[
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590872-ZONE524283543",
    "@type": "Text",
    "box": [
      429,
      248,
      357,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Daglig Morgontidning. Ptii* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590872-ZONE524283544",
    "@type": "Text",
    "box": [
      170,
      285,
      855,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Daglg ggr Prenumerationspris* . , SfcllwhbRrninp:?*f\u00abift eller postarfvodetinbaraKMat \u2022 f Stockholm I landsorten NationaluopL kr. 12: 00 kr. 18: 00 kr. 6: 60 50 700 \u00bb B: L ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590872-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      180,
      387,
      337,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590872-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      180,
      501,
      234,
      4
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590872-ZONE524283548",
    "@type": "Text",
    "box": [
      528,
      398,
      446,
      103
    ],
    "has_part": [],
    "content": "00 kr. 18: 00 50 \u00bb7*00 \u00bb B: L 25 \u00bb 8: 75 \u00bbIs 75 10\u00bb 1: 40 \u2022 Os 05 GK",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590875-ZONE524283549",
    "@type": "Text",
    "box": [
      417,
      500,
      399,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OTTO T. ZWEIGBERGK, \u00d6",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590875-ZONE524283550",
    "@type": "Text",
    "box": [
      410,
      533,
      405,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OTTO T. ZOTOIPVABK OCH REDAKT\u00d6JB. Tr\u00e4ffas s\u00e4krast kl. 1\u2014* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590878-ZONE524283552",
    "@type": "Text",
    "box": [
      464,
      589,
      461,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tr\u00e4ffas s\u00e4kN:r 12488 (A) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590878-ZONE524283553",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1884,
      215,
      2842,
      279
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAM WIIETER. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "80"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590878-ZONE524283554",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5666,
      229,
      566,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c4nnotofrrts pr millimeter (2'Amm. HtilL ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590878-ZONE524283555",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6069,
      259,
      148,
      13
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(tionaluppL",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590878-ZONE524283556",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5607,
      291,
      845,
      273
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fiore text. o \u00c9fter pp10 \u00f6t* .v | \u00f6re. ppL ri-o ...~~8 \u2022 t \u00bb \\l*?J Samman tr\u00e4dan .... 5 \u2022 & jf\u00e4 L\u00e4gsta annonsprU 40 \u00bb 80 \u00bb 50 \u00bb Linje pr spalt 5 \u00f6re. L\u00f6rdagar 10 proo. f\u00f6rh\u00f6jning1? Redaktionsbyr\u00e5 och Hur*ullkontor: Klara V\u00e4stra Kyrkog. 6 (h\u00f6rnet af Karduansmakareg.) 'filialkontor (Annons- o. Pren.-): Gust. Ad. torg 10. Dagens Nyheters Tryckeri, Stockholm, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590878-ZONE524283558",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5913,
      261,
      313,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HationaluppL 10 \u00f6t* .v | \u00f6re. 8 \u2022 t \u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590880-ZONE524283559",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2864,
      568,
      830,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredagen den 20 Januari ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590880-ZONE524283560",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6255,
      227,
      210,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "= 1 rad)\u00bb B\u00e5da uppL * \\l*J ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590880-ZONE524283568",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5948,
      575,
      151,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1905\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590880-ZONE524283569",
    "@type": "Text",
    "box": [
      174,
      719,
      749,
      150
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dagens Nyheter utgifves i dag i tv\u00e5 nummer (A och B), i",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590880-ZONE524283570",
    "@type": "Text",
    "box": [
      172,
      869,
      759,
      155
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00a3-numret inneh. f\u00f6ljande annonsrubriker: Till salu, \u00c5stundas k\u00f6pa, Utbjudes hyra, '\u00c5stunda\u00ae hyra, Utbjudes arrendera, Platss\u00f6kande och Lediga platser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590880-ZONE524283571",
    "@type": "Text",
    "box": [
      203,
      1103,
      703,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stats* samt S.-V.-B.banorna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590880-ZONE524283572",
    "@type": "Text",
    "box": [
      169,
      1233,
      762,
      137
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sn\u00e4llt\u00e5g afg\u00e5 till \u00d6rebro, Eskilstuna, V\u00e4atanfors och Sala (via Tillberga) kl. 8 f. m.; till Uppsala, G\u00e4fle, Sala, S\u00f6derhamn och Ha&lt;\u00c9iksvall kl. 10 f. m.; till N\u00c4rk\u00f6ping, Link\u00f6- iTllb)",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590880-ZONE524283573",
    "@type": "Text",
    "box": [
      167,
      1367,
      768,
      471
    ],
    "has_part": [],
    "content": "&lt;\u00c9iksvall kl. 10 f. ; ting, J\u00f6nk\u00f6ping, Malm\u00f6 (Berlin via Trelleborg) 1. 10.10 f. m.; till \u00d6rebro, G\u00f6teborg, Kristinebamn och Karlstad kl. 12 midd.; tili Ludvika, Falun, \u00c5m\u00e5l, K\u00e4rrgrufvan, Sala, Eskilstuna och Orobro (via Tillberga) kl. 12.25 e. m.; till Upp\u2022ala, Ange, Sundsvall, \u00d6stersund, Storlien (Trondhjem), Ume\u00e5, J\u00f6rn och Lule\u00e5 kl. 6.45 e. kl.; till Norrk\u00f6ping, Link\u00f6ping, Malm\u00f6 (Berlin via Trelleborg och K\u00f6penhamn) kl. 8.20 e. ni.; till J\u00f6nk\u00f6ping och G\u00f6teborg kl 8.35 e. m.; till \u00d6rebro, Lax\u00e5, Kristinehamn, Karlstad ooh Kristiania kl. 9.30 o. m.; till Norrk\u00f6ping, Link\u00f6ping, J\u00f6nk\u00f6ping och Malm\u00f6 (Berlin via K\u00f6penhamn) kl. 10.15 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590880-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1063,
      746,
      556,
      319
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590880-ZONE524283576",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1106,
      1075,
      497,
      150
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hy l\u00f6-\u00f6res Cigarr. W:m Hellgren \u00e5 C:o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590880-ZONE524283577",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1843,
      706,
      51,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Af ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590880-ZONE524283578",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1748,
      739,
      617,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lagermans Puddingpulver ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590880-ZONE524283579",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1860,
      807,
      322,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"SomSet!\" ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590880-ZONE524283580",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1747,
      889,
      552,
      163
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tillagas l\u00e4tt och enkelt en utm\u00e4rkt god, n\u00e4rande och l\u00e4tt' sm\u00e4lt efterr\u00e4tt. F\u00f6rmena ej barnen dmna l\u00e4ckerhet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590880-ZONE524283581",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1746,
      1056,
      767,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Finnes i en m\u00e5ngfald olika aromer, hvaraf framhalles s\u00e5som s\u00e4rdeles delikat: vanilj, mandel, citron, apelsin och choklad. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590880-ZONE524283582",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1789,
      1226,
      647,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e4ljes \u00f6fverallt \u00e5 20 \u00f6re pr paket. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590880-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2317,
      810,
      180,
      281
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590883-ZONE524283584",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2539,
      697,
      1039,
      163
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S$anfiafitie6otaget Sd",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "40"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590883-ZONE524283585",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3144,
      846,
      951,
      163
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gS\u00f6dra Sverige. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "40"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590883-ZONE524283586",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2539,
      1018,
      1174,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Depositionsr\u00e4kning; r\u00e4nteutbetalning kvartalsvis. Sparkasser\u00e4kning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590883-ZONE524283587",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2541,
      1150,
      1558,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hemsparkasser\u00e4kninga B\u00f6ssor hems\u00e4ndas efter rekvisition pr post eller pr telefon: Riks- 57 28. Allm. 54 25. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590883-ZONE524283588",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4124,
      690,
      767,
      182
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Intecknings Garanti Aktiebolags ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590883-ZONE524283589",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4230,
      875,
      562,
      285
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Notariat, Fredsgatan 18\u201420f \u00f6ppet kl, V\u00bb 10\u2014i e. m. K\u00f6p och f\u00f6rs\u00e4ljning f ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590883-ZONE524283593",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4492,
      1159,
      35,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590883-ZONE524283594",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4221,
      1199,
      583,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktier och Obligationer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590885-ZONE524283595",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5231,
      687,
      948,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "maraa Kritan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590885-ZONE524283596",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5118,
      894,
      1089,
      229
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6gsta depositionsr\u00e4nta 41/3 Kapitalrukniiigsriiuta 4i/s , Sparkasser\u00e4nta 4 \u00bb Upp- och afskrifningsrtinta 2 \u00bb Kassakreditivr\u00e4nta 5\u00ab/\u00ab \u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590885-ZONE524283601",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4925,
      1186,
      1558,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Afdelningskontor: 16 Hamngatan, 53 Vasagatan.' ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590885-ZONE524283602",
    "@type": "Text",
    "box": [
      209,
      1926,
      641,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": ". Djursholmsbanan. \u00e5 ll",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590885-ZONE524283603",
    "@type": "Text",
    "box": [
      172,
      1985,
      765,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jElektriska t\u00e5gen tili Djursholm g\u00e5 alla hel\u00bb Immar fr\u00e5n kl. 7 f. m. till lie. tn. samt dessutom 7-30, 8.80, 9.30 i m., 8-30, 4.80, 5.30 \u00ab.30, 11.30 e. m. ooh 12.30 f. m. Bljtti\u00f6re",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590885-ZONE524283604",
    "@type": "Text",
    "box": [
      204,
      2113,
      293,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", Biljettpris \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590885-ZONE524283605",
    "@type": "Text",
    "box": [
      171,
      2208,
      771,
      1323
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksdagens F\u00f6rsta kammare lammantr\u00e4der Fredagen den 20 Januari 1905 klockan 10 f\u00f6rmiddagen. Vid sammantr\u00e4dets b\u00f6rjan anst\u00e4llas val af: l:o) 10 ledam\u00f6ter i Konstitutionsutskottet; 2:o) 12 ledam\u00f6ter i Statsutskottet; 3:o) 10 ledam\u00f6ter i Bevillningsutskottet; 4:o) 8 ledam\u00f6ter i Bankoutskottet; 5:o) 8 5:o) 8 ledam\u00f6ter i Lagutskottet; 6:o) 8 suppleanter i Konstitutionsutskottet; 7:o) 9 suppleanter i Statsutskottet; 8:o) 10 suppleanter i Bevillningsutskottet; 6:o) 6 suppleanter i Bankoutskottet; 10:o) 10 suppleanter i Lagutskottet Riksdagens Andra kammare sammantr\u00e4der Fredagen den 20 Januari 1905 klockan tio (10) f\u00f6rmiddagen. Vid b\u00f6rjan af detta sammantr\u00e4de anst\u00e4llas Tftl af: l;o) Tio (10) ledam\u00f6ter l Konstitutionsutskottet: 2:o) Tolf (12) ledam\u00f6ter i Statsutskottet; 3;o) Tio (10) ledam\u00f6ter i Bevillningsutskottet; 4:o) \u00c5tta (8) ledam\u00f6ter i Bankoutskottet; 6:o) \u00c5tta (8) ledam\u00f6ter i Lagutskottet; (ko) Tio (10) suppleanter i Konstitutionsutskottet; 7\u00bb) Tolf (12) suppleanter 1 Statsutskottet; 8ro) Tio (10) suppleanter i Bevillningsutskottet; 9:o) \u00c5tta (8) suppleanter i Bankoutskottet; 10:o) \u00c5tta (8) suppleanter 1 Lagutskottet^ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590886-ZONE524283622",
    "@type": "Text",
    "box": [
      413,
      3602,
      279,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "VIGDE. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590886-ZONE524283623",
    "@type": "Text",
    "box": [
      423,
      3699,
      270,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Provinaiall&karen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590886-ZONE524283624",
    "@type": "Text",
    "box": [
      315,
      3738,
      488,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "EMANUEL WESTERBERG ooh Fru MARIA BOR\u00d6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590888-ZONE524283626",
    "@type": "Text",
    "box": [
      433,
      3956,
      239,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "D\u00d6DE. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590888-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      182,
      4037,
      761,
      188
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590888-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      905,
      4225,
      39,
      158
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590888-ZONE524283630",
    "@type": "Text",
    "box": [
      340,
      4236,
      439,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "min innerligt \u00e4lskade mak\u00bb, Landtbrukaren ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590888-ZONE524283631",
    "@type": "Text",
    "box": [
      222,
      4313,
      690,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Anders Samuel Larson, I 12 Okb1853",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590888-ZONE524283632",
    "@type": "Text",
    "box": [
      363,
      4369,
      397,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6dd den 12 Oktober 1853, efter tre dagars sjukdom stilla afled i dag, h kd f i",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590888-ZONE524283633",
    "@type": "Text",
    "box": [
      250,
      4485,
      624,
      188
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g, djupt s\u00f6rjd ooh saknad af mig, en aon, fosterdotter samt m\u00e5nga sl\u00e4ktingar ooh v\u00e4nner, har jag den sm\u00e4rtsamma plikten tillk\u00e4nnagifva. Hedo, Kinna den 16 Jan. 1905. dff",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590888-ZONE524283636",
    "@type": "Text",
    "box": [
      390,
      4671,
      480,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ida Larson, f\u00f6dd Packendorff. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590888-ZONE524283637",
    "@type": "Text",
    "box": [
      464,
      4813,
      217,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Generalmajor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590888-ZONE524283638",
    "@type": "Text",
    "box": [
      226,
      4867,
      670,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P. S. W. Bj\u00f6rkmans jordf\u00e4stning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590888-ZONE524283639",
    "@type": "Text",
    "box": [
      412,
      4926,
      294,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jjordf\u00e4stning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590888-ZONE524283640",
    "@type": "Text",
    "box": [
      313,
      4974,
      500,
      142
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ager rum i Stora gratkapellet & Nya kyrkog\u00e5rden L\u00f6rdagen den 21 Januari 1905 kl. 2.30 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590888-ZONE524283642",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1046,
      1337,
      593,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Yrkesregister. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590888-ZONE524283643",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1156,
      1455,
      380,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Revisorer: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590888-ZONE524283644",
    "@type": "Text",
    "box": [
      967,
      1496,
      752,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktieliolaget Sveriges Allm\u00e4nna Rer\u00f6ionsM AllTl998",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590888-ZONE524283645",
    "@type": "Text",
    "box": [
      964,
      1556,
      761,
      449
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ggVasagatan 14. Rikstel. 57 31. Allm. Tel. 998. Wndatr\u00f6ni, Carl, L:a Vattug. 28,2tr. A. T. 196 35 Adrian Hansson, 4 B Sveden borgsgatan. Allm. Tel. Tanto 206- F8rs\u00e4krinjj\u00bbbolos: |*T AMnlnnil Brandt\u00f6isakr.-Bolug. 23 \u00a9n iail\u00abl9 Diuttninggat. V40\u2014Vs4 Liffs. All vinst &tl\u00f6rsftkr:tagaro 4? 9 1905 unda till 82%at&rspreuu TftMBrandt\u00f6rs\u00e4kr.-b.,23Klarabergsg.,9\u2014'M.Llga 1 Ul premier. Af B.. M.fastst\u00e4Udtieglementel.888, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590888-ZONE524283652",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1140,
      2028,
      415,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Advokater\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590888-ZONE524283653",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1029,
      2065,
      635,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ledam\u00f6ter af Sverige. Advokatsamfund. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590888-ZONE524283654",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1141,
      2120,
      420,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stookholmt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590888-ZONE524283655",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1252,
      2169,
      193,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norrmalm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590888-ZONE524283656",
    "@type": "Text",
    "box": [
      966,
      2199,
      763,
      725
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aliel, Lonis, CBibliotekBg, Xtiket.8. A. 1.5552 Fnhlcrantz, Skogs-,skiftes- it vattenr\u00e4tt, Fredsg. 24. Ilerzog&\u00c4strOiu, Keg:gtnl6. A.t.721&lt;&gt;. R.t.2G96. l agerl\u00f6f & Huselius\u00bb 20L.Vattug 9\u20144. A, t.5225. Nilsson & Itvckstr\u00f6iu, Brunkebergstorg 12.9 -4 Sparre,E.,v.lifdg,10Suiftlandsg. A. t. CO 80. Rikst. StaaKo.Lidforss^SJakobsgXH\u00f6dbtgO.VtlO\u2014'/a\u00f6T\u00f6rnbloill. K. T., Horkulesgatan 8. A. T. 4811. Uddenberg, Ernst, L:aVattug. 12. '/\u00bb10-1 lo.8-4. Wennerliollii, V-, v. h., kont:t. ValO\u2014'/\u00bb6,15 Fredsg. Yugstr\u00f6ni, P., Fredsg. 28-80- B. 87 90. A.9804.9-4. Statlon. La Kin ull, Siv., Nordin, 15., St. Nygat. 86. 0-1. Praktiserande jurister: Jurii Kandidater, Rego i, ringsgat. 17. Tel. 98 74 S\u00f6dermalms juridiska bjrru, o.o. Hofr.-not. Carl Svanberg, S\u00f6derm.:torg 4. A. T. 8414. R. 8575 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590888-ZONE524283660",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1119,
      2939,
      457,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tandl\u00e4karet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590888-ZONE524283661",
    "@type": "Text",
    "box": [
      969,
      2993,
      340,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Uppling, Hlffle, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590888-ZONE524283662",
    "@type": "Text",
    "box": [
      966,
      3065,
      767,
      726
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Annonser f\u00f6r vrkesregistret upptagas af Enkafrn K. af Geijerstam, Floragatan 15. \u00d6stermalm 64. Fritt tilltr, fr. Allai. H edan n\u00e5gra f\u00f6r saken intresserade perso ner b\u00f6rjat insamla medel till uppr\u00e4ttande af on anstalt inom Hedvig Eleonora f\u00f6rs. i samma syfte, som f\u00f6reningen Mj\u00f6lkdroppen i Stockholm, n\u00e4mligen att \u00e5t fattiga, sp\u00e4da barn, som af en eller annan anledning ej kunna \u00e5tnjuta den naturliga f\u00f6dan, tillhandah\u00e5lla pase&gt;iande inj\u00f6lkbLandningar, f\u00e5r undertecknad p\u00e5. uppdrag h\u00e4rmed inbjuda all\u00bb, som vilja vara raed om bildandet af en f\u00f6rening f\u00f6r Hedvig Eleon f\u00f6rs. till f\u00f6rverkligandet af ofvan angifaa \u00f6nskem\u00e5l, att sammankomma i kyrkostaten, Jungfrugatan 7 B, Fredagen dea 20 innevarande Jan. kl. 7 e. m. Hedvig Eleonora den 12 Jan. 1905. SLAGERSTR\u00d6M",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590888-ZONE524283666",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1235,
      3788,
      455,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OSKAR LAGERSTR\u00d6M. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590894-ZONE524283667",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1064,
      3873,
      576,
      143
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dikningsarbete. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590894-ZONE524283668",
    "@type": "Text",
    "box": [
      973,
      4021,
      763,
      781
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arbetsdirektionen f\u00f6r utdikning af Roma och Store myrar med kringliggande sanka marker p\u00e5 Gottland f\u00e5r h\u00e4rmed till hugade spekulanter utbjuda utf\u00f6randet af sagda vattenafledningsf\u00f6retag. Kanalernas sammanlagda l\u00e4ngd utg\u00f6r 28,IM l\u00e4ngdmeter ooh den ber\u00e4knade kubikmassan 502,126 kubikmeter, af hvilken 49,739 kbm. kalkh\u00e4ll. Arbetet, som utbjudes s\u00e5v\u00e4l i sin helhit som i vissa afdelningar, skall p\u00e5b\u00f6rjas senast den 30 April detta \u00e5r, och vara fullt f\u00e4rdigt dea 1 Okt. 1906. Skriftliga anbud \u00a3 arbetets utf\u00f6rande, \u00e5tf\u00f6ljda af vederh\u00e4ftig borgen f\u00f6r \u00e5tagandet, skall f\u00f6re kl. 12 midd. den 15 n\u00e4sta Februari inl\u00e4mnas till Gods\u00e4gare Willy von Corswant, 8tafva och Barlingbo, hvilken likasom \u00e4fven Statens landtbruksingeni\u00f6r, John Conr. Wellenius, Visby, l\u00e4mnar vidare upplysningar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590894-ZONE524283671",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1004,
      4811,
      358,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Roma, 7 Januari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590894-ZONE524283672",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1154,
      4851,
      398,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ARBETSDIREKTIONEH. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590894-ZONE524283673",
    "@type": "Text",
    "box": [
      508,
      5229,
      131,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Enkefru ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590894-ZONE524283674",
    "@type": "Text",
    "box": [
      322,
      5273,
      480,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Constance Kj\u00e4rrstr\u00f6ms ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590894-ZONE524283675",
    "@type": "Text",
    "box": [
      399,
      5325,
      484,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "for il fattning i Stora grafkapellet \u00e5Nyakyrin Fredagen den 30 Jan. 1906 i en Fredagen kl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590894-ZONE524283677",
    "@type": "Text",
    "box": [
      240,
      5361,
      344,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i Stora grafin Fredagen &ger rum i kog&rden Fredagen kl8 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590894-ZONE524283679",
    "@type": "Text",
    "box": [
      487,
      5417,
      156,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ggkl. 8 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590894-ZONE524283680",
    "@type": "Text",
    "box": [
      248,
      5547,
      630,
      228
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till alla dom, som hedrat min aflidne mans, Postexpedit\u00f6ron Carl Probus Boivie, minne och deltagit i min och mina barns djupa sorg, f\u00e5r jag h\u00e4rmedelst framf\u00f6ra min varma tacks\u00e4gelse. ii",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590894-ZONE524283681",
    "@type": "Text",
    "box": [
      509,
      5775,
      320,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Emma Boivie. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590894-ZONE524283682",
    "@type": "Text",
    "box": [
      293,
      5978,
      544,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nya Begrafningshyr\u00e5n, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590894-ZONE524283683",
    "@type": "Text",
    "box": [
      322,
      6049,
      501,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "29 Humlegdrdsgatan 29, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590894-ZONE524283684",
    "@type": "Text",
    "box": [
      201,
      6079,
      728,
      105
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gg, I ombes\u00f6rjer omsorgsfullt ooh billigt allt livad I | till begrafningar h\u00f6r. Allm. Tel. 8013. Rikstel. 6960- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590894-ZONE524283686",
    "@type": "Text",
    "box": [
      502,
      6313,
      137,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F&rdign ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590894-ZONE524283687",
    "@type": "Text",
    "box": [
      293,
      6349,
      546,
      330
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svarta Kl\u00e4dningar samt alla slags Sorgartlklnr, OBS.! Best\u00e4llningar utf\u00f6ras pr dag hos Birger Plsolier, H\u00f6torget 10, Oaterinalmstorg 2, Vesterl\u00e4nggatan 70. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590894-ZONE524283693",
    "@type": "Text",
    "box": [
      184,
      6760,
      532,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4rldens \u00e4ldsta ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590894-ZONE524283694",
    "@type": "Text",
    "box": [
      334,
      6822,
      608,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i\u2014\u25a0 Cognaoshus ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590894-ZONE524283695",
    "@type": "Text",
    "box": [
      184,
      6894,
      633,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sjugier ffreves ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics underline",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590894-ZONE524283696",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1064,
      4936,
      580,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "FONDM\u00c5 KLERIFiRM AN ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590899-ZONE524283697",
    "@type": "Text",
    "box": [
      982,
      5007,
      743,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c4RTHOR MATTSSOH ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590899-ZONE524283698",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1094,
      5130,
      521,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 DROTTNINGGATAN 6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590899-ZONE524283699",
    "@type": "Text",
    "box": [
      982,
      5184,
      750,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IIK8TELEFON 2717. AIXM. TELEFON 60 85. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590899-ZONE524283700",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1750,
      1322,
      1553,
      181
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stor West-ffiarneval ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "40"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590899-ZONE524283701",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1993,
      1545,
      1080,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00f6rdagen den 21 Januari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590901-ZONE524283702",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1852,
      1629,
      1350,
      103
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Restaurant Runan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590901-ZONE524283703",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1750,
      1766,
      1559,
      161
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Biljetter, 4 kr. Dam, 6 kr. Herre, i Allm\u00e4nna Tidningskontoret, Gustaf Adolfs toig, Cigarraff\u00e4ren Brunkebergstorg 13, A. Holm\u00bb Kostymatelier, Skomakaregatan 32, som \u00e4fven tillhandah\u00e5ller Kostymer vid ing\u00e5ngen^ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590903-ZONE524283704",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2151,
      1930,
      791,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Afvakta!! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590903-ZONE524283705",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1822,
      2088,
      1428,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholmariies Kevy Mani a val ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590903-ZONE524283706",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1963,
      2171,
      1135,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SMT L\u00f6rdagen den 4 Februari \u00e5 Runan. \"\"Wl ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590905-ZONE524283707",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1837,
      2237,
      1390,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Storslaget! Originellt! Muntert! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590905-ZONE524283708",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1951,
      2346,
      334,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N\u00e4rmare framdeles! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590907-ZONE524283709",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1835,
      2387,
      1393,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fru Anna Semiters Kostymatelier, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590907-ZONE524283710",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1791,
      2525,
      1492,
      162
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Regeringsgatan 50, Allm. Tel. 12513. Brunkebergsgatan 3 A, ing\u00e5ng Jakobsbergsgatan, n\u00e4st intill Runan, , rekommenderas siirskildt till Stockholms F\u00f6renade Fruntimmers S\u00e4llskaps Karneval d21 Ji",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590907-ZONE524283712",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2310,
      2604,
      480,
      119
    ],
    "has_part": [],
    "content": "rekommenderas siirskildt till de Fruntimmers SL\u00f6rdagen den 21 Januari. hih",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590907-ZONE524283715",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1926,
      2715,
      1226,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00f6rdgen OBS.! Hvarje dam, som hyr kostym hos mig, erh\u00e5ller biljett gratis. Shliit",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590907-ZONE524283716",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2763,
      2764,
      458,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fru Anna Schliiter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590910-ZONE524283717",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1754,
      2842,
      1561,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "City Kelsons Danshistltiit, Tattersall. bjM&ll23 Jkl6 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590910-ZONE524283718",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1754,
      2975,
      1560,
      105
    ],
    "has_part": [],
    "content": "y Till elever ooh k\u00e4nnedom meddelas att dans\u00f6fningarna b\u00f6rja M&ntlageii cl. 23 Jau. kl. 6 f\u00f6r skolungdom och kl. 8 e. m. f\u00f6r Aldre. Anm\u00e4lan tirefturegatan 3, b. b. Telef.: Biks 92 26 Allm. 1G488, Fru Clary Nelson, Dansl\u00e4rarinna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590910-ZONE524283719",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1787,
      3085,
      1495,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I anledning af H. M. Konungens f\u00f6delsedag ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590910-ZONE524283720",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2464,
      3167,
      141,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "serveras ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590910-ZONE524283721",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2505,
      3285,
      59,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590913-ZONE524283722",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1989,
      3448,
      1097,
      165
    ],
    "has_part": [],
    "content": ")t\u00f6tet Rydberg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590913-ZONE524283723",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1856,
      3626,
      1150,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Best\u00e4llningar af bord mottagas genom Rydbergs v\u00e4xelstation. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590913-ZONE524283724",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2802,
      3700,
      415,
      103
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00f6rdsamt Auff. \u00c5hlfeldt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590914-ZONE524283725",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1887,
      3837,
      1248,
      169
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Operak\u00e4llaren ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590914-ZONE524283726",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2059,
      4013,
      976,
      183
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00f6rdageii den 21 Januari* Med anledning af H. Maj:t Konungens F\u00f6delsedag ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590914-ZONE524283728",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2465,
      4336,
      154,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ooh ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590914-IMAGE7",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2036,
      4397,
      961,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590914-ZONE524283730",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1835,
      4519,
      1424,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Under middagen utf\u00f6res i Stora Matsalen Taffelmusik kl. 5\u20148\u00ab ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590916-ZONE524283731",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1824,
      4683,
      1409,
      211
    ],
    "has_part": [],
    "content": "^6tel kontinental, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590916-ZONE524283732",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2139,
      4908,
      811,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00f6rdagen den 21 Januari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590916-ZONE524283733",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1865,
      4978,
      1356,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "===== Stora. Matsalens ' A la oarte servering; samt Dinera k 2: 50 och 3: 50\u00ab ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590916-ZONE524283734",
    "@type": "Text",
    "box": [
      976,
      5287,
      752,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sparkasser\u00e4nta 4'Uproe. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590917-ZONE524283735",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1085,
      5379,
      549,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Laiiam- & Millan, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590917-ZONE524283736",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1188,
      5453,
      343,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i Myn 11or {/et / (Skandias hus). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590917-ZONE524283738",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1064,
      5561,
      588,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rs\u00e4krings-Aktiebolaget ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590920-ZONE524283739",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1375,
      5655,
      334,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ritas ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590920-ZONE524283740",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1050,
      5783,
      620,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inbrottf\u00f6rs\u00e4kringar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590920-ZONE524283741",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1098,
      5881,
      527,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "13 Fredsgatan 13, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590920-ZONE524283742",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1007,
      5939,
      702,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rikstel. 2121. Allm. Tel 60 4\u00ab. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590920-ZONE524283743",
    "@type": "Text",
    "box": [
      836,
      6920,
      99,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "& Co ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590920-ZONE524283744",
    "@type": "Text",
    "box": [
      413,
      7005,
      320,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Etableradt 1643, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590920-IMAGE8",
    "@type": "Image",
    "box": [
      182,
      7061,
      428,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590920-IMAGE9",
    "@type": "Image",
    "box": [
      626,
      7060,
      325,
      184
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590920-ZONE524283747",
    "@type": "Text",
    "box": [
      183,
      7247,
      767,
      995
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Anbud \u00e5 uppf\u00f6randet af en st\u00f6rre folkekolebyggnad j\u00e4mte gymnaetikbyggnad och 2: ne uthus kunna ai hugade spekulanter inl\u00e4mnas till Domprosten G. Jakobsson h\u00e4ratadoa f\u00f6re den 1 n\u00e4sta April klockan 12 p\u00e5 dagen. Ritningar, arbetsheskrifning och' kontraktsf\u00f6rslag kunna fr\u00e4n och med den 1 jweta Februari erh\u00e5llas hos Arkitekten C. Crispin h\u00e4rstivdes mot erl\u00e4ggandet af 50 kronor, som \u00e5terl\u00e4mnas d\u00e5 handlingarna \u00e5bera\u00e4nda\u00e4. Anbuden, som skola ins\u00e4ndas i f\u00f6rsegladt konvolut, f\u00f6rsedt mod p\u00e5skrift: 'Anbud \u00e5 uppf\u00f6randet af folkskolebyggnad i Karlstad\", skola \u00e5tf\u00f6ljas af uppgift p\u00e5 den borgen anbudsgifvare \u00e4r beredd afgifva l\u00f6r kontraktets beh\u00f6riga fullg\u00f6rande. \u00a9yggnadskommitt\u00e9en f\u00f6rbeh\u00e5ller sig tull frihofc att antaga eller f\u00f6rkasta ingifna anbud. Earlsbad den 17 Januari 1006. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590920-ZONE524283752",
    "@type": "Text",
    "box": [
      278,
      8257,
      587,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Byggnadekommitt\u00e9en. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590923-ZONE524283753",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1007,
      6010,
      696,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiebolaget Stockholms Privat-Assistans ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590923-ZONE524283754",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1195,
      6151,
      327,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Grundad 1891 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590923-ZONE524283755",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1107,
      6186,
      502,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Telegrafadress: 1'rlvntbnnken. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590923-ZONE524283756",
    "@type": "Text",
    "box": [
      973,
      6223,
      762,
      398
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bankkontor: Fredsgatan 24, 1 tr. Depositionsr\u00e4nta 5 proc. Kapitalr\u00e4kningsr\u00e4nta 5 \u00bb Sparkasser\u00e4nta 4'/t \u00bb Checkr\u00e4kningsr\u00e4nta 2l/a \u00bb Diskonterar v\u00e4xlar, f\u00f6rs\u00e4ljer postrcniissv\u00e4xlar och beviljar l\u00e5n mot s\u00e4kerhet af Inteckningar, Aktier ocli Obligationer m. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590927-ZONE524283762",
    "@type": "Text",
    "box": [
      976,
      6649,
      755,
      136
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Privatl\u00e5sniDg for flickor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590927-ZONE524283763",
    "@type": "Text",
    "box": [
      978,
      6788,
      759,
      171
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kursen b\u00f6rjar \u00e5ter M\u00e5ndagen den 16 Januari. Undervisning uti s\u00e5v\u00e4l vanliga skol\u00e4mnen som tyska, fran\u00e4ka ooh engelska spr\u00e5ken. Elevernas antal ej \u00f6fver sex. Anm\u00e4lan alla dagar kl. 12\u20141. Stora Badstugatan 10, 2 tr., Norr. dL\u00f6b",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590927-ZONE524283764",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1404,
      6956,
      305,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Amanda L\u00f6nnberg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590930-ZONE524283765",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1041,
      7028,
      656,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Harald Frykl\u00f6f ilih hil\u00e4",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590930-ZONE524283766",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1015,
      7117,
      695,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yundervisar i pianospelning och harmonil\u00e4ra, \u00f6tureparken 13, n. b\u201e t. h., kl. 1\u20142. Allm. Tel. \u00d6. 1255. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590930-ZONE524283767",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1045,
      7245,
      637,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\\axvo\\eVWoxvw ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590930-ZONE524283768",
    "@type": "Text",
    "box": [
      978,
      7347,
      761,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gifvas af van L\u00e4rarinna, utex. fr. Kungl. Musiikkoneervat. samt elev af Lennart Lundberg. Anm\u00e4ln. kl. 10\u201412, 4\u20145. 21 HumJeg\u00e5rdlsg&tan, 1 fcr. A. T. 185 27. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590933-ZONE524283769",
    "@type": "Text",
    "box": [
      979,
      7533,
      763,
      222
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Manliga Rit- och Grav\u00f6r-Elever, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590933-ZONE524283770",
    "@type": "Text",
    "box": [
      977,
      7771,
      767,
      291
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med framst\u00e5ende anlag f\u00f6r teckning och hvilka genomg\u00e5tt teknisk skola, antagas vid Rikets allm\u00e4nna kartverk. N\u00e4rmare meddelas p\u00e5 kartverkets lokal, Riddareholmen nr 10, M\u00e5ndagar och Torsdagar kl. 10 f. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590933-ZONE524283772",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2336,
      5132,
      417,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Buffeten: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590933-ZONE524283773",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2164,
      5197,
      755,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Diners \u00e5 Kronor 1: 50. Hj\u00f6rn Halld\u00e9ns Orkester. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590935-ZONE524283775",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2169,
      5333,
      751,
      111
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6tel Fenix. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590935-ZONE524283776",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1994,
      5462,
      1107,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Frukost, Pl\u00e5t du Jour, Table d'h\u00f6te och \u00e4 la Carte: Rliddagskuponger. \u2014 Teatersup\u00e9er. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590935-ZONE524283777",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1882,
      5603,
      1335,
      155
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Elegant Festv\u00e5ning t st\u00f6rre och mindre best\u00e4llningar samt enskilda Salonger. Middags- och Aftonkonsert af etablissementets orkester. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590937-ZONE524283778",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2041,
      5793,
      1007,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Br\u00f6derna P\u00e5hlmans ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590937-ZONE524283779",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2121,
      5883,
      861,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skrif-, Spr\u00e5k- 4' Handelsinstitut, Stockholm, Stora Vattugatan 2, 1 0. 2 tr, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590937-ZONE524283781",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2015,
      6008,
      1067,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Upptager alla l\u00e4ro\u00e4mnen som in cl i fullst\u00e4ndig handelsbildning. Undervisningen 6r on f\u00f6rening af teori ooh praktik ooh ha f\u00f6r detta \u00e4ndamS.1 inom institutets lokaler inr\u00e4ttats Bank-, Tull-, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590937-ZONE524283782",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1763,
      6121,
      1561,
      198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "detta nJ\u00e4rnv\u00e4gs- ooh \u00c5ngb\u00e5tskontor m. fl., d\u00e4r eleverna i& utf\u00f6ra arbetet liksom i verkligheten. F\u00f6r institutets behot anv\u00e4ndas 14 rum. Undervisningen bestrides af 22 akad. o. praktiskt bildade l\u00e4rare. Kurserna \u00e4ro \u00c5rskurs (delad i 2 klasser, den l\u00e4gre och h\u00f6gre), Terminskurser, Tre m\u00e5naders kurser samt kurser i s\u00e4rskilda \u00e4mnen. Studenter vinna intr\u00e4de i h\u00f6gre klassen. Illustreradt prospekt p\u00e5 beg\u00e4ran gratis. Nya elever emottagas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590937-IMAGE10",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1765,
      5808,
      232,
      306
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590937-IMAGE11",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3102,
      5798,
      215,
      304
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590937-ZONE524283785",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1765,
      6402,
      720,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Undertecknade Specerihandlare nuari st\u00e4nga sina aff\u00e4rslokaler kl. 8 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590944-ZONE524283786",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2133,
      6330,
      832,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Meddelande# ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590944-ZONE524283787",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2503,
      6392,
      820,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "komina ntt fr. o. ni. M\u00e5ndagen den 23 Jae. in. och helgdagsaftnar kl. 9 e. ra. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590944-ZONE524283788",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1908,
      6489,
      1251,
      917
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Carl Dahlgren, B. Risberg, iNybrogatan 40. Nybrogatan 30. Anton Potterson, Waldcinar Nordiiuist, 'Linnegatam 16. Brahegatan 14. Linuegatan 44\u201446. Axel Friodlcif, Georg Wistedt, Kommandorsgatan 24. Greftureg&tan 34. Isak Lundgren, Gustuf Ellgelbert, Kommefldorsgatan 10. Karlavajgen. 18. .John Aim, Carl HoffStrcilll, Sibyllegatan 65. Karlavagen 41. Gustaf Borjeson, Eonrad Wallgron, K&riavagen a2. Xommendorsgiafcan 29. Walfrid SveilSOn, August Larson, Grefturegataa 64. Karlavagen 27. JJils NyStrom, Sundbaum & Wennborg, Brah&gatan 46. Kybrogaitan 64. K. V. Lindstrcim, Axel Crbnqyist, Brahegatan 30. Brahegatan 29. \u00ab, Axel Ternstrom, Edvin Fernstroin, Valhallavagea a9. Valtiallavagen 33. (Jt Olsson, Erik Olson, Oatermal'msgatan 49. Sturegatan 62. . Floragaban 04. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590948-ZONE524283789",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3335,
      1315,
      1556,
      148
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiebolaget Stockholms Diskontobank, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590948-ZONE524283790",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3686,
      1479,
      857,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hufvudkontor: Regeringsgatan 8. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590948-ZONE524283791",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3443,
      1538,
      1346,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Afdelningskontor: H\u00f6torget 8, Odengatan 55 (invid Upplandsg.). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590948-ZONE524283792",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3335,
      1597,
      1561,
      319
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6gsta Depositionsr\u00e4nta 4 l/t proc. Sparkasseriinta 4 \u00bb Clieckrilkningsriinta 2 \u00bb Kreditiv r\u00e4nta 5 */2 * R\u00e4ntan \u00e5 ouppsagda depositionsbevis \u00f6fverf\u00f6res efter ins\u00e4ttares \u00f6nskan half\u00e5rsvis eller kvartalsvis till annan r\u00e4kning i banken eller s\u00e4ndes i postremissv\u00e4xel utan att depositionsbevisen beh\u00f6fva f\u00f6retes. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590949-ZONE524283797",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4023,
      1946,
      745,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"el\"3'el\"3' Seoiliar ,\u00e5n\u2022 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "40"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590949-ZONE524283798",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3354,
      2076,
      1530,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tjanstemannabanken ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590949-ZONE524283799",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3722,
      2205,
      797,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Riddarhustorget) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590949-ZONE524283800",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3337,
      2265,
      1561,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "betalar fr\u00e5n den 1 Jannari 1905 \u00e5 sparkasser\u00e4kning 4 y2 procent. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590950-ZONE524283801",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3608,
      2392,
      1013,
      278
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inbjudning v",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "80"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590950-ZONE524283802",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4065,
      2626,
      557,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g tiii v ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "80"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590950-IMAGE12",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3340,
      2744,
      1561,
      260
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590950-ZONE524283804",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3333,
      3018,
      1543,
      383
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e5 grund af b \u00a9skit \u00e5 extra bolagsst\u00e4mma den 5 ebtlidwe D-aoomber att, i odh f\u00f6r utvidgning af Aktiebolaget Mossens verksamhet, \u00f6ka aktiekapitalet till i stiftefeeurkundten best\u00e4mt h\u00f6gsta belopp af 300,000 kranar, f\u00e5r styrelsen h\u00e4rmed inbjuda till foirteatt teckning i bolaget. Aktierna, utl\u00e4mnas till e*tt pris af Femtio (50) kronor pr aktie och medf\u00f6ra samma r\u00e4tt nota \u00e4ldre aktier med ber\u00e4kning fr\u00e5n teckningisdlagen. Inbetalning af tecknad\u00a9 belopp vefriast\u00e4llee vid teckningen. Teckningen, tager sin b\u00f6rjan M\u00e5ndagen den 23 Januari 1905 och kan. eke dagiigan kl. 9 f. m.\u20143 e. ni. \u00e5 bola,gteft&lt;3 kontor, s. k. Femeneka Terrassen, S\u00f6dra Btajaiiholrrtohajmtnen Nir 10. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590950-ZONE524283807",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3970,
      3413,
      307,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Styrelsen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590951-ZONE524283808",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3458,
      3483,
      1320,
      239
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tiotusen Kronor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "80"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590951-ZONE524283809",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3425,
      3728,
      11,
      15
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00ab ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590951-ZONE524283810",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3341,
      3765,
      1567,
      522
    ],
    "has_part": [],
    "content": "uftlofvas af mig personligen \u00e5t den, som inf\u00f6r vederb\u00f6rande h\u00e4lsov\u00e5rdsmyndighet styrker, att sjukdomsfallen bland deltagarne i S. H. T\u2014festen \u00e5 Grand H\u00f6tel den 26 sistlidne November uppkommit genom fel eller f\u00f6rsummelse fr\u00e5n min eller hotellpersonalens sida. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590952-ZONE524283811",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3434,
      4290,
      1002,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm den 19 Jan. 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590952-ZONE524283812",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3374,
      4369,
      1445,
      105
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Wilhelmina Skogh. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590952-ZONE524283813",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3348,
      4482,
      796,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Corneliussons ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590952-ZONE524283814",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3643,
      4608,
      1267,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014\u2014Ostronansjovis ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590952-ZONE524283815",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3389,
      4750,
      1481,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "forsiiljes hos alla v\u00e4lf\u00f6rsedda Speceri-, Dolikatess- och Viktualiehandlare. Partilager hos C. Fr. Dahlberg &, C:o. Rikstel. 17 40, Allm. 23 58. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590953-ZONE524283816",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3366,
      4902,
      728,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Praktiserande L\u00e4kare: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590953-ZONE524283817",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3376,
      5015,
      582,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inf, gen. Stockholma L\u00e4karf\u00f6renmt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590953-ZONE524283818",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3473,
      5065,
      527,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "D:r Gunnar Didrikson, SO2 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590953-ZONE524283819",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3592,
      5123,
      283,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "G\u00f6tgatan SO, 2 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590953-ZONE524283820",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3376,
      5162,
      713,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Barn- och Inv\u00e4rtes sjukdomar. '/\u00ab9\u201410, l/ait\u2014l/a4, S\u00f6n- och helgdagar 10\u201411. Inf, gen. Stockholm\u00bb L\u00e4karf\u00f6renlng. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590954-ZONE524283823",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3454,
      5291,
      557,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Doktor Flodquist. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590954-ZONE524283824",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3372,
      5372,
      729,
      278
    ],
    "has_part": [],
    "content": "q\u00d6ron-, N\u00e4s- och Halssjukd. Nvbroirat. 38 A, 1 tr., vid \u00d6stermalmstorg. Hvard. Va\u00bb-'/ill. 3-4- Helgd. 10-11. Dsr Malmsten. Strup, Lung- och Hj\u00e4rtsjukdomar #\u2014'/t 12 t. m. Blasiiliolmstorg 9, liikstol. 2944. Allm. Tel 5 28. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590955-ZONE524283830",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3350,
      5662,
      763,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Doktor Carl Str\u00f6mberg. jkd",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590955-ZONE524283831",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3396,
      5720,
      679,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Br\u00f6st- och Hudsjukdomar. Vasagatan 10, kl. \u00bb-10, 3 -4. A. T. 87 87. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590956-ZONE524283832",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3350,
      5790,
      764,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Doktor W ikstrand. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590956-ZONE524283833",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3354,
      5880,
      763,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "liiT&rtcc och spccielt k\u00f6nssjukdomar. 1 Holl\u00e4ndaren;, (vid H\u00f6torget). Kl. 8-10 2\u20143 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590956-ZONE524283834",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3584,
      5971,
      304,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tandl\u00e4kare ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590957-ZONE524283835",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3437,
      6010,
      596,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K. H. Fritzell, Li\u00e9t44 6 46",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590957-ZONE524283836",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3348,
      6092,
      770,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", Linn\u00e9gatan 44 &lt;6 46. Mottagning 11\u20142. Kikat,,, 1.87 62. Allm. Tel-7070 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590957-ZONE524283837",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3579,
      6175,
      307,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tandl\u00e4karen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590958-ZONE524283838",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3378,
      6210,
      712,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Elias Widfond, khl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590958-ZONE524283839",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3350,
      6297,
      769,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Regeringsgatan 25, Stockholm. Tr\u00e4flas kl. 10-2 och V&gt;5-Va6 (Sond. 11-1). Resande m. fl. kunna, om si \u00f6nskas, erh&lla artificiella t\u00e4nder p\u00e5 n\u00e5gra timmar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590958-ZONE524283840",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3509,
      6454,
      581,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Oftast sm\u00e4rtfritt! Plombering. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590958-ZONE524283841",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3352,
      6513,
      769,
      348
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Alimonda-Inslitutet, 7 Jnkobsbergsgatan 7. Telefon 18537Sjukbehandling efter Doktorerna von AliMonidas metod, massage, gymnastik, vibrationer, varmluftsbad och varmlaftslokalbad m. fl. naturliga medel. Altma, dan-e.sju,ka, fallandesot, struma, okzem, iaohiaa, neurasteni, reumatism. mag- o. tarmkatarr m. 11. sv\u00e5ra \u00e5kommor \u00e4ro bevisligen botade. Beg\u00e4r prospekt. Mottagningatid 10\u201412, 4\u20146, Iwlgd. 10\u201412. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590959-ZONE524283842",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2002,
      7416,
      1095,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Cnckeyt nya ansjovis-inl\u00e4ggning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590959-ZONE524283843",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2019,
      7512,
      1058,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"Stormen\" i ostrons\u00e5s. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "44"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "40"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590959-ZONE524283844",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2265,
      7661,
      566,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En delikatess af h\u00f6gsta v\u00e4rde. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590960-ZONE524283845",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1128,
      8097,
      464,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Billigaste k",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590960-ZONE524283846",
    "@type": "Text",
    "box": [
      977,
      8180,
      764,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gprlsert L\u00e5gor af Kontorsb\u00f6cker; utf\u00f6r med st\u00f6rsta noggrannhet Linieriugar, Kontorsb\u00f6ckers tryckning ooh icbindning. Sofle Engstrands rapjiermff., 4 Ijsa Nygatan, 1 tr. Ktabl. 1866. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590961-ZONE524283847",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1946,
      7725,
      1206,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sala (maskinfabriks-Aktiebolag, Sala. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590961-ZONE524283848",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1769,
      7817,
      1530,
      210
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tegelbruksmaskiner, spec. valspressar f\u00f6r tv\u00e5kupigt taktegel och r\u00f6r. Stenkrossar. Torfstr\u00f6maskiner. Vedhuggerimaskiner. S\u00e5gramar, Kantverk, Cirkels\u00e5ggods. Gjutgods. Kvarnverk. Turbiner. \u00c5ngpannor. Pl\u00e5tarbeten.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590962-ZONE524283849",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1951,
      8047,
      1193,
      139
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aff\u00e4rsm\u00e4n, sen hit! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590962-ZONE524283850",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1767,
      8184,
      1561,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e5n 1 Oktober 1906 finnas att hyra & Drottninggatan, centralt bel\u00e4get, 8 v\u00e5ningar, \u00e5t gatan, \u00bbtorre delen af ett g\u00e5rdshus, flera vindsrum, magasin, stora vinds- och k\u00e4llarl\u00e4genheter, rymlig g\u00e5rd. Reflekterande v\u00e4nde \u00bbig till Herr Lamprooht, Hotel Drott, f\u00f6r n\u00e4rmare upplysningar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590963-ZONE524283851",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3443,
      6895,
      596,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gymnastiskt-Orlopediska ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590963-ZONE524283852",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3566,
      6985,
      353,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Institutet, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590963-ZONE524283853",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3356,
      7049,
      769,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Brunkebergstorg /3, 2 fr. Mottagning hvar dagar kl. V^2e.m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590963-ZONE524283854",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3356,
      7158,
      767,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Herrar 7\u20149 och 2\u20144, Damer &gt;/a 11\u2014l/sl och 2\u20144. Professor D:r A. Wide. D:r S. Wallgren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590964-ZONE524283856",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3437,
      7277,
      599,
      103
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Zanders ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590964-ZONE524283857",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3352,
      7395,
      774,
      278
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Medico-Mekaniska Gymnastik, Birger Jarlsgatan 23. \\ F\u00f6r Herrar kl. Va 8\u201410 ooh 2\u20146; f\u00f6r Damer kl. 11\u20141. F\u00f6r snedbehandling utom f\u00f6rutn\u00e4mnda tider \u00e4fven f\u00f6r flickor kl. 3\u20145- D:r Gustaf Zander D:r Alfred Levertin kl. 11-1. kl. \u00bb/a 8-10- D:r Alfred Berghel D:r Patrik Haglund 2lM\u00e5dOdL\u00f6dkl121",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590964-ZONE524283860",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3469,
      7609,
      656,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Guskl. 11-1. kl. \u00bb/a 8-10- Alfred Berghel D:r Patrik Haglund kl. 2\u2014l/a 5- M\u00e5nd., Ond., L\u00f6rd. kl. 12\u20141. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590964-ZONE524283863",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3606,
      7703,
      276,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": "D:r Emil Zander ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590964-ZONE524283864",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3571,
      7727,
      552,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tisd., Torsd. kl. 3\u20144",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590965-ZONE524283865",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3382,
      7782,
      719,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Motion och veiertetek ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590965-ZONE524283866",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3352,
      7898,
      774,
      377
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gymnastik- och f\u00e4kt\u00f6fningar f\u00f6r illdre och \"yngre m\u00e4n. Gymnastisk skicklighet erfordras ej. Modererad dusch. \u00d6fningar hvardagar kl. 7.30\u20148.30 f. m. Stockholms Gymnastik- & F\u00e4ktklubb, Sm\u00e5landsgatan 27. Lokalen uthyres till tennis och andra idrotts\u00f6fningar. A. T. 65 88 f\u00f6re kl. 10 f. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590966-ZONE524283870",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4143,
      4889,
      770,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnl. Gymnastik-S\u00e4llskapets i",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590966-ZONE524283871",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4142,
      4974,
      772,
      394
    ],
    "has_part": [],
    "content": "y\u00f6fningar \u00e5 Kungl. Gymn. Centralinstitutet (Hamngatan 1\u00bb), M\u00e5ndags- och Torsduggafdolningen f\u00f6r nyb\u00f6rjare begynner MAudacen den 16 Jan. bl. 8.15\u20149 e. m. Ledarinna Fr. S. Nicodemi. TtsriaKH- och FredagSafdelningen, f\u00f6r dem som f\u00f6rut deltagit i gymnastiska \u00f6fningar, b\u00f6rjar TiSdageu don 17 Januari kl. 8.15\u20149 e. m. Ledarinna Fr. B. \u00d6strand. Anm\u00e4lningar mottagas \u00e5 n\u00e4mnda tider ooh dagar under Januari m\u00e5nad. Till mindre bemedlade utl\u00e5nar s\u00e4llskapet kostnadsfritt gymnastikdr\u00e4kter. Tifi125",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590966-ZONE524283875",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4171,
      5366,
      309,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gyTerminsafgift 1: 25. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590966-ZONE524283876",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4393,
      5404,
      269,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Styrelsen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590967-ZONE524283877",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4142,
      5532,
      767,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till v\u00e4rmande omslag, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "33"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590967-ZONE524283878",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4141,
      5675,
      774,
      842
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00e5som medel mot ledreumatism, magpl\u00e5gor, inflammation m. m. rekommenderas och anv\u00e4ndas en m\u00e4ngd medel, hvilka verka fr\u00e4tande och f\u00f6rst\u00f6rande p\u00e4 huden. S\u00e5som, medf\u00f6rande endast gynnsamma verkningar \u00e5 hudsystemet och \u00e5stadkommande en intensiv, men behaglig inre v\u00e4rme och d\u00e4rmed b\u00e4ttre verkan \u00e4n andra yttre behandlingsmedel, vinna v\u00e4rmande salubrinomslag oafbrutet allt st\u00f6rre anv\u00e4ndning. OBS.! Omslagen b\u00f6ra anl\u00e4ggas medelst gummitaft och utsp\u00e4dt Salubrin, om de skola medf\u00f6ra \u00e5syftad verkan. Om man d\u00e4remot anv\u00e4nder Salubrinet ou4;sp\u00e4dt eller f\u00f6r litet utsp\u00e4dt, kan man \u00e4fven d\u00e4rmed skada huden. Salubrin tillhandah\u00e5llea i Parfym-, Speceri- och F\u00e4rgaff\u00e4rer. Partilager hos Geijer 8f C:o, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590967-IMAGE13",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4146,
      6574,
      774,
      432
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590967-IMAGE14",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4148,
      7010,
      91,
      618
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590967-ZONE524283884",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4328,
      7028,
      459,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "G\u00f6r eljest genast ett f\u00f6rs\u00f6k! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590968-ZONE524283885",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4316,
      7201,
      480,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 hektogram 35 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590968-ZONE524283886",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4416,
      7269,
      281,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6fverallt till sala. I parti fr\u00e5n ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590969-ZONE524283888",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4254,
      7390,
      614,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HULTMANS FABRIKER, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590969-ZONE524283889",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4480,
      7453,
      159,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "MALM\u00d6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590970-ZONE524283890",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4364,
      7504,
      404,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Filial Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590970-ZONE524283891",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4298,
      7578,
      526,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Telefoner: Riks 478, Allm. 8368. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590971-ZONE524283892",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4154,
      7673,
      768,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Praktisk nyhet! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590971-ZONE524283893",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4152,
      7784,
      772,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c4ggsaxen 'Klipp\" ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590972-ZONE524283894",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4319,
      7873,
      446,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "B\u00e4sta \u00e4gg\u00f6ppnare. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590972-ZONE524283895",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4152,
      7921,
      772,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hos do flesta J\u00e4rnhandlare och Bos\u00e4ttningsmagasin samt i parti hos C. 0. Rydholm & C:o, Bryggareg. 4. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590973-ZONE524283897",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4280,
      8085,
      528,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fabrikslokal ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590973-ZONE524283898",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4158,
      8171,
      772,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "om 20 rum. de flesta stora ooh mycket ljusa, cementerad k\u00e4llare samt rymlig vind och egen afskild g\u00e5rdsplan. Allm. Tel. 6810- Riks- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590973-IMAGE15",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4990,
      1344,
      652,
      260
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590973-IMAGE16",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4993,
      1608,
      124,
      19
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590974-ZONE524283901",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5043,
      1625,
      544,
      105
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e5 anmodan fcp m\u00e5naa husm\u00f6drar, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590974-ZONE524283902",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5024,
      1745,
      573,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tillverka vi nu \u00e4fven in finare kvalitety ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590974-IMAGE17",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5032,
      1883,
      568,
      266
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590974-ZONE524283907",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5115,
      2151,
      543,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i s.k.l\u00f6s vigt V * f\u00f6ld",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590974-ZONE524283908",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4997,
      2235,
      656,
      516
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g\u00e9Utid packad i f\u00f6rseglade i ^ -pergantentpisar om ^ i JCikt\u00f6 \u00e5 *10 \u00f6re Garanterad fullkomligt ren?' &gt; Sngenbottensats! \u00bbKnare \u00e4n den b\u00e4sta utv \u00e5\u00e4ndska.soi\u00e4r myck\u00abt djfrarci \u00f6fve ra 111 kliMflZETTrs\" ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590975-ZONE524283910",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5076,
      2743,
      557,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "flar uttryckliqenMflZETTrs\" ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590975-ZONE524283911",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5003,
      3020,
      631,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms-Nyheter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590975-ZONE524283912",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4976,
      3170,
      676,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Samlingspartiet ooh unionsfr\u00e5gaii. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590975-ZONE524283913",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4931,
      3328,
      783,
      2489
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"Ingenting f\u00e5r l\u00e4mnas ogjordt\". Liberala samlingspartiet upptog vid i g\u00e5r h\u00e5llet talrikt bes\u00f6kt sammantr\u00e4de f\u00f6r utskottslistornas uppg\u00f6rande \u00e4fven konsulatfr\u00e5gan till behandling. Efter tv\u00e5 timmars \u00f6fverl\u00e4ggning fattade partiet enh\u00e4lligt f\u00f6ljande beslut: Liberala samlingspartiet, som finner komf&gt;'ula.tfr\u00e5gajas l\u00e4ge Bjmaierlige-n allvarligt, anmodar sitt f\u00f6rtroemeter\u00e5d att taga den nuvarande situationen under noggrant \u00f6fverv\u00e4igando, hvarvid dot \u00e4fven b\u00f6r s\u00f6ka inleda f\u00f6rhandling mod landtniannapartiot: ooh andra grupper inom kammaren. Partiet, hvilket framgent liksom hittills, i enlighet med Sitt uttalande vid1 dass bildande, vill medverka till hvarje \u00e4rlig sbr\u00e4fvan som g\u00e5r ut p\u00e5 iatt s\u00f6ka undanr\u00f6ja anledningar till missf\u00f6rst\u00e5nd och ovilja mollan den skandinaviska half\u00f6ijo b\u00e5da folk, betonac n\u00f6dv\u00e4ndigheten af att ingenting l\u00e4rornas ogjorett sam \u00e4nnu m\u00f6jii-gw g\u00f6ras kam, f\u00f6r att f\u00f6rebygga en f\u00f6r unionen menlig utg\u00e5ng af det l\u00e5ngvariga arbetet p\u00e5 konsulatfr\u00e5gana l\u00f6ening. Detta uttalande \u00e4r tvifvelsutan ett ord i sinom tid. Det visar att man, \u00e5tminstone i andra kammaren, icke \u00e4r sinnad att likgiltigt so p\u00e5 hur unionsf\u00f6rh\u00e5llandet f\u00f6rd\u00e4rfvas och lugnt afvakta tillk\u00e4nnagifvandet om att nu \u00e4r olyckan skedd och brytningen oneparabel. Man b\u00f6r kunna r\u00e4kna p\u00e5 att liberala samlingspartiets f\u00f6rtroender\u00e5d skall m\u00f6ta samf\u00f6rst\u00e5nd, d\u00e5 det v\u00e4nder sig till landtmannapartiet i detta \u00e4rende. De som utg\u00e5tt fr\u00e5n att hr Bostr\u00f6m skulle kunna st\u00e4lla sig under de \"parlamentariska krafvens\" skydd, d\u00e5 han \u00f6fverger \u00bbig sj\u00e4lf i unionsfr\u00e5gan, ha tydligen fullst\u00e4ndigt f\u00f6rlorat kontakten med t\u00e4nkes\u00e4tten i den folkvalda kammaren och \"f\u00f6rblandat\" begreppen representation och \u00f6fverhus. Ingenting b\u00f6r l\u00e4mnas ogjordt f\u00f6r att f\u00f6rebygga en menlig utg\u00e5ng af konsulatf\u00f6rhandlingarna, s\u00e4ger liberala samlingspartiet. Det kan ej r\u00e5da n\u00e5gon tvekan om att det som b\u00f6r g\u00f6ras f\u00f6rst, det \u00e4r h\u00e4fvande t af den schism som f\u00f6r n\u00e4rvarande r\u00e5der inom Sver ges regering. Denna oklarhet \u00e4r orsaken till att unionsl\u00e4get \u00e4r s\u00e5 allvarligt, och den fyller Sverge med otrygghet r\u00f6rande bevakandet af v\u00e5ra intressen och v\u00e5r heder i denna unionella f\u00f6rhandling. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590975-ZONE524283918",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5723,
      1323,
      793,
      612
    ],
    "has_part": [],
    "content": "/t. propositioner. Vid kamrarnas sammantr\u00e4de i g\u00e5r \u00f6fverl\u00e4mnadee f\u00f6ljande k. propositioner: Om beredande af l\u00e5nemedel till ytterligare utveckling af statens telefonv\u00e4semie; om uppl\u00e5tande af kronojord till elektriska ledningraT; om en v\u00e4gan l\u00e4ggning i Norrbottens l\u00e4n mellan Kareauando\u2014Jukkasjirvi med biv\u00e4g till Idivuoma; / om vi33a f\u00f6rm\u00e5ner f\u00f6r enskilda j\u00e4ruv\u00e4igar; om uppl\u00e5tandet af mark ifr\u00e5n vissa kronodom\u00e4n \u00f6r till Oxel\u00f6sund\u2014Flem\u2014S\u00f6dermanland# j\u00e4rnv\u00e4g; f om pension till aflidne stationsm\u00e4stard Per) M\u00e5rtenssons \u00e4nka och minder\u00e5riga barn. .( ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590975-ZONE524283924",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5710,
      1943,
      808,
      2115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rsta kammarens kansli har nu tillsatts med undantag af tv\u00e5 notarieplati ser, som tills\u00e4ttas i dag. Sekreterare \u00e4r,' &gt; s\u00e5som f\u00f6rut n\u00e4mnt\u00ae, kanslir\u00e5det A. von 1 Krusenstjerna, f\u00f6rste notarier: revisorn i statskontoret G. \u00c5man-Niteson ooh kansli- ' sekreterare C. F. Vougt, notarier: ama- ' nuensen i landtf\u00f6rsvarsdepartementet frih. O. T. Hermelin, protokollssekreterare O. ' A. T. Bergendahl, sekreteraren i arm\u00e9f\u00f6r' vattningen A. G\u00f6ransson, kanslisekretera- ) re O. L. Rooth, kamrerare\u00ae i statskontoret A. Vide, f\u00f6rste aktuarieo i kommerskolle. gium G. H. Elmquist, aktuarien i generatpoststyrelsen A. E. M. Ericason, bitr\u00e4dande notarien i Stockholms r\u00e5dhusr\u00e4tt A. Cederborg samt notarien i j\u00e4rnv\u00e4gsetyretoeo J. Flodin, f\u00f6rste kanslist: revisorn i do-/ m\u00e4nstyrelsen H. J. Modigh, registrator :V fortifikationskass\u00f6r H. F. W. Geete kana- / lfeter: v. h\u00e4radbsh\u00f6fding H. af Trolle, re' gistratorn i styrelsen f\u00f6r postsparbanken fil. lic. B. Henning, amanuensen i justitie-' revisionsexpeditionen G. O. A. Lindenoro' na, kass\u00f6ren i kommerskollegium G. B. ' von der Burg, v. audit\u00f6ren E. A. Beskow!' ooh e. o. hofr\u00e4ttenotarien O. af Geijep' stam. \u2022 j F\u00f6rbud mot taggig st\u00e4ngseltr\u00e4d.' I andra kammaren v\u00e4ckte hr J. Bystr\u00f6m i g\u00e5r motion om lagbest\u00e4mmelser i syfta att taggig st\u00e4ngsel br\u00e5d m\u00e5tte f\u00f6rbjudaa vid uppf\u00f6rande af li\u00e4gnader d\u00e4r fara katt uppst\u00e5 f\u00f6r m\u00e4nniskor och djur. I motiveringen erinrar motion\u00e4ren om h\u00e4stblodbadet p\u00e5 Skan\u00f6rs ljung och andra olyckstillf\u00e4llen, f\u00f6rorsakade af dylika st\u00e4ngsel, s\u00e4rskildt p\u00e5pekande den fara de kunna inneb\u00e4ra f\u00f6r ba.ra. ' i I motionen ha inst\u00e4mt hrr \u00c5kerlind^, Jansson i Br\u00e5ten och Lindgren i \u00d6rebro. Den illojala konkurrensens st\u00e4fjande. Hr Ljunggren i Kristianstad \u00e5terkom i g\u00e5r t andra kammaren med sin motion fr\u00e5n f\u00f6rra \u00e5ret att riksdagen m\u00e5tte i skrif vebo hos k. m: t anh\u00e5lla om utredning betr\u00e4ffande de lagbest\u00e4mmelser som kunna anse\u00bb\u00bb erforderliga och l\u00e4mpli. ga till st\u00e4fjande af den illojala konkurrensen. Motion\u00e4ren ansluter s\u00e5g i \u00f6frigt till den uppfattning lagutskottets majoritet i fjol gjorde g\u00e4llande i fr\u00e5gan. Ingen motion v\u00e4cktes vid g\u00e5rdagen\u00bb plenum uti f\u00f6rsta kammaren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590975-ZONE524283931",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4942,
      5948,
      778,
      1506
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dagens utskottsval v\u00e4ntas f\u00f6rsigg\u00e5 utan n\u00e4mnv\u00e4rd strid. I f\u00f6rsta kammaren ordnar majoriteten sig som den^yill. I andra kammaren ha liberala samlingspartiet och landtmannapartiet, N. D. A. till trots, gjort upp f\u00f6rdelningen af utskottsplatserna i allsk\u00f6ns s\u00e4mja. Utg\u00e5ngspunkten har varit att man utg\u00e5r Tr\u00e4n status quo och l\u00e4mnar hvartdera partiet f\u00f6r sig tillf\u00e4lle att s\u00e4tta man i st\u00e4llet f\u00f6r dem som g\u00e5tt undan och i \u00f6frigt fritt disponera \u00f6fver sina utskottsplatser. Vakanserna i den ordinarie bes\u00e4ttningen \u00e4io i \u00e5r endast tv\u00e5, b\u00e5da uppkomna genom afu\u00e4gelser, i det abt herr Ernst Carlson p\u00e5 grund af do hopade g\u00f6rom\u00e5len i den nya l\u00e4roverksstyrelsen undanbedt sig \u00e5terval till konstitutionsutkottet och herr P. P. Waldenstr\u00f6m \u2014 sannolikt af os\u00e4kerhet r\u00f6rande utg\u00e5ngen \u2014 godvilligt afist\u00e5tt fr\u00e5n sin plats i lagutskottet. Denna senare plats liar betraktats som landtmannapartiets dom\u00e4n. Partiet har d\u00e4rvid \u00f6fverg\u00e5tt fr\u00e5n frikyrkan till statskyrkan och ersatt hr Waldenstr\u00f6m med kontraktsprosten Redelius. Dessutom f\u00f6retar landtmannapartiet \u00e4nnu ett par f\u00f6rflyttningar i syfte att st\u00e4rka sina f\u00f6rtroendem\u00e4n d\u00e4r de synts v\u00e4l svaga. Samlingspartiet i sin ordning har till hr Carlsons eftertr\u00e4dare i konstitutionsutskottet gifvit anvisning p\u00e5 hr K. Staaff, som i lagutskottet ersatts med hr H. A. Segerdahl. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590975-ZONE524283932",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4950,
      7591,
      780,
      680
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Statsr\u00e5det Husberg har utsetts att ha den befattning med riksdags\u00e4rendena som enligt \u00a7 46 R. O. tillkommer en ledamot af stasr\u00e5det. Till ledam\u00f6ter i talmanskonferensen har f\u00f6rsta kammaren med alla afgifna r\u00f6ster uteett frih. von Essen, hr Gilljam och frih. \u00c5kerhielm. Andra kammaren valde hrr H. Andersson i N\u00f6bbel\u00f6f, Sixten von Friesen och A. Hedin med 187 r\u00f6ster hvardera. Till kanslideputerade uts\u00e5g f\u00f6rsta kammaren hrr Gustaf Axel Berg (\u00f6l r\u00f6ster) och F. A. Andersson (88). I andra kammaren valdes hrr Lindgren i Oskarshamn (185 r\u00f6ster) och Lotiiigiu\u00bb (med 1861, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590975-ZONE524283937",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5731,
      4198,
      775,
      1543
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksdagens kamrar sammantr\u00e4da i dag kl. 10 f. m i ooh f\u00f6r yal af de st\u00e4ndiga utskotten. Fr\u00e4n hofbet. Kronprinsen ger i dag middag, till hvilken inbjudits kronprinsen af Danmark, hertigen och hertiginnan al V\u00e4sterg\u00f6tland samt hertigarne af S\u00f6dermanland ooh N\u00e4rke med uppvaktningar, statsminister Bostr\u00f6m, utrikesministern grefve Gyldenstolpe, riksmarskalke\u00bb frih. von Etesen och norska statem inas tom Ibsen, med fruar, talmannen och vice talmannen i riksdagens b\u00e5da kamrar, svenska ochl norska, statsr\u00e5dets ledam\u00f6ter, generalen grefve Lagerberg, \u00f6fverst\u00e5th\u00e5llare Diokson samt h\u00e4rvarande danska charg\u00e9 d'affaires, baron Lavenskiold m. fl., till ett antal al 50 peroorxer. Kronprinsen af Danmark med uppvaktande ankom i g\u00e5r med kontinentalt\u00e5get kl. 9.46 f. m. till hufvudstaden. F\u00f6r att h\u00e4lsa honom v\u00e4lkommen hade vid stationen infunnit sig konungen, kronprinsen, prins Wilhelm, prins Carl och prinsessan Ingeborg samt prins Eugen' och! prins Bernadotte, och \u00e5 perrongen m\u00e4rktes i \u00f6frigt statsministern Bostr\u00f6m, utrikesministern grefve Gyldenstolpe, riksmarskalken frih. von Essen ooh norska statsministern Ibsen, generalen grefve Lagerberg, \u00f6fverst\u00e5th\u00e5llaren Dickson, danska charg\u00e9 d'affaires baron Lovenskiold och generalkonsul Heckscher m. fl. medlemmar af diplomatiska k\u00e5ren samt h\u00f6gre hoffunktion\u00e4jrer ra. fl. Mycket folk hade samlats \u00e5 Centralplan, ocn flaggning \u00e4gde rum. Fransk uppm\u00e4rksamhet mot konung Oscar. Som bokant \u00e4r en af ds kO",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590975-ZONE524283944",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5737,
      5739,
      777,
      1396
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g dekorationer, som konung Osoar s\u00e4tt\u00e4r irxcst v\u00e4rde p\u00e5, dem franska r\u00e4ddningsmedalj som tilldelats honom f\u00f6r personligt r\u00e4ddningsd\u00e5d. Han \u00e4r ocks\u00e5 hedenspresident f\u00f6r den franska nationella f\u00f6reningen, hvars m\u00e5l \u00e4r att l\u00e4mna pensioner och \u00f6friga unrderst\u00f6d till personer som bel\u00f6nats, med franska statens r\u00e4ddningsmedalj. Denna f\u00f6rening har nu till \u00e4ra f\u00f6r konung Oscar, med anledning aif hane 77 : e f\u00f6delsedag, l\u00e5i-- pr\u00e4gla en medalj som b\u00e4r konungens bild i basrelief p\u00e5 ena sidan, medan reversen b\u00e4r namnet p\u00e5 f\u00f6reningen och dess president, E. Bargeton. Medaljen, som \u00e4r mycket vacker, \u00e4r utf\u00f6rd af medaljgrav\u00f6ren Tony Szirivtax i Paris. Randat Cremer, don engelska parlamentsledamoten och Nobelpristagaren, bes\u00e5g i g\u00e5r det nya riksdagshuset \u00e5 Helgeandsholmen samt gjorde d\u00e4rvid \u00e4fven en titj in \u00e5 kamrarnas \u00e5h\u00f6rarl\u00e4ktare under p\u00e5g\u00e5ende plena. Generalen och grefvinnan Br\u00e4kenhielm afresa i dag p\u00e5 en l\u00e4ngre f\u00e4rd till utlandet, hvarunder bl. a. \u00e4fven norra Afrika kommer att bet-\u00f6kas. General Br\u00e5k-en hielm har f\u00f6r omkring 43 \u00e5r sedan med F\u00f6rsta franska h\u00e4stj\u00e4garregementet deltagit i fransm\u00e4nnens strider i norra Afrika, och \u00f6nskar nu \u00e5terse de platser han d\u00e5 bes\u00f6kte. Utl\u00e4ndsk forskare i k. biblioteket. Prof. Jaulcko Gummerus fr\u00e5n Helisingfors \u00e4r f\u00f6r n\u00e4rvarande sysselsatt mod forskningar i k. biblioteket. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590975-ZONE524283948",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5756,
      7147,
      759,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Justitieotn buds mansexpeditionen f\u00e5i",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590975-ZONE524283949",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5749,
      7192,
      769,
      808
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kommer redan i april att flytta fr\u00e5n sin gamla lokal i riksg\u00e4ldskontorets hus till sin nya i riksdagshuset \u00e5 Helgeandsholmen. F\u00f6rutom arkivrum inneh\u00e5ller den nya lokalen tre rum, ett f\u00f6r justitieombudsmannen, ett f\u00f6r sekreteraren samt ett f\u00f6r expeditionen, alla bel\u00e4gna i riksdagshuset\u00bb mot Mynttorget liggande del. Ladug\u00e5rdsg\u00e4rdets f\u00f6rs\u00e4ljning inf\u00f6r stadsfullm\u00e4ktige. K. m:t har anbefallt \u00f6fvorst\u00e5th\u00e5llare\u00e4mbetet att infordra stadsfullm\u00e4ktiges utl\u00e5tande \u00f6fver det af riksmarskaJks\u00e4mbetet afgifna yHf randet om villkoren f\u00f6r f\u00f6rs\u00e4ljning af vissa delar af norra Djurg\u00e5rden. J\u00e4rnv\u00e4gen Oskarshamn\u2014ljuda. L\u00f6jtnant J. A. Blomberg har f\u00f6rordnats att \u00e5 statens v\u00e4gnar ut\u00f6fva tiJteyn p\u00e5 arbete* med byggande af under anl\u00e4ggning varande j\u00e4rnv\u00e4gen fr\u00e5n Oskarshamn till Luda. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-1-ARTICLE54590975-ZONE524283954",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5753,
      8006,
      782,
      247
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rbud mot postbefordran af rusdrycker. K. m:t har utf\u00e4rdat kung\u00f6relse ang\u00e5ende f\u00f6rbud mot postbefordran af paket, inneh\u00e5llande hr\u00e4avnriu eller andra br\u00e4nda eller destillerad\u00a9 spiritu\u00f6sa drycker. - ; _.&lt;\u2022 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586877-ZONE524247920",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2589,
      228,
      1732,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER Fredagen den 20 Januari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586877-ZONE524247921",
    "@type": "Text",
    "box": [
      275,
      361,
      1549,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Enskilda Banks ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "43"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586877-ZONE524247922",
    "@type": "Text",
    "box": [
      554,
      543,
      1000,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Afdelningskontor i Operahuset ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586877-ZONE524247923",
    "@type": "Text",
    "box": [
      470,
      695,
      1159,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6rmedlar k\u00f6p och f\u00f6rs\u00e4ljning af ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586877-ZONE524247924",
    "@type": "Text",
    "box": [
      731,
      795,
      643,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Obligationer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586877-ZONE524247925",
    "@type": "Text",
    "box": [
      261,
      961,
      778,
      6693
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vid Karolinska institutet lia aflag'' modicinc licentiatexamen af \u00abtud. A. y. Malmstr\u00f6m, stockh., samt-medicine kan ididateamen af stud K. G. E. Kvikortz, s\u00f6derm.-nark. Studieresa. L\u00f6jtnanten vid V\u00e4goch v ,wt ten b y g gn.adk \u00e5ren G. V. D. Olivecro\u00bba, eom erh\u00e5llit resestipendium f\u00f6r en tre m\u00e5nadens utrikee vistelse, har afreet till England i \u00e4ndam\u00e5l att d\u00e4r studera elektriska j \u00e4rn v\u00e4giran 1 \u00e4iggn in gar. Rs-san kommer \u00bbtit, vidare utstr\u00e4ckas till Frankrike, Italien ooh Tyskland f\u00f6r samma \u00e4ndam\u00e5l. Scens/ta aeronautiska s\u00e4llskapet ivalde i torsdags afton Ull styrelse f\u00f6r \u00e5r 100.) kapten \\V. Swedenborg, ordf., ingenj\u00f6r Frauikel,. vice, oildf., l\u00f6jtnant' H. Hamilton, tygm\u00e4stare, l\u00f6jtnant A. Carlson, it. tygm\u00e4stare, kapten K. A. B. Amundtson, \u2022okielerare, l\u00f6jtnant Fougman, v. sekr., inrcnjur Holmberger, skattm\u00e4stare, l\u00f6jtnant K. Lindblad och d:r N. Ekholm, bibliotekarie Revisorer blefvo kapten Wibom och ingenj\u00f6r Dahl\u00e9n. S\u00e4l'i kai&gt;ct beel\u00f6t att l\u00e5ta ballongen Andr\u00e9e deltaga i n\u00e4sta simultanf\u00e4rd (h\u00f6jdstigning i och f\u00f6r meteorologiska observationer) der. 2 n\u00e4s-ia februari eaint att anm\u00e4la, Andre\u00e9 till deltagande i beramad tia.11 ung segling tomlagen den 9 februari under Wrdisk.ii ajjielcn \u2014 allt under f\u00f6ruta\u00e4Uning at-t kompetenta ballongf\u00f6rare st\u00e4lla sig till dir+position. H\u00e4refter h\u00f6ll ingenj\u00f6r Hans Frrenkcl ett med talrika skioptikonbilder illustreradt f\u00f6redrag om senaste ballongf\u00e4rden. V\u00e4g- och ratten byggnadsklubhens \u00e5rsm\u00f6te \u00e4ger ram h\u00e4r fredagen flen 90 och l\u00f6rdagen don 21 dennes. F\u00f6riitom ekonomiska \u00e4renden f\u00f6rekomma d\u00e4rVkI f\u00f6redrag af l\u00f6jtnant C. J. Insulander, kaptenerna grefve N. Cronstedt och H. fiemhardt. Efter l\u00f6rdagens sammantr\u00e4de p\u00e5 teknologf\u00f6reavingemfi lokaJ \u00e4ir tillf\u00e4lle bered! f\u00f6r deltagarna att bes\u00f6ka st\u00f6rre bygg\u00bba&lt;it;foivitag i Stockholm. Storkyrkan. Kyrkor\u00e5det i Nikolai f\u00f6rsamling har nu vidtagit f\u00f6rberedande \u00e5tg\u00e4rder f\u00f6r att med det snaraste \u00e5v\u00e4gabringa en . inre restaurering af kyrkan. Till disponent och verkst\u00e4llande direkt\u00f6r vid aktiebolaget Pilsoner-brygfperiet har bland ett st\u00f6rre antal s\u00f6kande rvalts andre polisintendenten, l\u00f6jtnant Gustaf \u00d6stberg. Bohusl\u00e4nska Curling klubben till Nordiska spelen. Bohusl\u00e4nska Curlingklubben har beslutit att l\u00e5ta representera. sig vid Nordiska \u00bbpelen i Stockholm, sedan ett flertal anm\u00e4lningar till deltagande ing\u00e5tt. Ordensutm\u00e4rkelser. Egyptiska regeringen har tilldelat bef\u00e4l bafvaren \u00e5 Wioanders rederi aktiebolags \u00e5rogtare Ymer,'kapten H\u00ab&lt;n ning Edgren, Medijdieordens :4\u00e4rde klass, motsvarande officersgraden. Kapten EdgTem har pjort naer \u00e4n 25 resor till Egypten oeh bar d\u00e4r f\u00e4rv\u00e4rfrvat \u00bbig stort anseende, s\u00e4rskildt genom \u00bbina nitiska str\u00e4fvanden f\u00f6r ordnandet ai sj\u00f6fart \u00bbf\u00f6rh\u00e5llanden a i Alexandria. \u2014 Prof. Franz Neruda, Mirsikf\u00f6renLnig^s v\u00e4lk\u00e4nde ledare, hvilken, som bekant, inlagt- en betydande insats i v\u00e5rt musi'klif, liar utn\u00e4mnt\u00bb till k'omm\u00bbnd\u00f6r af Vasaorden, andra klassen. Det stora Finspongsbiblioteket, Som Norrk\u00f6pings stad f\u00f6rv\u00e4rfvat f\u00f6r em (tumma af 35,000 kr., h\u00e5ller bibliotekarien d: r B. Lundstedt fr\u00e5n Stockholm i dagarna p\u00e5 att uppst\u00e4lla i h\u00f6gre allm\u00e4nna l\u00e4roverkets i Norrk\u00f6ping bibliotekssal. Biblioteket, eom redan 1993, d\u00e5 d:r Lundstedt tttgaf en katalog \u00f6fver, detsamma, bestod \u00abf omkring 12,600 arbeten! i omkring 20,200 tand, har sedan dess \u00f6kats, s\u00e5 att det nu tatg\u00f6r omkring 35,000 band1. Ballong \u00f6fver G\u00f6teborg? Under fcaifannan timme i g\u00e5r natt mellan kl. 11 Och 12.30 observerades \u00f6fver G\u00f6teborg af flera personer ett klart lysande f\u00f6rem\u00e5l. Det var om\u00f6jligt att n\u00f6jaktigt konstatera hvad det var eom uts\u00e4nde ljuset, som n\u00e4rmat;* liknade det som utstr\u00e5lar fr\u00e5n en elektrisk lampa. Man \u00e4r, enligt G.-P:n, mest ben\u00e4gen f\u00f6rmoda att det var en ballong som gjorde staden en nattlig p\u00e5h\u00e4lsning, d\u00e5 ju ballongfarare pl\u00e4ga under nattliga seglatser h\u00e5lla ballongen upplyst. Uppseendev\u00e4ckande afsked. In- #m l\u00e4karkretaar har det v\u00e4okt stor uppm\u00e4rksamhet att l\u00e4karen vid vattenkuranstalten Tran\u00e5s, d:r Adolf Kuylematjema, i&gt;lifvit uppsagd fr\u00e5n sin befattning. D:r Ruylenstjerna, som \u00e4s- den tredje l\u00e4karen i ordningen sedan kuranstalten kom till, anses ha inlagt synnerligen stora f\u00f6rtj\u00e4nsten om utvecklingen af densamma.. L\u00f6netvist i j\u00e4rnv\u00e4gsstyrelsen. F\u00f6rra \u00e5ret f\u00f6rordnade j\u00e4rnv\u00e4gisstyrelisen d: r K. A. Fryxell att tillsvidare uppeh\u00e5lla notariebefattningen vid styrelsens byggBadsbyr\u00e5 mot en afl\u00f6ning af 2,400 kr. F\u00f6rst #enare blef det honom emellertid bekant \u2022tt k. m:t enligt k. bref den 31 december 1802 f\u00f6rordnat att af l\u00f6n in gen tihl notarier fcid n\u00e4mnd\u00f6, byr\u00e5 skulle utg\u00e5 m\u00abed 3,000 kr. \u00a9m \u00e5ret. D: r Fryxell har n,u med anledning h\u00e4raf i skrifvelbe till j\u00e4rn v\u00e4g^yrel sen hemst\u00e4llt om utbekommande af den \u00e5terst\u00e5ende resten af l\u00f6nef\u00f6rm\u00e5nerna. Johnson Line\u2014Sverge\u2014La Plata. Hos den v\u00e4lk\u00e4nda firman Aktieselskabet Burmeister & Wainsi Maskin- og Skibsbyggeri i K\u00f6penhamn har generalkonsul Axel Johnson i dagarna best\u00e4llt tv\u00e5 nya st\u00e5l\u00e5ngare, hvardera med en ketdryghet af 6,700 ton. \u00c5ngarna \u00e4ro s\u00e4rskildt konstruerade f\u00f6r rederi aktiebolagets Nordstjernan\u00bb linje mellan Sverge och La Plata-l\u00e4n derna och bygges efter af ingenj\u00f6r W. H\u00f6k uppgjorda specifikationer. De komma att erh\u00e5lla Lloyds h\u00f6gsta klass, f\u00f6rses med melland\u00e4ek och i afseende p\u00e5 byggnadens styrka tillgodoses \u00e5tskilligt ut\u00f6fver Lloyds fordringar. \u00c5ngarna skola g\u00f6ra en ti&stighet af minst 10 knop p\u00e5 last samt bli alltigenom f\u00f6rsedda med de mest moderna anordningar. En hel del nyheter p\u00e5 det tekniska omr\u00e5det skall vid deras byggande finna \u00bbin till\u00e4mpning, och s\u00e4rskilda anordningar vidtagas f\u00f6r att tillgodose ej blott bef\u00e4lets utan \u00e4fven manskapets trefnad ombord. Den f\u00f6rsta af dessa \u00e5ngare skall levereras i b\u00f6rjan af n\u00e4stkommande oktober och den andra \u00e5ngaren tv\u00e5 m\u00e5nader senare. D\u00f6dsfall. F\u00f6rfattarinnan fr\u00f6ken Inga Schenfelt har i torsdage aflidit i V\u00e4xj\u00f6, 78 \u00e5r gammal. Under signaturen Elsa J\u00e4mnade hon sk\u00f6nlitter\u00e4ra bidrag till flera tidningar och har fr\u00e5n trycket utgifvit en del ber\u00e4ttelser, s\u00e5som' Akademikamraterna, I lifvets strid, F\u00f6rtalets vanmakt m. fl. \u2014 F. d. kollegan, filosofie jubeldoktor M. W. Kal\u00e9n af led i Eksj\u00f6 natten till torsdagen. Han var f\u00f6dd 1822 ooh s\u00f6rjee n\u00e4rmast af iinka, f\u00f6dd Cornelius, och tne d\u00f6ttrar. \u2014 F\u00f6rliden l\u00f6rdag afled i Fiskeb\u00e4ckskil efter ett par m\u00e5naders sjukdom f\u00f6rr\u00a9 sj\u00f6kaptenen Hans Johansson, i en \u00e5lder af omkring 65 \u00e5r. Den bortg\u00e5ngne, som n\u00e4rmaet B\u00f6rjes a&lt;f efterlefva,n,de maka och barn. var under Bin krafts dagar mycket anlitad i kommunala v\u00e4rf. \u2014 En i vida kretsar k\u00e4nd man, bad m\u00e4staren J. A. Ekvall, afled i sitt hem i Gl\u00f6sbo, Rengsj\u00f6, den 12 dennes. Ekvall var \u00e4gare till den af m\u00e5nga sjuklingar b\u00e5de fr\u00e5n n\u00e4r och fj\u00e4rran f\u00f6rr flitigt bes\u00f6kta Gl\u00f6sbo badinr\u00e4ttning, hvilken han ensam sk\u00f6tf. S\u00e4rdeles skicklig mass\u00f6r och sjukgymnast, agde han naturlig fallenhet f\u00f6r l\u00e4kar- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586877-ZONE524247952",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1060,
      959,
      771,
      3746
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yriket, ooh m\u00e5nga \u00e4ro de som anse sig Ina honom att tacka f\u00f6r \u00e5tervunnen h\u00e4lsa, s\u00e4rskildt vid fall af reumatiska sjukdomar. Under vintrarna f\u00f6retog lian ofta resor rundt om i bygderna och s\u00f6iktes flitigt af sjuka. Han s\u00f6rjes n\u00e4rmast af en son, sj\u00f6kapten Ekvall i G\u00e4fle. \u2014 F\u00f6r n\u00e5gra dagar sedan afled i Sjogerftad pr\u00e4stg\u00e5rd1 n\u00e4ra Sk\u00f6fde \u00e4nkefru Anna Kristina Mathilda Lagergren, f\u00f6dd Almqvist. Hon var f\u00f6dd 1818 p\u00e5 Froskog i \u00c4lfsborgs l\u00e4n, d\u00e4r fadern, Magnus Almqvist, var kronofogde. Denne, liksom modern, tillh\u00f6rde den gamla, ansedda Sm\u00e5lamdssl\u00e4kten \u2014 sj\u00e4lf var den nu aflidna kuein med framlidna statsr\u00e5det Ludvig Theodor Almqvist. \u00c5r 1839 ingick hon \u00e4ktenskap med gode\u00e4gare Pako August Lagergren, som afled 1863. Hon s\u00f6rjes nu n\u00e4rmast af syster, gift med f. d. hofr\u00e4ittsr\u00e5det K. L. Fagerberg i J\u00f6nk\u00f6ping. Donation till djurskyddet. Framlidne kaptenen S. Ameen har till G\u00f6teborgs djurskyddsf\u00f6rening donerat 10,000 kr. Ett hem f\u00f6r fallandesjuka m\u00e4n \u00e4r f\u00f6r n\u00e4rvarande under uppf\u00f6rande vid egendomer. Stora Sk\u00f6ndal inom Br\u00e4nnkyrka socken, Stockholms l\u00e4n. Det nya hemmet \u00e4r aftedt att kunna emottaga intill 25 patienter och ber\u00e4knas kunna \u00f6ppnas i v\u00e5r. Nytt sjukgymnastikinstilut. Gymnastikdirekt\u00f6rerna Gertrud Holmer och Eveline Jonassohn ha i huset Holl\u00e4ndaregatan 27 h\u00e4rst\u00e4des \u00f6ppnat ett sjukgymnastiskt institut. S\u00e5som l\u00e4kare vid detsamma tj\u00e4nstg\u00f6r doktor Fritz Svensson. En folkets hus-f\u00f6rening f\u00f6r S\u00f6der bildades p\u00e5 torsdagsaftonen vid med utsedda f\u00f6reningsombud h\u00e5llet sammantr\u00e4de i nr 17 S : t Paulsgatan. Interimsstyreise valdes med uppdrag att taga, de s\u00f6dra arbetames lokalfr\u00e5ga om hand samt till en b\u00f6rjan g\u00e5 i f\u00f6rfattning om anskaffande af en b\u00e4ttre lokal \u00e4n den nuvarande f\u00f6r sammantr\u00e4den. D\u00e4refter torde uppgiften bli att f\u00f6rskaffa l\u00e4mplig tomt f\u00f6r bebyggande. Till ledam\u00f6ter af in ter i ms styrelsen valdes hrr J. Hasselqvist, A. Sandberg, J. A. JohansBOn, E. Fransson, A. Wester, F. W. Binqvist och Schreiber med hrr L. Jensen, C. K. Boberg och K. Fredriksson som suppleanter. Till revisorer f\u00f6r granskning af den f\u00f6rut t i I Isatta kommitt\u00e9ens f\u00f6rvaltning utsagos hrr Schenstr\u00f6m, F. Carlsson och F. Pettersson. Butikernas tidigare st\u00e4ngning. Ett flertal specerihandlare \u00e4 \u00d6stermalm har nu beslutat st\u00e4nga sina aff\u00e4rslokaler kl. 8 e. m. och helgdagsaftnar kl. 9. De lyckliga vinnar ne. Enligt till Dagen\u00bb Nyheter ing\u00e5nget telegram' har h\u00f6gst\u00bb vinsten i Dramatiska teaterns lotteri utfallit p\u00e5 en i V\u00e4nersborg k\u00f6pt lottsedel, som \u00e4ges ai fyra V\u00e4rnexshorgubor, n\u00e4mligen \u00e4nkefru Anna Rydin, fru Sofia Olsson samt en hustru till en arbetare p\u00e5 mekaniska verkstaden i V\u00e4nersborg ooh en hennes broder. Konflikten vid dngslupsbolaget \u00e4r nu genom \u00f6msesidig \u00f6fverenskommelse bi lagd och uppg\u00f6relse tr\u00e4ffad. Explosionen vid Vinterviken. Polisunders\u00f6kningen om denna explosion \u00e4r nu afslutad, och det' har d\u00e4rvid konstaterats att n\u00e5got slarf eller n\u00e5gon of\u00f6rsiktighet ej f\u00f6relegat, utan att det hela f\u00e5r skrifvas p\u00e5 de rena olycksh\u00e4ndelsernas konto. En k\u00f6 nr 2 b\u00f6rjade vid half 12-tiden i g\u00e5r f. m. bildas utanf\u00f6r Handtvetiksf\u00f6reningens lo&gt;kal vid Brunkehergwtorg. Den bestod n\u00e4stan uteslutande alf gamW\u00bb guru-mor, hvilka f\u00e5tt f\u00f6r sig att en ny lottf\u00f6rs\u00e4ljning skalle b\u00f6rja kl. 18. A*lla lotter voro emellertid redan strax ef tea' kl. 10 f. m. sluts\u00e5lda, men detta ville de gamla ej tro f\u00f6rr\u00e4n s\u00e5v\u00e4l polis som personal fr\u00e5n lotterikontoret \u00f6fvertygade dem h\u00e4rom, d\u00e5 de funno f\u00f6r godt att afl\u00e4gsna sig. F\u00f6rsvunnen stationskarlsf\u00f6rman. For polisen har en son tall stationskarlsf\u00f6rmannen vid \u2022 S\u00f6dra - station h\u00e4rst\u00e4dee Carl Otto Carlsson anom\u00e4jt att fadern i tiedaga afton g\u00e5tt bort fr\u00e5n hemmet utan att sedermera ha varit synMg, vare sig diirst\u00e4des eller i tj\u00e4nsten rid stationen. Han \u00e4x 62 \u00e5r gammal. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586877-ZONE524247972",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1856,
      582,
      764,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bbiVuut\u00bb \u00e4r en h\u00e4lsosam och n\u00e4rande dryck \u00e4fven f\u00f6r friska. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586877-ZONE524247973",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1857,
      965,
      762,
      226
    ],
    "has_part": [],
    "content": "anh\u00e4ngiggjorda tryckfrihete\u00e5talet sammantr\u00e4dde i eftermiddag kl. 5. Efter tre timmars \u00f6fverl\u00e4ggning f\u00f6rklarade juryn en af de fyra \u00e5talade artiklarna, \"Bygdebref fr\u00e5n Malm\u00f6n\", brottslig, de \u00f6friga icke. R\u00e4tten afkunnar utslag n\u00e4sta m\u00e5ndag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586877-ZONE524247975",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1993,
      1256,
      496,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "D\u00f6dad af elektrisk str\u00f6m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586877-ZONE524247976",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1857,
      1309,
      762,
      263
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LINK\u00d6PING, torsdag. Maskinisten vid Tannefors elektricitetsverk invid Link\u00f6ping Karl T\u00f6rnbom har i afton antr\u00e4ffats d\u00f6d i en k\u00e4llare, antagligen d\u00f6dad af en elektrisk str\u00f6m, som fr\u00e5n en h\u00f6gsp\u00e4nd kabelledning funnit v\u00e4g till k\u00e4llaren. T\u00f6rnblom var en medel\u00e5lders man och gift. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586877-ZONE524247977",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1065,
      4830,
      754,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Frrvattelegram till Dagent Nyheter.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586877-ZONE524247978",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1295,
      4888,
      295,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Saknad \u00e5ngare. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586877-ZONE524247979",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1056,
      4937,
      763,
      600
    ],
    "has_part": [],
    "content": "KRISTINEHAMN, torsdag. I torsdags f\u00f6rra veckan afgicfc Kristinehamns\u00e5ngaren Ferm, kapten Lindeblad, fr\u00e5n Danzig ti fl Oxed\u00f6sund, men bar \u00e4nnu icke framkommit till best\u00e4mmelseorten. Rederiet hyser d\u00e4rf\u00f6r dem st\u00f6rsta oro f\u00f6r \u00e5ngarens \u00f6de, s\u00e5 mycket mer som en ytterst v\u00e5ldsam storm r\u00e5dde dagen efter b\u00e5tens afg\u00e5ng i \u00d6stersj\u00f6n. Man befarar att \u00e5ngaren nedbrutits ai v\u00e5gorna eller kolliderat med n\u00e5got ai de m\u00e5nga vrak hvaraf \u00d6stersj\u00f6n nu \u00e4a* \u00f6tfverfylk) ooh g\u00e5tt till bottnen utan att n\u00e5gra b\u00e4rgnings\u00e5tg\u00e4rder kunnat vidtagas. Ferm tillh\u00f6rde \u00e5agb\u00e5tsaiktiefeolaget Ferm i Kristinehamn och dess bes\u00e4ttning bestod af 14 man, bef\u00e4let mraknadt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586877-ZONE524247980",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1058,
      5609,
      764,
      444
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Privattelegram till Dagern Nyheter.) Mordbrand? MALM\u00d6, torsdag. I natt haj- g\u00e5rden \u00c5rtho^men, Som ligger en half mil s\u00f6der om Malm\u00f6 och \u00e4ges af kapten Hallberg i Lund, nedbrunnit. Det tros att mordbrand f\u00f6religger. Af tillskyndande pensoner blefvo alla djur r\u00e4ddade. G\u00e5rden arrenderas af tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4stare Norrman, hvars andra arrendeg\u00e5rd ocks\u00e5 f\u00f6r ett par m\u00e5nader sedan nedbrann. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586877-ZONE524247982",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1060,
      6107,
      760,
      558
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Telegram genom Sv. telegrambyr\u00e5n.) Stadsfullm\u00e4ktiges ordf\u00f6rande. S\u00d6DERT\u00c4LGE, torsdag. Till stadsfullm\u00e4ktiges ordf\u00f6rande har omvalts ingenj\u00f6r C. O. Gottfriedz och till vioe ordf\u00f6rande handlanden V. Vetterstr\u00f6m. VARBERG, torsdag. Till stadsfullm\u00e4ktiges ordf\u00f6rande har \u00e5tervalts trafikchefen Alfr. Olsson och till vice ordf\u00f6rande apotekare A. F. W\u00e5hl\u00e9n. FALKENBERG, torsdag. . Till stadsfullm\u00e4ktiges ordf\u00f6rande har \u00e5tervalts kyrkoherde Dav. Davidson och till vice ordf\u00f6rande handlanden Oscar R\u00f6rbeck. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586877-ZONE524247986",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1185,
      6733,
      493,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "G\u00f6teborgs ungdomsklubb. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586877-ZONE524247987",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1061,
      6786,
      760,
      328
    ],
    "has_part": [],
    "content": "G\u00d6TEBO.RG, torsdag. P\u00e4 talrikt bes\u00f6kt sammantr\u00e4de h\u00e4r i afton har bildats f\u00f6reningen G\u00f6teborgs ungdomsklubb, med \u00e4ndam\u00e5l att bereda flickor och gossar i \u00e5ldern 13 till 18 \u00e5r en tillflyktsort, d\u00e4r de s\u00e5v\u00e4l f\u00e5 \u00e5tnjuta undervisning i olika \u00e4mnen som ock beredas tillf\u00e4lle till angen\u00e4m och l\u00e4mplig f\u00f6rstr\u00f6else. En styrelse af sju personer valdes. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586877-ZONE524247988",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1215,
      7169,
      451,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Simskola i Askersund. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586877-ZONE524247989",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1058,
      7219,
      762,
      445
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ASKERSUND, toisdag. Stadsfullm\u00e4ktige ha beslutit inr\u00e4tta en samskola i enlighet med de af regeringen och riksdagen stipulerade villkoren. En ny l\u00e4roverksbyggnad skall uppf\u00f6ras f\u00f6r en ber\u00e4knad kostnad af 40,500 kr. Polism\u00e4nnens tryckfrihots\u00e5fal. LYSEKIL, torsdag. Juryn i ttet mot Lysekil-Kurirens ansvarige utgifvare, redakt\u00f6r J. T\u00f6mfelt, af 18 extra polism\u00e4n ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586877-ZONE524247990",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2019,
      1696,
      442,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sv\u00e5r j\u00e4rnv\u00e4gsolycka. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586877-ZONE524247991",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2061,
      1762,
      358,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ti personer d\u00f6dade. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586877-ZONE524247992",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1854,
      1814,
      764,
      410
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LONDON, torsdag. P\u00e5 Midlandbanan st\u00f6tte i dag vid Dnrfield expresst\u00e5get fr\u00e5n Skottland samman med ett posttag fr\u00e5n London. Sex peisoner d\u00f6dades och 20 s\u00e4rades. Om j\u00e4rnv\u00e4gsolyckan vid Darfield meddelas vidare : Exprafit\u00e5get. fr\u00e5n Skottland k\u00f6rde bakifr\u00e5n in i postt\u00e5get fr\u00e5n Leeds till Sheffield. Eldi uppstod. En t\u00e4t dimma r\u00e5dde vid tillf\u00e4llet. M\u00e5nga m\u00e4nniskor blefvo l\u00e4tt skadade. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586877-ZONE524247994",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2012,
      2264,
      461,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tv\u00e4 svenskar oskadade. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586877-ZONE524247995",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1856,
      2317,
      762,
      219
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SUNDSVALL, torsdag. Enligt telegram fr\u00e5n London befunno sig p\u00e5 expi eset\u00e5get, som i dag sammanst\u00f6tte med ett postt\u00e5g, v. konsul Henrik \u00c5slund fr\u00e5n Sundsvall och tr\u00e4varuagenten Thiis fr\u00e5n Hern\u00f6sand. B\u00e5da \u00e4ro oskadade. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586878-ZONE524247998",
    "@type": "Text",
    "box": [
      263,
      7685,
      1553,
      377
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kul\u00f6rta Frackar, Frack-Skjortor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586878-ZONE524247999",
    "@type": "Text",
    "box": [
      335,
      8080,
      1400,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiebolaget Nordiska Kompaniet, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "31"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586878-ZONE524248000",
    "@type": "Text",
    "box": [
      763,
      8218,
      584,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Regeringsgatan, - ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586878-ZONE524248001",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1856,
      2662,
      767,
      710
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rsta uppb\u00f6rdsst\u00e4mman b\u00f6rjar i dag och fortg\u00e5r till och med den 4 februari. Uppb\u00f6rdsfokalerna h\u00e5-llas. liksom f\u00f6rut, \u00f6ppna f\u00f6r skatteinbetalning kl. 11\u20142 p\u00e5 dagen och (5\u20148 e. m. De skattskyldiga inom Maria och Kata rina f\u00f6rsamlingar erinras om att inom, dessa f\u00f6rsamlingar p\u00e5f\u00f6rda nkaUebsJopp skola erl\u00e4gga\u00ae i huset nr 1 G\u00f6tgatan, till h\u00f6ger \u00e5 nedra bottnen. I sammanhang med uppbgrdsst\u00e4mman g ifve s tillf\u00e4lle att aih\u00e4mita blanketter till sj\u00e4lfd\u00e9 kla ration s\u00e5v\u00e4l hos \u00f6fveitt\u00e5th\u00e5llare\u00e4jmibetets afdelning f\u00f6r uppb\u00f6rdsnneinde.n i r\u00e5dhuset- som i de (s\u00e4rskilda upp&lt;b\u00f6rdislokaler som f\u00f6r \u00d6stermalms, Adolf Fredriks, Maria ooh Katarina, f\u00f6rsamlingars uppb\u00f6rdsedistri!kt \u00e4ro anordnade ute i distrikten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586878-ZONE524248004",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1851,
      3484,
      770,
      2175
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Moderniseradt nykterhetss\u00e4llskap. Klauder liar o'tta'tta uttalats mot ny kterhetssi\u00e4ll sk\u00e5pens arbetss\u00e4tt, dels fr\u00e5ga om deras m\u00e5nga ceremonier, dels de olika graderna och regalierna samt mest emot att ett nykterhetsl\u00f6fte f\u00f6r lifstiden genast affordras den intr\u00e4dessokande. Det har n\u00e4mligen ansetts vara demoraliserande att detta l\u00f6fte s\u00e5 utan vidare f\u00f6reg\u00e5ende sj\u00e4l fpr\u00f6f ning a (fordrats Och detta torde otvifvelaktigt vara en ber\u00e4-ttigad anm\u00e4rkning. Nationalgodtemplarorden, som l\u00e4nge arbetat p\u00e5 att f\u00f6renkla arbetet efter Bvenskt \u00e5sk\u00e5dningss\u00e4tt och svenska former, har \u00e4fven beaktat n\u00e4mnda klander samt antog vid \u00e5rsm\u00f6tet i Motala 1906 ett f\u00f6rslag om omorganisation af orden i antydd riktning ; detta beslut stadf\u00e4stes i Malm\u00f6 1904 och har b\u00f6rjat till\u00e4mpas fr\u00e5n den 1 januari 190i5. Orden tillf\u00f6rs\u00e4krar de intr\u00e4dess\u00f6kande och alla sina medlemmar okvald besittning af deras religi\u00f6sa och politiska \u00e5sikter samt befattar sig icke med s\u00e5dana fr\u00e5gor. Det omn\u00e4mnda lifstidsl\u00f6ftet finnes visserligen kvar, men f\u00e5r icke afl\u00e4ggas f\u00f6rr\u00e4n efter 6 m\u00e5naders medlemskap och ej\u00e4lfpr\u00f6fning, d\u00e5 obrottslig nykterhet under tiden iakttagit\u00bb. Den som icke anser sig stark nog att afgifva, l\u00f6ftet efter denna tid, f\u00e5r lijtv\u00e4l kvarst\u00e5 i orden s\u00e5 l\u00e4nge fullst\u00e4ndig helnykterhet, iakttages. Vidare ha tv\u00e5 grader afskaffats, hvarigenom arbetet f\u00f6renklats och en del ceremonier bortfallit samt \u00e5tskilliga kostnader inbespara-ts. Regalierna \u00e4ro \u00e4fven borttagna samt de utl\u00e4ndska, tj\u00e4n sten i an n a beteckningar \u00bbom utbytts mot svenska. Ordens m\u00e4rke \u00e4r ett bl\u00e5tt band med gula kanter. Inom detta s\u00e4llskap finnes i likhet med hos de \u00f6friga en liff\u00f6rs\u00e4kringsf\u00f6rening, hvarigenom medlemmarna, kunna tillf\u00f6rs\u00e4kra sina eftcrlefvande ett st\u00f6d vid sitt fr\u00e5nf\u00e4lle. Under 11 \u00e5r ha d\u00e4rifr\u00e5n utbetalts 606,759 kr. 9 \u00f6re till anh\u00f6riga efter 364 aflidna del\u00e4gare, i poster om h\u00f6gst 2,000 kr. Ordens chef \u00e4r fabrik\u00f6r C. J. Svanfeldt, S\u00f6derk\u00f6ping, r\u00e5dgifvare grosshandlare Albert Andersson, Stockholm, ordenssekr. Eug. St\u00e5hlgren, G\u00f6teborg, led. f\u00f6r ordens ungdomsverksamhet skoll\u00e4rarinnan Matilda Johansson, M\u00f6lndal, och redakt\u00f6r f\u00f6r ordens tidningar, National-Kuriren och Julefrid, red. Gunnar Hammarlund, G\u00f6teborg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586878-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2713,
      343,
      647,
      216
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586878-ZONE524248011",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2814,
      569,
      441,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i stort urval ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586878-ZONE524248012",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2697,
      641,
      672,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fr\u00e5n de f\u00f6rn\u00e4msta in- och utl\u00e4ndska fabriker. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586878-ZONE524248013",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2868,
      751,
      334,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiebolaget ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586879-ZONE524248014",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2648,
      800,
      765,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Brising & Fagerstr\u00f6m, 24 Regeringsgatan 24. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586879-ZONE524248015",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1849,
      5813,
      763,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6gskolans byggnadsfr\u00e5ga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586879-ZONE524248016",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1845,
      5960,
      767,
      1699
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hvar skall det nya huset f\u00f6rl\u00e4ggas? Genom (fan i dagarna gjorda frikostiga donationen till Stockholms stads h\u00f6gskola har dess byggnadsfr\u00e5ga drifvits fram till en aktualitet som m\u00e5ste leda till en snar l\u00f6sning af detnsamma, och redlan i dag torde kallelse utg\u00e5 till byggnadtikommutterade att sammantr\u00e4da f\u00f6r definitiv behandling af f\u00f6religgande f\u00f6rslag. Till det d\u00e4rvid afg\u00f6rande sakf\u00f6rh\u00e5llandet att byggnadsfonden nu n\u00e5tt den summa hvilken) fastst\u00e4llts s\u00e5som f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5let beh\u00f6flig kommer delp den omst\u00e4ndigheten att anstalten till f\u00f6ljd af studentantalets stora \u00f6kning i ooh med den ern\u00e5dda exarnenrsr\u00e4tten absolut kr\u00e4fver mera utrymme, dete ock att dese hy renkoret rakt f\u00f6r de nuvarande lokalerna utg\u00e5r med \u00e5r 1907. Till 1908 \u00e5ns b\u00f6rjan t\u00e4nka sig allts\u00e5 vederb\u00f6rande att h\u00f6gskolans egna hem skatll st\u00e5 f\u00e4rdigt till inflyttning. Tv\u00e5 \u00e5r anses beh\u00f6fvas f\u00f6r byggnadens uppf\u00f6rande och det tredje f\u00f6r dessi inredning, men det \u00e4r klart, att om ett efter v\u00e5ra f\u00f6rh\u00e5llanden s\u00e5 forcera dt arbete lyckligen skall kunna fullg\u00f6ras, prelimin\u00e4rerna f\u00e5 st\u00f6kas undan s\u00e5 snart som m\u00f6jligt. Den br\u00e4nnande prelimin\u00e4rfr\u00e5gan \u00e4r hvar h\u00f6gskolebyggnaden skall f\u00f6rl\u00e4ggas. Pilanema ha, som bokant, irrat ut till Djurg\u00e5rden och t. o. ra. till Frescati, men dle ha tagit mera fast form f\u00f6rst inf\u00f6r kvarteret Kungsten, dar ju h\u00f6gskolan har egen by\u00abgnadtetomt midt emot Tekniska h\u00f6gskolan i h\u00f6rnet af Kungstens1- och Drottninggatorna. D\u00e4r torde v\u00e4l ocks\u00e5 efter allt att d\u00f6ma det nya pal\u00e4et komma att st\u00e5, och det \u00e4r s\u00e4rskildt med h\u00e4nsyn till detta byggroad\u00e4kamimitt\u00e9ens f\u00f6rslag och de redan utf\u00f6rda kostnadskalkylerna f\u00f6r dess f\u00f6rverkligande som dtonatione,beloppet ser ut att vara, afpasisadt. Men det \u00e4r klent st\u00e4lldt mied utrymmet p\u00e5 tomtomr\u00e5det i fr\u00e5ga, hvilket, \u00e9om bekant, sk\u00e4nkt till h\u00f6gskolan af Lars Johan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586879-ZONE524248020",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2645,
      971,
      767,
      2030
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hiertas1 arfvingar. Dessa ha tidigare \u00e4fven st\u00e4llt i utsikt en utvidgning af dem donerade byggnadsplatsen ned\u00e5t staden, men till f\u00f6ljd af rent personliga konjunkturella f\u00f6rh\u00e5llanden l\u00e4ra de h\u00f6gskol ointresserades f\u00f6rhoppningar h\u00e4rp\u00e5 ha reducerats till ett minimum. Om nu stadsfullm\u00e4ktige emelleirtid, som man har anledning att hoppas,, utan ers\u00e4ttning \u00f6fverl\u00e5ta till h\u00f6gskolan det omr\u00e5de af ungef\u00e4r 120 kvadratmeter, hvarmed, enligt stadsplanen, h\u00f6gt (kolans tomt skall utvidgas mot Kungstensgatan, samt vidare afist\u00e5 fr\u00e5n tanken p\u00e5 afsk\u00e4randet af en del af tomtens \u00f6stra \u00e4nda genom utvidg ning af Holl\u00e4ndaregatans \u00f6fra str\u00e4ckning s\u00e5 torde den disponibla markarealen f\u00e5 betraktas s\u00e5som; ganska tillfredsst\u00e4llande. Hvad h\u00e4refter ang\u00e5r kostnadsfr\u00e5gan, s\u00e5 ha arkitekten Bodin och byggm\u00e4stare N. J. Being tison p\u00e5 anmodan och oberoende af hvarandra verkst\u00e4llt utredningar r\u00f6rande utgifteana f\u00f6r stj\u00e4lfva byggnaden med en fint inredning. H\u00e4rvid har tj\u00e4nat som utg\u00e5ngspunkt att ingen on\u00f6dig lyx i afseenr de \u00e5 vare sig faraadisrna eller inredning finge ifr\u00e5gakomma, men att huset i \u00f6frigt skulle f\u00f6r sitt \u00e4ndam\u00e5l vara af solidaste beskaffenhet. Enligt hr Bodins utr\u00e4kning uppg\u00e5r enligt de till 25 \u00e5rs-jubileet publicerade handlingarna i fr\u00e5gan kostnaden f\u00f6r hucet till 526,000 kr., hvartill komma ytterligare 98,300 kr. f\u00f6r den h\u00e4ndelse vissa uppr\u00e4knade extra arbeten skulle Utf\u00f6ras. Hr Bengtson har ber\u00e4knat kostnaden till 575,000 kr. Med st\u00f6d' h\u00e4raf torde kostnaden f\u00f6r hurset b\u00f6rai ber\u00e4knas i rundt tal till 575,000 ki., s\u00e5 att mad inr\u00e4kning af de \u00f6friga utgifterna totalkostnaderna till inflyttningen i den ifr\u00e5gasatta byggnaden ber\u00e4knas till 802,500 kr. I ofvann\u00e4mnda handlingar meddelades \u00e4fven, en skiss till h\u00f6gnk o lehuset, utf\u00f6rd af arkitekten Bodin. Erk\u00e4nnas m\u00e5ste att det \u00e4r sn\u00e4rt att k\u00e4nna sig vidare entusiastisk f\u00f6r densamma. Sv\u00e5rt \u00e4r- ju oeks\u00e5 att o\u00e4rskildt. p\u00e5 den \u00bbmala tomtrpniann ti fasad \u00e5t Drottninggatan,' som ter sig n\u00e5gor lunda imponerande. Men, enligt fackm\u00e4ns utsago l\u00e4r disponierandet af utrymmet vara utf\u00f6r dt med stor habilitet. Den f\u00f6reslagna inredning,\u2122 \u00e4r utomordentligt inventi\u00f6s och f\u00f6renar modernitet med anspr\u00e5ksl\u00f6shet ooh enkelhet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "5"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586880-ZONE524248024",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2651,
      3166,
      760,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6m Slockholm vore mitt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586880-ZONE524248025",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2733,
      3283,
      248,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hr redakt\u00f6r! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586880-ZONE524248026",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2636,
      3334,
      772,
      4328
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ni har varit v\u00e4nlig nog att fr\u00e5ga mig hvad jag, som gammal stockholmare, skulle taga mig till med M\u00e4larstaden, i h\u00e4ndelse den vore min. Det \u00e4r en verklig samvetsfr\u00e5ga, och jag skall f\u00f6rs\u00f6ka besvara den s\u00e5 kort som m\u00f6jligt och utan att p\u00e5 minsta vis vilja rikta n\u00e5gra, n\u00e4svisa fingervisningar \u00e5t hrr stadsfullm\u00e4ktige. Som det i allm\u00e4nhet \u00e4r de \"lokala f\u00f6rh\u00e5llandena\"'h\u00e5llandena\"' som skapa opinionerna h\u00e4r i v\u00e4rlden, s\u00e5 skall jag genast \u00f6fverg\u00e5 till det som jag f\u00f6r n\u00e4rvarande anser f\u00f6r det viktigaste af allt som kunde och borde, g\u00f6ras f\u00f6r trefnaden inom hufvudstaden. Om s\u00e5ledes Stockholm: vore mitt, s\u00e5 skulle jag utan minsta tvekan genast afskaffa tre verkliga stadspl\u00e5gor f\u00f6r en stor del af dess inv\u00e5narn, n\u00e4mligen- oljudet fr\u00e5n fabrikspipoma kl. 7 om morgnarna, bromsarna p\u00e5 arbets\u00e5kdonen och bandhundarna h\u00e4r ooh hvar p\u00e5 \u00e5karg\u00e5rdarna midt inne i staden. Jag kan n\u00e4mligen inte f\u00f6rest\u00e4lla mig annat \u00e4n att v\u00e5ra hederliga arbetare nog skulle pansa p\u00e5 sin tid \u00e4nd\u00e5, utan att R\u00f6rstrand, Atlas, Ludvigsberg och hvad de allt heta, v\u00e5ra' st\u00f6ra industriinr\u00e4ttningar, v\u00e4cka hela staden s\u00ab d\u00e4r midt i mitten, och jag \u00bbskulle inte f\u00f6r allt i v\u00e4rlden vilja ligga sjuk p\u00e5 Sabbateherg eller Serafimerlasarettet och f\u00e5 det ohyggliga tjutandet i \u00f6ronen p\u00e5 mig s\u00e5 dags p\u00e5 dagen, hvilket vore \u00abn pl\u00e5ga-,ga, kanske v\u00e4rre \u00e4n sj\u00e4lfva sjukdomen. Vidare f\u00f6rest\u00e4ller jag mig att om arbets\u00e5kdonen tillh\u00f6,llos att k\u00f6ra i g\u00e5ende, s\u00e5som fallet \u00e4r i andra hufvudst\u00e4der, s\u00e5 skulle bromsarna bli \u00f6fverfl\u00f6diga och man sluppe att h\u00f6ra dem gnissla hela gatan utefter, \u00e4fven sedan backklinten tagit slut f\u00f6r l\u00e4nge sedan. Ett utm\u00e4rkt s\u00e4tt att f\u00e5 slut p\u00e5 kappk\u00f6rningen af i synnerhet bryggarvagna-ma p\u00e5 v\u00e5ra gator vore att k\u00f6rsvennen f\u00f6r fullastade \u00e5kdon \u00e5lades att h\u00e5lla sig g\u00e5ende bredvid lasset, ty d\u00e5 skulle det nog bli slut p\u00e5 galoppen, och dtet b\u00e5de till fotg\u00e4ngames och h\u00e4starnas fromima. Jag kan n\u00e4mligen aldrig t\u00e4nka mig att n\u00e5gon af v\u00e5ra v\u00e4lf\u00f6dda \u00f6lutk\u00f6rare skulle vilja springa bredvid lasset, huru h\u00e4lsosamt det \u00e4n kund\u00a9 vara f\u00f6r hans sv\u00e4llandte kroppshydda. Och hvad nu bandhundarna ang\u00e5r, s\u00e4 tillh\u00f6ra de, enligt b\u00e5de naturens och civilisationen lagar, uteslutande landsbygden, d\u00e4r de kunna g\u00f6ra all m\u00f6jlig nytta genom att h\u00e5lla r\u00e4fvar, vargar ooh luffare borta ifr\u00e5n g\u00e5rden. Men att tv\u00e5- eller trehundra, oskyldiga och s\u00f6mniga m\u00e4nniskor skola h\u00e5llas vakna halfva n\u00e4ttema f\u00f6r att en \u00e5kare skall f\u00e5 sofva den r\u00e4ttf\u00e4rdiges s\u00f6mn i fred f\u00f6r b\u00f6tjufvar, det tycker jag ooh m\u00e5nga till mig \u00e4r or\u00e4ttvist med besked. Saken kunde ju m\u00f6jligen hj\u00e4lpas d\u00e4rmed att en af v\u00e5ra hyggliga poliskonstaplar n\u00e5gon g\u00e5ng ginge fram p\u00e5 gatan i fr\u00e5ga, i st\u00e4llet f\u00f6r att som nu vara hart n\u00e4ra osynlig d\u00e4r b\u00e5de dagar och n\u00e4tter. Ty \u00e4fven om man skulle f\u00e5 h\u00f6ra hans drillpipa hvissla till n\u00e5gon g\u00e5ng, s\u00e5 skulle det inte st\u00f6ra, utan tv\u00e4rtom g\u00f6ra s\u00f6mnen s\u00e5 mycket lugnare under ordningsmaktens h\u00e4gn. Sedan jag nu l\u00e4ttat mitt hj\u00e4rta i fr\u00e5ga om dessa, tre, utomordentligt viktiga \u00e5tg\u00e4rder, vill jag ooke\u00e5 g\u00e4rna n\u00e4mna ett par, tre andra saker, som jag skulle utf\u00f6ra om Stockholm vore mitt. F\u00f6rst och fr\u00e4mst skulle jag, alldeles tv\u00e4rtemot hvad en annan fiktiv \u00e4gare till staden sagt sig ha f\u00f6r afsikt, absolut'f \u00f6r b j u d a allt borthuggande af de tr\u00e4d som \u00e4nnu finnas kvar h\u00e4r och d\u00e4r inom stadens hank och st\u00f6r och i all synnerhet af dem 6om st\u00e5 i Str\u00f6mparterren och hvilka l\u00e5ngt ifr\u00e5n att bortskymma slottet, tv\u00e4rtom h\u00f6ja dese vackra arkitektur, hvarifr\u00e5n man \u00e4n ser dem. Och f\u00f6r att \u00e4nd\u00e5 n\u00e5gorlunda neutralisera anblicken af sten massorna i \u00bblottets n\u00e4rmaste grannskap skulle jag tala med Medin om att han planterade en hel m\u00e4ngd tr\u00e4d p\u00e5 planen. framf\u00f6r riksdagshuset, om ocks\u00e5 den nya genv\u00e4gen till Myntgatan d\u00e4rigenom skulle g\u00f6ras litet mera sv\u00e5r\u00e5tkomlig \u2014 hvilket i f\u00f6rbig\u00e5ende eagdt icke kunde skada : i ett konstitutionellt land b\u00f6r det inte finnes n\u00e5gra genv\u00e4gar mellan riksdagen och regeringen \u2014 mellan dem \u00e4r nog raka v\u00e4gen: den b\u00e4sta \u2014 och f\u00f6r att i min m\u00e5n bidraga d\u00e4rtill skulle jag slopa alla husen p\u00e5 h\u00f6gra sidan af Myntgatan'. Jag skulle inte skona hvarken kanslihuset, cellf\u00e4ngelset eller polisen, och n\u00e4r de v\u00e4l vore borta, skulle jag d\u00e4r ocks\u00e5 plantera buskar och tr\u00e4d och l\u00e5ta det gamla Bondeska palatset mellan dem framst\u00e5 i all sin glans, em jag ocks\u00e5 skulle draga in litet p\u00e5 flyglarna, hvilka g\u00e4rna kunde vara, borta \u00e5t torget till. Vidare sikulle jag f\u00f6r alla tider vilja, bevara Skepps- och Kastellholmarna s\u00e5dana som naturen, danat dem, dessa h\u00e4rliga sm\u00e5 gr\u00f6nskande klipp\u00f6ar midt i saltvattnet. De flesta af stenbyggnaderna d\u00e4rskulleg\u00e4rna f\u00e5 f\u00f6rsvinna, men inte e n sten f\u00e5 spr\u00e4ngas ur grunden ooh icke ett enda tr\u00e4d f\u00e5 tagas bort. Det kan sannerligen vara nog ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586881-ZONE524248032",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3532,
      343,
      596,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OLYMPIA. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "43"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586881-ZONE524248033",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3585,
      501,
      482,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lefvande bilder. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586881-ZONE524248034",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3466,
      568,
      716,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "12 Biblioteksgatan 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586881-ZONE524248035",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3441,
      672,
      764,
      483
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med att e n holme blifvit f\u00f6rst\u00f6rd, och Sverges hufvudstad borde vara rik nog att spara de andra fr\u00e5n att \u00f6del\u00e4ggas af tomtjobbare och guldkrogsspekulanter. \u2014 N\u00e4r jag sedan f\u00e5tt hela Djurg\u00e5rdsetranden midtemot dem befriad fr\u00e5n gal\u00e4rskjul, br\u00e4dg\u00e5rdar och kolupplag, skulle jag d\u00e4r bygga en af lummiga tr\u00e4d och friska gr\u00e4smattor omgifvon villastad, som i ck\u00f6nhet och trefnad skulle s\u00f6ka sin fike i hela v\u00e4rlden. Ja, allt det d\u00e4r skulle jag genast taga i tu med \u2014 om Stockholm vore mitt! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586881-ZONE524248037",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3914,
      1165,
      256,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Frans Hedberg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586882-ZONE524248038",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3697,
      1328,
      253,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hausse. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586882-ZONE524248039",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3437,
      1408,
      770,
      2909
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Griingeshorgsbolagets aktier. Aktiespekulationen har sedan en l\u00e4ngre tid tillbaka, varit s\u00e4rdeles liflig i v\u00e5rt land. Oms\u00e4ttningen p\u00e5 fondmarknaden har varit betydlig, och \u00e5tminstone m\u00e4klarna ha gjort goda aff\u00e4rer. Spekulationen har genomg\u00e5ende g\u00e5tt i hausse1. Men allra dj\u00e4rfvast och mest uppseendev\u00e4ckande har kursstegringen varit i trafikaktiebolaget G r\u00e4ngesberg-\u2014Oxel\u00f6sunds aktier. I januari 1903 kunde man \u00e4nnu k\u00f6pa aktier i bem\u00e4lda trafikaktiebolag till ett pris af 1,485 kr. I december samma \u00e5r var priset ungef\u00e4r 1,570 kr. F\u00f6rlidet \u00e5r fanns det i oktober s\u00e4ljare till 1,760 kr. och i november till 1,800 kr., i midten af december till omkring 1,850 kr. Vid jultiden hade man kommit upp till 2,000 kr., den 5 januari i \u00e5r betingade aktierna ett pris af 2,060 \u00e5 2,090 kr. och i l\u00f6rdags var priset 2,350 kr. Men d\u00e4rmed stannade det ej, ty i onsdags var priset uppe i n\u00e4rmare 3,000 kr. \u00c4fven de allra b\u00e4st initierade st\u00e5 f\u00f6rv\u00e5na, e inf\u00f6r denna v\u00e5ldsamma stegring. Trafikaktiebolaget har antagligen icke n\u00e5gon som helst anledning att \u00e5ngra det stora k\u00f6pet af de Bromsiska norrbottensgrufvorna, men ingen k\u00e4nner till n\u00e5gra direkta vinstutsikter som tillfredsst\u00e4llande f\u00f6rklara den sista tidens rusning efter de^sa papper. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r naturligt nog att det ryktet kommit ut att h\u00e4r \u00e4r fr\u00e5ga om ett forceradt j\u00e4ktande efter majoriteten i det stora, grufbolaget, hvars aktiekapital numera utg\u00f6r 31,674,000 kr. Men sj\u00e4lfva detta, belopp l\u00e4gger stora vanskligheter i v\u00e4gen f\u00f6r f\u00f6rverkligandet af en s\u00e5dan plan. S\u00e5 mycket torde emellertid kunna s\u00e4gas att det knappt kan vara fr\u00e5ga om att \u00e5stadkomma ett svenskt konsortium, kapabelt och villigt att k\u00f6pa och beh\u00e5lla majoriteten uii de pris som p\u00e5 senaste tiden betalats. Och n\u00e5got utl\u00e4ndskt intresse att f\u00f6rs\u00e4kra sig om f\u00f6retaget p\u00e5 dylika villkor har man f h\u00f6rt talas om. Den senaste tidens spekulanter ha f\u00f6retr\u00e4desvis kommit fr\u00e5n G\u00f6teborgsh\u00e5llet, hvar j\u00e4mte man vet att ledigbama s\u00e5gverkspengar placerats i detta papper. S\u00e5 vidt man kan d\u00f6ma \u00e4r det dock ej h\u00e4r fr\u00e5ga om n\u00e5gra planer p\u00e5 aktiemajoriteten och ledningen, utan endast om optimism r\u00f6rande vinstchancema \u00c4r denna uppfattning riktig, s\u00e5 \u00e4r rusningen efter Gr\u00e4ngesbergare endast ett symtom af samma r\u00f6relse som drifvit aktierna i Uddeholms aktiebolag, Stockholms allm\u00e4nna telefonbolag och Stockholms nya sp\u00e5rv\u00e4gsaktiebolag si\u00e5 starkt i h\u00f6jden. Det \u00e4r blott allti\u00f6r tydligt att den naturliga stegring som framkallats af f\u00f6r\u00e4ndringen i aff\u00e4rsdriften eller utsikterna till f\u00f6rm\u00e5nlig f\u00f6rs\u00e4ljning underhj\u00e4lpt-s af s\u00e5dana krafter som ha sin s\u00e4kra beh\u00e5llning af en stegrad oms\u00e4ttning. Den allm\u00e4nhet som har pengar att placera g\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r s\u00e4kert klokt om den \u00e5l\u00e4gger sig f\u00f6r siktighet och ej l\u00e5ter locka sig in i \u00e4fventyr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586883-ZONE524248046",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1851,
      7701,
      1530,
      261
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sup\u00e9- oeh Baltyger, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "72"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586883-ZONE524248047",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2177,
      8005,
      904,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! HNTyliet! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586883-ZONE524248048",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2017,
      8145,
      1234,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A.-B&lt; Nordiska Kompaniet\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586883-ZONE524248049",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2065,
      8236,
      754,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fttureplam ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586883-ZONE524248050",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3636,
      4452,
      369,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ellen Key, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586883-ZONE524248051",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3428,
      4535,
      775,
      3780
    ],
    "has_part": [],
    "content": "on lifsbild af Louise Nystr\u00f6m-Hniniltoii F\u00f6rfattarinnan till denna f\u00f6rtj\u00e4nstfull la lilla bok har s\u00e4kert drifvits till att skrifva den utan egentlig afsikt att under det den skildrade personen \u00e4nnu lefver kunna ge en hel ooh fullst\u00e4ndig bild af hennes egenart och utveckling. Det \u00e4r mycket som ligger i v\u00e4gen f\u00f6r ett s\u00e5dant f\u00f6retag, och den h\u00e4fdvunna resignationen att v\u00e4nta, med sin skriftliga, hyllning och f\u00f6rklaring af en betydande m\u00e4nniska, tills denna till det yttersta af sana krafter f\u00f6rklarat sig sj\u00e4lf och icke l\u00e4ngre n\u00e5s af n\u00e5gom hyllning, \u00e4r trots sin skenbara otacksamhet klok och v\u00e4rdig. I de alltf\u00f6r ymniga sk\u00e5ltalen i v\u00e5rt land f\u00e5r man ofta i karikatyrens afskr\u00e4ckande form insikten om hvart det leder \"att kring \u00e4nnu lefvandes hj\u00e4ssa vira, sin krans1. F\u00f6rem\u00e5let f\u00f6r uppm\u00e4rksamheten brukar, om alls v\u00e4rdigt n\u00e5gra ord, snarast k\u00e4nna sig pinsamt ber\u00f6rd t och t\u00e4nka, liksom vi v\u00e4l alla haft anledning att g\u00f6ra det, n\u00e4r vi voro barn och n\u00e5gon \u00e4ldre i v\u00e5r n\u00e4rvaro klarlade v\u00e5rt v\u00e4sen f\u00f6r fr\u00e4mmande: \"detta var icke alls jag, och fast jag k\u00e4nner nain underl\u00e4gsenhet under bilden, \u00f6nskar jag \u00e4nd\u00e5 knappt att den vore eann\". Ty j\u00e4mte sina fel, hvilka man hellre skulle h\u00f6ra f\u00f6rl\u00e5tna och f\u00f6rklarade \u00e4n f\u00f6rtegade, vet man sig inneha egenheter, dem ingen annan f\u00f6rst\u00e5r betydelsen och verkan af. Men fru Nystr\u00f6ms teckning h\u00f6r icke alls till de nationella sk\u00e5ltalens klass, den h\u00e5ller sig mycket hellre till fakta \u00e4n till vackra runda ord, ooh dess ton \u00e4r, trots all beundran f\u00f6r v\u00e4nnen, blygsam och trov\u00e4rdig. Den har ocks\u00e5 till syfte att framf\u00f6r allt tj\u00e4na till f\u00f6rsvar f\u00f6r en person, med hvilken fienders fantasi varit ovanligt lifligt sysselsatt \u2014 med det resultat eom d\u00e4raf blir f\u00f6ljd, en svartm\u00e5lning, lika fantastisk och uppsluppen i sin art eotn \u00e4reminnenas ljusfigurer. Det ty eks mig ocks\u00e5 att boken visar en osj\u00e4lfvisk \u00f6nskan att h\u00e5lla f\u00f6rfattarpersonligheten, helt och h\u00e5llet i skuggan bakom den som skall skildras, och d\u00e4rtill den energiska reaktion mot det slappa tillgodoh\u00e5llandet med or\u00e4ttvisor och osanningar eom just Ellen Key st\u00e4ndigt str\u00e4fvat att v\u00e4cika. Det \u00e4r mig allts\u00e5 ett n\u00f6je att framf\u00f6r allt till Ellen Keys fiender, ined den verkan min rekommenda tion kan ha, anbefalla boken. Kastar den dem ockf+\u00e5 icke genas/t, liksom Paulus, af de h\u00e4star p\u00e5 hvilka m\u00e5nga af dem sitta h\u00f6gt nog, b\u00f6r den dock l\u00e4ra dem st\u00f6rre f\u00f6rsiktighet i ridten och v\u00e4rdigare h\u00e5llning. I den m\u00e5n de sj\u00e4lfva \u00e4ga personlighet och lefva t sig till en lifs\u00e5sk\u00e5dn.ing, b\u00f6ra de kunna akta motst \u00e4nda rinn a ne och f\u00f6rst\u00e5 att hur \u00e4n hennes betraktelses\u00e4tt m\u00e5 vara, stick i st\u00e4f mot deras, det \u00e4r vuxet ur v\u00e4l s\u00e5 djupa r\u00f6tter och mied v\u00e4l s\u00e5 trogen kontinuitet. Det \u00e4r just fru Nystr\u00f6ms st\u00f6rsta f\u00f6rtj\u00e4nst som Ellen Key\u00bb biograf att hon faeth\u00e5llit enheten i hennes andliga v\u00e4xt. Vi se henne som en religi\u00f6st och etiskt djupt lagd natur, som tidigt f\u00f6rlorade f\u00e4stet i den religion som bj\u00f6ds henne f\u00e4rdig och fann den d\u00e4rp\u00e5 grundade etiken f\u00f6r tr\u00e5ng. Hennes natur \u00e4r sund och k\u00e4rleksfull, afgjordt positivt lagd och med beg\u00e4r efter harmoni. Det \u00e4r i detta sista hennes estetiska intres\" sen \u00e4ro grundade. Kritiker \u00e4r hon just icke p\u00e5 detta omr\u00e5de, hon \u00e4r skapad att tro cch beundra. Hon \u00e4r framf\u00f6r allt anlagd att ur konst och dikt insuga ett lifsinneih\u00e5ll, och hon ger ioke skarpt akt p\u00e5 hur djup och trov\u00e4rdig st\u00e4mman l\u00e5ter, som f\u00f6rkunnar det. Hon tar det villigt och ifrigt, om det passar henne, och hosi henne blir det innerligt, om det icke var det f\u00f6rut. Hon f\u00f6renar det med tankar omkring henne, dem hon, som det bredt anlagda tidens barn hon \u00e4r, redan k\u00e4nt r\u00f6ra sig i sitt ku* och med sin icke alle logiskt str\u00e4nga natur kunnat h\u00e5lla lefvande oob utvecklingsdugliga bredvid r\u00e4tt miotsa.tta \u2014 au v\u00e4xa ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586883-ZONE524248058",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4230,
      361,
      767,
      3169
    ],
    "has_part": [],
    "content": "de fort oeh blomma, genast, och horn, har sin religion. TDet \u00e4r religion det st\u00e4ndigt g\u00e4ller f\u00f6r henne, ty utan trons entusiasm kan hon icke lefva. Bildade ooh f\u00f6rdomsfria utl\u00e4nningar f\u00f6rundra sig d\u00e4rf\u00f6r \u00f6fver den fiendskap hon v\u00e4ckt i religi\u00f6sa l\u00e4ger h\u00e4rhemma. Deras syn \u00e4r dock litet ytlig. Det \u00e4r alltid s\u00e5 att motsatsen mellan religioner blir h\u00e4ftigare \u00e4n mellan religion och vetande. Och hennes tro har st\u00e4dse haft n\u00e4ra till g\u00e4rningar, sig sj\u00e4lf har hon aldrig unnat den sj\u00e4lsaristokratiens ofta egotistiska ro, f\u00f6r hvilken hon hos andra haft s\u00e5 villig beundran. Kanske \u00e4r det just emedan hom hos dem alla p\u00e5 bottnen f\u00f6rutsatt den varma m\u00e4nniskok\u00e4rlek, som s\u00e5 helt fyller hennes hj\u00e4rta, som hon utan att blinka kunnat vara med p\u00e5 till synes r\u00e4tt h\u00e5rda och extravagan+a l\u00e4rosatser och of\u00f6rf\u00e4rad tagit p\u00e5 sig risken att f\u00f6rkunna dem vidare. De ha tilltalat hennes sinne f\u00f6r dristighet och intellektuellt mod, och sonr hon burit dem h\u00f6gt liksom fanor, har hon icke just haft anledning att pr\u00f6fva hur skarp st\u00e5ngens spets varit. \u00c4fven den som n\u00e5got s\u00e5 n\u00e5r k\u00e4nt till hennes lifs offervillighet blir h\u00e4pen, att i fru Nystr\u00f6ms1 historia se samlade de insatser hon gjort, i socialt lif, i sikrift och tal och handling. Redan som&gt; energi \u00e4ro de m\u00e4rkv\u00e4rdiga, och den st\u00e4ndigt rena viljan, den aldrig sviktande tron p\u00e5 och k\u00e4rleken till lifvet g\u00f6ra dem v\u00e4rda ett mycket Gtort m\u00e5tt af tacksamhet och beundran. Det \u00e4r icke f\u00e5 v\u00e4rmegrader i dan andliga atmosf\u00e4ren i v\u00e5rt stundom litet kyliga samh\u00e4lle, eom h\u00e5llits uppe af Ellen Keys intensiva och harmoniska personlighet. Jag vet ingen annan, som satt in deti med s\u00e5 sl\u00f6eande frikostighet som hon. Inf\u00f6r hennesi uttalade meningar kan, man ibland st\u00e5 kritisk, \u00e4fven om man i hufvndsnk \u00e4r med. Inf\u00f6r hennes lif b\u00f6jer man villigt sitt hufvud, det \u00e4r hennes mest otadliga, verk, som det borde vara f\u00f6r alla. Men eom jag icke har lust att vara sk\u00e5ltalare, hvart.iTl det tr\u00e5nga utrymmet i en artikel n\u00e4stan h\u00e4nvisar en, n\u00e4r man blott f\u00e5r tillf\u00e4lle att r\u00f6ra vid en s\u00e5 komplex sak 6om ett af tanke och str\u00e4fvan fy lid t lif, g\u00f6r jag intet f\u00f6rs\u00f6k att g\u00e5 vidare. Jag h\u00e4nvisar till fru Nystr\u00f6ms bok som det fullst\u00e4ndigaste hvilket \u00e4nnu kunnat grtj i \u00e4mnet. Det \u00e4r ett godt f\u00f6rarbete och g\u00f6r icke aniapr\u00e5k p\u00e5 att vara mer. Med tiden kommer den att f\u00e5 mer \u00e4n en efterf\u00f6ljare, ty den hvilken s\u00e5 helt och \u00e4rligt 6\u00bbroEllen Key f\u00f6rs\u00f6kt att lefva sin samtids id\u00e9lif blir f\u00f6r efterv\u00e4rlden en typ. Af anm\u00e4rkningar emot framst\u00e4llningen har ingen viktig fallit mig in. Det kapitel som \u00e4gnats Ellen Keys stamtr\u00e4d kunde, ehuru icke synnerligen bredt, ha varit mindre grundligt. Stamtr\u00e4d som g\u00e5 tusen \u00e5r tillbaka \u00e4ro vanligen mirst\u00e4nkta naturens: alster, och blodsfr\u00e4ndskap med Kari den store oeli Harald H\u00e5rfager spelar f\u00f6r en modern m\u00e4nniska just ingen roll, n\u00e4r ej p\u00e5 dem kan grundas arfcanspr\u00e5k. Ellen Key kan som k\u00e4mpe f\u00f6r fram\u00e5tskridande och m\u00e4nnielkor\u00e4tt g\u00f6ra kraf p\u00e5, vida vaokrare och s\u00e4krare h\u00e4a-ledning \u00e4n s\u00e5, och dem har fru Nyi-tr\u00f6im f\u00f6r resten heller ioke f\u00f6rbig\u00e5tt. Inv\u00e4ndningen r\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r intet v\u00e4sentligt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586883-ZONE524248063",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4791,
      3541,
      159,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P. H\u2014m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586883-ZONE524248064",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5749,
      305,
      142,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "to un r rui ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586884-ZONE524248065",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4242,
      3682,
      737,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Teater, konst, litteratur. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586884-ZONE524248066",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4223,
      3796,
      768,
      4196
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konsert gifves om s\u00f6ndag afton i Kungsholms kyrka af direkt\u00f6r Ang. Elf\u00e5ker med bitr\u00e4de af fru Davida Afzelius-Bohlin, operas\u00e5ngaren John Husberg och konsertm\u00e4staren Lars Zetterqvist. Programmet, upptager kompositioner af Baoh, Mendelseohn, H\u00e4ndel, Gu il mant, Beetho.ven samt Elf\u00e5ker. Skall Ranft s\u00e4lja G\u00f6teborgs teater? Rykten om G\u00f6teborgs stora teaters f\u00f6rs\u00e4ljning ha sedan n\u00e5gon tid varit i svang. De ha g\u00e5tt ut p\u00e5 att underhandlingar \u00e4gt rum, hvilka v\u00e4ntats leda till resultat. Faktum \u00e4r blott, skrifves fr\u00e5n G\u00f6teborg, att direkt\u00f6r Ranft fr\u00e5n enskild person, erh\u00e5llit f\u00f6rfr\u00e5gan om priset p\u00e5 teatern. M\u00f6jlighet f\u00f6refinnes att ett G\u00f6teborgskonsortium, kan f\u00e5 ink\u00f6pa tealera f\u00f6r 710,000 kr., f\u00f6rs\u00e5vidt detta konsortium skulle vilja, s\u00e4tta dire&gt;kt\u00f6r Castegren som ledare f\u00f6r teatern. Borgarsholans konsthistoriska f\u00f6rel\u00e4sningar taga \u00e5ter sin b\u00f6rjan i dag i K. P. U. M:s stora h\u00f6rsal. Hu-fvudif\u00f6rel\u00e4sare -blir likooin f\u00f6reg\u00e5ende termin skriftst\u00e4llarem Carl G. Laurin, hvarj\u00e4rote str\u00f6dda f\u00f6redrag komma att. h\u00e5llas af amanuenserna Karl W\u00e5iilin och OsvaW Sir\u00e9n, artisten Georg Paiuli m. fl. F\u00f6rel\u00e4sningarna illustreras med ljusbilder samt, i den mi\u00e5n det visar sifi Tn\u00f6jli^t, \u00e4fven med origTnaJtaflor, bandteckningar ooh konat-u\u00e4rlipia (kopior. Dagens f\u00f6rel.xsninp, som \u00e4gnas \u00e5t den framst\u00e5ende akvarellisten och spirituelle brefsfkrifvarem Egron LundgTen, h\u00e5lles atf hr Laurin och b\u00f6rjar ikl. 8.15 e. in. Teatrarna i Helsingfors bjuda i dessa dagar p\u00e5 intressanta nyheter. I m\u00e5ndags skulle s\u00e5lunda Svenr-ka teatern d\u00e4rst\u00e4des uppf\u00f6ra E. Wedekindsi i Tyskland med stor framg\u00e5ng gifma sk\u00e5despel \"Jordanden\", och i onsdags hadie. Folkteatern premi\u00e4r p\u00e5 den af Stanislas Stange gjorda dramatiseringen af Henryk Sienkiewicz' ryktbara raman \"Quo vadis?\" (\"Fr\u00e5n Neroe dagar\"). Den ryske och den japanske \"Faust\". Fr\u00e5n Petersburg skrifver en korrespondent till en tysk tidning: \"Jag bevistade nyligen \u00e5 kejserliga teatern h\u00e4rst\u00e4des en f\u00f6rest\u00e4llning af 'Fa,list', om hvilken h\u00e4r f\u00f6rut mycket, talats. Helige Goethe! Det var ett el\u00e4nde, e\u00e5 ditt od\u00f6dliga, verk var sammandraget, s\u00f6nderslitet och massakreradt! En stor del af de viktigaste scenerna voro strukna, en annan del p\u00e5 det vansinnigaste f\u00f6rkortade. Framst\u00e4llningen af hufvudiollerna var emellertid ingalunda, d\u00e5lig, inen detta f\u00f6rm\u00e5dde ej utpl\u00e5na det ohyggliga intrycket af det hela\". En egendomlig tillf\u00e4llighet vill att \"Faust\" samtidigt uppf\u00f6res i Japan. En korrespondent till Journal des D\u00e9bate Kkrifver d\u00e4rom : \"Hj\u00e4ltinna.\u2122 \u00e4r alltj\u00e4mt Gretchen och hj\u00e4lten Faust, men Mefitsto har blifvit en modern europ\u00e9. Det \u00e4r en 'fr\u00e4mmande dj\u00e4fvul', mycket mera diabolisk \u00e4n den Goethe skildrat, och som bringar hela v\u00e4rlden i olycka. Han st\u00e4ller \u00e4fven s\u00e5 till att donmme i en tilldiktad r\u00e4tteg\u00e5ngsscen ha medlidande med 1 varnam\u00f6rd'e.rnkan Gretchen, dock med villkor att hon f\u00f6r alltid afsv\u00e4r allt umg\u00e4nge, med \"den d\u00e5liga v\u00e4stern\".tern\". Ooh, r\u00f6rda af hennes \u00e5nger, till\u00e5ta de henne att som en fullkomilig uppr\u00e4ttelse \u2014 gifta sig med en japansk soldat, som just, h\u00f6ljd af \u00e4ra, \u00e5terv\u00e4ndleir fr\u00e5n kriget i Mandsehuriet (!). Landskapsm\u00e5laren Valdemar Nystr\u00f6m annonserar i dagens nummer att han till f\u00f6ljd af flyttning under de n\u00e4rmaste dagarna s\u00e4ljer en del af sina nyare arbeten. Se vidare annonsen. F\u00f6reningen f\u00f6r grafisk konst har \u2014 som vi f\u00f6rut p\u00e5pekat \u2014 uts-andt sina \"meddelanden''den'' och sina konstblad f\u00f6r fjol\u00e5ret, redigerade af d:r J. Kruse. I meddelandena \u00e4gnar redakt\u00f6ren samfundets stiftare, Gustaf Upmark, en varm minnesruna. C. U. Palm skildrar de b\u00e5da svenska portr\u00e4ttgrav\u00f6rerna Benides och meddelar en illustrerad f\u00f6rteckning p\u00e5 deras arbeten. F\u00f6rutom en hel del sm\u00e4rre notiser fr\u00e5n Sverge och utlandet upptager h\u00e4ftet en afdelning som b\u00f6r s\u00e4rskildt beaktas af den konstintresserade allm\u00e4nheten, n\u00e4mligen en af d : r Kruse utarbetad katalog \u00f6fver de planschverk och nya arbeten i konsthistoria och konstsl\u00f6jd som finnas p\u00e4 Nationalmuseum och d\u00e4rst\u00e4des h\u00e5llas tillg\u00e4ngliga f\u00f6r studium. Bland dessa \u00e4ro flera af de dyrbara och monumentala gravyrve,rk \u00f6fver de stora museerna i utlandet som p\u00e5 allra, senaste tiden utkommit eller \u00e4ro under utgifning. Katalogen \u00f6fver dem b\u00f6r vara v\u00e4lkommen. Konstbladen f\u00f6r \u00e5ret utg\u00f6ras af raderingar af Carl Larsson (\"Martine med frukostbrickan\"), C. S\u00f6derlund (Spetsknypplerskan efter van der Meer van Delft), A. Bergstr\u00f6m (\"Vid Nybrohamnen\") samt ett tr\u00e4snitt af Tekla Nordstr\u00f6m efter en m\u00e5lning af Karl Nordstr\u00f6m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586884-ZONE524248076",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4348,
      8050,
      517,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Toatrarnos spellistor m. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586884-ZONE524248077",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4226,
      8108,
      761,
      207
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Operan ger i dag \"Werther\" med fru Hellstr\u00f6m, Jr\u00f6&en Hesse samt hrr \u00f6dmann ooh Oso\u00e4r i de f\u00f6rn\u00e4msta partierna. I morgon gifves. till de l\u00e4gre biljettprisen. \"V\u00e4rml\u00e4ndiag*rne\",ne\", med fr\u00f6ken Hesse ooh hr Malm i Annae och Eriks roll\u00bb\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586885-ZONE524248078",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5385,
      353,
      852,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Eleganta och v\u00e4lgjorda ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586885-ZONE524248079",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5031,
      425,
      1547,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Promenad-P\u00e4lsar fr\u00e5\"if 300 kP. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "43"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586885-ZONE524248080",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5224,
      609,
      1171,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Res-P\u00e4lsar, Sport-P\u00e4lsar och P\u00e4ls-M\u00f6ssor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586885-ZONE524248081",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5083,
      700,
      1433,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kusk-Kragar och M\u00f6ssor af akta Bj\u00f6rnhud. \u00ae;o \u201e d:o \u201e imit. Bj\u00f6rnhud* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586885-ZONE524248082",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5065,
      849,
      1343,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Paul U. Bergstr\u00f6m, Drotbi\u00c4^r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586885-ZONE524248083",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5022,
      996,
      769,
      1124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dramatiska teatern gifver de nlirmAste da- \u2022garne \"\u00c4fventyr p\u00e5 fotvandringen\". F\u00f6r s\u00f6ndagens bilHghetamatin\u00e9 \u00e4r t\u00abatem upfil\u00e5ten \u00e5t fru Hwasser-Engelbrecht, hvilken med v\u00e4lvilligt bitr\u00e4de af teatern.\u00bb artister d\u00e5 uppf\u00f6r Henrik Ibsens \"Geng\u00e5ngare\", hvari matin\u00e9gifvarinna-n utf\u00f6r sin gamla glansroll, fru Alfving. Biljetter till denna matin\u00e9 e\u00e4fjaa fr\u00e5n ocih m\u00abd i dag 'kl. 12\u2014t e. m. utan f\u00f6rlr\u00f6psf\u00f6rti\u00f6jning i teaterns fork\u00f6psbyr\u00e5 (inre f\u00f6rstugan). Svenska teatern. I dag gifves med anledning af fr\u00f6ken Kumlin,s heshet \"Paul Lange och Tora Parsberg\". I morgon gifves \"Br\u00f6llopet p\u00e5 Ulf\u00e5sa\". S\u00f6ndag kl. 1.30 e. m, bliiver billighatsmatin\u00e9, d\u00e5 \"GamIn Heidelberg\" gifve\u00bb. ^ Sven Scholander gifver p\u00e5 framst\u00e4lld beg\u00e4ran \u00e4nnu en sago. och visafton f\u00f6r sm\u00e5tt ooh stort, folk om l\u00f6rdag afton kl. half 7 i K. F. U. M:s h\u00f6rsal. Mischa Elman gifver en tredje och sista (afskeds)-&gt;kionsert, om m\u00e5ndag i Musikaliska akademiens stora sal, med f\u00f6ljande prograiia: Edv. Grie&gt;&lt;r, sonat f\u00f6r violin och piano, F-dur, J. 8. Bacli, Chaoonne f\u00f6r violin, Tschaikowsky, Canzonetta ur violinkon-serten op. 35 samt Wieniawski, Souvenir de Moscou. Hr Alfred Ackermann spelar solo: Brahms, Rhapsodie op. 79, nr 2, G-moll, Chopin, Btude asis-dur, o,p. 25, nr 1, Waginer-iLiszt, Isoides Liebestod och Moszbov.-ski,bov.-ski, B\u00e9ve \u00e9trange. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586886-ZONE524248088",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5041,
      2255,
      723,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pelle Molin som rumskamrat. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586886-ZONE524248089",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5015,
      2338,
      772,
      2932
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Om Pelle Molin skrifver m\u00e4rket P. O. B. i V. L. T.: Pelle Molin var en 15 \u00e5rs go\u00abse d\u00e5 jag l\u00e4rde k\u00e4nna honom n\u00e4rmare. Bed.tn var han bland kamraterna frejdad som tecknare. Ja&gt;g minnes hurusom jag skrattade mig n\u00e4stan till d\u00f6ds vid \u00e5syneii af en af lians teoknrinpar, f\u00f6rest\u00e5! lande en elev vid Hern\u00f6sands fcikakolel\u00e4rsrseminariuim, f\u00f6dd lapp, en sannskyldig Chronsehougs f\u00f6reg\u00e5ngare. Dessutom var Pellfe Molin l&lt;\u00abnrl . ooh briljerade ibland med vacker prosa i B-ina svenska tema,ta. Sj-\u00e4W hade han redan nu klart f\u00f6r sig att han \u00bbkulle bli n\u00e5got \u00a9vaiilig&lt;t. \"Du kommer v\u00e4l att fre ut n\u00e5gon bok, du ocks\u00e5\", sade han till mig en dag p\u00e5 sommaren, d\u00e5 jag bes\u00f6kte honom i hans hem, faderns utomordentligt vackert bel\u00e4gna g\u00e5rd vid Angerman\u00e4lfven. Hvad jag svarade h\u00f6r ej hit, men fr\u00e5gan wisar att Pelle Molin hade tecknat aina perspektiv. Egentligen omtyckt af sina kamrater i skolan var Pelle Molin icke. Han upptr\u00e4dde g\u00e4rna gom den \u00f6fverl\u00e4psne. Han var fruktad f\u00f6r sin skarpa tunga, ein dr\u00e4pande kvickhet. Ett af Pelle Molins utm\u00e4rkande karakt\u00e4rsdrag vid denna tid var hans .kriftikkista \u2014 jag kan ej minnas att ham beundrade n\u00e5gonting annat \u00e4n StagTielius, Dor\u00e9s teckningar till bibeln och Napoleon I. \"Han tror icke p\u00e5 nigonting\", sade pojkiarne, \"men 9\u00e4kert blir han omv\u00e4nd en g\u00e5ng och kommer d\u00e5 att s\u00e5 mycket ifrigare bek\u00e4mpa hvad han nu omfattar.\" Till hans karakt\u00e4ristrk h\u00f6r vidare att han var republikan o\u00f6h ej pr\u00e4stv\u00e4n. Han hade sina &lt;best\u00e4mda \u00e5sikter om allting, sina f\u00e4rdiga definitioner, oftast paradoia f\u00f6rst\u00e5s, h\u00e5nande, kalla, ned rifvande, kanske aldrig uppbyggande, v\u00e4rmande i vanlig mening \u2014 s\u00e5 vai hian. Han l\u00e4ste mycket \u2014 sk\u00f6nlitteratur och tiistoria. Ack, huru v\u00e4l till pass kom ej honom, n.u femteklaasisiten, den Ahnifelteka \u00f6fversattningen af V\u00e4rldslitteraturens historia. Han slukade litteratur. Vi tv\u00e5, rumskamraterna, flngo en dag f\u00f6r oss \u00e4tit vi \u00e4kulle g\u00e5 ooh f\u00e5 oss en b\u00e4ttre middag \u00e5 ett den tiden, vintern 1682, \"utom tullen\", Hern\u00f6sand, bel\u00e4get karf\u00e9 -Victoria. D\u00e4r l\u00e5g en roman framme, v\u00e4l en hundra sidor den finaste stil \u2014 medan vi v\u00e4ntade p\u00e5 middagens tillagning tog sig Pelle Molin f\u00f6r att l\u00c4sa dertna bok \u2014 han satt som vuxen vid ibordet med boken den cirka tre kvarts timme k\u00f6ket beih\u00f6fde f\u00f6r att g\u00f6ra middagen f\u00e4rdig. Men s\u00e5 Iblef han ocks4 samtidigt f\u00e4rdig med iboken. -Han bade nu f\u00f6rst\u00e5s orrdt i \u00f6gonen. F\u00f6r sin g\u00e5fva ooh skicklighet att beh\u00e4rska ordet hade Pelle Molin p\u00e5 h\u00f6sten samma \u00e5r \u25bcunnat s\u00e5 att s\u00e4ga ett offentligt erk\u00e4nnande. Det kan v\u00e4l ej anses otillb\u00f6rligt att h\u00e4r ber\u00e4tta hurusom p\u00e5 Gymnasief\u00f6rbundets h\u00f6stfest,dit flera l\u00e4rare voro inbjudna, o\u00f6ks\u00e5 Pelle Molin knadkade i b\u00e5len. Han erinrade om att d\u00e4r d\u00e5 talats r\u00e4tt mycket till dens och dene \u00e4ra, vunnen i flitigt umg\u00e4nge med b\u00f6cker och s\u00e5 d\u00e4r vidare, men, sade ban, midt ibl&nd oss stod en man, hvars \u00e4ra och eainma 'ber\u00f6mmelse vore \u25a0aif eitt annat slag, vunna, som de voro, med fara f\u00f6r lif ooh lem. .Han v\u00e4nde siig till och n\u00e4mnde magister Billmark. S\u00e5 som gossot\u00e4laren Pelle Molin nu skildraide de mest sagolika \u00e4fventyr som denne magister Billmar.k genomg\u00e5tt i sin ungdom, d\u00e5 ban under Krimkriget var i engelsk tj\u00e4nst, v\u00e4ckte han formlig entusiasm. Pelle Molins tal b\u00e4ef festens glanspunkt, oob han fick dricka dusk\u00e5l med magistern. Byktet om detta Pelle Molins tal gidk sedan vida omkring i \u00c5ngermanland. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586886-ZONE524248100",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5067,
      5398,
      713,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jordf\u00e4stningar. \u00c4nkefru Julis ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586886-ZONE524248101",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5013,
      5451,
      765,
      2649
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ferons jordf\u00e4stning agde P& torsdagen rum i Klara kyrka i n\u00e4rvaro af anf\u00f6rvanter och v\u00e4nner. Sedan psalmen 461 sjungits f\u00f6rr\u00e4ttades jordf\u00e4stningen af kyrkoherden d:r 6trandell, som h\u00f6ll en gripande d\u00f6dsbetraktelse. Igfter griftetalet f\u00f6ljde vacker solos\u00e5ng, b\u00f6n, ipsalmen 8 och k\u00f6rs\u00e5ng. Efter aktens sJnt i kyrkan f\u00f6rdes kistan till grafven p\u00e5 Norra kyrkog\u00e5rden. Ett stort antal kransar hade nedlagts p\u00e5 b\u00e5ren, d\u00e4raf en fr\u00e5n arbetspersonalen hos firman G. M\u00f6llenborg. \u2014 I \u00d6stermalms graf kor \u00e4gde i torsdags en h\u00f6gtidlig likbeg\u00e4ngelse rum, i det att stoftet efter f. d. departementschefen C. Gerle vigdes till graifvens ro. F\u00f6r att visa den .vflidne den Bista hedersrbevisningen hade infunnit sig en stor skiara v\u00e4nner ooh kamrater, bland hvilka m\u00e4rktes f. d. universitetekianslem G. F. Gilljam, generaldirekt\u00f6r 6. Wieselgren, \u00f6fverdirekt\u00f6r E. SidenMadh, bofr\u00e4ttsr\u00e5deit C. H. Miuntbe, gods\u00e4gare W. Walld\u00e9n, .major A. Wollin, bankdirelkitor K. A. Wallenberg, generalkionsu'1 E. Fr\u00e4nakel, d:r M. Rube neon. Den ikorta, men h\u00f6gtidliga akten f\u00f6rr\u00e4ttades af pastor E. Schr\u00f6derhrfm. Bland kransarna m\u00e4rktes dylika fr\u00e5n f\u00e5rjgv\u00e5rdstyrelsen (Med v\u00f6rdnad ooh tacksamhet), fr\u00e5n iLandtbruksakademien (I tacksam h\u00e5gkomst), fr\u00e5n generalkonsul Fr\u00e4nckel in. fl. \u2014 Bn h\u00f6gtidlig jordf\u00e4stning \u00e4gde rum i torsdags middag i stora grafkoret pA norra begrafningeplatsen, i det att sj\u00f6kapten Johan Edvard Farits stoft vigdes till den siste hvilan. Under tonerna af en sorgmarsch inbars den blomsterh\u00f6iljda kistan i graf kapellet, som var prydt med h\u00f6ga bladv\u00e4xter, granris ooh liljev\u00e4xter. Sedan \"Ja,g g\u00e5r mot d\u00f6den hvar jag g\u00e5r\" sjurkgiits, h\u00f6ll piastor C. A. Rehn jordf\u00e4stningstalet, utg\u00e5ende fr\u00e5n bibelorden \"En liten tid, och I sen mig icke meT\" etc. D\u00e4rp\u00e5, sj\u00f6ngs vers 2 af psalmen 452, hvarp\u00e5 Nep tu ink\u00f6ren sj\u00f6ng Ioteger vilse med svensk text. Kistan bars ut till kyrkog\u00e5rden f\u00f6r att neds\u00e4ttas i familjegrafven. Framf\u00f6r kistan buros \u00c5ngfartygshef\u00e4lhafvares\u00e4ll\u00e4ikapets oeh S i \u00f6miamnaf\u00f6 re ningens standar. Bland de n\u00e4rvarande m\u00e4rktes f\u00f6rutom n\u00e4rmaste sl\u00e4ktingar och anh\u00f6riga representanter f\u00f6r \u00c5ngb\u00e5tshef\u00e4lhafvares\u00e4llskapet ooh Sj\u00f6mannaf\u00f6reningen j\u00e4mte ett stort antal af sj\u00f6kaptener fr\u00e5n v\u00e5ra st\u00f6rre \u00e5ngfartyg. Bland de till ett 50-tal uppg\u00e5ende kransarna m\u00e4rktes fr\u00e5n Bottniska, \u00e5iigfartygsaktiebolaget, fr\u00e5n Seglationsf\u00f6renin-gens bef\u00e4lhafvare, en synnerligen vacker fr\u00e5n sex pasag:rare \u00e5 \u00e5ngfartyget Lule\u00e5, fr\u00e5n Stockholms fasta arbetslag, fr\u00e5n S\u00f6derbergs kolimport. \u2014 I torsdag\u00bb middag jordf\u00e4stes stoftet af kass\u00f6ren John Brinok i stora grafkoret p\u00e5 norra begrafningsplatsen. Den h\u00f6gtidliga akten f\u00f6rr\u00e4ttades af komminister Kiellman-G\u00f6ranson, som valt orden i Matthei evangeliums B4:e kap. 4-2: a versen till utg\u00e5ngspunkt f\u00f6r alt rikta tr\u00f6stens ord till den \u00bbflidnes in\u00e5nga sl\u00e4ktingar och v\u00e4nner. Sedan psalmen 452 sjungits utf\u00f6rde en kvartett fr\u00e5n Operan Mina lefnadstimmar stupa. Bland de talrika narvarande m\u00e4rktes, f\u00f6rutom sl\u00e4ktingar, chefer, v\u00e4nner och kamrater till den aflidne. Ett 30-tal kransar, bl. a. fr\u00e5n tobaksaktiebolaget Brinck & Haf stT\u00f6m samt fr\u00e5n firmorna Hellgren och Sehmidt & komp. prydde kistan. \u2014 Stoftet af artisten Rudolf Granbergs efter l\u00e4mnade maka, \u00e4nlkefru Maria Elisabeth Granberg, f\u00f6dd Lindstr\u00f6m, jordf\u00e4stes p\u00e5 torsdagen af p,utor C. A. Rehn i \u00d6stermalms grafkor i n\u00e4rvaro af anf\u00f6rvanter och v\u00e4nn\u00abr. \u2014 F. d. j\u00e4rnkramhandlaren C. M. Pettersson (jordf\u00e4stes p\u00e5 torsdagen i Stockholms sjukhems grafkor. Akten f\u00f6rr\u00e4ttades af kyrkoherde K. Eklund. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586887-ZONE524248108",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5879,
      1032,
      628,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Personalnotiser, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586887-ZONE524248109",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5860,
      1120,
      718,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rlofning liar eklaterats i G\u00f6tebortf ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586887-ZONE524248110",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5820,
      1167,
      756,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mellan fr\u00f6ken Hilda Bergstr\u00f6m, dotter till disponenten B. T. Bergstr\u00f6m och hans maka, samt r\u00e4kensikiapsf\u00f6raren \u00e5 stadens byggnadskontor Iwar Olander. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586887-ZONE524248111",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5859,
      1330,
      715,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lysning till \u00e4ktenskap liar afkun- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586887-ZONE524248112",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5817,
      1375,
      758,
      182
    ],
    "has_part": [],
    "content": "naits i Grefb\u00e4cks 'kyrka mellan fr\u00f6ken Hedwig Norstr\u00f6m, Munkeberg, och gods\u00e4garen Per t. L\u00f6fetr\u00f6m, S\u00e5ten\u00e4s; i Laholms kyrka mellaa\u00bb fr\u00f6ken Ester \u00f6stergren fr\u00e5n Kalmar l\u00e4n ooh twyggm\u00e4staren Johannes Frummerin ,i Lalnolm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586887-ZONE524248113",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5859,
      1576,
      716,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Br\u00f6llop : i Karlstad n:(llin fr\u00f6ken ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586887-ZONE524248114",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5813,
      1622,
      763,
      2014
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Elin Alstermark, dotter till framlidne majoren J. Alstermark ooh hans likaledes framlidna maka, f\u00f6dd Berggren, samt kontoiviskrifvarea vid statens j\u00e4rnv\u00e4gar Adolf Westman; i l\u00f6rdag* i Trelleborg mellan fr\u00f6ken Ebba Pettersson och kontoristen C. E. Heimer; efter vigselakten gaf brudens morbror, konditor Gust. Pettersson, middag f\u00f6r ett 80-tal inbjudna g\u00e4ster; i Karlstad i l\u00f6rdags mellan fr\u00f6ken Frida Andersson och t. f. stationsinspektoren i Tidaholm William Siver; i onsdags i Oscarskyrkan h\u00e4nrst\u00e4des mellan fr\u00f6ken Maja Edelsv\u00e4rd ooh l\u00f6jtnanten vid Norrbottens regemente Hugo Hedendahl ; bland g\u00e4sterna m\u00e4rktes \u00f6fversturn* von Arbin och Tingsten, major Edelsv\u00e4rd m. fl.; brudparet uppvaktades af: ingenj\u00f6r E. Heden dahl och fT\u00f6ken Vivi Romander, l\u00f6jtnant G. Ullman och fr\u00f6ken Liuge Ekrot, l\u00f6jtnant P. M. Warder ooh fr\u00f6ken Elsa Hedendahl, l\u00f6jtnant C. A. Sohade Erlandson ooh fr\u00f6ken Anna Eiklund, l\u00f6jtnant 0. G. W. Lindh och fr\u00f6ken Bertha Nor\u00e9n, l\u00f6jtnant A. Gr\u00f6nberg och fr\u00f6ken Kerstin Wilke, l\u00f6jtnant H. G. A. H. Jungistedt och fr\u00f6ken Elsa Karling. Kyrkomarskalkar voro l\u00f6jtnanterna U. Ullman och K. R. M. Pos\u00bb. Efter vigseln g\u00e5fro brudens f\u00f6r\u00e4ldrar, direkt\u00f6* Ad. Edelsv\u00e4rd med fru, middag f\u00f6r ett 60 tal pereaaer p\u00e5 Hotel ConUrveintal. P\u00e5 aftonen attreste de nygifta p\u00e5 em weddingtrip till som \u00e4gde rnm p\u00e5 torsdagen i Jakobs kyrka, d\u00e5l fr\u00f6ken Mary Fock samm&nvigdes med gode\u00e4ga\u00bb ren grefve Eric von Roeen. Kyrkan var till tr\u00e4ngsel fylld af inbjudna. Hek kyrkan str\u00e5/\u2022lade i elektrisk belysning oeh koret var blomsterkl\u00e4dt, G\u00f6ta lifgardes musikk\u00e5r, som tagit plats i ena l\u00e4ktaren, bl\u00e5ste br\u00f6lloptsmarsoheo ur \"Midsommarnattsdr\u00f6mmen\" af Mend\u00abls*ohi\u00bb d\u00e5 brudparet intr\u00e4dde i kyrkan och sedermera under akten \"F\u00f6rsta m\u00f6tet\" ai Grieg; som ut\u00bb g\u00e5ngBmarsch spelades br\u00f6llopsmarschen u\u00bb \"'Lohengrin\" af Wagner. Bland br\u00f6llopsg\u00e4sterna kunna n\u00e4mnas t. f. ryske charg\u00e9 d'\u00bbffaire\u00bb baron Stael von Holstein, f. envoy\u00e9en i Konstantinopel grefve 0. Steenhoclk, biskop von Sch\u00e9ele, oeremonim\u00e4staren grefve Horn, prof. Montelius, hofstallm\u00e4stare Sager, \u00f6fverstarne frih. Rosenblad ooh Falkman, karnmarherro K\u00f6nig m. fl. Brudparet uppvaktades af flera par t\u00e4rnor oeh marskalkar. Vigselakten f\u00f6rr\u00e4ttades af regementspastor O. Rogberg. Efter vigseln intogs din\u00e9 \u00e5 Grand Hotel ooh p\u00e5 aftonen afreste de nygifta p\u00e5 en weddingtrip till kontinenten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586887-ZONE524248116",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5867,
      3658,
      708,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6delsedag den 20 januarit \u00e5ll",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586887-ZONE524248117",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5813,
      3703,
      758,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "j60 \u00e5r fylleir ledamoten af riksdagens andia kammare, arkitekten A. H. Hammarskj\u00f6ld. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586888-ZONE524248118",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5918,
      3865,
      554,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sammankomster. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586888-ZONE524248119",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5804,
      3945,
      767,
      3658
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fotografiska f\u00f6reningens f\u00f6rsta sammantr\u00e4de f\u00f6r \u00e5ret \u00e4gde rum i orusdagfl \u00e5 restaurang .Runans festv\u00e5ning undei ordf\u00f6randeekap af \u00f6fveirf\u00e4ltl\u00e4kare Dtin\u00e9r. Sedan sekreteraren f\u00f6redragit \u00e5rsbear\u00e4tteleen f\u00f6r 1904, tillsatte\u00ae en kommitt\u00e9 f\u00f6r att utreda fr\u00e5gan om anordnande af en familjefest. Diekuwions&mnet f\u00f6l' '-\u00bbft\u00f6ne\u00ae, \"Montering ooh inramning af fotografier\", inleddes a.f hoffotograf Hamnqvist. Ticl skioptikonf\u00f6reviuningwn fick man bland annat f\u00bb bilder fr\u00e5n platsen f\u00f6r jordskredBtolyekan, Loendalen i Norge, tagna atf bokf\u00f6rl\u00e4ggare Hasse W. Tullberg ooh grosshandlare F. W. Nielsen. Dessutom vistade. hr Tullberg en st\u00f6rre samling bilder fr\u00e5n Bayern, London och Danmark oeh hr Nielsen engelska landskapsbilder. Utst\u00e4llningen utgjordes i anslutning till aftonen3 diskussions\u00e4mne hufvudsakligen af prof p\u00e5 huru ramarna b\u00f6ra ee ut och huru de icb\u00a9 akola vara. Vid sammankomsten f\u00f6rr\u00e4ttades uppb\u00f6rd af \u00e5r&afgiften och utdelades \u00e5rets f\u00f6reta h\u00e4fte af Fotografisk Tkltstkriff. Stockholms kaf\u00e9idkare f\u00f6rening firade p\u00e5 torsdagens afton sin 10-\u00e5riga tillvaro med bal i restaurang Runans stora sal under synnerligen talrik anslutning medlemmar j\u00e4mtie damer. N\u00e4r deltagarne vid 8-tidten samlaits, letar nade f\u00f6reningen\u00bb? sekreterare en resum\u00e9 af f\u00f6reningens utveckling under det tillryggalagda decenniet, d\u00e4rvid omn\u00e4mnande att f\u00f6reningen bildades den 27 november 1894 samt att en aseuransfood och en sjukkassa uppr\u00e4ttats, hvilka b\u00e5da varit till stort gagn. D\u00e4refter intogs gemensam eup\u00e9, hvaa^nder en hel del tal h\u00f6lloe samt tall f\u00f6reningens m\u00e5ng\u00e5rige ordf\u00f6rande, hr E, Wahlstr\u00f6m, \u00f6fverl\u00e4mnades ett guldur med inskription. Sedermera tr\u00e5dde\u00bb dansen med lif och lust till sent p\u00e5 sm\u00e5timmaa-na. Dansmusiken utf\u00f6rdes af brefb\u00e4rarnes musikk\u00e5r och en kvartett ur Bellroa-nek\u00f6ieo l\u00e4t till omv\u00e4xling h\u00f6ra \u00bbig. Kvinnoklubben hade p\u00e5 torsdagen sammantr\u00e4de i sin lokal Grefturegat-an 24, hvarvid f\u00f6redrag h\u00f6lte af fr\u00f6ken Karin Fj\u00e4llb\u00e4ck om barnarbete och banuuskydd. Talaren gaf f\u00f6rst en redog\u00f6relse f\u00f6r barnarbetets historia i n\u00e5gra af Europa*; \u00bbtorr\u00a9 l\u00e4nder och \u00f6fvergick d\u00e4rp\u00e5 till v\u00e5ra egna f\u00f6rh\u00e5llanden. Hon p\u00e5pekade att Sverge visserligen i fr\u00e5ga om barnarbete st\u00e5r p\u00e5 en h\u00f6gre st\u00e5ndpunkt \u00e4n utlandet, men att kraftiga \u00e5tg\u00e4rder till barnens skydd mot farorna af ett f\u00f6r tidigt fabriksarbete \u00e4ro beh\u00f6fliga. Ett 10-tal taflor, m\u00e5lade af fr\u00f6ken Charlotta Wahtetr\u00f6m, voro utst\u00e4llda, och esn aif dem fick samma afton k\u00f6pare. Fr\u00f6ken Anna Sundin sj\u00f6ng s\u00e5nger af A. BaekerGr\u00f6ndal, Sinding och Donizet-ti. Baptistf\u00f6rsamlingarnas i Stockholm m\u00f6draf\u00f6rening firade i torsdags sin 43 :e \u00e5rsh\u00f6gtid i Betel kapellet. D\u00e5 pastor Wilh. Lindblom, som under en f\u00f6ljd \u00bb4 \u00e4ir pl\u00e5gat leda dees f\u00f6rhandlingar, aif sjuA&lt;k&gt;ra var hintdrad att n\u00e4rvara, hade f\u00f6renintren uppdraget \u00e5t pastor K. V. SJoiiedvin att tj\u00e4rna son\u00bb ordf\u00f6rande. F\u00f6reningens faatighetaaff\u00e4rer lia \"nandhafte al en s\u00e4rskild ekonomikommitt\u00e9, best\u00e5ende af direktor J. M. Julin, faibrik\u00f6r Alfr. BraW bank-direkt\u00f6r Wilhelm Carlson. I f\u00f6reningen\u00bb hem \u00e4ro f\u00f6r n\u00e4rvarande 18 skydd\u00bb!ingar in.t,a&lt;gna och alla disponibla plateea: allts\u00e5 uppta&gt;gn\u00ab. Kassan f\u00f6r hemmets underh\u00e5ll har hatt en inkomst af 9,602 kr., hTOraf n\u00e4ra 4,000 kr. utg\u00f6ra'\u00bb af direkta g\u00e5fvor. I reserverad beh\u00e5llning funno s rid r\u00e4kenskaps\u00e5rets slut 8,620 ir. A ftsstigr heten nr 20 A & B vid Fleminggatan, uipptiageB till 247,132 kr., har f\u00f6reningen en kapitalbeh\u00e5llning vid \u00e5rets slut \u00e5 20,106 kr. Till afg\u00e5ende ordf\u00f6randen, fru Erique Garl\u00absan, \u00f6fverl\u00e4mnades som minns fr\u00e5n f\u00f6reningen en st\u00e5tlig Womsterjardini\u00e4r af nysilfver. H\u00e4refter f\u00f6retogs styrelseval, som utf\u00f6ll \u00bbilunda : ordf\u00f6rande fru Arma Stadling, vioe or&lt;W0rainde fru Emeline \u00f6sterberg, sekreterare fri\u00bb Anna Sehedvin och kass\u00f6r fru Lydia LagewBon. Till revisorer utsagos hrr Wilheim Oarlaon och1 G. Lagexsaon. Till kommitt\u00e9 att handtbafva fartighetens f\u00f6rvaltning valdes hrr J. M. JuKni och Alfr. Bratt. \u00c5rsh\u00f6gtiden, i hvilken flera ledam\u00f6ter fr\u00e5n rik b dagens arndra kammare deltogo, afelutade\u00bb med gemensam sup\u00e9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586888-ZONE524248133",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5015,
      8182,
      765,
      139
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sm\u00e5land4 minsta tocken torde vara Sandviks sooken i V\u00e4sbbo h\u00e4rad sA J\u00f6nk\u00f6pings l\u00e4n. Den h\u00bbde au vid \u00e5rsskiftet en befolkning af ttott 187 iwviBWe, biand luvilk* fyra 90-iringai, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586889-ZONE524248134",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5813,
      7718,
      756,
      162
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nordiska Spelen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "51"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586889-ZONE524248135",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5939,
      7909,
      507,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00f6rsta h\u00e4rvarande lager af ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586890-ZONE524248136",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5887,
      7973,
      614,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jtederspris ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "43"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586890-ZONE524248137",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6165,
      8111,
      57,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "bos ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586891-ZONE524248138",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5919,
      8176,
      550,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hofjuvelerare Hallberg, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-2-ARTICLE54586891-ZONE524248139",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5866,
      8247,
      644,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "9 Regeringsgatan 9\u00ab ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587362-ZONE524252808",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5918,
      3927,
      288,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till skiljedom. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587362-ZONE524252809",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5683,
      3988,
      761,
      265
    ],
    "has_part": [],
    "content": "NEWYORK, torsdag. F\u00f6rh\u00e5llandet mel lan F\u00f6renta staterna och Venezuela har en tid varit mycket sp\u00e4ndt, s\u00e5 att presidenten Ca-stro varit bet\u00e4nkt p\u00e5 att tillst\u00e4lla amerikan-ska s\u00e4ndebudet hans pass. Castro har emellertid nu g\u00e5tt in p\u00e5 att h\u00e4nskjuta fr\u00e5gan till en skiljedom. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587363-ZONE524252810",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5760,
      4327,
      604,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OLYHPIi. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "43"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587363-ZONE524252811",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5822,
      4486,
      483,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lefvande bilder. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587363-ZONE524252812",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5704,
      4550,
      715,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "12 Biblioteksgatan 12, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587363-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      6009,
      4757,
      107,
      2
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587363-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5839,
      4761,
      441,
      459
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587364-ZONE524252815",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5753,
      5246,
      620,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IDITH N:r 3 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587364-ZONE524252816",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5870,
      5328,
      384,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "inneh\u00e5ller bland annat: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587364-ZONE524252817",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5682,
      5375,
      766,
      655
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Valborg Sv\u00e4rdwti\u00f6m; af D:r Karl Valentin. Med portr\u00e4tt-, \u2014 X&gt;and3f\u00f6renin^en f\u00f6r kvinnans politiska r\u00f6str\u00e4tt; aif Ann-M ar grets Holmgren. Med gruppfotograifi fr\u00e5n \u00e5rsm\u00f6tet. \u2014 Fredrika Bremerf\u00f6rbundets 20-\u00e5rsm\u00f6te; af Lotten Dahlgren. Med grupp\u00bb fotografi af de de-le-gerwd-e. \u2014 Julf\u00f6rk&gt;fningar; af Steffen. \u2014 Un \u00f6fverm\u00e4nniska; skiss aj Hanna Lundholm. \u2014 Det nya ri'ks&lt;ia^8huset; med flera charmanta exteri\u00f6rer och interi\u00f6rer (tredje serien) samt -bild konungens bes\u00f6k. \u2014 Bilder fr\u00e5n ny\u00e5rsrevyerna i\"G\u00f6teborg, \"Ddcksonska stiftelsen\", det nya Chalmerak\u00ae instiitutet m. m. \u2014 Ett samvets\u00e4ktenskap; al El s a Ek. \u2014 Fr\u00e5n Vildmarks och J\u00e4rnv\u00e4gsbygigarlif; af Maria Rieck-Miiller m. m. F\u00f6ljetong af Anna Wahlenberg. Prenumerera of\u00f6rt\u00f6fvadt 1 n\u00e4r* m\u00e5ste postkontor eller bokbauitel* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587364-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5681,
      6062,
      409,
      331
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587365-ZONE524252820",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5722,
      6412,
      344,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A. Flodquist) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587365-ZONE524252821",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5800,
      6479,
      335,
      117
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ringsgatao II, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587365-ZONE524252822",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5781,
      6605,
      221,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587365-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5682,
      6485,
      115,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587365-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      6068,
      6069,
      383,
      591
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587365-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5711,
      6711,
      697,
      409
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587365-ZONE524252827",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5964,
      7118,
      30,
      4
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587365-ZONE524252828",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5885,
      7138,
      335,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "FABRIKMARKE ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587366-ZONE524252829",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5776,
      7177,
      583,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gamlestadens V\u00e4fnader ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587366-ZONE524252830",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5812,
      7267,
      510,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4ro af b\u00e4sta kvalitet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587367-ZONE524252831",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5844,
      7341,
      454,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Cognacs- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587367-ZONE524252832",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5685,
      7451,
      756,
      254
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gl\u00f6gg, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "63"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587367-ZONE524252833",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5683,
      7718,
      768,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "stark och v\u00e4lsmakande, af den under f\u00f6reg\u00e5ende ftren s\u00e5 mycket omtyckta ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587367-ZONE524252834",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5685,
      7789,
      763,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5 1 kr. 80 cre netto pr liter. Vingl\u00f6gg \u00e5 1:50 pr liter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587367-ZONE524252835",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5827,
      7934,
      494,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vinhandels-Aktiebolaget ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587368-ZONE524252836",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5898,
      7996,
      282,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00a3effler ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587368-ZONE524252837",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5684,
      8082,
      759,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ffA. T. 44 60. Iltttorgct &lt;1. Riks- 3'J 95\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "22"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587369-ZONE524252838",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5690,
      8167,
      384,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kassask\u00e5p _ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587369-ZONE524252839",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5687,
      8190,
      766,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kassask\u00e5p _ sftljas billigt (d\u00e4raf ott st\u00f6rre, estra fint) bos A. OBKMN; IC",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587369-ZONE524252840",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6002,
      8260,
      451,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vasagatan h\u00f6rn, al ICnngsg, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587336-ZONE524252596",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2442,
      249,
      1725,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER Fredagen den 20 Januari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587336-ZONE524252597",
    "@type": "Text",
    "box": [
      171,
      397,
      756,
      496
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IVordisfcm spelen. De personer, som Emna sk\u00e4nka hedeiBprifl af silfver, torde o bravera att dylika erh\u00e5llas b\u00e4st och billigast hoe Hofjuvelerare K. Andereon, 1 Jakobstorg, d\u00e4r st\u00f6rsta h\u00e4rvarande urval erbjudee. Eti nyhet \u00bbom denna firma har \u00e4ro statyetter af brons och l\u00e5lfver, 30 cm. boga. De \u00e4ro : en figur\u00e5kare, l\u00e4ngd\u00e5kare \u00e5 skridskor, en skidl\u00f6pare, en diskuskastare. F\u00f6r att medhinnas torde best\u00e4llningar Knaprast inl\u00e4mnas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587337-ZONE524252599",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1182,
      364,
      1082,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Slutrealisation. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587337-ZONE524252600",
    "@type": "Text",
    "box": [
      953,
      479,
      1538,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PR grund af aff\u00e4rens upph\u00f6rande realiseras hela \u00e5terst\u00e5ende lagret af Halsdukar, Kratrar, Manschetter, Knappar, Handskar, Strumpor m. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587337-ZONE524252601",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1372,
      548,
      744,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Obs.! Plastron jj, som kostat 4: 75, nu 2: 60 1 Slips \u00bb \u00bb 2: 00, \u00bb 1: 00 1 Kragar \u00bb \u00bb 12: 00, \u00bb 8: 00 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587337-ZONE524252602",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1115,
      644,
      1207,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H. GUSTAFSONS Herrekipering, Hamngatan 2, dBlii k",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587337-ZONE524252603",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1538,
      686,
      379,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pgmidt emot Berielii park. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587337-ZONE524252604",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1177,
      718,
      1221,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! Endast kuranta varor.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587338-ZONE524252605",
    "@type": "Text",
    "box": [
      955,
      835,
      756,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den nye min is t er statssekreteraren i Finland. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587338-ZONE524252606",
    "@type": "Text",
    "box": [
      180,
      1018,
      752,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kristendomsundervisningen vid G\u00e4fle h\u00f6gre allm\u00e4nna l\u00e4roverk. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587338-ZONE524252607",
    "@type": "Text",
    "box": [
      178,
      1134,
      772,
      1336
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En anm\u00e4lan fr&n lektorP. Waldenstr\u00f6m. Till eforus \u00f6fver \u00e4rkestiftets l\u00e4roverk har lektor P. Waldenstr\u00f6m inl\u00e4mnat f\u00f6ljande skrifvelse: Vid min fcemkomet f\u00f6r ett par da^ar sedan arh\u00f6ll jag k\u00e4nnedom om en aitikel i tidningen V\u00e5rt Land r\u00f6rande kristendomsundervisningen vid G\u00e4ifle allm\u00e4nna l\u00e4roverk. Uppsatsen inne- ( h\u00f6ll \u00e4fven att saken blifvit hos eder anm\u00e4ld. Emellertid erfor jag i g\u00e5r af \u00f6fverdirekt/\u00f6ren i l\u00e9 ro verksstyrelsen att ^n ead&n anm\u00e4lan, \u00e5tminstone icke \u00e4nnu, inkommit, vara sig till eder elter till \u00f6fverstyrelsen. Till f\u00f6ljd \u25a0 till\u00e5ter ja&gt;g mig att till eder \u00f6fvers\u00e4nda omsferif na uppsats, och ijftg anser mig s\u00e5 mycket mer (\u00bbfogad att p\u00e5kalla eder uppm\u00e4rksamhet d\u00e4r\u00e5 som det g\u00e4ller vikarien p\u00e5 den l\u00e4rostol hvars ordinarie innehafvare jag sj\u00e4lf \u00e4r. Saiken har v\u00e4ckt o di har m\u00e5st v\u00e4cka ett s\u00e5dant uppseen de att det torde vara n\u00f6dv\u00e4ndigt att en under s\u00f6kning ansl\u00e4lles \u2014 till r\u00e4ttelse ifall uppgifterna beifinnas sanna eller, i motsatt fall, till den beskylldes rentv\u00e5ende. Det \u00e4r visserligen sant Mi vederb\u00f6rande myndigheter i allm\u00e4nhet hvar ken kunna, eller b\u00f6ra p\u00e5 grund af tidningsartik lar irvgripa i f\u00f6rh\u00e5llanden. Men understundom kunna s\u00e5dana artiklar vara af den art och ber\u00f6ra s\u00e5 viktiga angel\u00e4genlieter att ett ingripan de \u00e4r b\u00e5de befogadt och n\u00f6dv\u00e4ndigt. S\u00e5 ingrep Uppsala domkapitel tv\u00e5 g\u00e5nger mot mig p\u00e5 gnirnl af tidningsnotiser om att jag i Uppsala missionshus hade utdelat Herrens nattvard, hvilket ledde till \"varning med tillagd f\u00f6rmaning\" till mig \"att vid \u00e4n h\u00e4rdar\u00ae ansvars p\u00e5f\u00f6ljd undvika s\u00e5dan anm\u00e4rknings anledning\" Och Iwir synes verkligen vara fr\u00e5ga om en sak som, om den \u00e4r sann, torde b\u00f6ra anses \\^j|ra af myeket allvarlig beskaffenhet. Med st\u00f6rsta v\u00f6rdnad och h\u00f6gaktning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Courier New",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587338-ZONE524252612",
    "@type": "Text",
    "box": [
      544,
      2472,
      360,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P. Waldenstr\u00f6m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587338-ZONE524252613",
    "@type": "Text",
    "box": [
      178,
      2623,
      759,
      1394
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kyrkoherde Brundin f\u00f6rklarar sig. Kyrkoherde Brundin i F\u00e4rila liar \u00bbu i H.-P. afgifvit f\u00f6rklaring med anledning af detn mot honom af ett antal f\u00f6risamlingBbor gjorda an&gt;m\u00e4la\u00ab hoc justitieombudsmannen. Som inledning till f\u00f6rklaringen anm\u00e4rkes att. iklagoskrift-eai kommit till st\u00e5nd efter mycket i\u00e5ngt, planm\u00e4ssigt arbete och att de som handlagt. och skrifvit densamma och som \u00e4ro de egentliga angifvarne icke underskrifvit hand lingen, utan f\u00e5tt andra personer att skrifva under, \u00bbom ioke haft n\u00e5gon eller f\u00f6ga. k \u00e4nne dom om hela denna sak. Dessutom erinras om att de egentliga upphof sm \u00e4 n n e n med st\u00f6rsta energii lagt &lt;un p\u00e5 att f\u00e5 intyg i&gt;cJi naromunderdkrifter. Allt detta styrkes med intyg af per \u00bboner som sj\u00e4lfva skrifvit under klagoskriften, men rau \u00e5tertagit sina namn. Hvad protokollen ang\u00e5r erinras oim att de alla \u00bbro justerade af de lagliga justeringsm\u00e4nnen, de i skolsaken afgifna intygen inneh\u00e5lla blott 1 allm\u00e4nna ord afflattade, obestyrkta, plumpa utfall, d\u00e4ri intet anf\u00f6rt\u00ae som kan tyda p\u00e5 ringaste fel i tj\u00e4nsten. Ang\u00e5ende virkesfr\u00e5gan h\u00e4nvisas till ett k. bref, d\u00e4ri stadgas att allt Tid uppf\u00f6rande af pr\u00e4stg\u00e5rden \u00f6fverbldfvet virke skall tillfalla bost\u00e4llet. Den jord som fcynkoiiereden skulle tagit fr\u00e5n f\u00f6rsamlingens kyrkog\u00e5rd var en jordh\u00f6g p\u00e5 en del atf kyrko g\u00e5rden, d\u00e4r iinga lik jorda ts, hvilken jordh\u00f6g, enligt protokollsutdrag, kyrkoherden f\u00e5tt i upp att. se till att den ble/ve bortk\u00f6rd. An \u00ab\u00e5ende aff\u00e4ren med biblajna. och betr\u00e4ffande brandstodsmedlen visar kyrkoherden likaledes att han handlat i sin fulla r\u00e4tt, likas'\u00e5 i \u00f6friga anm\u00e4rk t a punkter. Genom vidfogadt utdrag ur ett anonymt bref \u25a0Till kyrkoherde Brundin slutligen visa att anm\u00e4lan tillkefomit af h\u00e4mndk\u00e4nsla mot honom. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587338-ZONE524252618",
    "@type": "Text",
    "box": [
      172,
      4157,
      761,
      2631
    ],
    "has_part": [],
    "content": "/ h\u00f6t/tu t nord. Ur ett privatbrcf fr\u00e5n en provinsiall\u00e4kare uppe i \u00f6fre Norrland meddelar 6k. Aftonbl. f\u00f6ljande utdrag: -Tilt n\u00e4rmaste j\u00e4rnv\u00e4gestation hor jag 12'/. mil ooh till n\u00e4rmaste stad 14 mil. En stor, rymlig bostad hav jag, men den ar gr\u00e4sligt kall. H\u00e4r har ocks\u00e5 varit en f\u00f6rf\u00e4rlig kyl*, ehuru det nu \u00e4r b\u00e4ttre \u2014 26 \u00e5 30 grader om dagen och 30 \u00e5 38 grader under n\u00e4tterna. I f\u00f6rmaket bottenfrysa blomglasen vid en innerv\u00e4gg, trots Ih\u00e4rdig eldning. Distriktet \u00e4r vidstr\u00e4ckt, ungef\u00e4r lika med S\u00f6dermanland utom S\u00f6dert\u00f6rn, men befolknin gen \u00e4r gles. Stora fj\u00e4lltrakter h\u00f6ra till detsamma. Nyligen har jag gjort en sjukresa till em ftfl\u00e4gsen fj\u00e4llby, dit jag har 7 mil genom till st\u00f6rsta delen \u00f6de fj\u00e4lltrakter, utan k\u00f6rv\u00e4gar om sommaren och nu med igensn\u00f6ade v\u00e4gar. Det g\u00f6res tvi ordinarie resor om \u00e9ret och p\u00e5 \u2022oromarresan rider man hela v\u00e4gen. Nu i h\u00f6st f\u00f6rlorade jag v\u00e4gen en &lt;?\u00e5ng p\u00e5 frund Af sn\u00f6glopp, d\u00e5 jag skulle f\u00e4rdas mellan ett par fj\u00e4llbyar, ocih fick vandra i 7 timmar, d\u00e4raf fyra i m\u00f6rkret, \u00f6fver ol\u00e4ndig\u00bb, myrar t\u00f6t att komma fram, ooh \u00e4nd\u00e5 var v\u00e4gen ej mera \u00e4n tv\u00e5 mil. Det vai r\u00e4tt kusligt. P\u00e5 samma g\u00e5mg var det m\u00e4rkv\u00e4rdigt att det lyckades oss komma fram, s\u00e4rskildt f\u00f6r h\u00e4sten. Hon l\u00e5g ocks\u00e5 nere flera g\u00e5nger. Inte duger det f\u00f6r (hvem som helst att vara provinsiall\u00e4kare h\u00e4r. 'Han m\u00e5ste \u00e5tminstone vara litet sportsman. Granaten krevvrade i tmiiltugntn. Vid Norrahammars bruk intr\u00e4ffade, enligt Sm\u00e5l.P:n, 'h\u00e4romdagen en tilldragelse som kunnat 44 mycket \u00f6desdigra f\u00f6ljder. D\u00e5 ,brukets ugnsSk\u00f6tare h\u00f6llo p\u00e5 att fylla sm\u00e4ltugnen med kol och gammalt j\u00e4rnekrot, befanns bland detta en oafskjuten granat, som, d-\u00e5 den kom i ugnen, kreverade med en v\u00e4ldig knall, som h\u00f6rdes vidt \u00f6fver samh\u00e4llet. En af arbe tame, Janne Andersson, tr\u00e4ffades af de kringflygande st\u00e5lsk\u00e4rfTorna i \u00f6gonen och ansiktet, men lyckligtvis s\u00e5 lindrigt att _&gt;\u00e5gra sv\u00e5rare f\u00f6ljde* f\u00f6r framtiden icke befaras. En blodiq hrottninq utk\u00e4mpades i s\u00f6ndags i Halmstad mellan H,j. Lundin och norrmannen John Berg. I f\u00f6rsta sammandrabbningen segrade den senare. I den andra erh\u00f6ll hr Lundin ett h\u00e4ftigt slag under v\u00e4nstra \u00f6gat af hr Bergs armb\u00e5ge. Slaget var s\u00e5 h\u00e4ftigt att ett stort s\u00e5r uppstod, fr\u00e5n hvilket blodet forsade fram. Det btef v\u00e4ndpunkten i striden. Med \u2022\u00bbsiktet \u00f6fverskoljdt af blod angrep Lundin med vild h\u00e4ftighet sin motst\u00e5ndare, hvars rygg och br\u00f6st snart oOks\u00e5 voro alldeles nedblodade. Utg\u00e5ngen af detta nya slags etrid blef den att norrmannen var besegrad. Brottarestraden f\u00f6retedde efteT striden en \u2022heansk anblick, skrifver Hallan.]. Den hvita t\u00e4lt&lt;Juken var n\u00e4stan \u00f6fverstamplad med blodfl\u00e4ckar. Norrmannen var blodig p\u00e5 hela \u00f6fverktoppen och m\u00e5ste tv\u00e4ttas ren. Lundin, som l\u00e4mnat denna rikliga m\u00e4ngd blod, var dock icke i s\u00e4mre kondition \u00e4n att han efter en grundlig \u00bbftv\u00e4ttning var i st\u00e4nd att forts\u00e4tta striden, i hvilken han likaledes segrade. En vary, hvilken under n\u00e5gon tid iippehiilht sig d trajkten af Kvick jotfk, f\u00e5r ga'des i slag j\u00e4rn under natten till trettondagen af nybyggare H. k. Nordlund i Kvidkjock, ber\u00e4ttar Nordsvenska Dagbl. Slagj\u00e4rnet var utlagdt. p\u00e5 ett par fc\u00f6ssh\u00e5lls afst\u00e5nd fr\u00e5n byn, dit vargen med j\u00e4rnet om foten sl\u00e4pade sig cch d\u00e4r han kr\u00f6p In mellan ett par uthus. P\u00e5 morgonen f\u00f6ljde man hans sp\u00e5r och gjorde me i en kula slut p\u00e5 hans lif. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "5"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587339-ZONE524252628",
    "@type": "Text",
    "box": [
      294,
      6889,
      521,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bolagsst\u00e4mmor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587339-ZONE524252629",
    "@type": "Text",
    "box": [
      170,
      6966,
      761,
      640
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiebolaget Pilscner-bryggeriet h\u00f6ll den 16 d :s ordinarie bolagsst\u00e4mma i bolagets egendom nr 76\u201482 G\u00f6tgatan. Beh\u00e5llningen f\u00f6r f\u00f6rflutna \u00e5r besl-\u00f6ts \u00f6fverf\u00f6ra tiirdetta \u00e5rs vinst- och f\u00f6rlustkonto. Dill verkst\u00e4llande direkt\u00f6r och disponent valdes polisintendenten Gustaf \u00d6stberg. I styrelsen \u00e5tervaldes v. h\u00e4radsh\u00f6fding W. Montelius och direkt\u00f6r Fritz D\u00f6lling samt nyvaldes polisintendenten Gustaf \u00d6stberg, major C. Lilljebj\u00f6rn och direkt\u00f6r E. Egnell, med kanslisekreteraxen Erik \u00d6l\u00e4nder och frih. Fredrik Falkenberg till styrelsesuppleanter. Till revisorer valdes kapten Einar Adlerstr\u00e5hle och staonfogden L. Uddenberg, med kapten Erik Frestadius som suppleant. Aktiekapitalet, som f\u00f6rut p\u00e5 extra st\u00e4mma beelutits \u00f6kas fr\u00e5n 750,000 kr. till 1,200,000 kr., \u00e4r fulltecknade. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587339-IMAGE7",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1002,
      980,
      698,
      929
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587339-ZONE524252633",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1737,
      792,
      753,
      188
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00d6PENHAMN, torsdag. Vid kommttnalrepresentationens sammantr\u00e4de om m\u00e5ndlag skall behandlas ett f\u00f6rslag om \u00e5tg\u00e4rder l\u00f6r upptagande af ett obligationsl\u00e5n p\u00e5 40 miljoner kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587339-ZONE524252634",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1761,
      1033,
      679,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Telegram genom Sv. telegrambyr\u00e5n ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587340-ZONE524252635",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1800,
      1089,
      633,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "International Law Association. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587340-ZONE524252636",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1722,
      1152,
      769,
      376
    ],
    "has_part": [],
    "content": "KRISTIANIA, tore&lt;iag. Kristiania bursoeh handetekommittc hai inbjudit Intetrniational Law Association, stiftad i Briiseel 1873, att h\u00e5lla konferens i \u00e5r, den 22: a i ^ordningen, i Krietiania. F\u00f6reningen har mottagit inbjudningen, och m\u00f6tet kommer \u25a0annolikt att h\u00e5llas under f\u00f6n&ta wekan af september m\u00e5nad. Ett stort antai antecknade sig f\u00f6r intr\u00e4de t f\u00f6reningen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587341-ZONE524252638",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1911,
      1578,
      415,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Klippras vid Narvik. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587341-ZONE524252639",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1940,
      1643,
      363,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En arbetare d\u00f6dad. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587341-ZONE524252640",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1742,
      1692,
      753,
      185
    ],
    "has_part": [],
    "content": "KRISTIANIA, torsdag. Till Dagspotsten meddelats fr\u00e5n Narvik : Ett klippblock f\u00f6ll i dag ned vid malmkajen h\u00e4mtades, dl\u00e4r etm del arbetare voro sysselsatta. En arbetare d\u00f6dades och tv\u00e5 skadadee. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587341-ZONE524252641",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1254,
      1946,
      168,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "C. Linder. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587342-ZONE524252642",
    "@type": "Text",
    "box": [
      172,
      7736,
      751,
      106
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Juvel, Guld, Silfver- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587342-ZONE524252643",
    "@type": "Text",
    "box": [
      514,
      7851,
      58,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587343-ZONE524252644",
    "@type": "Text",
    "box": [
      278,
      7896,
      539,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nysilfverarbeten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587343-ZONE524252645",
    "@type": "Text",
    "box": [
      165,
      7996,
      756,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rlofningsringar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587343-ZONE524252646",
    "@type": "Text",
    "box": [
      270,
      8104,
      573,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e4r shildt elegant modell. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587344-ZONE524252647",
    "@type": "Text",
    "box": [
      181,
      8161,
      720,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Julia Anderson, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587344-ZONE524252648",
    "@type": "Text",
    "box": [
      161,
      8266,
      762,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jfnvclerare, Drottninggatan 32. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587344-ZONE524252649",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1010,
      2105,
      660,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Klippraset i Norge. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587344-ZONE524252650",
    "@type": "Text",
    "box": [
      966,
      2180,
      749,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Privattelegram till Dagens Nyheter.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587344-ZONE524252651",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1103,
      2229,
      481,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6gonvittnens ber\u00e4ttelser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587344-ZONE524252652",
    "@type": "Text",
    "box": [
      953,
      2289,
      763,
      5488
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fj\u00e4llen omkring sj\u00f6n \u00e4ro fyllda af djupa rii.mnor. Tydligtvis. har isen i en s\u00e5dan klippr\u00e4nma utvidgat sig oeh under tiden blifvit s\u00e5 h\u00e5rd att den till sist spr\u00e4ngt fj\u00e4llet. Den klippa sorni st\u00f6rtade ned har lagt sig i sj\u00f6n och d\u00e4r bildat em \u00f6. Katastrofen b\u00f6rjade med att folket h\u00f6rde ett starkt buller uppe fr\u00e5n fj\u00e4llet- En lavin af grus, sn\u00f6 ooh stenar kom f\u00f6re det stora klippblocket och haglade ned \u00f6fver Nesdalsg\u00e5rden, s\u00e5 att bWl och med m\u00e4nniskor som bodde j\u00e4mf\u00f6reJsevie l\u00e5ngt bort blefvo skadadie. Inom flera mils omkrets h\u00f6rde man bullret, som en stark \u00e5flka, efterf\u00f6ljd af ett l\u00e5ngvarigt sus. D\u00e4rp\u00e5 intr\u00e4dde djup still het. F\u00f6ret i morgongryningen kunde hj\u00e4lp komma fram till olycksplatsen. De s\u00e5rade hade d\u00e5 i flera timmar legat hj\u00e4lpl\u00f6sa un der f\u00f6rf\u00e4rliga lidanden. Dem af olyckan hems\u00f6kta trakten liknar ett f\u00e4lt, d\u00e4r strid g\u00e5tt frami \u00f6fverallt ser man ruiner och h\u00e4r och hvar har svallv\u00e5gen blandat sam. man husv\u00e4ggar, tak, husger\u00e5d ooh lik af m\u00e4nniskor och djur till en oformlig massa. Af de 10 s\u00e5rade man hittills funnit \u00e4ro de flesta, ohyggligt lesnl\u00e4stade. Bonden Samuel Lassesen lefde \u00e4nnu d\u00e5 han drogs fram, men dog strax d\u00e4refter. Hans hust ru och tv\u00e5 barn lefva \u00e4nnu, men \u00e4ro i den grad leml\u00e4stade att de ej l\u00e4ngre likna m\u00e4n nisk or. Deraf\u00bb tillst\u00e5nd \u00e4r hoppl\u00f6st. Man befarar att offrettei antal betydligt \u00f6fverwtiger 59. * Det nr ytterst sv\u00e5rt att bringa hj\u00e4lp, ty en f\u00f6rf\u00e4rlig storm rasar oeh fj\u00e4llv\u00e4garna \u00e4ro lifsfarliga. Ett \u00f6gonvittne till h\u00e4ndelsen ber\u00e4ttar: Som en domedlag kom olyckan \u00f6fver de sofvande med f\u00f6rf\u00e4rligt d\u00e5n. Allt var gjordt i ett nu. Vattenmassan gled Bom en. v\u00e4gg p\u00e5 b\u00e5da sidor om sj\u00f6n, sjudande ooh brakande slog de\u00ae \u00f6fver husen. Af g\u00e5rden Yttre Nesda-1 finns icke s\u00e5 mycket som en sticka kvar. * Om olyckan ber\u00e4tta hitkomna norska tidningar : Olyckan f\u00f6rorsakades af att ett v\u00e4ldigt klippstycke l\u00f6sgjordes fr\u00e5n Ravnefj\u00e4llet och st\u00f6rtade ned\u00e5t NsesdaJen. Det str\u00f6k alldeles f\u00f6rbi g\u00e5rdarna, som ligga p\u00e5 en landtunga p\u00e5 v\u00e4stra, sidan af Loenvandet, Blamt f\u00f6ll i sj\u00f6n utanf\u00f6r dessa g\u00e5rdar. H\u00e4rvid uppkastades en 20 fot h\u00f6g v\u00e5g, som brusade in genom den tr\u00e5nga papaagen vid Kjenda-1. Den v\u00e4ldiga v\u00e5gen sk\u00f6ljde med sig m\u00e4nniskor, hus och kreatur fr\u00e5n g\u00e5rdar na vid Nedre B\u00f6dal och Yrlre Naesdal. M\u00e5n ga personer \u00f6fverraskades i sina s\u00e4ngar och lyckades ej komma undan. I B\u00f6dal ha tre g\u00e5rdar fullst\u00e4ndigt \u00f6delagts. Endast tv\u00e5 byggnader \u00e5terst\u00e5 och undgingo \u00f6del\u00e4ggelsen endast emedan de l\u00e5go h\u00f6gre upp. Alla de fem g\u00e5rdar som l\u00e5go i Nsesdal ha sipolate bort. Y^ttenb\u00f6ljan var s\u00e5 kraftig att den t. o. m. spolade grundmurarna med sig. Alla dessa byggnader f\u00f6ljde med v\u00e5^ gen tillbaka till sj\u00f6n och ligga nu p\u00e5 bottnen. Alla inv\u00e5narna drogos med af den oemotst\u00e5ndliga v\u00e5gen och d\u00f6dades*, med undantag af en liten fem\u00e5rig gosse, \u00bbom seder mera dref i land p\u00e5 en stock. Man fann honom p\u00e5 m\u00e5ndagen liggande vid en g\u00e4r desg\u00e5rd i halfd\u00f6dt tillst\u00e5nd. Gossens tillst\u00e5nd \u00e4r nu b\u00e4ttre, och man hoppas kunna r\u00e4dda hans lif. Han kan \u00e4nnu icke ber\u00e4tta n\u00e5got om \u00a9lyckans f\u00f6rlopp, utan ligger bara och ropar p\u00e5 pappa, som blef kvar i v\u00e5gorna. Af de omkomna 59 personerna voro 34 fr\u00e5n Naesdalsg\u00e5rdama och 2\u00f6 fr\u00e5n B\u00f6dalsg\u00e5rdarna. Bland de omkomna \u00e4r ocks\u00e5 poetm\u00e4staren i Loondal, som spolats bort med sin familj och hela sitt hus. En m\u00e4ngd postsaker ha g\u00e5tt f\u00f6rlorade. En m\u00e4ngd familjer ha fullst\u00e4ndigt utpl\u00e5nats fr\u00e5n de lefvandes antal. En ung man, som tillf\u00e4lligtvis uppeh\u00f6ll sig i byn, har mist sin farmor, eina f\u00f6r\u00e4ldrar och alla sina syskon- Stortingsman Taralds\u00abt, som har sin hemort i den af olyckan hems\u00f6kta platsen, har genom den fruktansv\u00e4rda \u00f6del\u00e4ggel&en mist en stor del af Bin sl\u00e4kt. Alla b\u00e5thus rundt sj\u00f6n refvos bort och alla b\u00e5tar krossades eller spolades bort. Intet rop eller skri h\u00f6rdes genom vattenmassornas fasansfulla brus. Trycket af vattenmassorna var s\u00e5 v\u00e5ldsamt att broar, som befunno sig vid andra \u00e4ndan af sj\u00f6n p\u00e5 ett afst\u00e5nd af 6 till 7 km. fr\u00e5n olycksst\u00e4llet, blefvo illa ramponerade och tillsvidare f\u00f6rsatta i obrukbart skick. En v\u00e5ldsam storm rasade hela m\u00e5ndagen och tisdagen och har n\u00e4stan fullst\u00e4ndigt om\u00f6jliggjort draggning efter liken. Till p\u00e5 m\u00e5ndagens eftermiddag hade man endast funnit 4 lik af de saknade. I Loenvandet flyta \u00e4nnu stycken af s\u00f6nderslagna hus och m\u00f6bler samt d\u00f6da kreatur. Vid olyckan skadades \u00e4fven ett 60-tal personer, och om\u00f6jligt \u00e4r ej att offrens antal skall visa sig \u00e4nnu st\u00f6rre. M\u00e5nga ha dragite fram fr\u00e5n nedst\u00f6rtade byggnader och murar. De ha lidit f\u00f6rskr\u00e4ckligt. D\u00e5 olycksplatsen om vintern ligger syn nerligt isolerad och 4 km. afl\u00e4gsen fr\u00e5n andra m\u00e4nniskoboningar, kom ej folk till platsen f\u00f6rr\u00e4n p\u00e5 m\u00e5ndagen, ecctan en af de efterlefvande fr\u00e5n Bodalen p\u00e5 en sv\u00e5rtrafikabel stig utmed sj\u00f6ns nordsida s\u00f6kt sig fram till de n\u00e4rmast bel\u00e4gna g\u00e5rdarna. Bud s\u00e4ndes d\u00e4rifr\u00e5n vidare till Olden, och d\u00e4rifr\u00e5n reste distriktsl\u00e4karen genast till olycksplatsen. Fr\u00e5n Stryn och Older, str\u00f6mma m\u00e4nniskor f\u00f6r att bringa hj\u00e4lp Do f\u00f6ra b\u00e5tar med sig fr\u00e5n kusten, en\u00e4r alla b\u00e5tar fr\u00e5n insj\u00f6n \u00e4ro s\u00f6nderslagna. En liten \u00e5ngare, Lodalen, kastades l\u00e5ngt upp p\u00e5 land. En af inbyggarna p\u00e5 en af de \u00f6fre g\u00e5rdarna satt uppe och var vaken d\u00e5 olyckan intr\u00e4ffade. Han sprang genast ut ur stugan. De stora klippblocken hade d\u00e5 redan st\u00f6rtat ned i sj\u00f6n och j'\u00e4ttev\u00e5gen sk\u00f6ljt in. Han s\u00e4ger sj\u00e4lf att han ett \u00f6gonblick trodde att domedagen var inne. Det h\u00f6rdes, som om jorden st\u00f6rtade samman och sj\u00f6n \u00f6ppnade sig. J\u00e4ttev\u00e5gen rullade emot honom med ett fruktansv\u00e4rdt d\u00e5n, och han trodde n\u00e5gra sekunder att den skulle begrafva honom under sig. Men s\u00e5 ser han genom m\u00f6rkret att v\u00e5gen drar sig tillbaka. Han skymtar d\u00e5 konturerna af hus och byggnader p\u00e5 vattnet. Hela olyckan tog blott 5 \u00e5 6 minuter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "5"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587344-ZONE524252666",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1743,
      1949,
      759,
      2446
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Minist\u00e4ren Christen/tens program Om det f\u00f6rtroendevotum som danska folketinget p\u00e5 onsdagen med 63 r\u00f6ster gifvit minist\u00e4ren Christensen har privattelegram till Dagens Nyheter redan meddelat. Vid samma tillf\u00e4lle h\u00f6ll den nye konseljpresidenten ett fullst\u00e4ndigt programtal, som \u00e5tminstone i hvad som r\u00f6r f\u00f6rsvarsfr\u00e5gan \u00e4r \u00e4gnadt att v\u00e4cka uppm\u00e4rksamhet. Det inneb\u00e4r n\u00e4mligen ett s\u00e5 fullst\u00e4ndigt upp gifvande som m\u00f6jligt af v\u00e4neterns gamlaprogram. Minist\u00e4ren ville, s\u00e5 yttrade Christensen bland annat-, g\u00e5 i spetsen f\u00f6r en samlings politik, som kunde tj\u00e4na att motverka allt det som hittills v\u00e5llat splittring, klaeskillnad och uppl\u00f6sning. Han \u00f6fvergick d\u00e4rp\u00e5 till f\u00f6rsvarssaken ooh yttrade : Vi f\u00f6rklara att vi vilja, vara neutrala, vi vilja icke blanda oss i andra makters utrider, vi \u00f6nska, skiljedom mellan l\u00e4nderna. N\u00e4r vi s\u00e4ga det m\u00e5ste vi emellertid p\u00e5 allvar visa de andra makterna att det \u00e4r v\u00e5r mening att grunda v\u00e5rt f\u00f6rsvarsv\u00e4sen p\u00e5 neutralitet och p\u00e5 \u00f6nskan om att f\u00e5 skiljedomstraktater uppr\u00e4ttade. Jag tror n\u00e4mligen icke p\u00e5 att vi f\u00e5 v\u00e5r neutralitet respekterad eller f\u00e5 skiljedoms traktater uppr\u00e4ttade med andra makter genom att inr\u00e4tta v\u00e5rt f\u00f6revar s\u00e5 att det \u00e4r obrukbart i krig. Det har uttalat\u00ae \u00f6n skan om stora neds\u00e4ttningar i de milit\u00e4ra utgiftenia (h\u00e4r torde det vara \u00f6fverfl\u00f6digt att erinra om att hr Christensen sj\u00e4lf un der hela sin politiska bana varit med om att uttala samma \u00f6nekan), till exempel med 20 procent, och jag ser ju h\u00e4r p\u00e5 budgeten, som vi snart skola behandla, f\u00f6rslag som n\u00e4rma, sig h\u00e4rtill. Jag tror icke att s\u00e5dana, afknappnrngar \u00e4ro f\u00f6renliga med den f\u00f6rsvarsordning vi nu ha, och hvad vi skulle f\u00e5 vore v\u00e4rre \u00e4n ingenting. Vi m\u00e5 v\u00e4l erinra oss att det \u00e4r en farlig sak om vi inr\u00e4tta oss s\u00e5 att v\u00e5rt land kommer att ligga sqin en kastboll mellan de andra makterna p\u00e5 det satt vi sett en makt i Ostasien ligga under det flydda \u00e5ret. En neds\u00e4ttning af de milit\u00e4ra utgifterna \u00e4r h\u00f6gst \u00f6nskv\u00e4rd, och det icke blott med 20, utan med 30, 40, 50 eller 60 procent och \u00e4nnu mer, men vi kunna icke ensidigt g\u00f6ra det. Vi \u00e4ro i det afeeend\u00e9t beroende af andia l\u00e4nder. Jag kan icke se att det f\u00f6r n\u00e4rvarande finnas n\u00e5gra utsikter till n\u00e5gra v\u00e4sentliga neds\u00e4ttningar i de milit\u00e4ra utgifterna. Ministern uttalade vidare den f\u00f6ga parlamentariska \u00f6nskan att regeringen m\u00e4tte erh\u00e5lla st\u00f6rre frihet att efter sitt eget ekon f\u00f6rfoga \u00f6fver de milit\u00e4ra anslagen. Folketinget mottog talet med tystnad. \u00c4fven minist\u00e4ren-s anh\u00e4ngare funno det tydligen mindre l\u00e4mpligt- att ledsaga tillk\u00e4nnagivandet- af kursf\u00f6r\u00e4ndringen med n\u00e5got h\u00f6gljudt bifall. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587345-ZONE524252673",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1147,
      7924,
      348,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Grannarne. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587345-ZONE524252674",
    "@type": "Text",
    "box": [
      952,
      8013,
      720,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Privattelegram till Dagens Nyheter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587346-ZONE524252675",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1142,
      8072,
      368,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00f6penhamn l\u00e5nar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587346-ZONE524252676",
    "@type": "Text",
    "box": [
      948,
      8142,
      751,
      194
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00d6PENHAMN, torsdag. K\u00f6penhamns kommirn f\u00f6rbereder ett nytt stort kommunall\u00e5n p\u00e5 minst 20 miljonie&lt;r kr., hvarom f\u00f6relag torde komma att framl\u00e4ggas vid b o rgairrepireseflta t-ion^pis m\u00f6t\u00a9 p\u00e5 m\u00e5ndag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587347-ZONE524252677",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1772,
      4545,
      710,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Attentat mot Vinterpalatset. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587347-ZONE524252678",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1763,
      4687,
      716,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Telegram genom Sv. tele grambyr\u00e5n.) Olycksh\u00e4ndelse eller attentat. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587347-ZONE524252679",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1877,
      4812,
      485,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Officiellt: olycksh\u00e4ndelse. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587347-ZONE524252680",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1736,
      4865,
      761,
      2918
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PETERSBURG, torsdag. Kejsaren och kejsarinnan n\u00e4rvoro i dag vid de h\u00f6gtidligheter hvarmed invigningen af Nevas vatten f\u00f6r hvarje \u00e5r f\u00f6rsigg\u00e5r. Just som andra saluten gafs blef ett f\u00f6 noten' till Nikolaisailem i Vinterpalateet genomborradt af flera karteschkulor, som syn tes komma fr\u00e5n omr\u00e5det vid b\u00f6rsbyggnaden, hvarest do kanoner som afg\u00e5fvo sialuten voro uppst\u00e4llda. Enligt f\u00f6rljudande blef en poliskonstapel d\u00f6dad vid tillf\u00e4llet. Huru vid h\u00e4ndelsen tillg\u00e5tt \u00e4r \u00e4nnu ej utredt. LONDON, torsdag. Fr\u00e5n Petersburg telegraferas: Just &ooi kanonsalut i moinse f\u00f6rkunnade att de ceremonier hvarigenom Nevafloden invigts af slutats, aflossades ett skott mot ett f\u00f6nster till Nikolaisalen, i Vinterpalatset. Kulan krossade n\u00e5gra elektriska lampor. PETERSBURG, torsdag. Officiellt meddelas: Under Nevav\u00e4lsignelsen i f\u00f6rmiddags, hvilken \u00f6fvervars af kejsaren, skedde, d\u00e5 den sedvanliga saluten gafe, en olycksh\u00e4ndelse, i det att fr\u00e5n en af de kanoner som voro uppst\u00e4llda vid b\u00f6rsbyggnaden affyrades en kartesch i st\u00e4llet f\u00f6r ett l\u00f6st skott. Kulorna tr\u00e4ffade marken p\u00e5 Jo lxl an kajen. I Vinterpalatset blefvo fyra f\u00f6nster krossade En poliskonstapel d\u00f6dades. F\u00f6r \u00f6frigt skedde ingen skada-, Undeis\u00f6kning p\u00e5g\u00e5r. PETERSBURG, torsdag. Petersburgs telegrambyr\u00e5 meddelar om orsaken till olycksh\u00e4ndelsen i dag: Vid en \u00f6fning som F\u00f6rsta ridande gardesartilleribataljonen h\u00f6ll i f\u00f6rrg\u00e5r blef en kartesch kvargl\u00f6md i kanonloppet. Vid saluteringen i dag blef genom misstag en krutladdning anbragt i denna kanon, hvarefter skottet affyrades. (Privattelegram till Dagens Nyheter.) Ett hotande memento. (Fr\u00e5n vir Londonkor respondent.) LONDON, torsdag. Fr\u00e5n Petersburg telegraferas: Skottet mot Vinterpalatset har h\u00e4r framkallat fullkomlig konsternation. Att en olycksh\u00e4ndelse skulle f\u00f6religga, anses uteslutet. Kulan intr\u00e4ngde i Nikolaisalen, d\u00e4r kejsaren befann sig, omgifven af en lysande samling, och str\u00f6k t\u00e4tt \u00f6fver hufvudena, f\u00f6r att stanna mot v\u00e4ggen, d\u00e4r den tillplattades och nedf\u00f6ll. Den var tumstjoek och liknade en shrapnel. Vid f\u00f6nstren bredvid befunno sig kejsarinnan, flera storfurstinnor och corps diplomatiques damer, \u00e5sk\u00e5dande ceremonien. Tsaren visade sig i det yttre lugn, men st\u00e4mningen inom h\u00f6gsta kretsar \u00e4r ytterst uppr\u00f6rd \u00f6fver det passerade, och se d\u00e4ri ett hotande memento. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587347-ZONE524252689",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1731,
      7841,
      757,
      497
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den officiella f\u00f6rklaringen om att i st\u00e4llet f\u00f6r l\u00f6st krut ett skarpt skott skulle af ron olycksh\u00e4ndelse ha a.flossate under saluten \u00e4r onekligen f\u00f6ga \u00e4gnad att vinna tilltro. En s\u00e5dan grad af slarf f\u00f6refaller ju ot\u00e4nkbar. \u00c5 andra sidan f\u00f6rst\u00e5r man inte heller att en attentator, Bom menar allvar, skulle g\u00e5 till v\u00e4ga s\u00e5 hufvudl\u00f6st. Man torde d\u00e4rf\u00f6r f\u00e5 afvakta n\u00e4rmare underr\u00e4ttelser icna\u00bb man kan bilda sig ett omd\u00f6me. Som saken fl.u ter sig, f\u00f6refaller ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587348-ZONE524252690",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2516,
      361,
      759,
      157
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Taflor all k\u00f6pa. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587348-ZONE524252691",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2519,
      529,
      762,
      150
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F& grund af boatadsforlndring och briet p\u00e4 utrymme f\u00f6rs\u00e4ljer Landskapsm\u00e5laren Waldemar Nystr\u00f6m 80 st. af sina senaste Taflor och Studiei samt Skisser. Stafflier, Faletter, M\u00e4lai paraply. Taflorna visas kl. 11\u20142 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587348-ZONE524252692",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2566,
      686,
      639,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "24 Bellmansgatan, 2 tr. upp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587348-ZONE524252693",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2523,
      782,
      756,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "den n\u00e4rmast som en galenpano&s vanvettiga, tilltag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587349-ZONE524252694",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2523,
      978,
      759,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Strejkerna i Ryssland. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587349-ZONE524252695",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2523,
      1061,
      757,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Strejkerna taga alli st\u00f6rre omf\u00e5ng. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587349-ZONE524252696",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2525,
      1177,
      766,
      1636
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Fr\u00e5n v\u00e5r London korrespondent.) LONDON, torsdag. Enligt Petersburgtelegram till Paristidningarna, griper strejkr\u00f6relsen alltj\u00e4mt vidare omkring sig och v\u00e4ntas inom kort omf\u00e4tta \u00f6fver ett hundratusental arbetare. Den synes p\u00e5 viig att l\u00e4mna den fredliga arbetarr\u00f6relsens r\u00e5m\u00e4rken, och de politiska fr\u00e5gorna skjutas alltmer i f\u00f6rgrunden. Arbetsgifvarnes viigran att underhandla med arbetslo il arn a har ytterligare f\u00f6rv\u00e4rrat situationen. P\u00e5 bottnen af r\u00f6relsen sp\u00e5rar man en ifrig socialistisk-revolution\u00e4r agitation, som hittills haft f\u00f6ga inverkan. Arbetarklubbarna ha. f\u00f6rut favoriserats af regeringen; de voro Plehves skapelse, som trodde sig kunna leda arbetarne i regeringsvii.nlig riktning genom att underst\u00f6dja deras ekonomiska fordringar gentemot arbetsgifvarne, i hvilka han s\u00e5g en st\u00f6rre fara f\u00f6r sj\u00e4lf h\u00e4r skardomef. De liberala ledarna \u00e4ro ovissa om hvilken st\u00e4llning de b\u00f6ra intaga till strejkr\u00f6relscn. Man h\u00f6r \u00e4fven uttalas den f\u00f6rmodan att myndigheterna skulle med flit ha underbl\u00e5st r\u00f6relsen f\u00f6r att visa n\u00f6dv\u00e4ndigheten att vidtaga energiska undertrycknings\u00e5tg\u00e4rder. P\u00e5 flera strejkm\u00f6ten ha upptr\u00e4d t talare som man misst\u00e4nker \u00e4ro af polisen besoldade agents provocateurs. \u00c5 andra sidan p\u00e5pekas orimligheten i att myndigheterna skulle p\u00e5 s\u00e5dant s\u00e4tt leka med elden och h\u00e4nvisas till strejken i Haku, som slutade med arbetarnes fullkomliga seger. (Privattelegram till Dagens Nyheter.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587349-ZONE524252700",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2641,
      2826,
      524,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Krokben f\u00f6r rustningarna? ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587349-ZONE524252701",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2527,
      2892,
      762,
      1790
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PETERSBURG, torsdag. Den \u00bbtora strejken vid Putiloff-verken synes vara ledd af en hemlig centralkommitt\u00e9, hvilkens hufvuduppgift \u00f6kall vara att hindra utrustningen af den 3:e Stilla ha-fis-es-kadem. Denna misstanke bekr\u00e4ftas d\u00e4raf att man p\u00e5 Nevokyvarfvet, dit strejken nu ocks\u00e5 utbredt 6ig, varit sysselsatt med byggande af undervattensb\u00e5tar och andra krigsskepp. Man v\u00e4ntar med s\u00e4kerhet attarsenalens, arbetare ocks\u00e5, Hkofe sluta s&gt;ig till strejken. De strejkande uppf\u00f6ra sig s\u00e4 m\u00f6nstergillt att polisen icke funnit anledning att ingripa. (Telegram genom Sv. telegrambyr\u00e5n.) 'Finansministern vill s\u00e4tta li\u00e5rdt mot h\u00e5rdt. BKllLIN, torsdag. Till Berl. Lokalanzeiger telegraferas fr\u00e5n Petersburg: Strejken vid Putiloffverken fortfar och har antagit st\u00f6rre dimensioner. P\u00e5 de stora Nevskispinnerierna, som syssels\u00e4tta 8,000 arbetare, hiij likaledes utbrutit. strejk, liksom ock vid de stora ryskamerikanska gummifabrikerna. I dag har i finansdepartementet h\u00e5llits en sammankomst mellan direkt\u00f6rerna och styrelserna f\u00f6r de af strejken drabbade fabrikerna. Finansministern anser att direkt\u00f6rerna icke b\u00f6ra gifva efter. I offici\u00f6sa kretsar anser man att Jet \u00e4r utl\u00e4ndska socialdemokrater s\u00f6m framkallat generalstrejken. PETERSBURG, torsdag. Arbetarna p\u00e5 Neva tr\u00e5d- och manufakturfabriikerna, in alles 7,000 man, ha i dag gjort strejk. De fordra 8 timmans arbetsdag och h\u00f6gre l\u00f6n. Fabrikernas styrelser \u00e4ro villiga att g\u00e5 in p\u00e5 h\u00f6gre l\u00f6n, men v\u00e4gra minska arbetstiden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587349-ZONE524252707",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2746,
      4724,
      322,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arbetarnas kraf. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587349-ZONE524252708",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2524,
      4776,
      758,
      855
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PETERSBURG, torsdag. De strejkande arbetarna ha utarbetat en petition, hvari de beg\u00e4ra \u00e5tg\u00e4rder f\u00f6r bek\u00e4mpande af befolkningens r\u00e4ttsl\u00f6shet oeh fattigdom siajnt af kapitalets tryck p\u00e5 arbetet. I anslutning till dessa hufvud punk ber uppst\u00e4llas bland annat f\u00f6ljande s\u00e4rskilda fordringar-: garanti f\u00f6r den personliga friheten, forsa ml in gsfr i heten och samvetsfriheten, obligatorisk s'k olunder visning p\u00e5 statens bekostnad, fofkrepresentatiom, likhet inf\u00f6r lagen, ministeransv\u00e5righet-, delning af statsdom\u00e4nerna ooh inf\u00f6i-ande af inkomstskatt. F\u00f6r industriarbetarna fordra\u00ae deissiutom lagstadgad,t skydd i arbetet-, frihet att bilda konsaimtionsf\u00f6remngar, \u00e5tta timnnanj arbetsdag, erk\u00e4nnande af arbetarna-s strid mot kapitalet samt en af staten inr\u00e4ttad arbetarf\u00f6rs\u00e4kring. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587349-ZONE524252709",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2653,
      5661,
      503,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fabrikanternas konferens. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587349-ZONE524252710",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2525,
      5714,
      756,
      441
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PETERSBURG, torsdag. Petersburgs fabrikanter ha i dag h\u00e5llit en konferens, hvarvid besl\u00f6ts att atel\u00e5 arbetarnas fordringar att f\u00e5 deJtaga i fabrikenias ledning och att f\u00e5 l\u00f6n utbetald f\u00f6r den tid strejken varat. F\u00f6r \u00f6frigt hade hvarje fabrikant att underhandla med sina arbe ta ro efter arbetets \u00e5terupptagande. Dock finge fabrikanterna ej underhandla med arbetarorgan isat ioner na. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587349-ZONE524252711",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2713,
      6192,
      379,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pressfrihet begftres. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587349-ZONE524252712",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2520,
      6252,
      762,
      601
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PETERSBURG, torsdag. I g\u00e5r h\u00f6lls ett arbetarm\u00f6te, bes\u00f6kt af 1,500 personer. En fran socialistiskt h\u00e5ll f\u00f6reslagen resolution om en fullst\u00e4ndig omhv\u00e4lfning af statsordningen f\u00f6rkastades, under det en resolution, hvari beg ares pressfrihet, antogs. Polisdirekt\u00f6ren, har i dag gifvit order att alla meddelanden, om strejker skola f\u00f6rel\u00e4ggas honom innan de offentligg\u00f6ras. Polisen f\u00f6rh\u00e5ller Sig i \u00f6frigt- fullst\u00e4ndigt pae-siv. (Privattelegram Ull Dagens Nyheter.) Guvern\u00f6r som anst\u00e4ller blodbad. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587349-ZONE524252714",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2686,
      6870,
      431,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pressen fordrar r\u00e4fst. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587349-ZONE524252715",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2520,
      6923,
      766,
      585
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PETERSBURG, torsdag. Enligt Moskva-tidningarna har guvern\u00f6ren f\u00f6r gendarmeriet i distriktet Tomsk gjort sig skyldig till fruktansv\u00e4rda \u00f6fverfall p\u00e5 den kalmuckiska befolkningen. Guvern\u00f6ren utdelade vapen till b\u00f6nderna samtidigt med att hans agenter narrade dem till att anst\u00e4lla blodbad mot det hedniska herdefolket. Hela stammar ha blifvit utrotade i denna religionsstrid. Tidningarna uppst\u00e4lla energiskt den fordran att den blodt\u00f6rstige guvern\u00f6ren afskedas och st\u00e4lles inf\u00f6r domstol. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587349-ZONE524252716",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2681,
      7542,
      433,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"\u00c4kta ryska tankar\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587349-ZONE524252717",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2514,
      7602,
      764,
      416
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PETERSBURG, torsdag. Den officiella tidningen meddelar att en deputation fr\u00e5n \u00e5tskilliga f\u00f6reningar- till kejsaren \u00f6fverl\u00e4mnat en hyllningfwulrose, i hvilken de afvisa hvarje tanke p\u00e5 sj\u00e4lfh\u00e4rskarmaktene afskaffande och framh\u00e5lla att denna makt i f\u00f6rening med den ortodoxa religionen bildar f\u00e4derneslandets fasta grundvall. Sedan adressen uppl\u00e4sts f\u00f6r kejsaren, tackade denne hj\u00e4rtligt f\u00f6r de \u00e4kta ryska tankar f\u00f6r hvilka adressen gaf uttryck. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587350-ZONE524252718",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3342,
      415,
      699,
      117
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Grufstrejken i Westfalen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587350-ZONE524252719",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3309,
      570,
      769,
      6202
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En \u00bbf de v\u00e4ldigaste konflikter mellan kapital ooh arbete som Europa \u00f6fver hufvud bevittnat har i- deasa dagar kommit till utbrott uti det stora industricentrum vid Ruhrb\u00e4ekenet i Westfalen. \u00c5 ena sidan st\u00e5r det m\u00e4ktiga' grufsyndikatet, en trustbildning i amerikansk stil, med enorma tillg\u00e5ngar och s\u00e5 godt som monopol pa den tyska kolindustrien, \u00e5 andra sidan 200,000 arbetare, hvilkas antal under de n\u00e4rmaste dagarna kanske kommer att ytterligare \u00f6kas. F\u00f6r strejkens f\u00f6rhistoria och n\u00e4rmaste anledning ha vi f\u00f6rut redogjort, men hvad som gjort att den fr\u00e4n att ursprungligen ber\u00f6ra endast n\u00e5gra f\u00e5 tusenden nu f\u00e5tt en s\u00e5 enorm utbredning \u00e4r arbetsgifvarnes h\u00e5llning under konfliktens f\u00f6rberedande stadium. Br\u00e4nnmaterial af under \u00e5ratal hopadt missn\u00f6je fanns visserligen f\u00f6rut, men 'det fordrades arbetsgifvarnes upptr\u00e4dande just nu f\u00f6r att s\u00e4tta det i full l\u00e5ga. Ej nog med att deras enda svar p\u00e5 arbetarnes i mer \u00e4n ett tiotal punkter af fattade framst\u00e4llning \u2014 af hvilka flera \u00e4fven fi\u00e5n s\u00e5dana h\u00e5ll som eljest intaga en t\u00e4mligen af visande h\u00e5llning mot arbetar r\u00f6relsen erk\u00e4nnas endast vara hvad r\u00e4tt och billighet fordra \u2014 var blott ett enda bleklagdt nej, utan diskussion och n\u00e4rmare motivering i detaljerna, utan \u00e4fven hela det s\u00e4tt hvarp\u00e5 arbetarnes representanter bem\u00f6tts, var \u00e4gnadt att framkalla f\u00f6rbittring. D\u00e4 dera\u00bb delegerade infunno sig p\u00e5 utsatt tid f\u00f6r att f\u00e5 beg\u00e4rdt besked, l\u00e4t man dem f\u00f6rst v\u00e4nta i timtal, f\u00f6r att- sedan f\u00e5 mottaga beskedet i form af ett bref per post, s\u00e5 att syndikatets tidningar kun de publicera svaret tidigare- \u00e4n det till st\u00e4lldes de v\u00e4ntande. En gruf\u00e4garc s\u00e4nde t. o. m. svaret i ofrankeradt bref, s\u00e5 att dr\u00f6jsm\u00e5let blef st\u00f6rre \u00e4n det eljest beh\u00f6ft vara. Hvad svarets inneh\u00e5ll betr\u00e4ffar, s\u00e5 inne h\u00e5ller det f\u00f6rst ett beklagande af att en stor del af arbetarne p\u00e5 detta, s\u00e5tt l\u00e5tit f\u00f6rleda sig att bryta arbetsaftalet och tillbakavisar vidare allt tal om allm\u00e4nna miss f\u00f6rh\u00e5llanden, som kunde g\u00f6ra -e,tt s\u00e5dant tillv\u00e4gag\u00e5ende ber\u00e4ttrigadt. D\u00e4rp\u00e5 fort s\u00e4tter skrifvelsen : \"Vi betona ocks\u00e5 uttryckligen att p\u00e5 grund aJ arbetsaftalets best\u00e4mmelser \u00e4r en \u00f6fverenskommelse en sak mellan enskilda grufstyrelser och enskilda aa-betare. Vi skola aldrig anbefalla v\u00e5ra medlemmar att ing\u00e5 p\u00e5 de principiella \u00e4ndringar i arbetsaftalet hvilka uppr\u00e4knas i eder skrifvelse. Deras accepterande skulle inneb\u00e4ra den rhen sk-westfal iska bergsinduetriens ruin och den f\u00f6r densamma s\u00e5 absolut n\u00f6dv\u00e4n diga. disciplinens tillintetg\u00f6rande. Vi m\u00e5ste d\u00e4rf\u00f6r afb\u00f6ja den f\u00f6reslagna medlingen och f\u00f6rlita oss p\u00e5 att det sunda f\u00f6rnuftet hos k\u00e4rnan af arbetarne Bkall hindra dem fr\u00e5n att st\u00f6rta sig i n\u00f6d och el\u00e4nde '. Det \u00e4r, som man ser, det kollektiva ar beteaftalet\u00ae princip som h\u00e4r erh\u00e5ller ett absolut tillbakavisande. Man f\u00f6rhandlar endast med den enskilde arbetaren, och hva-rje annan ordning inneb\u00e4r industriens rum. Ej heller vill grufsyndikatet h\u00f6ra talas om n\u00e5gon medling; arbetarne- hade som medlare f\u00f6reslagit \"\u00f6fverbergm\u00e4star\u00e4mbetet\" \u2014 en instans som icke g\u00e4rna, torde kunna misst\u00e4nkas f\u00f6r otillb\u00f6rlig partiskhet mot arbetsgifvarne och f\u00f6r arbetarne. Det \u00e4r \u00f6fverfl\u00f6digt att karakt\u00e4risera detta upptr\u00e4dande; det st\u00e4mplar sig sj\u00e4lft T ru sten k\u00e4nner sig ha makten i sin hand och besluter sig f\u00f6r att l\u00e5ta de 'upproriska\" k\u00e4nna detta sj\u00e4lfh\u00e4nskard\u00f6me i all derss obeveklighet. N\u00e4stan som ett h\u00e5n ljuder det, d\u00e4 gruf\u00e4garne s\u00e5som ett ytterligare sk\u00e4l f\u00f6r att icke inl\u00e5ta sig p\u00e5 n\u00e5gon f\u00f6rhandling \u00e5-bero pa att arbetarnes delegerade icke \u00e4ga den auktoritet och det inflytande \u00f6fver massorna \u00e4tten f\u00f6rhandling med dem skulle tj\u00e4na till n\u00e5got. Som bevis h\u00e4rp\u00e5 anf\u00f6re-s att arbetarlagen vid n\u00e5gra grufvor nedlagt ar betet emot lediarnes best\u00e4mda uppmaning, medan man \u00e4nnu v\u00e4ntade: p\u00e5 arbetagifvar nes svar. Verkliga f\u00f6rh\u00e5llandet- \u00e4r att strejken stod s\u00e5 godt som 6tilla undei de dagar som de delegerade\u00bb uppmaning afe\u00e5g, men f\u00f6r \u00f6frigt- \u00e4r att m\u00e4rka att den st\u00f6rre delen af gm f\u00e5rbete mc icke tillh\u00f6ra n\u00e5gon arbetarorganisation, och de utanf\u00f6r st\u00e5ende \u00e4ro naturligtvis icke s\u00e5 disciplinerade som de organiserade, fast\u00e4n de i n\u00e4rvarande konflikt i stort sedt f\u00f6ljt dessas paroll. \u00c4fven fi\u00e5n h\u00f6gerh\u00e5ll erk\u00e4nnes att le dame gjort, de st\u00f6ista anstr\u00e4ngningar f\u00f6r att afv\u00e4nda eller \u00e5tminstone uppskjuta strejken \u2014 helt naturligt, ty \u00f6gonblicket f\u00f6r en strejk \u00e4r f\u00f6r arbetarne s\u00e5 ogynnsamt som g\u00e4rna m\u00f6jligt. Att ledarne till sist icke f\u00f6rm\u00e5dde h\u00e5lla massorna tillbaka, utan striden \u00e4nd\u00e5 brutit l\u00f6s, beror, som Frankfurter Zeitung anm\u00e4rker, icke d\u00e4rp\u00e5 att dessa ledare \u00e4ro utan inflytande, utan p\u00e5 att detta inflytande dock, som allting, har sin gr\u00e4nser. Under \u00e5ratal har det j\u00e4st bland grufarbetame \u00f6fver den godtvckliga och \u00f6fvermodiga- behandling f\u00f6r hvilken de varit utsatta, och mer \u00e4n en g\u00e5ng har strejken h\u00e4ngt p\u00e5 ett h\u00e5r, fast det hittills lyckats ledarne att afv\u00e4nda den. Och gentemot dessa f\u00f6r dem sj\u00e4lfva v\u00e4lbekanta fakta \u00e4r det som grufsyndikatets styrande medlemmar s\u00e5 h\u00e5nfullt tillbakavisa ledarne s\u00e5som personer hvilka icke kunna f\u00f6ra talan p\u00e5 arbetarnes v\u00e4gnar. Om utsikterna f\u00f6r strejkens l\u00e5ngvarighet, dejss m\u00f6jliga inflytande p\u00e5 kolmarknaden och p\u00e5 den rhen sk-westfal iska industrien \u00e4r det \u00e4nnu f\u00f6r tidigt att yttra sig. Flera stora fabriker och st\u00e5lverk ha redan n\u00f6dgats inst\u00e4lla arbetet. Det p\u00ab6t\u00e5s att en af de ledande i grufsyndikatet skall ha yttrat att arbetsgifvarne icke skola g\u00f6ra det allra minsta medgifvande, utan l\u00e5ta allt st\u00e5 st\u00e4lla, \u00e4fven om det skulle kosta dem hundra miljoner mark. Huru l\u00e4nge arbetarne kunna h\u00e5lla ut med ein strejk i s\u00e5 stor omfattning \u00e4r ju om\u00f6jligt att s\u00e4ga, men s\u00e4rdeles l\u00e4nge kan det ej bli. Regeringen har ingripit s\u00e5 till vida som den f\u00f6rordnat om en officiell undei s\u00f6kning af f\u00f6l h\u00e5llandena inom den rhensk-westfa^ liska gnrfindust-rien, men det dr\u00f6jer naturligtvis innan denna kan komma till n\u00e5got resultat. M\u00f6jligen f\u00e5r man d\u00e4r ett uppslag till konfliktens l\u00f6sning. R\u00f6rande de f\u00f6r n\u00e4rvarande p\u00e5g\u00e5ende f\u00f6rhandlingarna ing\u00e5 till Dagens Nyheter f\u00f6ljande privattelegram : ESSEN, torsdag. Af den konferens som i dag p\u00e5 regeringens f\u00f6ranstaltande h\u00e5llits mellan de strejkande och arbetsgifvarne v\u00e4ntar- man sig inga resultat. Vid det m\u00f6te sona i g\u00e5r var anordna dt med gruf\u00e4garnee representanter f\u00f6rklarade sig n\u00e4mligen dessa ej vilja g\u00e5 in p\u00e5 n\u00e5gra eftergifter. BERLIN, torsdag. Till Berl. Lokalanzeiger telegraferas fr\u00e5n Bochum: Enligt hvad en af arbetarnes delegerade i Dortmund meddelat, har regeringens representant i ministeriella konferensen st\u00e4llt sig absolut afvisande betr\u00e4ffande ar be tames kraf p\u00e5 6 timmars arbetsdag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587351-ZONE524252731",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4350,
      378,
      270,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ned i djupet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587351-ZONE524252732",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4102,
      443,
      758,
      226
    ],
    "has_part": [],
    "content": "FLENSBURG, torsdag. H\u00e4r hemmah\u00f6- handie \u00e5ngaren Christine Sell, p\u00e5 resa fr\u00e5n Neuetadt till Grangemoutb, tros ha f\u00f6rolyckats med hela sin bes\u00e4ttning under den senaste stormen, en\u00e4r \u00e5ngaren \u00e4nnu ej passerat Skagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587352-ZONE524252734",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3564,
      6897,
      265,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kr\u00f6nika, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587352-ZONE524252735",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2518,
      8121,
      756,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "G\u00f6r edra uppkdp f\u00f6re kl. 8 eftermiddagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587352-ZONE524252736",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3314,
      6987,
      761,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Privattelegram till Dagens Nyheter.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587352-ZONE524252737",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3511,
      7044,
      365,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Marconi f\u00f6rlofvad ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587352-ZONE524252738",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3419,
      7109,
      542,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med Roms sk\u00f6naste kvinna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587352-ZONE524252739",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3309,
      7162,
      765,
      396
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ROM, torsdag. Den tr\u00e5dl\u00f6sa telegrafens uppfinnare Marconi har f\u00f6rlofvat sig med prinsessan Ruepoli, som p\u00e5st\u00e5s vara Roms sk\u00f6naste kvinna. Hon tillh\u00f6r Roms f\u00f6rn\u00e4msta aristokrati. Hennes far \u00e4r p\u00e5fvens f\u00f6rste kammarherre. Marconi har f\u00f6rut varit f\u00f6rlofvad tv\u00e5 g\u00e5nger med amerikanska miljon \u00e4rsd\u00f6ttrar. (Telegram genom Sv. telegrambyf\u00e5n.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587353-ZONE524252741",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3356,
      7568,
      661,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tyske kronprinsen \u00e5ker omkull. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587353-ZONE524252742",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3308,
      7635,
      762,
      302
    ],
    "has_part": [],
    "content": "POTSDAM, toitedag. D\u00e5 kronprinsen i f\u00f6rmiddags kl. 11 \u00e5kte genom Oharlottenstraeee i en dogcart som han sj\u00e4lf k\u00f6rde, st\u00f6rtade h\u00e4sten. Kronprinsen och kusken f\u00f6llo ur vagnen, men togo ingen skada. Kronprinsen reste sig genast ooh sedan h\u00e4sten \u00e5ter kommit p\u00e5 benen k\u00f6rde kronprinsen lugnt vidare. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587354-ZONE524252743",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3407,
      7988,
      565,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dockarbetarstrejk i Brest. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587354-ZONE524252744",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3566,
      8057,
      248,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"Vin i vatten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587354-ZONE524252745",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3307,
      8108,
      764,
      191
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BREST, tortsdag. Doekarbetarae h\u00e4r strejka. I g\u00e5r afton tillst\u00e4llde de stora demonstrationer, hvarvid de kastade 100 fat vin i vattnet. Poliieep skingrade dem slutligen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587354-ZONE524252746",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4101,
      769,
      764,
      1140
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En ran vettig vadh\u00e5llning. En fabriksarbetare i Jose&hiitte i B\u00f6hmen slog f\u00f6r n\u00e5gra dagar sedan vad med n\u00e5gra kamrater om att han skulle kunna dricka hundra supar, den ena efter den andra. Ha\u00bb drack och drack, men d\u00e5 han t\u00f6mt den tjugusjunde, st\u00f6rtade han pl\u00f6tsligt till marken och blef liggande medvetsl\u00f6s. Tv\u00e5 dagar senare dog han af alkoholf\u00f6rgiftning. Den l\u00e4ttsinnige efterl\u00e4mnar hustru oeli fem of\u00f6rs\u00f6rjda bara. 1 strid med hajar. Fr\u00e5n San Fransisco ber\u00e4ttas att bes\u00e4ttningen ombord p\u00e5 Bkonerten Victor, som f\u00f6rliste vid S\u00e4llskaps\u00f6arna i Stilla ha-fvet, s\u00f6kte v\u00e4rja sig i skeppsb\u00e5ten och styrde mot Tahiti. Man hade hvarken kompass eller negel oca endast en dags proviant samt sex kokosn\u00f6tter. Man m\u00e5ste ta till \u00e5rorna, och resans ohyggligheter stegrades i h\u00f6gste grad genom den omistandigheten att b\u00e5ten oafbrutet f\u00f6rf\u00f6ljdes af en flock hajar, hvilka voro s\u00e5 n\u00e4rg\u00e5ngna att de gjorde upprepade f\u00f6l-s\u00f6k att f\u00e5 b\u00e5ten att- kantra. Ett par \u00e5ror gingo till spillo under striden med odjuren. Efter elfva dygns lidanden n\u00e5dde man best\u00e4mmelseorten, men de skeppsbrutna voro d\u00e5 s\u00e5 medtagna af sv\u00e4lt och sj\u00e4lslidanden att tre af dem f\u00f6rlorade f\u00f6rst\u00e5ndet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587355-ZONE524252749",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4106,
      2075,
      755,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Meddelanden fr\u00e5n Allm\u00e4nheten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587355-ZONE524252750",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4105,
      2161,
      763,
      2054
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c4ro svenskarne bortkleinadel Till redaktionen af Vapens Nyheter. Att den r\u00f6relse som \u00e4r i gun-g f\u00f6r lungsotssaiiatorierna \u00e4r behjart-ansv\u00e4rd, d\u00e4rom tyckes ju litet livar vara enig, men att ftj ajllt g\u00f6res f\u00f6r att j r\u00e4tt tid och p\u00e5 r\u00e4tt s\u00e4tt skydda oeh g\u00f6ra oss motst\u00e5ndskra ftig a mot den f\u00f6rh\u00e4rjande tuberkulosen, h\u00e4rom erh\u00f6llo vi en god p\u00e5minnelse af ins\u00e4ndaren i l\u00f6rdaigena cura mer af Dagens Nyheter under rubrik \u00c4ro svenskarna bontlklemade? - Ett ordspr\u00e5k som s\u00e4ger: \"den s\u00e4msta yttre luTt \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n den b\u00e4sta kaimmarluiit\", har sitt ber\u00e4ttigande ooh (borde mera beaktat \u00e4n hvad som i allm\u00e4nhet sker, s\u00e4rskildt af den 'kontingent som \u00e4r h\u00e4nvisad till arbete inomhus. Den studerande ungdomen, kontorister, bod bitr\u00e4den, fabriksarbetare m. fl. \"borde anv\u00e4nda hvarje s\u00f6ndag till utflykter utom staden, d\u00e4r den renare luften sam-t ii.trycken af natu ren \u00f6ka s\u00e5v\u00e4l den kroppsliga som andlig\u00bb vig\u00f6ren. Detta under alla \u00e5rstider. \u00c4r man ej sinnad f\u00f6r sportuW\u00e4rder, s\u00e5\u00abom, p\u00e5 vintern medelst skridsko- och skid utf\u00e4rder, e\u00e5 \u00e4r en utflykt till fots n&gri timmar p\u00e5 s\u00f6ndagsf\u00f6rmiddagen Hka v\u00e4rdefull, i synnerhet om man v\u00e4ljer att g-S p\u00e5 o banade v\u00e4gar ii s-kog oeh mark, d\u00e4r kuperad terr\u00e4ng gifver \u00f6kad andh\u00e4mtning oeh motion. \u00c4r man s\u00e5 2 \u00e5 3 i s\u00e4llskap ooh b\u00f6rjar s-in promenad p\u00e5 morgonen, s\u00e5 hinner man ganska l\u00e5ngt till middagen, i synnerligt om man p&gt;\u00e5 bort- eller \u00e5terf\u00e4rden anv\u00e4nder t\u00e5g. H\u00e5ll regelbundet p\u00e5 med dylika utf\u00e4rder hvarje s\u00f6nda-g, odh ej nog med att man Skall finna sin arbetskraft \u00f6kad ooh sitt- lynne u.pplifvadt f\u00f6r den kommande veckan, utan man skall med tiden blifva h\u00e4rdad mot- sjukdomar, i synnerhet om man under veckans \u00f6friga dagar s\u00e5 myeket som m\u00f6jligt s\u00f6ker tillgodog\u00f6ra sig den friskare och renare luften utomhus. En annan sak skulle jag ock vilja p\u00e5pe&gt;ka. Huru o-fta ser man ej un,ga personer, hvilka ej unna sig den 15 \u00e5 20 minuter .v\u00e4lbeh\u00f6fliga promenaden till sitt arbete, utan f\u00f6redraga att s\u00e4tta sig i sp\u00e5rvagnen, d\u00e4r man oek mer eller mindre m\u00e5ste -and-as i n\u00e4san p\u00e5 hvarandra. Neij, g\u00e5 upp n\u00e5got tidigare p\u00e5 morgonen ooh gt\u00e5 s\u00e5v\u00e4l t-ill som fr\u00e5n arbetet, och detta under alla v\u00e4derleksf\u00f6rh\u00e5llanden, ty man kan g\u00e5 s\u00e5 l\u00e5ngt att man b\u00f6r an\u00bbe det. mera n\u00f6dv\u00e4ndigtf\u00e5 dessa sm\u00e5 promenader i\u00e5 det \u00e4r rusk ooh sn\u00f6. Iakttager man dietta, s\u00e5 beh\u00f6fver man s\u00e4kerligen ioke p\u00e5 \u00e4ldre dagar f\u00f6r en f\u00f6rsvagad fysik bes\u00f6ika badorter och kneipanstalter och har d\u00e4rj\u00e4mte det s\u00e4kraste skyddet mot v\u00e5ra mest g\u00e4ngse sjukdomar: tuberkulos oeh nervsjukdomarne. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587355-ZONE524252759",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4580,
      4219,
      231,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I a k tta g\u00bbrA ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587356-ZONE524252760",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5153,
      367,
      1044,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I dag Fredag och i morgon L\u00f6rdag ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587356-ZONE524252761",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5380,
      438,
      576,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Realiseras ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "33"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587356-ZONE524252762",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5031,
      556,
      1273,
      218
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STUFlfAR ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "78"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587356-ZONE524252763",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4892,
      789,
      1560,
      171
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af Kl\u00e4dningstyger, BomullsfEaneller, G\u00e5ngmattor, % Brii&selmattor, Korkmattor, Gardiner\u00bb Handduksv\u00e4f, obl. och blekta V\u00e4fnader m. m. m. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587357-ZONE524252764",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5148,
      992,
      1053,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "John Bylander, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587357-ZONE524252765",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5282,
      1123,
      774,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 Triewaldsgr\u00e4ml 1. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587357-ZONE524252766",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4969,
      1203,
      1401,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Passagen jSrntorget-KornhamnstOfg\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587358-ZONE524252767",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5364,
      1379,
      602,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aiyiiikomii\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587358-ZONE524252768",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4906,
      1483,
      1529,
      270
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Apelsiner ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "78"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587358-ZONE524252769",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5237,
      1760,
      883,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fr\u00e5n 40 \u00f6re pr dussin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587358-ZONE524252770",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5043,
      1896,
      1260,
      230
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mandariner. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "60"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587358-ZONE524252771",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5455,
      2165,
      429,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "utm\u00e4rkta* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587358-ZONE524252772",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4106,
      4406,
      758,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Doggers bank-aff\u00e4ren inf\u00f6r unders\u00f6kningskommissionen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587358-ZONE524252773",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4141,
      4562,
      686,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Englands oeh Rysslands framst\u00e4llningar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587358-ZONE524252774",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4528,
      4672,
      294,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PARIS, torsdag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587358-ZONE524252775",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4098,
      4706,
      766,
      2168
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", gIn bernat i onel La u n-ctem\u00f6 k n i n gB ko mm ir\u00bba onen f\u00f6r Hullaff\u00e4ren har i dag h\u00e5llit sitt f\u00f6rsta officiella sammantr\u00e4de, tiom \u00f6fvervars af en del af diplomatiska k\u00e5rene medlemmar. En engeJek och en rysk framnt\u00e4llning af det f\u00f6refallna uppl\u00e4stes. I den engeleka ber\u00e4ttelsen heter (Jet att hvarje fartyg bodi den 21 oktober p\u00e5 natten befann eig vid Doggens' bank hade naoimet tydligt anbragt p\u00e5 aktenslafven. Alla visade de f\u00f6r fiskefartyg f\u00f6reskrifna lanternorna och dessutom akterut hvitt ljua Signaler g\u00e5fvos med r\u00f6dt, gr\u00f6nt och hvitt Ijue. Bort\u00e5t midnatt gaf anf\u00f6raren, f\u00f6r fiskeflottan medelet en gr\u00f6n raket signal att utkasta n\u00e4ten. Fartygen gingo med en hastighet af 2'/a knop. Trots dimman var det p\u00e5 ingen tidpunkt om\u00f6jligt att bc de olika ljusen. Krigsfartygen paeeerade f\u00d6Tbi fr\u00e5n, norr mot s\u00f6der, g\u00e5fvo signaler, belyste fiskefartygen och g\u00e5fvo eld p\u00e5 deim. Elden fortfor trots signaler fr\u00e5n fiskefartygen. Rys\u00ab&gt;ama fortsatte d\u00e4u-efter seglatsen utan, att l\u00e4nana n\u00e5gon hj\u00e4lp. Ryeka fartyget Aurora tr\u00e4ffadefi af ryska projektiler. P\u00e5 f icke b\u00e5tarna fanne ingen krigsmateriel, ej heller befunno eig n\u00e5gra japaner ombord p\u00e5 dem. Lika litet fanns n\u00e5got japansit krigsfartyg i Nordsj\u00f6n. Ett fiskefartyg gick under, 5 ledo haveri. Tv\u00e5 man af bes\u00e4ttningen d\u00f6da-des och 6 s\u00e5rades. Fiskefartygen gjorde sig ej skyldiga till n\u00e5gon utmanande handling. I den ryska, ber\u00e4ttelsen heter det: Fr\u00e5n aimiralfekeppet m\u00e4rktes natten mellan den 21 och 22 oktober bort\u00e5t midnatt, d\u00e5 dimma r\u00e5dde, tv\u00e5 mindre fartyg som med sl\u00e4ckta lanternor med stark fart ko-mmio mot pansaifartygsoi. Vid belysningen fr\u00e5n de elektriska str\u00e5lkastarna s\u00e5g man att det var torpedb\u00e5tar. Pansarfartygen \u00f6ppnade gen af t eld mot dem. Det iakttog*? flera andra mindre \u00e5ngare, som voro fiskefartyg, och att n\u00e5gra af dem, fiskefartyg, och att n\u00e5gra af dem, lade sig tv\u00e4rs f\u00f6r pansaafartygens kurts. De sistn\u00e4mnda m\u00e5ste i 10 minuter fortfara med elden, till dero torpedb\u00e5tarna voro f\u00f6rsvunna. Man f\u00f6rs\u00f6ikte undvika att tr\u00e4ffa fiskefartygen. Amiralen fortsatte sedan f\u00e4rden utan att kvarl\u00e4mna n\u00e5got fartyg p\u00e5 plattsen. Ber\u00e4ttelsen slutar med att uttala att amiral Rosjestvenski obetingadt- hade r\u00e4tt och plikt att handla som han gjort \u00e4fven, med ri-sk att tillfoga neutrala och ej offensiva fiskare skada. Kommitt\u00e9ens n\u00e4sta offentliga sammantr\u00e4de blir sannolikt i n\u00e4sta veck*. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587358-ZONE524252780",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4104,
      7384,
      761,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ryska eskadern vid Osjibuti. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587358-ZONE524252781",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4105,
      7440,
      762,
      214
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DSJIBUTI, torsdag. Ryska eskadern, best\u00e5ende af kryssaren O leg och sex andra fartyg, har sedan i g\u00e5r afton legat f\u00f6r ankar i rum sj\u00f6 p\u00e5 h\u00f6jden af Dsjibuti. \u2022 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587358-ZONE524252782",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4123,
      7680,
      722,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Port Arthur s\u00e4ttes i st\u00e5nd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587358-ZONE524252783",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4103,
      7740,
      763,
      338
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BERLIN, torsdag. Till Berliner Lokalanzeiger telegraferas fr\u00e5n Tokio: Arbetet med rensning af inloppet och hamnen vid Port Arthur fr\u00e5n minor och med upptagande af de sjunkna krigsfartygen fortsattes med all ifver. 2,000 \u00f6fvade arbetare ha anl\u00e4ndt till Port Artbur fr\u00e5n Dalnij f\u00f6r att Mtta dockorna ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587358-ZONE524252784",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4145,
      8078,
      293,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "brukbart skick. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587358-ZONE524252785",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4143,
      8151,
      663,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vladivostok-eskadern ur leken. v ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587358-ZONE524252786",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4104,
      8248,
      761,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LONDON, torsdag. Till Daily Telegyapb telegrafera# fr\u00e5n S\u00f6ull: Jauaperna ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587358-IMAGE8",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4895,
      2279,
      257,
      253
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587358-IMAGE9",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5244,
      2279,
      372,
      229
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587359-ZONE524252789",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5691,
      2266,
      752,
      234
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S [B 111 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "63"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587359-ZONE524252790",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5194,
      2676,
      961,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Resandeplats ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587359-ZONE524252791",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4894,
      2800,
      1550,
      177
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i Manufakturbranschen s\u00f6kes hos f\u00f6rstklassig firma eller fabrik af en hos de fle* sta kunder i Sverge v\u00e4l inf\u00f6rd person. S\u00f6kanden nu anst\u00e4lld vid ett st\u00f6rre Ber* liner hus\u00e4r i Stockholm till denna m\u00e5nads slut. Ben. svar till \u00bbRutinerad, Spr\u00e5kkunnig\u00bb, Potskontoret, Malmskillnadsgatan, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587359-ZONE524252792",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4894,
      3025,
      759,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ha \u00e5teruppr\u00e4ttat regelbundna tra\u00a3ken p\u00e5. Flisan, d\u00e5 \u00bbnan ej l\u00e4ngre hyser n\u00e5gon fruktan f\u00f6r ryska Vladivostok-eskadern. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587359-ZONE524252793",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4895,
      3188,
      759,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ryssland och Kinas neutralitet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587359-ZONE524252794",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5038,
      3296,
      475,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett offici\u00f6st erk\u00e4nnande. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587359-ZONE524252795",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4895,
      3354,
      759,
      679
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PETERSBURG, torsdag. I anledning af cn uppgift, om att Ryssland skulle ha kr\u00e4nkt. Kinas neutralitet genom att l\u00e5ta sina trupper framrycka v\u00e4ster om Liao-floden f\u00f6rklarar Petersburgs telegrambyr\u00e5 offici\u00f6st: Ryska regeringen uttalade strax efter krigets b\u00f6rjan sin anslutning till f\u00f6rslaget- om Kinas neutralitet, dock med det f\u00f6rbeh\u00e5ll att skyldighet att respektera Kinas neutralitet vore bindande endast s\u00e5 l\u00e4nge Japan och Kina sj\u00e4lft handlade efter neutralitetens princip. Samtidigt gjordes det ett undantag f\u00f6r hela det distrikt eom ligger mellan Liao-floden och j\u00e4rnv\u00e4gen Inkau\u2014Siumingting. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587360-ZONE524252796",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4998,
      4202,
      555,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ministerkrisen i Frankrike. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587360-ZONE524252797",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4888,
      4293,
      775,
      4027
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r n\u00e4rvarande tyckes, att d\u00f6ma af Berlintidningarnae telegram fr\u00e5n deras- Pariekorrespondeinter, Rouvier vara den som \u00e4ger de b\u00e4i&ta uteikte rna a-tjf k unna bil d \u00e5det nya kabinettet. Detta, kabinett skulle dielvie bli en rekonstruktion, a\u00abf deit gamla,, i det att utom Rouvier, eom aitt han \u00f6fve-rtager konseljpresidiet bibeh\u00e5ller finaneportf\u00f6ljen, \u00e4fven Delcass\u00e9, undervisningsministern Chaumi\u00e9 och krigsministern Berteaux skulle kvarst\u00e5. Som \u00f6friga kandidater n\u00e4mnae Poincar\u00e9, Etienne, Barthou, Dubief och Thomson. Le Matin uppger som rykte att Rouvier komfeaerat med de tre v\u00e4nstergrupperna\u00bb ledare, Etienne, Bienvenu-Mart-in oeh Sarrien, och att des sa f\u00f6rklarat \u00bbig villiga intr\u00e4da i den nya kombinationen. Dessa konferenser m\u00e5ste dock ha varit af all de k*; privat naitur, dia ju Rouvier \u00e4nnu icke erh\u00e5llit uppdiiaget att bilda kabinettet. Alla de framkastade namnen bero s\u00e5ledes \u00e4n e\u00e5 l\u00e4nge blott p\u00e5 gi?eninga\u00e5*.ninga\u00e5*. Ett visst afseende torde emellertid den uppgiften f\u00f6rtj\u00e4na, att Rouvier skulle eom sin mening om det blifvande kabinettets siamimans\u00e4ttning ha yttrat att f\u00f6r att kunna p\u00e5r\u00e4kna en tillf\u00f6rlitlig majoritet, s\u00e5- finge detta icke upptaga n\u00e5gon medlem af den radikala fronckm. Vidare skaill Rouvier ha yttrat att det afg\u00e5iende kabinettet\u00bb politik m\u00e5ste fullf\u00f6ljas s\u00e5v\u00e4l i fr\u00e5ga om skilsm\u00e4ssan mellan stat och kyrka, som r\u00f6rande arbetarnas \u00e5lderdomfsf\u00f6rs\u00e4kring. Med anledning af detta hans uttalande ekoJa socialdemokraterna och de sociaI-radikala vara villiga acceptera honom som- konseljpresi dent. Times yttrar sig t\u00e4mligen pa^simistiskt om det nya kabinettets utsikter att f\u00e5 fred och lugn. V\u00e4l \u00e4r det troligt att- oppositionen till att b\u00f6rja med beviljar ett kort etil leet\u00e5nd, men s\u00e5 l\u00e4nge regeringsprogrammet f\u00f6rblir of\u00f6r\u00e4ndradt \u2014 och n\u00e5gon v\u00e4 fientlig \u00e4ndring d\u00e4ri anser Times f\u00f6r n\u00e4r varande utesluten \u2014 kommer kriget att fortfara med- samma medel som hittills. N\u00e4r angifveriskanda-len \u00e4r slut koimimer man p\u00e5 detta h\u00e5lti att hitta p\u00e5 n\u00e5gonting nytt f\u00f6r att h\u00e5lla agitationen varm. Som en sista af\u00abkedsh\u00e4.Isning till de klerikala har Combes undertecknat ett dekret, hvarigenom 466 hittills \u00e4nnu ioke st\u00e4.igda k&lt; ngregat-ionsskolor uppl\u00f6ses. D\u00e4rorno; tyckes ovisshet r\u00e5da hurvida aff\u00e4rerna. T3egnicom-t och Peign\u00e9 komma att likvideras af kabinettet Combes eller \u00f6fverl\u00e4mn\u00e4s med dess \u00f6friga kvarl\u00e5itenskap \u00e5t eftertr\u00e4daren. Fr\u00e5gan Begnicourt faller linden- justitieministern Vall\u00e9e afg\u00f6rande, sorni har att be sl\u00e4mma sig huruvida hani sk a,11 tillr\u00e5da presidenten Loubet att verkst\u00e4lla hederslegio nen-9 ordensr\u00e5ds beslut att stryka Begnicourt ur dess listor p\u00e5 grund af hans roll i angifvarhistorierna. Fr\u00e5gan Peign\u00e9 sorbtrar under krigsministern Berteaux, som emellertid s\u00e4ges icke vara ben\u00e4gen it-t ofi IM. honom- \u00e5t do kle.rikaJa ved&gt;?maa& hat. General Peign\u00e9 har n\u00e4mligen som chef f\u00f6r nionde arm\u00e9k\u00e5ren skrifvit ett bref till den mycket omtalade frimuramekreteraren Vadecard, hvari han tackar denne f\u00f6r hans: beredvilligt l\u00e4mnade upplysningar och bl. a. talar om sin uppgift att 'draga al nionde arm\u00e9k\u00e5ren pr\u00e4stkappan . Den ni onde arm\u00e9k\u00e5rens officersk\u00e5r tyckes ha varit t\u00e4mligen genomsyrad med klerikala element ooh d\u00e4rf\u00f6r ha f\u00e5tt Peign\u00e9 till chef f\u00f6r att vidtaga en, revision. N\u00e5gon or\u00e4ttvisa eller imannm\u00e5n som general Peign\u00e9 skufie ha beg\u00e5tt omn\u00e4mnes ej ; det \u00e4r nog att han korresponderat med dem hatade Vadecard. I To urs, d\u00e4r nionde k\u00e5ren har sitt h\u00f6gkvarter, \u00e4r general Peign\u00e9 tydligen em popul\u00e4r man, ty kommunalr\u00e5det d\u00e4r har s\u00e4nd t krigsministern en skrifyetee, hvari anh\u00e5lles om generalens bibeh\u00e5llande vid sin post. Det \u00e4r, som man ser, m\u00e5ngahanda h\u00e4nsyn som. en fransk krigsminister liar att taga. Emellertid vill nu ett rykte veta att general Peign\u00e9 skulle sj\u00e4lf f\u00f6rklarat sig villig tr\u00e4da tillbaka f\u00f6r att icke l\u00e4ngre vara en st\u00f6testen i v\u00e4gen f\u00f6r den: radikala krigsministerns arbete. R\u00f6rande f\u00f6rberedelserna f\u00f6r det nya kar binettets bildande har ing\u00e5tt f\u00f6ljande telegram1 r PARIS, torsdag. Loubet har i eftermiddag konfererat med presidenterna i senaten och deputeradekammaren. Senatens president l\u00e4r d\u00e4rvid hr\u00bb uttalat den \u00e5sikten att den nya minist\u00e4ren m\u00e5ste f\u00f6lja samma politik s\u00f6m den afg\u00e5ende regeringen f\u00f6ljt och st\u00f6dja^ af samma majoritet som Ueawa i de b\u00e5da kamrarna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "5"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587360-ZONE524252804",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5684,
      3022,
      762,
      596
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Deputeradekammarens president f\u00f6rklarade att den nya minist\u00e4ren m\u00e5st\u00a9 str\u00e4fva efter en f\u00f6rsoning mellan de republikanska partierna. En minist\u00e4r alldeles lik den afg\u00e5ende skulle st\u00f6ta) p\u00e5 sv\u00e5righeter. I morgon komma ledarna af de olika republikanska grupperna att kallas till konferens hos presidenten Loubet. PARIS, torsdag. Presidenten Lou bet har i dag konfererat med Sarrien, Dubief, Jauijes och Bienvenu-Martltf samt med ledarna af majoritetsgruppen na i deputeradekammaren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587361-ZONE524252806",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5821,
      3779,
      454,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utrikespolitik. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-3-ARTICLE54587361-ZONE524252807",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5703,
      3870,
      719,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Telegram genom Sv. telegrambyr\u00e5n.'} ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588120-ZONE524259382",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5979,
      7196,
      399,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00a7koafl\u00e4r9 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588120-ZONE524259383",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5909,
      7281,
      403,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "O G\u00f6tgatan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588120-ZONE524259384",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5801,
      7355,
      758,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "rekommenderar sitt vfil sorterade lager af s&v\u00e4l finare som gr\u00f6fre ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588120-ZONE524259385",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6144,
      7550,
      83,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "samt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588120-ZONE524259386",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5804,
      7689,
      746,
      185
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! Billiga, men best\u00e4mda priser. Order till landsorten expedieras mo efterkraf. Allm. Tel. 15 98. Rikst. 315Q. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588120-ZONE524259389",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5861,
      8052,
      648,
      158
    ],
    "has_part": [],
    "content": "cjelff\u00f6rv\u00e5llad Svaghot. Hv\u00ab den, som genom O den hemliga Ungdomslaaten lider af kjanslig Svaghet, F\u00f6rlust af Mannakraften, Nervsviighet, d\u00e5ligt Hum\u00f6r etc., kan bota\u00bb. Skriftliga Meddelanden. Absolut tysthet. Adr.: Dm cngeieke SygtbthandiinQ, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588064-ZONE524258796",
    "@type": "Text",
    "box": [
      358,
      432,
      1369,
      359
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bbJ| \u00c4lffed Christensen. 9] yl Drottninggat., Lil. utf\u00f6rs\u00e4ljer tilt enormt l\u00e5ga priser ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "57"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588064-ZONE524258799",
    "@type": "Text",
    "box": [
      410,
      842,
      1266,
      187
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e4ls-Kappor, P\u00e4ls-Jacquetter, Astrakan* Kappor, SilkesplyscK-Kappor, Eskim\u00e5* Kappor och Afton-Kappor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588065-ZONE524258800",
    "@type": "Text",
    "box": [
      262,
      1160,
      764,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jtemkamnfng. M\u00e5dki",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "57"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588065-ZONE524258801",
    "@type": "Text",
    "box": [
      265,
      1285,
      767,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jBrudk., Champonering och M\u00e5nadskamningar utf\u00f6ras f\u00f6rstklassigt i hemmen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "57"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588065-ZONE524258802",
    "@type": "Text",
    "box": [
      291,
      1354,
      446,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Best\u00e4llningar \u00d6storm. 25 85. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588065-ZONE524258803",
    "@type": "Text",
    "box": [
      412,
      1402,
      477,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6gaktningsfullt NlAHiA JONSON, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588066-ZONE524258805",
    "@type": "Text",
    "box": [
      286,
      1582,
      721,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Offentliga N\u00f6jen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588066-ZONE524258806",
    "@type": "Text",
    "box": [
      291,
      1701,
      620,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kongl. Teatern. Fredag 7.30-10.15: Werther.\" L\u00f6rdag: Med de l\u00e4gre biljettiirlseu. Billilli) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588066-ZONE524258809",
    "@type": "Text",
    "box": [
      291,
      1819,
      373,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gg(Billighetst\u00f6restttllniug.) Verml\u00e4udii ingar ne. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588066-ZONE524258811",
    "@type": "Text",
    "box": [
      456,
      1851,
      135,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ii ingar ne. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588066-ZONE524258812",
    "@type": "Text",
    "box": [
      364,
      1897,
      532,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dramatiska teatern. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588066-ZONE524258813",
    "@type": "Text",
    "box": [
      257,
      1944,
      772,
      548
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredag kl. 7.30-10.15 o. m.: \u00c4ffentjT p\u00e4 fot Tftiidringen. L\u00f6rdag: Samma pjas. i Dramatiska Teatern. S\u00f6ndagen den '24 Jan. kl. 1.30^-4.15 e. m. gifver undertecknad med ben\u00e4get bitr\u00e4de bill ig hetsmat jn\u00e9f hvarvid uppf\u00f6res: Geng\u00e5ngare. Familjedrama i 3 akter af Henrik Ibsen. Anna Lisa Hwasaor-Engelbrecut. **\u25a0 Svenska teat\u00a9B*n. 1 Fredag kl. 7.80-10.80 e. m.: Paul Lnnge och Tora Parsberg. L\u00f6rdag: Br\u00f6llopet pa Ulftwa. B\u00f6ndagen den 'ii Jan. kl. 1.30 e. m. Billighets- \u00e9",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588066-ZONE524258822",
    "@type": "Text",
    "box": [
      263,
      2424,
      522,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tora Parsberg. L\u00f6rdag: Br\u00f6llopet pa Ulftwa. B\u00f6ndagen den 'ii Jan. kl. 1.30 e.watitt\u00e9: ,, GlHeidelb",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588066-ZONE524258825",
    "@type": "Text",
    "box": [
      429,
      2515,
      442,
      165
    ],
    "has_part": [],
    "content": ",, Gamla Heidelberg. Min dagen den 23 Januan. F\u00f6r f\u00f6rsta g&ngen: Daglaimet. kf Bj\u00f6tje B",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588066-ZONE524258829",
    "@type": "Text",
    "box": [
      261,
      2672,
      768,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gBk&despel i i akter af Bj\u00f6rnstjorne Bj\u00f6rnson. Biljetter till M&ndagens f\u00f6rest&llning s\u00e4lja* i dag Fredag mot dubbelt f\u00f6rk\u00f6p pl vanliga ti der ooh st\u00e4llen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588066-ZONE524258830",
    "@type": "Text",
    "box": [
      408,
      2805,
      480,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6dra teatern. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588066-ZONE524258831",
    "@type": "Text",
    "box": [
      262,
      2855,
      768,
      418
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SFredag kl. 7.30-omkr. 10.45 e. m.: Den sjnke broraouen. Stockholnwluft. S\u00f6ndagen don 22 Jan. kl. 1.30o. m. Billighetsmatin\u00e9: Stockholm nattetid. \u00d6stermalms-T eater n\u00ab Fredag kl. S-omkr. 11 o. m.: Giutupptr\u00e4daufle af Fru Anna Pettersson-Norrie: Storhertiginnan af Gerolstein. B\u00f6ndagen den 22 Jan. kl. 1.80 e. m. Billighets matln\u00e9: \u201e F\u00f6r sista g\u00e4ngen: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588066-ZONE524258837",
    "@type": "Text",
    "box": [
      502,
      3260,
      282,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u201e F\u00f6r sista g\u00e4ngen: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588066-ZONE524258838",
    "@type": "Text",
    "box": [
      393,
      3291,
      622,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den ondes besegrare.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588066-ZONE524258839",
    "@type": "Text",
    "box": [
      261,
      3574,
      768,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Januariprogrammet p\u00e5 Svea-Teatern \u00c4r s\u00e5v\u00e4l af pressen som publiken erk\u00e4ndt Bom det b\u00e4sta Teatern har bjudit p\u00e5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588067-ZONE524258840",
    "@type": "Text",
    "box": [
      263,
      3722,
      763,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Cirkus Variet\u00e9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588067-ZONE524258841",
    "@type": "Text",
    "box": [
      363,
      3834,
      546,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i Kungl. Djurg\u00e5rden. Kl. 8 e. m.: Brottarne ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588068-ZONE524258842",
    "@type": "Text",
    "box": [
      266,
      3900,
      754,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bech-Olsen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588068-ZONE524258843",
    "@type": "Text",
    "box": [
      367,
      4021,
      555,
      152
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(inneh. af V\u00e4rldsm\u00e4sterskaps b\u00e4ltet) ooh Stookholmaren Arvid Anderson. S\u00f6ndag 22 Jan. kl. 2 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588068-ZONE524258846",
    "@type": "Text",
    "box": [
      312,
      4177,
      661,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stor Barnt\u00f6rest\u00e4llning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588068-ZONE524258847",
    "@type": "Text",
    "box": [
      260,
      4251,
      767,
      371
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stor Julgran med elektrisk belysning. C En st\u00f6rre s\u00e4ndning dyrbara Presenter, ju.t nu anl\u00e4nda frliu Tyskland, komina att utdelas till barnen. Half afgift f\u00f6r vuxna ooh barn. M\u00e5ndag 23 Jan. omkr. 10 e. m, h\u00e5ller Ryttm\u00e4star Grimsgaard f\u00f6r h\u00e4stens v\u00e4l loredrag ned demonstrationer i den h\u00f6gre spanska skolan, riden utan munbetsel och utan ridsp\u00f6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588068-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      270,
      4644,
      298,
      685
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588068-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      581,
      4634,
      425,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588068-ZONE524258856",
    "@type": "Text",
    "box": [
      589,
      4805,
      441,
      123
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hvarje afton kl. 6\u201411 Konsert i Vintertr\u00e4dg\u00e5rden af Solistkapellet W",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588068-ZONE524258858",
    "@type": "Text",
    "box": [
      583,
      4928,
      444,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "le tyska W. Fri entr\u00e9 S\u00c4 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588068-ZONE524258859",
    "@type": "Text",
    "box": [
      583,
      5065,
      418,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "dagar och S\u00f6ndagar. Kl. 7.45. Stor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588069-ZONE524258861",
    "@type": "Text",
    "box": [
      579,
      5182,
      450,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "variet\u00e9f\u00f6rest\u00e4llning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588069-ZONE524258862",
    "@type": "Text",
    "box": [
      476,
      5285,
      343,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nya artister. Miss Hajen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588069-ZONE524258864",
    "@type": "Text",
    "box": [
      265,
      5410,
      203,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tuffly Felix. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588069-ZONE524258865",
    "@type": "Text",
    "box": [
      291,
      5554,
      167,
      117
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Ms l Billy. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588069-ZONE524258866",
    "@type": "Text",
    "box": [
      817,
      5407,
      196,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Carlo Briant. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588069-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      495,
      5387,
      318,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588069-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      495,
      5476,
      523,
      207
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588069-ZONE524258869",
    "@type": "Text",
    "box": [
      366,
      5691,
      661,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Observera de billiga biljettpriser na! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588070-ZONE524258870",
    "@type": "Text",
    "box": [
      262,
      5743,
      762,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Alhambra-Teatern ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588070-ZONE524258871",
    "@type": "Text",
    "box": [
      340,
      5831,
      608,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "KU 1/38 e. m. Gberbretri-af del ning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588070-ZONE524258872",
    "@type": "Text",
    "box": [
      295,
      5874,
      702,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ny\u00e5rsrevyn Den stora kometen. Sd",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588070-ZONE524258873",
    "@type": "Text",
    "box": [
      309,
      5939,
      676,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "y\u00bbLundstr\u00f6m\u00bb utf\u00f6res af Hr Otto Sandgren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588071-ZONE524258874",
    "@type": "Text",
    "box": [
      266,
      5984,
      755,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6tel Hamburger B\u00f6rs. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588071-ZONE524258875",
    "@type": "Text",
    "box": [
      488,
      6076,
      312,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rum f\u00f6r Resande. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588071-ZONE524258876",
    "@type": "Text",
    "box": [
      328,
      6103,
      630,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Festv\u00e5ning f\u00f6r Br\u00f6llop, Middagar och Sup\u00e9er. Dagligen Middags- och Aftonkonsert. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588071-ZONE524258878",
    "@type": "Text",
    "box": [
      535,
      6192,
      459,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rekommenderas v\u00f6rdsamt. Claes Andersson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588071-ZONE524258880",
    "@type": "Text",
    "box": [
      348,
      6285,
      398,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J:-r. \\ \u25a0 \"\" ' ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588072-ZONE524258881",
    "@type": "Text",
    "box": [
      263,
      6370,
      761,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sveiv Sc^otatv\u00f6iev ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588072-ZONE524258882",
    "@type": "Text",
    "box": [
      424,
      6485,
      444,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gifver p\u00e5 beg\u00e4ran \u00e4nni^ en ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588072-ZONE524258883",
    "@type": "Text",
    "box": [
      319,
      6524,
      657,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Popul\u00e4r Vis- och Sago-Aflon ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588072-ZONE524258884",
    "@type": "Text",
    "box": [
      262,
      6590,
      764,
      263
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med skloptikonbilder pir sm\u00e4tt och stort folk L\u00f6rdagen den 21 Jnn. kl. Va7 e. 111. i K. F. V. M:s stora h\u00f6rsal. Biljetter \u00e5 1 krona f\u00f6r vuxna och 50 \u00f6re f\u00f6r barn och ungdom s\u00e4ljas i Hr Abr. Lundquists K. Hofmusikhandel, Malmtorgsgatan 8. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588072-ZONE524258887",
    "@type": "Text",
    "box": [
      286,
      6874,
      519,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": ".' ' ?:i v ; ' '. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588072-ZONE524258888",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1060,
      1368,
      765,
      462
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kon&erS S\u00f6ndagen den 22 Jan. kl. 8 e. m. i Kungsholms kyrka. Medverkande: Fru Davida AfXelius-liohlin, Operas\u00e5ngaren John Husberg samt Konsertm\u00e4staren Lars Zetterqvist. Biljetter \u00e5 1: 50 och 1 kr. siiljas hos Musikhandlare Abr. Lundquist, Elkan & Sohildkneclit, de flesta Bokhandlare samt vid ing&ngen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588073-ZONE524258894",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1932,
      334,
      600,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Danska Husarerna ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588073-ZONE524258895",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2039,
      426,
      390,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "konsertera dagligen & ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588074-ZONE524258896",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1850,
      504,
      767,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "& Restaurant du Snd ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588074-ZONE524258897",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2097,
      596,
      279,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Mnrin-Uisseu), ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588074-ZONE524258898",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1911,
      708,
      660,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arbetareinstitutet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588074-ZONE524258899",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2016,
      775,
      429,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(8 Klara Norra Kyrkogata). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588074-ZONE524258900",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1849,
      815,
      763,
      365
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredag kl. 8.15 e. m. ingeni\u00f6r C. A. Nord str\u00f6m: Friktionselektricitetsmaskiner, kotdensa. torer, laddflaskor.Arbetaref\u00f6reningens F\u00f6rel\u00e4sningar (Malmskillnadsgatan 52). Fredagen den 20 Januari kl. 8.15 e. m. Amanuensen A. Hammarskj\u00f6ld: Karl XI:s historia (forts\u00e4ttning). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588075-ZONE524258904",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1852,
      1194,
      767,
      170
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den svenska konsten p\u00e5 adertonhundratalet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588075-ZONE524258905",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1850,
      1373,
      769,
      311
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I dag Fredag kl. 815 e. m. f\u00f6rel\u00e4ser Skriftst\u00e4llaren Cnrl G. Laurin i K, F. U. M:s stora h\u00f6rsal, Birger Jarlsgatan 85 (Borgarskolans se lior). Dagons \u00e4mne: Egron Lundgren. Numrerade biljetter \u00e5 50 \u00f6re ooh onumreraide \u00e5 65 \u00f6re s\u00e4ljas i Allm. Tidningskontoret vid Gustaf Adolfs torg, G\u00f6thes Bokhandel vid Stureplan och fr\u00e4n kl. 7.30 e. m. vid ing\u00e5ngen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588075-ZONE524258908",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1158,
      1967,
      635,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Musikaliska Akademiens stora sal. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588075-ZONE524258909",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1354,
      2022,
      174,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Violinisten ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588075-ZONE524258910",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1212,
      2058,
      467,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arthur Hartmann ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588075-ZONE524258911",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1362,
      2104,
      157,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och Pianisten ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588075-ZONE524258912",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1233,
      2175,
      432,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ernesto Consolo ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588075-ZONE524258913",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1406,
      2222,
      78,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gifva ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588075-ZONE524258914",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1056,
      2329,
      768,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tisdagen den 21 Jan. kl. 8 e. m. Biljetter i 3: 50, 8 kr., 2 kr. och 1: 50 s\u00e4ljas i Herr Abr. Lundquists Hofmusikhandel, Malm torgsgatan 8. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588075-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1055,
      2496,
      768,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588075-ZONE524258917",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1057,
      2648,
      744,
      197
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 M\u00e4ster-Samuelsgatun 3. sr ytti End7bMvn,.ka\u00b0.rtn,.ka\u00b0.rt,.ka\u00b0.rtka\u00b0.rta\u00b0.rt\u00b0.rt.rt t,d nyttz BgJT\" Gratis i Hartkopfs Museum ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588075-ZONE524258921",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1155,
      2848,
      275,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Strassburgs t\u00a3",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588075-ZONE524258922",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1236,
      2886,
      485,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gtrupp a\u00a3 IAtleputtar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588075-ZONE524258923",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1083,
      2997,
      736,
      450
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Damer ooh Herrar. V&rldens minsta m\u00e4nniskor. Tag bnrnen med oeh se pA *. Ivilleputtarne. I dag Fredag \u00e4r Museet flppeT|} HT endast f\u00f6r Damer. \"IM | SV Entr\u00e9 Ull Museet S5 Dre. \"WB rn under 10 \u00e5r 10 \u00f6re. Anataml\u00e4nlcu 25 \u00f6re extrn. H\u00f6gaktningsfullt Kiels Aielsen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588076-ZONE524258931",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1149,
      3664,
      640,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Apollo-Biosrofen, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "57"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588076-ZONE524258932",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1250,
      3793,
      441,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Drottninggatan 71 A. Lefvande bilder. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588076-ZONE524258934",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1208,
      3891,
      527,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nytt program. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588076-ZONE524258935",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1134,
      3957,
      682,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rest\u00e4llningar hvarje heltimme, hvardagar 5\u2014 il, S\u00f6ndagar 1\u2014fi ooh 7\u201411 o- ro- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588076-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1791,
      4021,
      30,
      8
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588076-IMAGE7",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1052,
      4030,
      768,
      168
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588076-ZONE524258938",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1171,
      4239,
      433,
      232
    ],
    "has_part": [],
    "content": "iNDEBitOER- _ \u2022 \u25bc. a \u2022t\u00bb nr \u00e4w tt\u00e5 wt \u2022 i ^ s * \u00e5 S - TL Sfi \u00ab ' aflaS UOTEKSCAfAN (q^isiGANH) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588076-IMAGE8",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1600,
      4231,
      197,
      243
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588077-ZONE524258946",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1236,
      4510,
      396,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Program: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588077-ZONE524258947",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1139,
      4628,
      444,
      106
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kappl\u00f6pningsh\u00e4stens lif. Glada ansikten. Jigdans med 80 omtrs skor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588077-ZONE524258950",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1140,
      4739,
      647,
      335
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jul\u00e4ngeln (f\u00e4rglagd) i 6 afdelningar: a) Hos de fattige; b) Det frusna landskapet; o) Midnattam\u00e4ssan; d) Charkutenet. Julg\u00e4ssen; e) Fl broarna; f) Jul\u00e4ngeln. Menageri. Ur Tschernofia dresserade hundar & h\u00e4star. Miss Anna & Mr Jamos. BesuUatet af en f\u00f6nsterkurtis. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588077-ZONE524258955",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1107,
      5149,
      660,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rest\u00e4llningar: H vard agar 5\u20149.30 e. m. S\u00f6ndagar 1\u20146 & 7\u201410 o. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588077-ZONE524258956",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1110,
      5334,
      651,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nedsatt entr\u00e9, 25 \u00f6re uti ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588078-ZONE524258957",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1073,
      5384,
      730,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Templarsalongen, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588078-ZONE524258958",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1052,
      5485,
      767,
      600
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OK nrO Bryggaregatan 5, QC JC\u201ea 4\u00bbw Ul C. n\u00e4ra Drottninggatan, fc*# Ul O. t dag kl. 6 och 8 e. m. Pariser-Motor-Biografens ber\u00f6mda CefvaniSe gilder. 2 timmars intressant program. Dagligen omv\u00e4xlande nyheter. Vid f\u00f6rest\u00e4llningarna I afton och n&gra f\u00f6ljande dagar visas I Lefvande bilder Raona- och Bddalsfj\u00e4llen I Norge, d\u00e4r senaste olyckan skedde, som kostade 59 mSnniskollf. Bilden fanns f\u00f6rut kinematograferad I Turistresan \u00bbSverge och Norge\u00bb och observeras fj\u00e4llen just n\u00e4r Turlstftngaren blir synlig. Ud",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588078-ZONE524258964",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1299,
      6082,
      263,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Under pauserna: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588078-ZONE524258965",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1054,
      6117,
      759,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ki 8. Svenska KvarteUs\u00e5ngarna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588078-ZONE524258966",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1051,
      6185,
      767,
      352
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ki. c & 8. Solo f\u00f6r violin och marmorfon af Hr J, A. Sternhagen, ackompanjerad af Pianisten hr Protus \u00c5slund. F\u00f6r att allm\u00e4nheten m\u00e5 bli i till fallo att taga del af dessa enast\u00e5ende, f\u00f6rstklassiga furest\u00e4llningar nr biljettpriset i dag Fredag och i morgon L\u00f6rdag kl. O alla platser 25 \u00f6re, kl. 8, reserverade 50, alla \u00f6friga 35 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588079-ZONE524258969",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1054,
      6551,
      762,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Skridsko-S\u00e4llskap. \u00c5 & Eiddfj\u00e4dMik i d",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588079-ZONE524258970",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1058,
      6635,
      759,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "t\u00c5 banan p& Eiddarfj\u00e4rden Musik i dag Fredag kl. 7\u20149 e. m. - Entr\u00e9 25 \u00f6re. ' ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588079-IMAGE9",
    "@type": "Image",
    "box": [
      884,
      6865,
      143,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588079-IMAGE10",
    "@type": "Image",
    "box": [
      261,
      6935,
      767,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588080-ZONE524258974",
    "@type": "Text",
    "box": [
      267,
      7028,
      758,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M)SCH*t:LMANS, \u00e5",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588080-ZONE524258975",
    "@type": "Text",
    "box": [
      395,
      7106,
      511,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "12-\u00e5rig rysk violinist, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588081-ZONE524258976",
    "@type": "Text",
    "box": [
      435,
      7158,
      428,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Afskeds- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588081-ZONE524258977",
    "@type": "Text",
    "box": [
      265,
      7238,
      757,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "KONSERT ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588081-ZONE524258978",
    "@type": "Text",
    "box": [
      262,
      7369,
      767,
      360
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00e5ndagen den 23 Jan. kl. 8 e. m. i K, Musikaliska Akademiens stora sal. Medverkande: Pianisten Alfred Ackermann. PKOGRAM: 1. Edv. Grieg. Sonate f\u00f6r piano ooh violin, F-dur. Mischa Elman och Herr Ackermann. 2. Brahma. Elmpsodio, G-moll, Op. 79, nr 2. Chopin. Etude, Ass dur. HAk",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588081-ZONE524258985",
    "@type": "Text",
    "box": [
      451,
      7725,
      330,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", Herr Ackermann. Chaconne, f\u00f6r violin. Mischa Elman. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588081-ZONE524258986",
    "@type": "Text",
    "box": [
      262,
      7764,
      159,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6. Bach. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588081-ZONE524258988",
    "@type": "Text",
    "box": [
      257,
      7828,
      771,
      376
    ],
    "has_part": [],
    "content": "& y Wagner-Liszt. Isoides Liebestod, ur Tristan och Isolde. Moszkowski. R\u00e9ve etrange. Herr Ackermann. Tschaikowsky. Canzonotta. Wieniawski. Souvenir de Mosoon. Mischa Elman. Konsertflygel af C. Bechstein i Berlin fr\u00e4n Abr. Lundquists Pianoetablissemang. Biljetter i. 8: 50, 3 kr., 2 kr. o. 1: 50 s\u00e4l.ias i Herr Abr. Lundquists Hofmusikhandel, Malmtorgsgatan 8. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588081-ZONE524258989",
    "@type": "Text",
    "box": [
      247,
      8002,
      30,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "y ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588081-ZONE524258996",
    "@type": "Text",
    "box": [
      287,
      8223,
      198,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "'V-'\"'V'\"' \"\u2022 &lt; i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588081-ZONE524258998",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1299,
      6812,
      268,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konsert. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588082-ZONE524258999",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1056,
      6874,
      761,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Berns' Salonger ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588082-ZONE524259000",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1171,
      6988,
      535,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I dag Fredag Itcethoveu-Aitoii, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588082-ZONE524259001",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1082,
      7094,
      391,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1. Egmont, Ouv. 2. Symfoni nr 7, A-dur. 3. Leonora, Ouv. nr 3- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588082-ZONE524259004",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1083,
      7194,
      734,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.t Festv\u00e5ning f\u00f6r Middagar & Sup\u00e9er. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588083-ZONE524259005",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1055,
      7243,
      759,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Restaurant Metropol. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "57"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588083-ZONE524259006",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1199,
      7388,
      469,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Diner 2 Kr. & \u00e5 la Carte. Alliu\u00e4ut Sm\u00f6rg\u00e5sbord. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588083-ZONE524259008",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1055,
      7493,
      765,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Enskild v\u00e5njng f\u00f6r best\u00e4llningar af Middagar, Sup\u00e9er, Br\u00f6llop och Sammantr\u00e4den. Allm. Tel. 75 67. Wilhelm Strandberg, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588084-ZONE524259010",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1076,
      7667,
      716,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Restaurant Tattersall. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588084-ZONE524259011",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1083,
      7752,
      706,
      151
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr. 1 Dec. dagligen Middags- och Afton\u2022 Konsert af Dam-Solistkapellet \"Rautenberg\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588085-ZONE524259013",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1055,
      7913,
      759,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tavernan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588085-ZONE524259014",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1050,
      8086,
      763,
      171
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Daglig-en fin musik. Sun g- af Fr\u00f6ken gragoli. I de n\u00e4rmaste dagarna ny s\u00e4ndning af \u00e4kta itlikdfi",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588085-ZONE524259016",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1961,
      1780,
      566,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SAMMANTR\u00c4DEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588085-ZONE524259017",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1854,
      1903,
      762,
      395
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Borgen\u00e4rerna uti aflidne Stenhuggeriidkaren J. A. Paulssons i Sundbyberg vid Sollentuna h\u00e4radsr\u00e4tt anh\u00e4ngiga urarfvakonkurs kallas h\u00e4rmed att sammantr\u00e4da Tisdagen den 31 Ja nuari 1905 kl. 11.30 f. m. \u00e5 Notarius Publicus Oldenburgs tj\u00e4nsterum, nr 8 vid Skeppsbron i Stockholm, f\u00f6r .att besluta om konkursboets angel\u00e4genbeter, v ' R\u00c4TTENS OMBUDSMAN. MC nr Q Fredagen den 20 Jan. . r. III O kl. 6.30 e. m. \u2014\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588086-ZONE524259020",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1856,
      2317,
      759,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N C nr 2 -^n(*agoa ^cn ^an* kl. 6.30 O. IT). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588086-ZONE524259021",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2172,
      2360,
      253,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kl. 6.30 O. IT). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588086-ZONE524259022",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1947,
      2414,
      579,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fonden for Br\u00f6drapfvor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588086-ZONE524259023",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1852,
      2480,
      762,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "inom P. 0:s Stockholmsloger kallas Ull allm\u00e4n sammankomst i Ordenshuset Torsdagen den 2 Februari 1906 kl. 8 eftermidd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588086-ZONE524259024",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1880,
      2584,
      493,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm den 14 Januari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588086-ZONE524259025",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2078,
      2617,
      502,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "~ OEDFORANDEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588087-ZONE524259026",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1863,
      2665,
      750,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arla Coldinu-Grden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "57"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588087-ZONE524259027",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1847,
      2778,
      765,
      195
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Andra ooh h\u00f6gre grader Fredagen den 20 Januari kl. 5 e. \u00abn. \u00c4ldre kallelser g\u00e4lla. \u2022 \u2014 \u00bbQ \u00bb Logen nr 13 Gustaf Wasa. Fredagen den 20 Jan. kl. 8-15 e. m. IIL Instr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588087-ZONE524259030",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1880,
      2991,
      703,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e4llskapet De Fattips V\u00e4nner ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588087-ZONE524259031",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1849,
      3056,
      759,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sammantr\u00e4der L\u00f6rdagen den 21 Januari 1905 kl. half 8 e. m. \u00e5 K\u00e4llaren Pelikan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588087-ZONE524259032",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1876,
      3122,
      503,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Val af revisorer. \" ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588087-ZONE524259033",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1849,
      3168,
      761,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Typografiska F\u00f6reningens S\u00e5ngk\u00f6r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588087-ZONE524259034",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1849,
      3234,
      759,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Repetition' Fredagen den 20 Januari kl. half 9 e. m. Mangrantl ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588088-ZONE524259035",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1849,
      3314,
      761,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norrlands Gille ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588088-ZONE524259036",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1849,
      3479,
      764,
      402
    ],
    "has_part": [],
    "content": "firar sin \u00e5rsh\u00f6gtid med bal \u00e5 Grand H\u00f6tel Fredagen den 3 Februari 1905 kl. 8 e. m. Ledam\u00f6ter i Gillet eller andra som \u00f6nska erh\u00e5lla tilltr\u00e4de till balen \u00e4ga att senast M\u00e5ndagen den 30 Januari anm\u00e4la sig hos Gillen sekreterare, D:r G. Huss \u00e5 Grand H\u00f6tel Fredagen den 27, L\u00f6rdagen den 28 samt M\u00e5ndagen den 30 Januari kl. half 4\u2014half 5 e. m., eller i bostaden, Brunkebergstorg 2, Rikstel. 77 99, kL half 7\u20147 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588088-ZONE524259038",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2118,
      3891,
      211,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588088-ZONE524259039",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2834,
      335,
      390,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "95,000 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588088-ZONE524259040",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2646,
      400,
      759,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nu lediga, \u00f6nskas placerade mot goda inteckningar i hus eller villor. Svar fr\u00e5n l\u00e5ntagaren sj\u00e4lf till \"25/1 05\" Dagens Nyheter, Gustaf Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588088-ZONE524259041",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2828,
      549,
      390,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "50,000 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588088-ZONE524259042",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2646,
      612,
      764,
      248
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas l\u00e5na mot inteckning, n\u00e4rmast kasaal\u00e5n, i f\u00f6rstklassigt, nytt, st\u00f6rre hus vid hufvudgata. Svar till \"P. X.\" torde l\u00e4mnas \u00e5 Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. 25,000 kr. \u00f6nafle\u00e5a mot s\u00e4ker inteckning niu genast. Regeringsgatan 30, 2 tr. Axel Svensson, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588088-IMAGE11",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2673,
      878,
      710,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588088-ZONE524259046",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2648,
      998,
      764,
      403
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I ooh f\u00f6r utvidgning af industriell r\u00f6relse \u00f6nskas ett l\u00e5n, stort 15,000 kr., mot fullgod s\u00e5kerhet i densamma. Svar, ej anonyma, torde st\u00e4llas till \"Fullgod s\u00e4kerhet\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. Inteckning- \u00e5 10,000 kr. i ett mindre, nytt hus, fullst\u00e4ndigt uthyrdt, \u00f6nskas bel\u00e5nad p\u00e5 6 m\u00e5n., 500 kr. j\u00e4mte 6 proc. r\u00e4nta l\u00e4mnas. Vidare svar af kapitalisten sj\u00e4lf till \"God inteckning\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588088-ZONE524259049",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2691,
      1417,
      678,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "God inteckning \u00e5 5,000 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588088-ZONE524259050",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2645,
      1482,
      767,
      482
    ],
    "has_part": [],
    "content": "att \u00f6fvertaga. 6 proc. r\u00e4nta. 6 proc. provision betalas. Sivar till \"Inteokning i nybyggnad\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolf torg. S,000 \u00f6nskas lana. S\u00e4kertiet v\u00e4rdefullt bo. Svar till \"A. B. C.\" Dagens Nyheter, Gustaf Adolis torg. SO kr. \u00f6nskns l\u00e5ua. Svar tacksamt till \"Ung Enka\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. Eugamt Fruntimmer \u00f6nskar af \u00e4ldre oberoende person lana 50 kr. Svar till \u00bbllesande \u201405\u00bb\u00bb Dng. Nyli. llHfrudk.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588089-ZONE524259056",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2767,
      1975,
      527,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pantbank. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588089-ZONE524259057",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2646,
      2082,
      762,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till m\u00e5ng\u00e5rig, vinsbgiifvande Pantbank \u00f6nskas f\u00f6rliagsmiaai. God r\u00e4mta och full s\u00e4kerhet. Svar till \"Berg\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs toirg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588089-ZONE524259059",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2752,
      2232,
      558,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En duglig Kemist ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588089-ZONE524259060",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2643,
      2288,
      764,
      239
    ],
    "has_part": [],
    "content": "a\u00f6kes f\u00f6r startande aif mindre fabrik f\u00f6r ketoiiska preparat. Fabrikatet \u00e4r redan k\u00e4ndt. S\u00f6kaniden l&gt;\u00f6r vara energisk odh \u00e4uglig samt i besittning af godt f\u00f6rr\u00e5d of erfarenhet ooih v\u00e4rdefulla recept Maar 'h\u00e4nv\u00e4nde &Lg Skriftligen till Disponent E. Winkler, Biin.dgarnsfabri.ken, Lund. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588089-ZONE524259062",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2707,
      2541,
      643,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rdelaktig kapitalplacering. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588089-ZONE524259063",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2642,
      2604,
      763,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till etablering af specialitet i korfaff\u00e4r (fin charkuteri) efter utl\u00e4ndskt m\u00f6nster s\u00f6kes kompanjon. Svar, m\u00e4rkt \"Charcuteri 1,000\" till Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588089-ZONE524259064",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3545,
      341,
      317,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "&GONBi.lCKLIG BOT tor den sv\u00e5raste ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588089-ZONE524259066",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3483,
      393,
      437,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TANDV\u00c4RK \u00e4tfitttti",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588089-ZONE524259067",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3539,
      451,
      330,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TAsm\u00e4rtfritt, utg.n operation eller s\u00f6fning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588089-ZONE524259068",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3484,
      490,
      1519,
      162
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eller s\u00f6fning Alla v\u00e5ra arbeten utf\u00f6ras af tandl\u00e4kare, ooh l\u00e4mna vi alltid 10 \u00e5rs garanti Den b\u00e4sta garanti vi kunna l\u00e4mna Eder \u00e4r denna : \u00bb Om h\u00e4ndelsevis Eder l\u00f6stand eller l\u00f6sgom gar s\u00f6nder, eller om Eder amalgam- eller guldplomb faller ur, g\u00f6ra vi om arbetet, l\u00f6r samma betalning, TT? : 1 1\u2014 \u00ab... .\u2014 : ainnrl ntt \u2022.tfnnn r\u00bb 111 n\u00abk.ta ornlplfvill V\u00e5ra utm\u00e4rkta amerikanska mstrumenter s\u00e4tta oss i st\u00e5nd att utf\u00f6ra allt arbete sm\u00e4rtfritt och utan s\u00f6fnini Vi \u00e4ro de enda \u2022nfr\u00e4tta och i&ta \u25a0mcitttauaaa msu \u00ab twu^i i \u00ab\u00bbv \u00ab\u00bb\u00ab\u2022\u00bb\u00bb\u00bb\" IX. ouiutug. \u00e4nda uppfinnarne af emaljering af t\u00e4nder, vi \u00e5tergifva at t\u00e4nder, fr\u00e9n hvilka tandk\u00f6ttet lossnat, It gula t\u00e4nder en gl\u00e4nsande yta och skydda dem fr\u00e5n anfr\u00e4tnmg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "4"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588089-ZONE524259072",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5059,
      454,
      1130,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", , __ PARIS IusiUuing Bf tiprter ooh tandradr utan tandk\u00f6tt eller med flkt tdk\u00f6tt",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588089-ZONE524259073",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5032,
      489,
      1524,
      138
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", , __ PARIS IusiUuing Bf tiprter ooh tandrader utan tandk\u00f6tt eller med falskt tandk\u00f6tt, osynligt t. o. m. f\u00f6r det mest skarpsynta \u00f6ga, sker utan band, hake eller fj\u00e4der och l\u00e4mnas gommen alldeles fri. &lt; F\u00f6r detta arbete beh\u00f6fves ej, att r\u00f6tterna finnas kvar, men om s\u00e5dana finnas, \u00e4r det on\u00f6digt alt draca ut desamma. Vid den noggrannaste granskning af s\u00e5v\u00e4l munnens inre som yttre, kan icBe n\u00e5ttot.sp\u00e4r af det utf\u00f6rd, arbetet uppt\u00e4ckas. \\ ara manga tandl\u00e4kere och manga kunder e\u00f6ra det m\u00f6ilict for oss att kunna utfar* nr\u00bbnrU\u00bb uwam ma. \u00bbiu uen uuggr\u00bbuiiasi,e gransKumg ar savai munnens inre som vttre. kan icRe n\u00e5feot Bnsraf ffpt arbetet uppt\u00e4ckas. Vara m\u00e5nga tandl\u00e4kere och m\u00c4nga kunder g\u00f6ra det m\u00f6jligt f\u00f6r oss att kunna it/\u00f6ra orbetetunde? dttiFklki",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588089-ZONE524259075",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3658,
      580,
      2879,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": ": 1 1\u2014 \u00ab... .\u2014 : ainnrl ntt \u2022.tfnnn r\u00bb 111 n\u00abk.ta ornlplfvill rkta amerikanska mstrumenter s\u00e4tta oss i st\u00e5nd att utf\u00f6ra allt arbete sm\u00e4rtfritt och utan s\u00f6fnini enda desamma. Vid den noggrannaste granskning af s\u00e5v\u00e4l munnens inre som yttre, kan icBe n\u00e5ttot.sp\u00e4r af det utf\u00f6rd, arbetet uppt\u00e4ckas. \\ ara manga tandl\u00e4kere och manga kunder e\u00f6ra det m\u00f6ilict for oss att kunna utfar* nr\u00bbnrU\u00bb i&ta \u25a0mcitttauaaa msu \u00ab twu^i i \u00ab\u00bbv \u00ab\u00bb\u00ab\u2022\u00bb\u00bb\u00bb\" IX. ouiutug. h uwam ma. \u00bbiu uen uuggr\u00bbuiiasi,e gransKumg ar savai munnens inre som vttre. kan icRe n\u00e5feot Bnsraf ffpt \u00e4nda uppfinnarne af emaljering af t\u00e4nder, vi \u00e5tergifva at t\u00e4nder, fr\u00e9n hvilka tandk\u00f6ttet lossnat, It | arbetet uppt\u00e4ckas. Vara m\u00e5nga tandl\u00e4kere och m\u00c4nga kunder g\u00f6ra det m\u00f6jligt f\u00f6r oss att kunna it/\u00f6ra orbetetunde? gula t\u00e4nder en gl\u00e4nsande yta och skydda dem fr\u00e5n anfr\u00e4tnmg. |p\u00e5g\u00e5ende sittning. - Franska, engelska, tyska, ryska, spanska, italinska, portHfli\u00ablsk\u00bb, polska, turkiska och arabiska tskfc ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "4"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588090-ZONE524259077",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3441,
      703,
      758,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Respektabel Provisionsresande ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588090-ZONE524259078",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3442,
      790,
      757,
      198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5 Uppland, G\u00e4strikland och H\u00e4lsingland, faf\u00f6rd ho3 garn, manufaktur- ooh apeoeri ha;ri&lt;Uande, kan. mot igod provision f\u00e5 upptaga ordeir f\u00f6r \u00e4ldre fahriksfirma. Liten profko 1 lektion.! Svar j\u00e4mte referenser till \"B. A.\",\", Dagenis Ny het ema Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588090-ZONE524259079",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3440,
      1006,
      761,
      520
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En af Amerikas st\u00f6rste og bedste Fabrikanter af Maskiner for Dampvaskerier og -Strygerier seger et energisk og godt Firma for S\u00e4lg af sine Fabrikata. Billet, mrkt \u00bbIngenier 338\u00bb, bedes sndet Heydahl 0hme's Annonce-Expedition, Christiania. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588090-ZONE524259081",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3441,
      1546,
      759,
      119
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Malla! S\u00f6ndacssiiljnre af Tobaksvaror orh&lla h\u00f6gsta %. God f\u00f6rtj\u00e4nst. Svar med adress under m\u00e4rke \u00bbH\u00f6gsta proc.\u00bb Tidningskontoret Kungsbroplan 2. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588091-ZONE524259083",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3539,
      1745,
      560,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "B\u00a3BLITZ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588091-ZONE524259084",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3473,
      1977,
      58,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "r\u00a7 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588091-ZONE524259085",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3470,
      2010,
      61,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "05 & ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588091-ZONE524259086",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3555,
      1845,
      609,
      176
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tyska1 Franska, Engelska, \u00ab. *\u25a0 Kyska, Spanska, Italienska, 3 \u00a7? i \u00b0S.P\u00bb \u00bb KS Holl\u00e4ndska, Svenska. Undervisning privat ooh i klasser i och utom skolan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588091-ZONE524259090",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3581,
      2034,
      227,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inf\u00f6dde l\u00e4rare. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588092-ZONE524259091",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3479,
      2089,
      678,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BIBLIOTEKSGAT. 6-8. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588092-ZONE524259092",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3477,
      2206,
      685,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fe AFTOMHIIRSER M ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588092-ZONE524259093",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3471,
      2264,
      690,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "~ iTyska, Franska,Engelska o ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588092-ZONE524259094",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3469,
      2312,
      692,
      211
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00a7 b\u00f6rja hvarje vecka. \u00d6fversfittningar i 3 alla spr\u00e5k. Proflekt. gratis, o Beg\u00e4r prospekt! ^ CHOO IA. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588092-IMAGE12",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3435,
      2478,
      172,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588092-ZONE524259099",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2845,
      2750,
      358,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aft\u00e4r^iiiaii ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588092-ZONE524259100",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2641,
      2802,
      765,
      111
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med 10- \u00e5 20,000 kr. kapital kan f\u00e5 irug\u00c4 \u00bbom kompanjon uti trivarubranschen. &var till \"10 proc.\",\", Dagens Nyheter, Giwt. Ad. torg.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588092-ZONE524259101",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2821,
      2919,
      482,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kompanfoii - ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588092-ZONE524259102",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2640,
      2981,
      762,
      170
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Med anledaing af ene innehafvarena afg\u00e5ng kan en energisk, ung Man som del\u00e4^jare f\u00e5 ing\u00e5 i l\u00f6nande ooh angen\u00e4an framtidsaff\u00e4ir. Faokkunskap ej n\u00f6dv\u00e4ndig. Svar till \"Kontant 2,000 kr. 1905\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588092-ZONE524259103",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2639,
      3252,
      767,
      202
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I bevisligen vinstgifvande och respektabel aff\u00e4r \u00f6nskar energisik, praktisk ooh skicklig aff\u00e4rsman dnig\u00e5 som kompanjon med 10- k 35,000 tor. God ooh l\u00e4ttst\u00f6tt aff\u00e4r kan \u00e4fven \u00f6fverfca gas. Svar till \"A. B.\",\", S. Gumselius' Annonsbyr\u00e5, innan den 24 d:s. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588093-ZONE524259104",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1928,
      3932,
      600,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Blekinge Gille ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588093-ZONE524259105",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1849,
      4028,
      758,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sammantr\u00e4der S\u00f6ndagen den 22 Jan. kL 7 e. m. \u00e5 H\u00f6tel Reisen, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588093-ZONE524259106",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2117,
      4096,
      214,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588094-ZONE524259107",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1990,
      4145,
      282,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S. H ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "57"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588094-ZONE524259108",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1845,
      4256,
      767,
      221
    ],
    "has_part": [],
    "content": "firar lin 30:e drsh\u00f6gtidsdag',me\u00e5 bal & Restaurant Runans festv\u00e5ning S\u00f6ndagen den 5 Febr. kl. 7 e. m. Festen b\u00f6rjar kl. 8 e. ni. Biljetter \u00e5 kr. 2: 50 f\u00f6r herre, 2 kr. f\u00f6r dam och 50 \u00f6re f\u00f6r barn orh\u00e5llas endast genom Styrelsens ledam\u00f6ter, Ftecipiender precis kl. 7 e, ni. \u00c4",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588094-ZONE524259111",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1875,
      4472,
      322,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pp\u00c4ldre kallelser g\u00e4lla. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588094-ZONE524259112",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2086,
      4523,
      278,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e4llskapet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588095-ZONE524259113",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1919,
      4572,
      618,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Y\u00e4nskapsbr\u00f6dernas ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588095-ZONE524259114",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1846,
      4661,
      764,
      224
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e9rsh\u00f6gtidsdag \u00e4 H\u00f6tel Fenix den 5 Febr. kl. V\u00bb 8 e. m. Speceri- och YiktualieliandelsExpedit-F\u00f6reningen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588095-ZONE524259116",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1849,
      4889,
      764,
      254
    ],
    "has_part": [],
    "content": "anordnar undor Februari o. Mars m\u00e5n. en kurs i Engelska spr\u00e5ket. (omkring 16 timmar), afgift 6 kronor. Undervisning kl. 9.30\u201410.30 e. m. Anteckning till deltagande g\u00f6res f\u00f6re den 22 d:s hos Hr J. A. Isaksson, Luntmakaregatan 62. Anm\u00e4lan \u00e4fven pr TeL Brunk. 50 51. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588095-IMAGE13",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1865,
      5162,
      734,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588095-ZONE524259119",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1849,
      5332,
      761,
      195
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kallaa till ordinarie sammankomst L\u00f6rdagen den \u00a31 Januari 1905 kl. 11 l. m. \u00e5 Hotell Reisen, Skeppebron 14, 1 tr. H\u00f6gtidsdagens firande \u00e4ger rum samma dag \u00e5, samma lokal kl. 6.30 e. ix STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588095-ZONE524259121",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2789,
      3468,
      482,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "CSodt tillf\u00e4lle. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588095-ZONE524259122",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2642,
      3529,
      762,
      198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En respektabel man kan f\u00e5 ing\u00e5 som del\u00e4gare uti st\u00f6rre fastighetsagentur med kontant kr. 6,000, helst en som har st\u00f6rre kapital, f\u00f6r att kunna deltaga uti fasta ink\u00f6p. Svar af verklig reflektant till 'S\u00e4ker inkomst\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588095-ZONE524259123",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2776,
      3743,
      487,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e4lsvaruaft\u00e4r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588095-ZONE524259124",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2640,
      3806,
      763,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "finnes att \u00f6fvertaga. Svar till \"Mycket god aff\u00e4r\",f\u00e4r\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588096-ZONE524259125",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2726,
      3901,
      583,
      189
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fin aff\u00e4r! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "57"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588096-ZONE524259126",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2639,
      4119,
      764,
      230
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En v\u00e4l inarbetad engrosaff\u00e4r i stor, fram\u00e5tgiende sj\u00f6stad kan f\u00e5 \u00f6fvertagas nu genast eller den 1 n\u00e4stkommande April. Sista \u00e5rets oms\u00e4ttning 700,000 kr. C: a 30,000 kr. fordr\u00e4s kontant. Eventuellt kan fastigheten, d\u00e4r aff\u00e4ren bedrifvea, f\u00e5 k\u00f6pas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588096-ZONE524259129",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2668,
      4353,
      296,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N\u00e4rmare meddelar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588096-ZONE524259130",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3006,
      4383,
      364,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JOHAN KJELLGREN, Norrk\u00f6ping. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588096-ZONE524259131",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3428,
      2608,
      188,
      188
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "57"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588096-ZONE524259132",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3646,
      2614,
      545,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fru EMMY BRANDTS ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588097-ZONE524259133",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3625,
      2661,
      565,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "andels-Skola, llt17\" tp ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588097-ZONE524259134",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3643,
      2746,
      506,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "llaiunKatan 17. \" tr. upp \\n ' ' litl122 67",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588097-ZONE524259135",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3747,
      2773,
      313,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nKatn 7. \\n ' ' Alim. tel. 122 67. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588097-ZONE524259137",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3436,
      2817,
      750,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Grundlig undervisning. Skrif- och RJlkneknrsci frin 2 kr., enkelt BokblUeri 6 kr., dubbelt d:o 15 kr. OBS. En hel kurs inneh. dxlibelt (Italienskt) Bokh\u00e5lleri, Bliknlng, Koatersg\u00f6roiai^ Korrespondens, Stock- eller Blindskrift. Pri* endast 25 k",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588097-ZONE524259138",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3627,
      2978,
      377,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "25 kronor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588097-ZONE524259139",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3457,
      3049,
      728,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS. S\u00f6ndags- ocli aftonlektloncr gifvas. Iitr Afliirsm\u00e4ii! Dugliga bitr\u00e4den nnskaHns. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588097-ZONE524259140",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3578,
      3170,
      480,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sradtmhet Hoheres Techtiiuhes Jnstiruf ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588097-ZONE524259141",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3551,
      3277,
      208,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "^XOETHW, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588097-ZONE524259142",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3860,
      3290,
      116,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", AfMxIt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588097-ZONE524259143",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3617,
      3395,
      389,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Akadem. L\u00e4roanstalt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588097-ZONE524259144",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3613,
      3427,
      395,
      358
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(med statsunderat\u00f6d) flir utbildn. of innrniorer Afdeln:gar: 1. M&skinbygg nad.2. Elektroteknik. 3. Tekn. kemi. Qasteknik. 4. Ilyttv\u00e4sen. 5. Keramik, Olas- o. Cement-teknik. Terminer b\u00f6rja midten af April och midten af Oktober. .. 25 lil rare, dfver 50\u00ae liirj. Normala studietiden: 7 term. Minst, f\u00f6rbar, kurs: 1 \u00e5rs betyg. Program o. niirtn. tinderr. genom Sekretariatet, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588097-ZONE524259148",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3584,
      3839,
      433,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "'tMgrthyhjjr 0\u00abr0ktktor: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588097-ZONE524259149",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3760,
      3973,
      419,
      317
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c4tpl.lnj. Kostnadsfritt ura NI \u00abnom undvrvitn. pr korinoMS \u00e5ramar l\u00e5ra Er bokf\u00f6r., snabbr\u00e4kn., skrlfu., svensk o. uti. korresp. ro. m., lorde v\u00e4rt 04-sid^ ill. prxnpoki vara ar stort intresse f\u00f6r Er. Degflrdetl Er hilles Qrati\u00e5* Malm\u00f6 Spr\u00e5k- A Handelsinstitut U. S. Hermod, S\u00f6derg. 170., Malm\u00f6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588098-ZONE524259150",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2671,
      4479,
      702,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Finbageri. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588098-ZONE524259151",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2639,
      4609,
      763,
      206
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett mindre Finbageri med centralt l\u00e4ge \u00e5 \u00d6stermalm finnes att \u00f6fvertaga fr\u00e5n I April med lager och inventarier till billigt pris. Svar till \"Finbageri 50\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588098-ZONE524259152",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2811,
      4835,
      415,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Matvaruaff\u00e4r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588098-ZONE524259153",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2641,
      4889,
      759,
      103
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00e5 \u00d6stermalm, med bostad, passande f\u00f6r 2 fruntimmer, finnes att \u00f6fvertaga. Svar tili \"G. 000\", Tidningskontoret Humleg\u00e5rdsgatau 9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588099-ZONE524259154",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2677,
      5019,
      700,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00f6rre Kaf\u00e9 \u00e5 S\u00f6der ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588099-ZONE524259155",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2636,
      5101,
      769,
      272
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tor 2,00) kr., om uppg\u00f6relso sker cenast. Vid. jpm Edvard yviirnstr\u00f6nis AlJ\u00e4rsbyrfi, Il egeriHgsgatnii 89. Kontorstid 10-4. Trallas personagen 11-2 I.aiidtlinndel, i folkrilk trakt ooh vid ij\u00e4rnv\u00e4gsstation, \u00f6nskas \u00f6fvertaga. iSvar, m\u00e4rkt \"E. L.\",\", Norrk\u00f6ping 3, p\u00f6ste rea t ante. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588099-ZONE524259158",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1049,
      8254,
      327,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "italienska drufviner. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588099-ZONE524259159",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2286,
      5547,
      137,
      156
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "57"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588099-ZONE524259160",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1846,
      5712,
      767,
      152
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kyparef\u00f6reningens Sjuk- & Begrafningsfond sammantr\u00e4der f\u00f6r kvartalBuppbord S\u00f6ndagen den 22 Jan. 1905 kl. 11 t. m. \u00e5 vanligt st\u00e4lle. OBS.I S\u00e5 mangrant som m\u00f6jligt f\u00f6r val af styrelse samt flera viktiga fr\u00e5gor. Ndlt",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588099-ZONE524259162",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1875,
      5862,
      437,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ygNya medlemmar antagas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588099-ZONE524259163",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2075,
      5896,
      304,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Liding\u00f6b*br! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588099-ZONE524259164",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1845,
      5952,
      765,
      700
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Thorsviks Villa\u00e4garef\u00f6rening sammantr\u00e4der S\u00f6ndagen den 22 Jan. 1906 kL 10 f. m. i Wikstrands villa. Inskrifning af nya medlemmar. F\u00f6ljande fr\u00e5gor komma att diskuteras: 1) V\u00e4ckt f\u00f6rslag att om m\u00f6jligt med medicinalstyrelsens hj\u00e4lp f\u00e5 Liding\u00f6ns begrafningsplats utvidgad i enlighet med h\u00e4lsov\u00e5rdsstadgans f\u00f6reskrifter; 2) Hvad b\u00f6r g\u00f6ras f\u00f6r att f\u00f6rm\u00e5 kyrkor\u00e5det att verkst\u00e4lla kyrkost\u00e4mmans beslut i Oktober ISOi om omedelbar p\u00e5b\u00f6rjan af kyrkans restaurering; 3) A senast\u00bb st\u00e4mman v\u00e4ckt f\u00f6rslag om sjukstugas anordnande; 4) Har Liding\u00f6n n\u00e5gra f\u00f6rdelar af sin kyrkliga f\u00f6rening med Danderyds f\u00f6rsamling; 5) Upps\u00e4ttning af en skrifvelse till ortens riksdagsman med anh\u00e5llan om motton i riksdagen om kommunal- ooh kyrkost\u00e4mmas h\u00e5llande \u00e5 s\u00f6n- och helgdagar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588099-ZONE524259172",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2117,
      6656,
      214,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588099-ZONE524259173",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1845,
      6702,
      763,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Skarpskyttef\u00f6rening. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588099-ZONE524259174",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1846,
      6767,
      764,
      198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kammarskjutningar \u00e4ga rum i G\u00f6ta Lifgardes exercishus alls S\u00f6ndagar under Januari, Februari och Mars m\u00e5nader kl. 11 f. m.\u20142 e. m. Rekryter erh\u00e5lla 6 serier \u00e5 10 skott fri ammunition. Anm\u00e4lning till intr\u00e4de i f\u00f6reningen kan ske p\u00e5 platsen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588099-ZONE524259175",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2118,
      6967,
      216,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588099-ZONE524259176",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2017,
      7078,
      420,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00d6RLORADT; ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588099-ZONE524259177",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1846,
      7199,
      764,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BQRTTAjPPAjDT ! Ett gediget Silfvenarmbaaid borttappades Tisdagen den 17 p\u00e5 f. m. mellan Grefturegatan 74 ooh Nybergsgatan 9. \u00c5terl\u00e4mnas mot ers\u00e4ttning Grefturegatan 74, 2 tr. upp. Rikstelefon 33 05. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588099-ZONE524259179",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2054,
      7453,
      374,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DIVERSE. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588099-ZONE524259180",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1849,
      7608,
      763,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00f6bler & Velocipeder K \u00c4s 2 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588099-ZONE524259181",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1847,
      7671,
      764,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "banken Storgatan 8. L\u00e5neafgifter 1, V/i k 2 \u00f6re pr kr. OBS. Nybyggd f\u00f6rvaringslokal. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588099-ZONE524259183",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2108,
      7741,
      504,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh\u00e5llas \u00e5 Varor m. m. Svar till \u00bb1- \u00e5 10,000\u00bb Dag. Nyli. Hufvudk. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588100-ZONE524259184",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1917,
      7815,
      632,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inteckningar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588100-ZONE524259185",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1849,
      7902,
      552,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i hus och nybyggnader \u00f6fvertagas. & CNl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588100-ZONE524259186",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1890,
      7930,
      719,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yygggNorling & C:o, Norrmalmstorg 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588100-ZONE524259187",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2062,
      7995,
      327,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Massalim ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588100-ZONE524259188",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1846,
      8051,
      762,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i 150,000 kr. i tidsenligt hus \u00e5 Norr \u00f6nskas den 1 ApriL Svar, med l\u00e4gsta r\u00e4nta, till \"H. E. D.\",\", Dagens Nyheter, Gust. Adoft torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588100-ZONE524259189",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1949,
      8167,
      558,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kapitalplacering. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588100-ZONE524259190",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1843,
      8221,
      767,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inteckningar i poster om 00-, 35, 40- ooh 75,000. Allm. Tel. 167 93, kl. 9\u201412 och 6\u20147. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588101-ZONE524259191",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2741,
      5385,
      556,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "G\u00e4stgifveri ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588101-ZONE524259192",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2638,
      5482,
      767,
      193
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eller Hotell, bel\u00e4get 1 V\u00e4stmanland, Gestrikland eller Balarne och vid stationssamh\u00e4lle, \u00f6nskas arrendera eller k\u00f6pa kontant. K\u00e4llarm\u00e4stare X. N. Lindblads Aff\u00e4rsbjr\u00e4, Nybrogatan ti B\u00bb kl. 11\u20142, 4\u20146.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588102-ZONE524259194",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2639,
      5680,
      764,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ADRESS-CENTRALEN ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588102-ZONE524259195",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2789,
      5820,
      468,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "34- Tegn\u00e9rgatan 34 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588102-ZONE524259196",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2645,
      5868,
      722,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "* (mellan Drottninggatan och Tegn\u00e9rlunden). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588102-ZONE524259197",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2678,
      5915,
      682,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kontorstid 10\u20145. Allm. Tel. 10311. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588102-ZONE524259198",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2635,
      5972,
      771,
      832
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ADRESS-CENTRALEN mottager mot afgift, enl. nedausi\u00e5onde taxa, adresser \u00e5 persone^ som hafva v\u00e5niugar, lilgenhetor, sommarn\u00f6jen, m\u00f6blerade eller om\u00f6blerade rum etc. till uthyrning, som vilja \u00e5taga sig \u00f6fvorsiittningar, bokf\u00f6ring, renskrifning, handarbeten elior anuat arbete, gottl mottaga inackorderingar, som \u00f6nsk.i gifva lektioner i musik, sing, m\u00e5lning, stouografi, skol\u00e4mnen etc., som \u00f6nska gifva massage,utf\u00f6ra dansmusikm.m., som \u00f6nska gonom l\u00f6rs\u00e4ljning eller byte afyttra hus, villor, invontarier, m\u00f6bler, konstverk, instrument, varor eto., hvilka adresser sedermera komma att gratis tillhandah\u00e5llas allm\u00e4nheten. Afgift pr adress kr. 0: 75 t\u00f6r en vecka. \u00bb \u00bb \u00bb \u00bb 1: 80 \u00bb tv\u00e5 veckor. \u00bb \u00bb \u00bb \u00bb 2: 25 \u00bb fyra veckor. \u00bb \u00bb \u00bb f\u00f6r l\u00e4ngro tid efter \u00f6fverenskommelse. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588102-ZONE524259202",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2665,
      6813,
      530,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! Ingen provision berilknas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588102-IMAGE14",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3429,
      4350,
      396,
      236
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588102-IMAGE15",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3429,
      4586,
      69,
      193
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588102-ZONE524259208",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3860,
      4347,
      326,
      176
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BMgT- Praktiskt o. p\u00e5 kort tid, efter mest erk\u00e4nda met. lilres korrekt talna lilsn och skrifva \u2014 icke allenast \u00f6fvers\u00e4tta fr\u00e5u, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588102-ZONE524259209",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3689,
      4531,
      496,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4fven till \u2014 Eng., Tyska, Fran- tl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588102-ZONE524259210",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3512,
      4589,
      676,
      193
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i hvarje lektion. \u2014 Afgift fr\u00e5n 5 nad. \u2014 Prospekt pl beg\u00e4ran. Anin y&gt; kr. pr m\u00e5- dagl. RinrQtpHteka skrir-, spr&u- & DJUl O IcU loft a ||andels-Institutet, Snialandsgntan 81 B, Stockholm. Tel.: Riks- 8115. Allm. 12058- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588102-ZONE524259211",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4014,
      4562,
      174,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5 tyra elever &gt; kr. pr m\u00e5- dl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588102-ZONE524259216",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3637,
      4796,
      339,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J. J\u00f6nssons ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588103-ZONE524259217",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3434,
      4848,
      752,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skrif-& R\u00e4kneskola ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588103-ZONE524259218",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3449,
      4960,
      723,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Handelsinstitut r\u00f6r Damer och Ilcrrar), \u00e558 J ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588103-ZONE524259219",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3432,
      4990,
      757,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Aht.\u00b02l05.Aht.\u00b02l05.ht.\u00b02l05.t.\u00b02l05.\u00b02l05. Vesterl\u00e5nggatan 58 J -U57?: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588103-ZONE524259220",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3431,
      5053,
      759,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nya elever, \u00e4ldre o. yngre, mottagas alla dagar. W Kurser i Skrifning och B\u00e4kning fr. 2:50 till 10 kr. och i Boklt\u00e5lleri fr. 10 till 40 kr. Lektionstiden l\u00e4mpas efter elevens \u00f6nskan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588104-ZONE524259221",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3506,
      5194,
      608,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Engelska kurserna \u00d6",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588104-ZONE524259222",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3434,
      5280,
      755,
      175
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gvid Alma \u00d6bergs Privata Bokh\u00e5lieriskola, Regeringsgatan 41, begynna Fredagen den 20 dennes f\u00f6r engelsk l\u00e4rarinn\u00bb. 3 olika kurser fr\u00e5n half 7\u2014half 10 e. m. Anm\u00e4lan dagl. Prospekt p\u00e5 beg\u00e4ran. Rikstel. 75 f-C. Allm. T. 114 73. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588104-ZONE524259224",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3467,
      5511,
      690,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "INSTITUT T0URN01S, Uc\u00c44 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588104-ZONE524259225",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3430,
      5577,
      759,
      370
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r att l\u00e4ra sig att tala Franska, Beg\u00e4r prospekt! \u00d6fvers\u00e4ttmngar i alla spr\u00e5k. Karlavugen 10 A, 1 tr. Allm. tel. 11905. Dnrjin lekt., \u00f6fvers\u00e4ttningar, kurser f\u00f6rnyb\u00f6rnj\u00e4\u00e5d jare (8.kr. pr m\u00e5n.). Riddaregatan 51, 8 tr., t. h. Tel. \u00d6storm. 985. 'TV'CJ17 A ) nft.-kursor b\u00f6rja nu. Resp. A A Tysk & Eng. l\u00e4rarinna. 5 kr. rtlfTI Clf\u00e5 ( Pf m'Ln- Orefgatan 51,8 tr. LnuEiLdAA J Anoi\u00e4ln. efter kl. C- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588104-ZONE524259229",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2845,
      6857,
      354,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Byr\u00e5 Solid, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588104-ZONE524259230",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2641,
      6909,
      759,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6stermalmstorg 3, 1 tr. Dagligen f\u00f6rfr\u00e5gningar p\u00e5 Butiker, V\u00e5ningar, hvarf\u00f6r de hyresv\u00e4rdar som \u00f6nska sina l\u00e4genheter v\u00e4l uthyrda torde snarast anm\u00e4la dem. \u00c4fven m\u00f6bl. o. otn\u00f6bl. Rum. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588104-ZONE524259231",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2902,
      7093,
      242,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Finflita Villor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588104-ZONE524259232",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2640,
      7126,
      761,
      169
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i Vaxholm, m\u00f6blerade och om\u00f6blerade, servis, piano, telefon, vattenledn. och tr\u00e4dg\u00e5rd, s\u00e4ljas till 12- k .18,000 kr. samt uthyras, bytas mos hus i Stockholm. Aff\u00e4rsbyr\u00e5u Vesterl\u00e5nggatan 12. Rikstel. 92 76, Allm. Tel. 143 21. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588104-ZONE524259233",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2639,
      7308,
      765,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Respektabel och duglig Provisionsresande ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588104-ZONE524259234",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2640,
      7460,
      761,
      198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som bereser N\u00e4rke, V\u00e4rmland och Dalarne, kan f\u00e5 upptaga order \u00e5 mj\u00f6lvaror. Svar med referenser och bestyrkt duglighet, m\u00e4rkt \"Kvarn 1905\", under adress S. Giunaelius' Annonsbyr\u00e5, Stookholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588104-ZONE524259236",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2789,
      7679,
      462,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Annousagent ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588104-ZONE524259237",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2640,
      7739,
      762,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00e5r l\u00f6nande bif\u00f6rtj\u00e4nst nu genast. Svar till \"Redbar 1905\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588104-ZONE524259238",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2811,
      7823,
      423,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Generalngenturen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588104-ZONE524259239",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2640,
      7869,
      762,
      143
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r ett af \u00f6verges f\u00e4rn\u00e4msita liff\u00f6rs\u00e4kringabolag \u00f6nskar samarbete med personer ur alla samh\u00e4llsklasser. Personlig anm\u00e4lan hvarje dag kl. 10\u201411 f. m., Drottninggatan 40, 3 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588104-ZONE524259240",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2639,
      8117,
      763,
      168
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med goda ref., som \u00e4r inarbetad med specerister och matvaruhandlare, kan f\u00e5 nederlag af saft fr\u00e5n leverandkraftig fabrik i V\u00e4sterg\u00f6tland. Svar, m\u00e4rkt \"Profit 05\", Dagen# Nyheter, Gust. AdoISs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588105-ZONE524259241",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3432,
      5966,
      111,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Eng ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588105-ZONE524259242",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3547,
      5961,
      643,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Franska & Tyskn lekt. eifvas at van l\u00e4rarinna, soin vistats 18 \u00e5r i uti. Pris \u2022J 50 \u00f6re tim. Birger Jarlsg. 81, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588105-ZONE524259243",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3575,
      6063,
      488,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inf\u00f6dd Tyska ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588105-ZONE524259244",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3434,
      6128,
      754,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "undervis, grundligt i gramm., konvers. & handelsbref. \u00f6stermalmsgatan 23, 2 tr., t. h. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588105-ZONE524259245",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3437,
      6207,
      754,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inf\u00f6dd Tyska SuT\u00c4\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588105-ZONE524259246",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3432,
      6284,
      754,
      123
    ],
    "has_part": [],
    "content": "'1,1 sk ii och Engelska inl\u00e4ras grundligt ooh snabbt. Anm\u00e4lan 2\u20143 ooh 7\u2014\u00f6 e. m. M\u00e4stersanmelsgaian 21, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588105-ZONE524259248",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3555,
      6430,
      520,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IDnglislt Lcssoiis. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588105-ZONE524259249",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3434,
      6483,
      754,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Miss Maugham, Birger Jarla-gatan 29, 3 tr\u201e at homa 12\u20141, 6\u20147, exept Tuesdays. Tel. i&gt;r. 2 04. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588105-ZONE524259250",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3482,
      6564,
      657,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Une Dame Fran^aisc, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588105-ZONE524259251",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3432,
      6620,
      755,
      211
    ],
    "has_part": [],
    "content": "van att undervisa, gifver lektioner odh \u00f6fvers\u00e4tter till moderat pris. Nr 40 Drottninggatan, 4 tr. Allim. TeL 150 03. Lektioner i fransk konversation f\u00f6r fransman eller fransyska s\u00f6kes af \"H. J. 47\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588105-ZONE524259253",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3430,
      6846,
      756,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Italienska och Franska ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588105-ZONE524259254",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3432,
      6904,
      755,
      257
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lektioner gifvas af van l\u00e4rarinna med m\u00e5ng\u00e5riga etudier utomlands. Und. \u00e5 Fredrika Bremer-f\u00f6rb. Byr\u00e5, Drottningg. 54, oller pr Tel. \u00f6sterm. 5 36. I i\u00e4vSti\u00e4ltl ' matematik, fysik, kemi m, m. LatAklJrtljJ gifves billigt. Svar till \u00bbL\u00e4rare\u00bb, Tidningskontoret Hamngatan 8. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588105-ZONE524259256",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3536,
      7173,
      549,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JPrivat lektioner ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588105-ZONE524259257",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3436,
      7236,
      751,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "meddelas \u00e5t gosasr i de 3 l\u00e4gre klasserna. Vidare Allm. Tel. 15917, Rikst. 76 79, kl. 6\u20147. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588105-ZONE524259258",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3496,
      7316,
      630,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Goda pianolcktioner ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588105-ZONE524259259",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3435,
      7373,
      754,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gifvas af van l\u00e4rarinna, elev af Rich. Andersson. Kungsholmsgatan 34, 3 tr. Tel. K. 6 56. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588105-ZONE524259260",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3560,
      7453,
      521,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pianolektioner ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588105-ZONE524259261",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3434,
      7518,
      758,
      433
    ],
    "has_part": [],
    "content": "verkligt goda ooh samvetsgranna, meddelas af nitisk l\u00e4rarinna, m\u00e5ng\u00e5rig elev af Rich. Andersson, Tr\u00e4ffas dagl. 11\u201412, 5\u20146. Klara V\u00e4stra Kyrkogata 5, 2 tr. Tel. Brunkefberg 27 65. Pianolektioner och ackompanjemang af skicklig l\u00e4rarinna, f. d. elev af Richard Andersson. Goda rek. Tel. Ost. 38 93. (BI\u00c4VI Pianolcktioner gifvas at \u2022 van l\u00e4rarinna (f. d.elevaf Musikkonserv.). Svartensgatan 28\u201480, 8 tr. Pianolektioner gifvas af skicklig och nitisk l\u00e4rarinna. Kungsgatan 48, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588105-ZONE524259266",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3508,
      7968,
      622,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022lultiis Engitrand ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588105-ZONE524259267",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3434,
      8032,
      759,
      250
    ],
    "has_part": [],
    "content": "meddelar undervisning 1 s\u00e5ng och pianospel. Anm\u00e4lningstid kl. 2\u20143. Barnhusgatan 4, 2 tr, \u00f6. g. Tel. 104 97. Tillf\u00e4lle till \u00f6fverspelning \u00e5 piano 3 \u00e5 4 timmar i veckan \u00f6nskas p\u00e5 \u00d6stermalm. Svar till \"Skolflicka\", Allm. Tidningskontoret, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588106-ZONE524259269",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4597,
      1116,
      1577,
      302
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ylle-Blusar och Kjolar, Siden-Blusar och Kjolar, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588106-ZONE524259270",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4436,
      1446,
      1897,
      245
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Paljett, Ty]l-&lt;S Chiffonkl\u00e5dningar, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "57"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588106-ZONE524259271",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4853,
      1699,
      1078,
      142
    ],
    "has_part": [],
    "content": "afveosom ett parti Sn\u00f6rlif ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588106-ZONE524259272",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4578,
      1875,
      1604,
      444
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bortslumpas. Freja-Nlagaslnet, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "57"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588106-ZONE524259274",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4792,
      2338,
      980,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": "29 Drottninggatan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588106-ZONE524259275",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4439,
      2619,
      176,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "T-i . 7 mm(5 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588106-ZONE524259276",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4219,
      2936,
      756,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Elev i kort- och pl\u00e5tretusah emottag&s. 32 Hornsgatan. Schulze. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588106-ZONE524259277",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4252,
      3016,
      691,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kurs i Kl\u00e4dsSmnad. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588106-ZONE524259278",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4218,
      3077,
      756,
      232
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Grundlig undervisning i tillsk\u00e4rnJng, profning, m\u00f6nsterritning, undervisning af skicklig l\u00e4rarinna. Eleven syr endast eget arbete. Lektionstid 11\u20143. Obs. 1 Profningsstomme efter hvars och ens kroppsform, afsedd f\u00f6r eleven att profva p\u00e5. Grefturegatan 30 B, 3 tr. Tel. Ost. 43 82. Selma Wahlgren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588106-ZONE524259280",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4278,
      3323,
      444,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014.Massage ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588106-ZONE524259281",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4218,
      3381,
      754,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "meddelas af exam., kvinnlig Mass\u00f6r. Obs. I Billiga priser. Bang\u00e5rdsgatan 10. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588106-ZONE524259282",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4245,
      3450,
      259,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tel. Maria 304. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588106-ZONE524259283",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4296,
      3494,
      601,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r fransk korrespondens ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588106-ZONE524259284",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4213,
      3558,
      759,
      285
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ooh \u00bbonn tolk s\u00f6kes fullt kompetent herre eller dam f\u00f6r tillf\u00e4lliga uppdrag. Svar tili \"Fransyak 'korrespondens\", V\u00e5rt Lands kontor. R\u00e4kenskapers f\u00f6rande och afslutande \u00e5tager sig m\u00e4ng\u00e5rSg, s\u00e4ker Bokf\u00f6rare med l:ma referenser. Svar till Billig, ordning\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588106-ZONE524259287",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4432,
      3854,
      334,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Champouering ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588106-ZONE524259288",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4218,
      3903,
      755,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "utf\u00f6res i hemmen. Eriksson, M\u00e5laregatan 1, 2 tr., \u00f6. g. Tel. Brunk. 3302. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588106-ZONE524259289",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4217,
      3984,
      750,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Krossning, F\u00f6rmalniny, PulYrlserlng, Siktning & Blandning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588106-ZONE524259290",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4212,
      4119,
      154,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "utf\u00f6res at ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588106-ZONE524259291",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4322,
      4148,
      646,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A, W. Friestedts Fabr. A.-B., 16 Lilla Nygntun 10. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588106-ZONE524259293",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4414,
      4226,
      369,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tapetserar\u00a9 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588106-ZONE524259294",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4214,
      4281,
      759,
      496
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar omstoppning och kl\u00e4dnin-g af m\u00f6bler o. madrasser till billigaste pri\u00bb. Svar A. T. 302 20. M\u00f6fbler och madrasser stoppas ooh kl\u00e4das. Brahegatan 31, Tel. \u00f6sterm. 1064. S\u00f6mmerska med stor vana i dam- och barnkl\u00e4der \u00f6nskar arbete i familj. Svar till \"S\u00f6mnad\",nad\", Tidningskontoret Karlav\u00e4gen 6. Fli\u00f6ka, skicklig i bordserVering, \u00f6nskar fA servera i privat. Tel. Brunkeberg 2161. Telegram! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588106-ZONE524259299",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4218,
      4779,
      756,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skridskoaeglare&Skridsko\u00e5kare! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588106-ZONE524259300",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4216,
      4830,
      762,
      274
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pr\u00e4ktig skridskois \u00e5 sj\u00f6n Norrviken. Stark s\u00e5 att- ett j\u00e4rnv\u00e4gst\u00e5g kau passera. Fint sl\u00e4df\u00f6re, h\u00e4star finnas. 85 min. j\u00e4rnv\u00e4gsresa fr\u00e5n Stockholm. Ql\u00f6gg samt Frukostar, Middagar & Sup\u00e9er serveras vid Rotebro G\u00e4stgifvareg\u00e5rd, hvarest \u00e4fven Inackordering f\u00f6r \u2022&\u00ab&! herrar som mer kau erh\u00e5llas p\u00e5 l\u00e4ngre eller kortare tid. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588106-ZONE524259303",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4588,
      5109,
      360,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00f6rdsamt Edvard QvarnstrSin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588107-ZONE524259304",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4277,
      5215,
      638,
      105
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hotel F\u00f6nix, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588107-ZONE524259305",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4246,
      5329,
      641,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bredgade 37, K\u00f6benhavn 11. Anerkjendt fransk lv\u00f6k-ken, lagredoVine. Den ny Fonttenesai ;ui bet ales. k AffKl6",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588107-ZONE524259306",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4249,
      5422,
      436,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "y Musik hver Afcen fra Kl. 6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588107-ZONE524259307",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4601,
      5455,
      348,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "CARL NEIIENDAM. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588107-ZONE524259308",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4377,
      5500,
      450,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Privatspisning- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588107-ZONE524259309",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4217,
      5555,
      758,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r herrar och damer. Vasagatan 19, 1 tr. upp. Samma ing\u00e5ng som Teatern. Tel. 19-514. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588107-ZONE524259310",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4438,
      5640,
      330,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inackordering ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588107-ZONE524259311",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4218,
      5689,
      759,
      852
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh\u00e5lles p\u00e5 landets 37 miinut\u00e4rs resa fr\u00e5n Stookholm, i god familj. Pris 60 kr. Svar till Rik\u00bbt. 12 T\u00e4by. God inackordering i bildad familj. Malmskillnadsgatan 27, 2 tr. Sjuklig person, nerv\u00f6s elUr konvalecent, kan f\u00e5 godt hem och v\u00e5rd i liten, privat familj. Goda referenser. Svar till \"God omv\u00e5rdnad\", Daig\u00abne Nyheter, Gustaf Adolfs torg En gammal dam eller herre, som af \u00e5lder beh\u00f6fver v\u00e5rd, kan fi ett godt hem hos enkefru, om 300 kr. l\u00e5nas eller l\u00e4mnas i f\u00f6rskott. Svar till \"Enkefru\", Tidningskontoret 8 Observatoriigatau. Verkligt god hel- eller endast m\u00e5ltidainackorderimg \u00e4aan erh\u00e5llas i trefligt hem. Piarvo och telofan. Nybrogatan 18, 2 tr., t. h. God m\u00e5itidsinackorderinig finnes f\u00f6r n\u00e5gi b\u00e4ttre herrar till moderat pris. Underr\u00e4ttelse Allm. Tel. 11194. Nu genast finnes tillf\u00e4lle till inackordering f\u00f6r ett ungt fruntimmer i ett godt hem. Storgatan 1. 2 tr., h\u00f6ger, 2\u20144 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588107-ZONE524259319",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4218,
      6552,
      758,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Goda inackorderingsltem ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588107-ZONE524259320",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4218,
      6607,
      758,
      183
    ],
    "has_part": [],
    "content": "anm\u00e4lda \u00e5 \u00d6stermalms Inackorderingbyr\u00e5, 33 Brahegatan. 11\u20143. B\u00e4ttre Flioka kan f\u00e5 dela mm med dylik. Svar till \"1 Febr. IS\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588107-ZONE524259322",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4421,
      6812,
      360,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5 ncflre \u00d6stermalm ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588107-ZONE524259323",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4219,
      6856,
      756,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "finnes genast god inackordering f\u00f6r herre. Ljust rum med fri utsikt. Tel. \u00f6st. 27 72. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588107-ZONE524259324",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4441,
      6936,
      331,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inackordering ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588107-ZONE524259325",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4220,
      6984,
      757,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med ensamt eller deladt rum erh\u00e5lles f5r tv\u00e5 b\u00e4ttre flickor. Grefgatan 6, 3 tr., v. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588108-ZONE524259326",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4219,
      7057,
      672,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "~]\u00a3bi genast liik",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "57"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588108-ZONE524259327",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4219,
      7185,
      763,
      358
    ],
    "has_part": [],
    "content": "]g\u00f6ns&ar Flioka med fast anst\u00e4llning inackordering till moderat pris, helst i musikaliskt hem. Ej pensionat. Svar till \"Godt hemlif\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. En ung Flicka, som \u00e4mnar vistas h\u00e4r f\u00f6r musikstudier, \u00f6nskar god inackordering i bildad familj, boende i n\u00e4rheten af Norrmalmstorg. Helst eget rum. Svar med prisuppgift torde l\u00e4mnas till \"M. H.\",\", \u00f6stermalmsgatan 46, 3 tr., t. v. _____ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "57"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588109-ZONE524259329",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4324,
      7557,
      560,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Som a&opVw&avti ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "57"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588109-ZONE524259330",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4220,
      7641,
      763,
      283
    ],
    "has_part": [],
    "content": "upptages af yngre, barnl\u00f6s familj 1 goda omst\u00e4ndigheter en liten, rar flicfca, ej under 3 \u00e5r, af friska f\u00f6r\u00e4ldrar. Betalning en g\u00e5ng f\u00f6r alla. Svar inom den 25 Jacuari till \"iLycka\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. F\u00f6r ett 9 m\u00e5nadens ftidkaibarn \u00f6nskas godt hem. Svar, med prisuppgift pjr m\u00e5nad, till \"H. L.\",\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588109-ZONE524259332",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4218,
      8040,
      769,
      259
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Medel\u00e5lders, bildad, glad och hj\u00e4rtevarm dam \u2014 tyv\u00e4rr utan f\u00f6rm\u00f6g. \u2014 \u00e4gande f\u00f6rm\u00e5ga att g\u00f6ra ett hem gladt och angen\u00e4mt, \u00f6nskar brefv\u00e4xla med \u00e4ldre man, hvilken s\u00f6ker en huld maka, som han vill lyckligg\u00f6ra. Svar till \"Fortuna\", Dagen\u00bb Nyheters Hufvudkontor, Stockholm. \" \u25a0\u25a0 iji\u25a0 i.\u00bb11 IIj. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588110-ZONE524259334",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5002,
      2932,
      1544,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Egl. Dansk Hof- och Statskalender. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588110-ZONE524259335",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5171,
      3023,
      1210,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Statshandbok flir Konungariket Danmark f\u00f6r \u00e5r 1905, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588110-ZONE524259336",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5001,
      3125,
      177,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "utkommer fr\u00e5u ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588110-ZONE524259338",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5653,
      3078,
      246,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pris O kr., ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588110-ZONE524259339",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5214,
      3121,
      1335,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "den 21 lanuarl. Dea kaa erh\u00e5llas genom alla bokl\u00e5dor samt direkt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588110-ZONE524259340",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5836,
      3174,
      611,
      144
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J. II. Schultz Boktryckeri, Niels Juelsgade 12, K\u00f6penhamn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588110-ZONE524259341",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5589,
      3484,
      815,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I s\u00e4rskild f\u00f6rhyrd lokal, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588111-ZONE524259342",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6101,
      3549,
      389,
      174
    ],
    "has_part": [],
    "content": ". iti 54, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "57"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588111-ZONE524259343",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5717,
      3727,
      552,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6:e huset nedanf\u00f6r Drottninggatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588112-ZONE524259344",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5065,
      3786,
      1421,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I lag, Ma dagen, oel 1. dagar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "57"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588112-ZONE524259345",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5157,
      3989,
      1246,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Efter verkst\u00e4lld inventering; ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588113-ZONE524259346",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5311,
      4070,
      937,
      178
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bortslumpas ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "57"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588113-ZONE524259347",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5071,
      4257,
      1416,
      228
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rester och Stufvar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "57"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588113-ZONE524259348",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5563,
      4529,
      441,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022I nedanst\u00e5ende artHtlarc ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588113-ZONE524259349",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5068,
      4571,
      1441,
      562
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sv., hv. 6t bal. Su&rmaberlgaMcr, Vnntasl- & PftrlgnHer, Gnid- & Sllfversontascb, sv., hv. A kul. Gnruerlngsband o. B \u00c5rder, sv. & kul. Sammetsband, sv\u00bb, hv. \u00ab, beige Spetstyger, tas. o. pliss, ChiOoa, Kiu. Boin.-Blustyger, kul., hv. TvAltsideti, kul. Yllellanellcr & Mussiiner. kul. Bomulls-Flaneller, kul. Yliesatia, hv., cr\u00e9me, beige Spetsar, Gardinspetsar, st., hv. A kul. Sidenband, Chidonband, Metall-, Tyg- dt I^tderskftrp, div. Ut-, Kjol- d&gt; Armfoder e. Gane, sv, o. kul., sMt o. blom. Underkjols moar\u00e9, sv. o. kul. Orliu, sv. I.asting, sv. och kul. Boro.-Satin, sv. o. randig Satin, knl. Sidcnglorla o. Kappfoder, sv. Patentaninmet o. brun Silkessammet, sv. o. marin-, randig Sammet, hv, Sikerhetsnftlar, Kjolupph&tlnre, st. o. hv. Sprundkutnpea, Skftrp o. Ilalsduksn\u00e5lar, sv. o. hr. Hakar, Linne-, Bom.-, o. Benskobnud, hv., rftdt o, bl\u00e5tt Brod\u00e9rgarn, hv, o, kul. Yllestoppgarn, Korgar o. V an kor. Sommarhattar, hv, Stftrkkragar o. Mausehet- | ter, sv. maskia-Sysilke, liv. o. kul. F\u00f6rkl&den, Ylle- o. Bomullsvantar, sv, VeIourkanter, Skinntottlor, l.tnneknanpar, Strumuebaudsresftr, Arinlappar, Korsetter, div. Sp\u00e4nnen, Syskrin, Solfj\u00e4drar, kul. Yllcbolitransar, Siden-, Ylle- o, lloniullsiinderkjolar, Promennddrftater at ylle o. bomull, Ylle- o. Bom.-Blusnr, Siden- o, Tyllhalsdukar o. Rosetter, Skinn-, FjAder- o. Chittouboor, Tyllklftdningar, Bndhuuddukar e. Badkappor, U&rkammar, sv. o. hv. SnOrmakerlgaruttyr, st, Bomulls- o. Yllestrumpor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588113-ZONE524259350",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5170,
      5157,
      790,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! llvita, broderade Remsor. OBS.! Kul., fasoneradt Siden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588113-ZONE524259352",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5171,
      5247,
      1318,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! Ylle- &. Bomullsblusar samt Underkjolar, OBS,! (F\u00f6r tapetserare) Ett parti kul. Yllebollfransar \u00e5 25 \u00f6re mtrn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588113-ZONE524259354",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5577,
      5371,
      828,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I s\u00e4rskild f\u00f6rhyrd lokal, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588114-ZONE524259355",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5965,
      5435,
      521,
      177
    ],
    "has_part": [],
    "content": "rgsgatan 54, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "57"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588114-ZONE524259356",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5710,
      5614,
      556,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5 e huset nedanf\u00f6r Drottninggatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588114-ZONE524259357",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5172,
      5671,
      1227,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! \u00d6ppet ir\u00e4n kl. 9 t. ni. till 4 e. in. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588115-ZONE524259358",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5314,
      5782,
      1120,
      158
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F. HOLTZ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "57"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588115-ZONE524259359",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5256,
      5985,
      1064,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mode\u00bb & Sybeh\u00f6rsaff\u00e4r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588115-ZONE524259360",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5101,
      6139,
      51,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i. \u25a0 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588115-IMAGE16",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5371,
      5378,
      217,
      224
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588116-ZONE524259363",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5091,
      6191,
      1373,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lax! Lax! Lax! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588116-ZONE524259364",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5005,
      6343,
      1549,
      219
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett st\u00f6rre parti I^ax af olika kvaliteter \u00e4r nu inkommet och realiseras till oerh\u00f6rdt billigt pris. Stor rabatt n\u00e4r hela sidor k\u00f6pas. Den Iiax, hvilken f\u00f6rut har kostat 2: 50 pr kg., saljos nu f\u00f6r 1: 80 pr kg., och den Iiax, som kostat 2 kr. pr kg., siiljes nu t\u00f6r 1: 50 pr kg. Iiaxbulvud a 90 \u00f6re pr kg. Extra fin Lax \u00e4 1: 25 pr kg. NyrSkt Lax a 3 kr. pr kg. OBS. Endast prima Laxsorteri ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588116-ZONE524259365",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5253,
      6564,
      1051,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Laxaff\u00e4ren Nybrogatan 19, A. H. Bergquist. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588116-ZONE524259366",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5105,
      6623,
      1347,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm. Tel. 70 56. Rikst. 30 48. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588116-ZONE524259367",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5006,
      6701,
      759,
      236
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Medel\u00e5lders frisk, etark Man, f. d. akademikus, med f\u00f6rdelaktigt yttre och god karakt\u00e4r, \u00f6nskar snarast m\u00f6jligt dnig\u00e5 \u00e4ktenskap med sn\u00e4ll, huslig, bohaglig Flidlca eller Enba, 25\u2014 35 \u00e5r. Disp. kapital \u00f6nskv\u00e4rdt. Allvarligt menade svar, m\u00e4rlkta \"Oivie\", under adr. 6. Gumajliue' AnnoosfoyrA, Stockholm, till den 25 d:s. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588116-ZONE524259368",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5235,
      6950,
      319,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l&gt;eii dam ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588116-ZONE524259369",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5008,
      7006,
      758,
      248
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som p\u00e4 S\u00f6ndagen den IS ibes\u00f6kte Nationalmuseum odh sig sig observerad af en lierre f\u00f6rst p\u00e5 nedre botitmen och sedan i tafvelsamlinigea, bedes godhatsfullt korrespondera med \"X.\",\", Tidningskontoret 14 Kungsgatan. Pantkvittot nr 18,103 \u00e4r f\u00f6 \"kommet och d\u00f6das h\u00e4rmed. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588116-IMAGE17",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5007,
      7282,
      765,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588116-ZONE524259372",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5011,
      7451,
      732,
      144
    ],
    "has_part": [],
    "content": "k\u00f6pas Blusar och Promenadkjolar i Maria Thnnhoims Damkonfektion, Dro tninggatan 49. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588117-ZONE524259373",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5051,
      7608,
      689,
      162
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00e4rliga Filtar, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "57"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588117-ZONE524259374",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5075,
      7778,
      643,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "stora, l\u00e4tta, \u00e5 16 kr. Au Petit Bon March\u00e9, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588117-ZONE524259375",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5201,
      7908,
      559,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stwnegatan 20.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588118-ZONE524259376",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5058,
      7969,
      680,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De h\u00e4rligaste ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588118-ZONE524259377",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5015,
      8059,
      767,
      210
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Damskiodon, stora, mjuka, af fin chevroaux, breda t\u00e5r ooh liga 'klaokar, lafaedda f\u00f6r \u00f6mma f\u00f6tter ooh f\u00f6r dem 90m beh\u00f6fva gi\u00e5 myoket. Egen tillnerkniQg. De ormtycikta Doffelk\u00e4ngorna finnas alltid p\u00e5 lager. (Ljungstr\u00f6ms Sfaofoandel, 23 Lilla Nygatan B3. OB3.I Svene Ida fUgiganl ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588119-ZONE524259378",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5836,
      6695,
      680,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ressullsliap till Niasza ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588119-ZONE524259379",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5796,
      6753,
      755,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med familj eller resvan dam \u00f6nskas f\u00f6r ung flicka i b\u00f6rjan af Februari. Svar \"Q. 20 \u00e5r\", Dagens Nyheter, Guat. Ad. torg",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588119-IMAGE18",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5797,
      7006,
      226,
      150
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588119-IMAGE19",
    "@type": "Image",
    "box": [
      6105,
      7001,
      450,
      149
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708487#1-4-ARTICLE54588063-ZONE524258795",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2578,
      222,
      1732,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER Fredagen den 20 Januari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  }
]