[
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586568-ZONE524245176",
    "@type": "Text",
    "box": [
      269,
      304,
      314,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N:r 12475 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586568-ZONE524245177",
    "@type": "Text",
    "box": [
      337,
      378,
      185,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(B) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "32"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586568-ZONE524245178",
    "@type": "Text",
    "box": [
      637,
      285,
      1961,
      196
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "61"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586568-ZONE524245179",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2602,
      279,
      997,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00f6rdagen den 7 Januari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586568-ZONE524245180",
    "@type": "Text",
    "box": [
      278,
      531,
      746,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dagens Nyheter utgifves i dag i tv\u00e5 nummer (A och B). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586568-ZONE524245181",
    "@type": "Text",
    "box": [
      275,
      690,
      759,
      155
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A-numret inneh. f\u00f6ljande annonsrubriker: Diver&e annonser f\u00f6re texten, Offentliga n\u00f6jen, Sammantr\u00e4den, F\u00f6rloradt, Tillvarataget och Diverse. s ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586569-ZONE524245182",
    "@type": "Text",
    "box": [
      311,
      994,
      659,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "- Stockholms-Nyheter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586569-ZONE524245183",
    "@type": "Text",
    "box": [
      279,
      1129,
      758,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skjutskickligheten inom arm\u00e9en. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586569-ZONE524245184",
    "@type": "Text",
    "box": [
      402,
      1212,
      508,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skjutsukkiinnigns f\u00f6rslag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586569-ZONE524245185",
    "@type": "Text",
    "box": [
      278,
      1264,
      781,
      4919
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e5 ny\u00e5rsaftonen \u00f6fverl\u00e4mnade de af krigsministern tillsatta s. k. rskjuteakkunniga ett digert bet\u00e4nkande till chefen f\u00f6r land tf \u00f6rsvarsdepartemein te t. Vi meddela f\u00f6ljande af s&gt;t\u00f6rre allm\u00e4nt intrecoR. Under innevarande \u00e5rs \u00f6fningar \u2014 s\u00e4ga de skjuteakkunniga \u2014 \u00bbynes man i allm\u00e4nhet- varit n\u00f6jd med k arom a rak j n tn ing sammunitionen. N\u00e5gra ha dock framf\u00f6rt klander mot densamma. Emellertid framg\u00e5r det af ett par rapporter att, d\u00e5 ny ammunition kommit fr\u00e5n fabriken i st\u00e4llet f\u00f6r den \u00e4ldre, denna nya ammunition varit till bel\u00e5tenhet. D\u00e5 det af redog\u00f6relserna f\u00f6r skjutreeultatein synes framg\u00e5 att vid ett truppf\u00f6rband, d\u00e4r kannmarskjutningsammunitionen ta.gifi-i alltf\u00f6r litet i anspr\u00e5k, skjutresultaten blifvit mindre tillfredsst\u00e4llande och d\u00e5 tillverkningen nu synes ha n\u00e5tt en s\u00e5dan utveckling att god kam marskj u tn in gsarnmunition kan tillverkas, anse sig cte skjutsakkunniga \u2014 i motpate till livad i en del m\u00f6tewapportev p\u00e5pekats \u2014 b\u00f6ra framh\u00e5lla att fortfarande 200 kamm a r sk j u t ni n ersp at r\u00f6ner b\u00f6ra ansl\u00e5s pr rekryt. Det vore vida,re \u00f6nskv\u00e4rdt att ett b\u00e4ttre tillgodog\u00f6rande af den anslagna ammunitionen \u00e4gde rum \u00e4n hvad vid en del truppf\u00f6rband synes ha varit f\u00f6rh\u00e5llandet.. En h\u00f6gre officer har i en rapport framh\u00e5llit \u00f6nskv\u00e4rdheten af att hvarje man vid kammarekjutning fick anv\u00e4nda sitt eget gev\u00e4r. De sakkunniga framh\u00e5lla att fortsatta f\u00f6rs\u00f6k synas \u00f6nskv\u00e4rda, men att dessa b\u00f6ra begr\u00e4nsas till att unders\u00f6ka m\u00f6jligheten af kam m\u00e5lskjutning med rekryteras eget gev\u00e4r vid anv\u00e4ndande af kanimamkjutningsamiminition. Antalet l\u00f6sa patroner f\u00f6r hvarje man borde ytterligare* \u00f6kas. F\u00f6r m\u00f6jligg\u00f6rande af ytterligare \u00f6fningar mot f\u00f6rsvinnande ooh r\u00f6rliga m\u00e5l hemst\u00e4lla de sakkunniga om en \u00f6kning af skarpa patroner till 210. Det har intr\u00e4ffat att af i \u00f6frigt lika stora regementen vid det ena endast 20 oeh vid dtet andra 32 officerare, vid det ena endast 16, vid det andra 40 underofficerare dieltagit i skjutningen \u2014 olikheten- t#m ej torde kunna bero endast p\u00e5 vakanser eller b ort kommenderi n gar. De ek j 111 \u00bba k k un nii ga ansluta sig till 1 ikst\u00e4l 1 igheteprineipen. Det framh\u00e5ller-! vidare att skyttef\u00f6reningarna i m\u00e5nga fall ej gjort ett godt urval, en\u00e4r de till skytteir&trukt\u00f6rer anm\u00e4lt ej endaf-it s\u00e5dana som, ist\u00e5 i frivilliga skyttev\u00e4senidels rekrytklass, utan tiff och med' s\u00e5dana som aldrig skjutit ett skott. F\u00f6r att ej on\u00f6digtvis1 beh\u00f6fva arbeta med dem som ha alltf\u00f6r svag fattningisg\u00e5fva eller i \u00f6frigt ej l\u00e4mpa sig f\u00f6r att bli skyttein&gt;strukt\u00f6rer, har uttalats \u00f6nskv\u00e4rdheten af att efter f\u00f6reg\u00e5ende urval bland de* f\u00f6reslagna endast l\u00e5ta de l\u00e4mpliga erh\u00e5lla utbildning. Inwuende vikten af att intresset f\u00f6r ekytteinstrukt\u00f6rema ej slappas till f\u00f6ljd af underhaltigt eJler bristande urval fr\u00e5n skyttef\u00f6reningarna\u00ae eida, f\u00f6real\u00e5 de sakkunniga att baf\u00e4Jbafvare f\u00f6r bev\u00e4ringsrekrytskola skall bland dem som \u00e4ro utsedda att utbildas till skytteinstrukt\u00f6rer utesluta s\u00e5dana som befinnas vara afgjordt ol\u00e4mpliga. De sakkunniga f\u00f6resl\u00e5 att en omkring 3 veckors kurs i skjututbildning med karbin m\u00e5tte redan under april m\u00e5nad detta \u00e5r anordnas vid infanteriskjutekolan f\u00f6r ett vteet antal officerare \u2014 2 \u00e5 3 pr regemente \u2014 fr\u00e5n de olika artillerih-uppf\u00f6rbanden. Flera regementschefer ha framh\u00e5llit s\u00e5v\u00e4l l&gt;etydelsen af \u00f6fningar i optisk signalering som behofvet af en f\u00f6r hela arm\u00e9en g\u00e4llande instruktion f\u00f6r densamma. Med st\u00f6d af erfarenheten fr\u00e5n infanteriskjutekolan, d\u00e4r optisk signalering de senare \u00e5ren \u00f6fvats och olika system f\u00f6r densamma pr\u00f6fvats, framh\u00e5lla de sakkunniga att ett signalsystem f\u00f6r arm\u00e9en ovillkorligen m\u00e5ste till\u00e5ta signalering i liggande st\u00e4llning f\u00f6r att m\u00f6jligg\u00f6ra meddelanden vare sig mellan skyttelinje och bakom varande af delningar eller fr\u00e5n l\u00e5ngt frams\u00e4nd\u00e4 spaningsieller stridspatruller eller i \u00f6frigt d\u00e5 signalekott ejler s\u00e4rskilda tecken ej \u00e4ro tillfyllest ooh d\u00e5 muntligt rapporterande ej b\u00f6r eller kan anv\u00e4ndas Kiamt att samma signalsystem b\u00f6r kunna anl \u00e4ndas s\u00e5v\u00e4l vid dagen som \u2014 genom ljussignaler \u2014 under m\u00f6rker. De sakkunniga framh\u00e5lla vidaro att i betraktande h\u00e4raf hvarken flottans signalsystem eller dem \"icke officiella\", i stort sedt med flottanrc signalbok \u00f6fverens6't\u00e4immande instruktion synes l\u00e4mpad f\u00f6r arm\u00e9ens behof. P\u00e5 grund h\u00e4raf torde ej den blifvande instruktionen b\u00f6ra fastst\u00e4llas utan f\u00f6reg\u00e5ende allsidig pr\u00f6fning. Framst\u00e4llningar ha gjorts ang\u00e5ende \u00e4ndring i skjutin\u00abtriiktionen f\u00f6r infanteriet till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r f\u00e4ltm\u00e4ssig skjutning. De sakkunniga framh\u00e5lla att detta ot\u00e5r i full \u00f6fverenMst\u00e4mmefee med den riktning som utvecklingen b\u00f6r taga. Ehuru n\u00e5gon \u00e4ndring nu f\u00f6re omarbetande af skjutinstruktionen, ej synes \u00f6nskv\u00e4rd, torde en blifvande \u00e4ndring af skjutprogrammet f\u00f6r repetitions\u00f6fningarna omfatta bl. a. inf\u00f6rande i h\u00e4ndelse af \u00f6kad. ammunitionstillg\u00e5ng af ti 11 \u00e4 mpnin g s\u00f6fn in gar mot r\u00f6rliga m\u00e5l. \u00d6nskv\u00e4rd t synes sakkunniga likaledes rftt skjutning med p\u00e5satt bajonett oftare arm hvad nu i allm\u00e4nhet \u00abker borde komma till utf\u00f6rande vid f\u00e4ltm\u00e4ssiga skjutningar, dock enligt vederb\u00f6rande bef\u00e4l hafva,res bcst\u00e4mimande. De ekjutsakkunniga hemst\u00e4lla till s:s't att f\u00f6r\u00e4ndring af best\u00e4mmelsen f\u00f6r Kellgrensska skjutprisofc m\u00e5tte utverkas, s\u00e5 att det, efter att ha er\u00f6frats ett visst antal g\u00e5nger vid n\u00e5got truppf\u00f6rband, finge sitanna vid detta. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586569-ZONE524245199",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1064,
      570,
      784,
      5660
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dalregementet till Falun. Underr\u00e4ttelse har aal\u00e4ndt hit, s\u00e4ger Falu 1. T., att k. m:t i enlighet med de milit\u00e4ra myndigheternas framst\u00e4llning beslutit att Dalregementet skall f\u00f6rl\u00e4ggas till v\u00e5r sj\u00f6d, hvilken, som bekant, gjort betydande' uppoffringar f\u00f6r vinnande af denna milit\u00e4rf\u00f6rl\u00e4ggning. Som riksdagen redan beviljat medel, torde uppf\u00f6randet af de nya kasernerna snart taga sin b\u00f6rjan. Fiskeriadministrationen. Landt- bruksstyrelsen har antagit civilingenj\u00f6r C. H. Schmidt till statens fiskeriingenj\u00f6r. Styrelsen har vidare till fiskeristipendiater f\u00f6r innevarande \u00e5r antagit docenten vid universitetet i Uppsala fil. doktorn Sven Petr. Ekman samt fil. kand. Karl And. Andersson. Till extra fiskeristipendiat har styrelsen antagit fiskeritillsyningsmannen i Malm\u00f6hus l\u00e4n, fil. d:r Oscar Frit. Nordquist. Fattiga utl\u00e4nningars hemforsling. Hos k. m:t ha f\u00f6rest\u00e5ndarne f\u00f6r Stockholms mosaiska f\u00f6rsamling anh\u00e5llit att s\u00e5dana utl\u00e4ndska, personer af mosaislk trosl\u00e4ra som till riket ankommit fr\u00e5n utrikes ort och af f\u00f6rsamlingens fattigv\u00e5rdsn\u00e4mnds ordf\u00f6rande intygades vara medell\u00f6sa finge vid deras hemf\u00f6rskaffande f\u00e4rdas till landets gr\u00e4ns i statens j\u00e4rnv\u00e4gars tredje klass mot erl\u00e4ggande, af halfva beloppet. D\u00e5 h\u00e4nsynen till statens j\u00e4rnv\u00e4gars f\u00f6rdel icke gifver j\u00e4rnv\u00e4gsstyrelsen anledning tillstyrka bifall till framst\u00e4llningen, heimr st\u00e4ller styrelsen att densamma, icke m\u00e5tte bifallas. Om det befinnes n\u00f6digt att fr\u00e5jn statsverkets sida, underst\u00f6dja f\u00f6rsamlingen, i hennes verksamhet f\u00f6r fattiga tyskars hemforsling, borde dylikt underst\u00f6d komma henne till del genom polismyndighet och ej genom, statens j\u00e4rnv\u00e4gar. Sjukkasse- och olycksfallsstati*tiken. Kommerskollegium liar nu utarbetat ett f\u00f6rslag till sjukkasse- och olycka faJkstatistikens ordnande. Detta g\u00e5r hufvudsakligast ut p\u00e5 inf\u00f6rande af nya anm\u00e4lningsfbrnmil\u00e4r, till\u00e4mpliga f\u00f6r alla yrkesidkare, samt sk\u00e4rpt anm\u00e4lningsskyldighet, s\u00e5 att denna komme att omfatta alla olycksfall som medf\u00f6rt eller sk\u00e4ligen kunna antagas medf\u00f6ra d\u00f6den, varaktig skada af kroppedel, v\u00e4sentlig neds\u00e4ttning af sj\u00e4ls\u00bb f\u00f6nn\u00f6genheterna eller en ut\u00f6fver tredje dagen efter don d\u00e5 olycksfallet intr\u00e4ffat fort varande f\u00f6rlust eller v\u00e4sentlig neds\u00e4ttning af den skadades arbetsf\u00f6rm\u00e5ga. D\u00e5 arbetena med sju k kaste- och olycksr fallsstatistikens utarbetande f\u00f6rst med 1906 \u00e5rs b\u00f6rjan komma att taga sin fulla omfattning, anser kollegium att f\u00f6r \u00e5r 1905 b\u00f6ra anst\u00e4llas tv\u00e5 e. o. aktuarieir, en f\u00f6r olycksfalls- och en f\u00f6r sjukkasisestatietiken, den f\u00f6rra med ett arfvode af 3,500 kr., den senare mod ett arfvode af 3,000 kr. En s\u00e4rskild person med teknisk utbildning b\u00f6r \u00e4fven anst\u00e4llas f\u00f6r att bitr\u00e4da vicf graniskningen, af de inkomna olyckefallmippgifteirjsa. dar t ner s\u00e4! t ska pels fr\u00f6utst\u00e4llning. Kommitterade f\u00f6r Gartners\u00e4llskapets fr\u00f6utst\u00e4llning sammantr\u00e4dde i torsdags afton och besl\u00f6to d\u00e4rvid, en\u00e4r s\u00e4llskapets lokal \u00e4r f\u00f6r tr\u00e5ng, att fr\u00f6 utst\u00e4llningen skall \u00e4ga rum \u00e5 restaurang Reisen i morgon afton. Doktorns nattro. Hos k. bfhde liar Anna, Norman i Sveg, J\u00e4mtland, anm\u00e4lt provinsiall\u00e4karen i Svegs distrikt L. O. Svenonius. Normans dotter hade legat f\u00f6r d\u00f6den, och en natt hade d : r Svenonius tre s\u00e4re kilda g\u00e5nger anmodats bes\u00f6ka henne. Han hade dock sagt att han ville vara i fred om n\u00e4tterna och f\u00f6rst kl. 11 p\u00e5f\u00f6ljande dag begifvit sig till den sjuka, som d\u00e5 emellertid i\u00abdan aflidit. Socitilislerna och bakelserna i Berns' salonger. Vid extra kommunm\u00f6te i Folkets hus p\u00e5 onsdagen behandlades sockelbagarnas bojkottningsfr\u00e5ga. Efter en stunds debatt antogs enh\u00e4lligt f\u00f6ljande resolution : Stockholms arbetarekommun, som tagit del af konditoriarbetarest.rejken samt f\u00f6r sin del funnit konditoriarbetarives anspr\u00e5k fullt ber\u00e4ttigade, beslutar h\u00e4rmed uttala en v\u00e4djan till samtliga Stockholms arbetare att ej bes\u00f6ka aff\u00e4rer som tbakelser fr\u00e5n de af Bageriarbetaref\u00f6rbundets sockerba ga raaf delning blockerade aff\u00e4rerna-, Dessa b\u00f6ra bojkottas af Stockholms organiserade arbetare, ooh m\u00f6tet anser s\u00e4rskildt att Berna' salonger e\u00bbj b\u00f6ra bes\u00f6kas, en\u00e4r dess innehafvare tager stora partier bakelser fr\u00e5n en blockerad firma. Lappen och nykterheten. Genom det nybildade Lapparnas centralf\u00f6rbund ha insamlats 1,100 kr, hvilka an v\u00e4ndts till att s\u00e4nda 16 stipendiater till den nu p\u00e5g\u00e5ende popul\u00e4rvetenskapliga vinte rkursen i Stockholm, p\u00e5 det stipendiaterna genom denna kurs m\u00e5tte f\u00e5 uppmuntran och friska krafter f\u00f6r lappfolkets spirande bildningsr\u00f6relse. Som ett bevis p\u00e5 dessa intelligenta lappstipendiaters vakenhet f\u00f6r med bildningsarbetet sammanfallande str\u00e4fvanden m\u00e5 n\u00e4mnas att nio af dem, d\u00e4ribland tv\u00e5 lappkateketer (skoll\u00e4rare), anslutit sig till logen Mimer af nationalgodtemplarorden (bland hvars medlemmar f\u00f6ri*t r\u00e4knas den bekanta Elsa, Laula, upphofvet till Lapparnas centralf\u00f6rbund). Meningen \u00e4r att bland lappbefolkningen inf\u00f6ra nationalgodtemplarorden, hvilken genom sitt i \u00e5r f\u00f6renklade arbetsnatt anses vara s\u00e4rskildt v\u00e4l l\u00e4mpad h\u00e4rf\u00f6r och d\u00e4rf\u00f6r af dem med intresse omfattas. hufvudstadens samtliga hotell anl\u00e4nde under f\u00f6rra \u00e5ret inalles 122,488 resande, mot 102,698 under \u00e5r 1903. Inf\u00f6rseln af itlisslande djur. Medicinalstyrelsen har den 2 dennes utf\u00e4rdat en kung\u00f6relse, ang\u00e5ende inf\u00f6rsel sj\u00f6ledes af n\u00f6tboskap, f\u00e5r, getter och andra idimlande djur, svinkreatur samt djur, h\u00f6rande til! hiistsl\u00e4ktet. Alla dylika djur m\u00e5 till riket sj\u00f6ledes inf\u00f6ras till G\u00f6teborg, Helsingborg, Hern\u00f6sand, Landskrona, Lule\u00e5, Malm\u00f6, Stockholm, Sundsvall, S\u00f6derhamn och Ume\u00e5. Dramatiska teaterns lotteri. Uts\u00e4ndandet af lottsedlarna till nionde dragningen har p\u00e5b\u00f6rjats den 5 dennes, och komma desamma att tillst\u00e4llas respektive adressater i den m\u00e5n postverket medhinner arbetet. tkaRkttekaRktteaRktteRkttekttettetee",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "5"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586570-ZONE524245219",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1079,
      6236,
      343,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586570-ZONE524245220",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1845,
      531,
      797,
      5699
    ],
    "has_part": [],
    "content": "e Ny torffabrik. Egendomen Brandstorp, n\u00e4ra V\u00e4xj\u00f6, l'/2 mantal, har f\u00f6r 92,100 kr. ink\u00f6pts af ett konsortium, best\u00e5ende af direkt\u00f6r G. Cloetta samt kaptenerna A. Reutersw\u00e4rd ooh C. Nyrin. De nya \u00e4garna komma att d\u00e4r bedrifva tillverkning af torf, torfmull och dylika fabrikat. F\u00f6r sj\u00f6farande p\u00e5 Danzig. Svensk-norska konsulatet i Danzig inber\u00e4ttar till kommerskollegium att p\u00e5 grund af intr\u00e4dd k\u00f6ld betalas fr\u00e5n och med len 2 dennes ooh tillsvidare afgift till isbrytare enligt tariff af den 4 november 1894. -\u00a7&gt;. S. V. H:s nordiska fest, som r\u00f6nte s\u00e5 liflig tillslutning att biljetterna l\u00e5ngt i f\u00f6rv\u00e4g uts\u00e5lde\u00ae, upprepas p\u00e5 allm\u00e4n beg\u00e4ran i morgon kl. half 7 e. m. i Reall\u00e4roverkets gymnastiksal. Programmet blir i hufvudsak detsamma, med folkvisor, folkviseclansar, folkdansar o. s. v. samt gemensam tesup\u00e9. Biljetter \u00e5 1, 25 erh\u00e5llas alla dagar \u00e5 Vdnterkursernae byr\u00e5, Reall\u00e4roverket (vid Roslagsgatan), samt m\u00f6jligen \u00f6fverblifna vid ing\u00e5ngen. Han h\u00e4pnade \u00f6fter de h\u00f6ga siffrorna. Eu af de i Sandqvistska kraschen i Norrk\u00f6ping inblandade, godR\u00e4garon ooh byggm\u00e4staren K. J. Hultgren, skulle i onsdags inf\u00f6r r\u00e5dhusr\u00e4tten d\u00e4r beediga sin konkursstat. Denna utvisade tillg\u00e5ngar 156,854 kr. 23 \u00f6re och skulder 250,843 kr. 88 \u00f6re samt dessutom borgensf\u00f6rbindelser till ett belopp af 317,891 kr. 25 \u00f6re. D\u00e5 hr Hultgren uttalade sin h\u00e4pnad \u00f6fver cle h\u00f6ga siffrorna i staten, hvilken efter bankernas uppgifter uppsatts af notarius publicus, erh\u00f6ll han en veckas anst\u00e5nd med statens beedigande. Ogillade besvnr. K. m:t liar icke funnit sk\u00e4l g\u00f6ra \u00e4ndring i direktionens \u00f6fver Stockholms stads undervisningverk beslut, 'hvarigenom till innehafvare af en vid H\u00f6gre reall\u00e4roverket p\u00e5 Norrmalm i Stockfhohn ledig adjunktsbefattning i \u00e4mnena matematik, fysik och kemi utn\u00e4mnts adjunkten vid allm\u00e4nna l\u00e4roverket i Link\u00f6ping F. M. Nilsson. Jourhafr\u00e4nde f\u00e4ltsk\u00e4ret' \u00e4ro p\u00e5 s\u00f6ndaeen: S. F. Bkemgren, Drottninggatan 98, Hj. Levander, Sibyllegatan 6, Emil Nilsson, Fleminggatan 11. Sm\u00f6rmarknatlen. Svensk notering f\u00f6r f\u00f6rsta klassens exportsm\u00f6r deu 5 jan. 1905: 1 kr. 8G \u00f6re pr kilogram. \u2014 Grosshandolssocietetens i K\u00f6penhamn sm\u00f6rnotcring den 5 jan. 1905: l:a klass 93\u201496 kr. pr 50 kilo. Tendens: lung. Fr\u00e4n f\u00f6r\u00e4dlingsverket till silfvergrufvan. En del maskiner som tillh\u00f6rt det nu nedlagda f\u00f6r\u00e4dlingsverket \u00e5 Svart\u00f6n ha i dessa dagar afg\u00e5tt fr\u00e5n Lule\u00e5 till Sala, d\u00e4r de l\u00e4ra komma att anv\u00e4ndas vid Sala silfvergrufva. Isbrytaren gick s\u00e5v\u00e4l i g\u00e5r som p\u00e5 torsdagen ut i sk\u00e4rg\u00e5rden till Tr\u00e4lhafvet, d\u00e4r b\u00e5ten v\u00e4nde. Isen ligger nu hela v\u00e4gen och \u00e4r p\u00e5 sina st\u00e4llen ganska tjock och sv\u00e5rast i Rams\u00f6sundet. Isbrytaren kommer nu att hvarje dag g\u00f6ra turer ut\u00e5t f\u00f6r att h\u00e5lla r\u00e4nnan \u00f6ppen. Slut p\u00e5 jullofvel. V\u00e5rterminen b\u00f6rjar vid Stockholms stads folkskolor m\u00e5ndagen den 9 d: s och vid de allm\u00e4nna l\u00e4roverken onsdagen den 11 d :s. Svenskt fartyg f\u00f6rlist p\u00e5 spanska kusten. Enligt spanska tidningar har svenska \u00e5ngaren Bijdolo (?) f\u00f6rlist vid kusten af Yejer, s\u00f6der om Cadiz. Kocken drunknade. Man lyckades r\u00e4dda ett kassaskrin inneh\u00e5llande 600 pesetas, som placerades p\u00e5 stranden. Skrinet blef emellertid under natten uppbrutet och pengarna bortstulna. \u00c4fvens\u00e5 bortstulos andra effekter tillh\u00f6rande de skeppsbrutna. Det f\u00f6rlista fartygets kapten, \u00e5tf\u00f6ljd af svensk-norske konsuln, bes\u00f6kte guvern\u00f6ren, som gaf order om unders\u00f6kning f\u00f6r det bortstulna godsets tillr\u00e4ttaskaffande N\u00e5got fartyg med namnet Bijdolo finnes icke i svenska skeppslistan. Namnet \u00e4r antagligen f\u00f6rvr\u00e4ngdt. Stockholms skri dskos\u00e4llskaps bana p\u00e5 Riddarfj\u00e4rden \u00f6ppnades i g\u00e5r f. m. Isen \u00e5 banan \u00e4r IS om. tijook. Svensk drunknad i Chile? En ligt chilenska tidningar drunknade hr Eric Daldenstr\u00f6m (Waldenstr\u00f6m eller Dahlstr\u00f6m 1) i slutet af f\u00f6rra \u00e5ret i Coquimbos hamn i Chile. Den drunknade var passagerare \u00e5 det brittiska skeppet Dalgawar fr\u00e5n Liverpool, som l\u00e5g f\u00f6r ankar i hamnen. Han hade med en af bes\u00e4ttningen begifvit sig ut i en liten b\u00e5t. som kantrade till f\u00f6ljd af den starka sj\u00f6g\u00e5ngen. \u00d6fverk\u00f6rd af elektrisk sp\u00e5rvagn blef kl. ll.SO i g\u00e5r f. m. \u00e5 Skeppsbron en am buleran-de cigarrhandlare, 50-\u00e5rige arbetskarlen Johan Alfred Andersson. Han stod invid sp\u00e5ret, d'\u00e5 en fr\u00e5n Slussen kommande vagn med god fart k\u00f6rde Skeppabron fram. F\u00f6ljden blef att mannen kastades onjtull och sl\u00e4pades med 8 \u00e5 10 meter. F\u00f6 rutern en del skrubbs\u00e5r fiok han skador i magen, hvarj\u00e4mte brook uppstod s\u00e5 att operation blef n\u00f6dv\u00e4ndig. Den skadade aff\u00f6rdes till Serafimerlasarettet-. Kolosf\u00f6rgiftningen i 07 Bondegatan kr\u00e4fde \u00e4nnu ett offer. Den : samnaa l\u00e4genhet som urmakaren Seinberg boende ogifta Frida Harhatoff aifled n\u00e4mligen i torsdags \u00e5 Maria sjukhus till f\u00f6ljd af kolosf\u00f6rgift ningen. Os\u00e4kerheten i Staden. En byggm\u00e4stare. K., som h\u00e4romnatten skulle g\u00e5 till sitt \u25a0hem, blef p\u00e5 Stora Nygatan antastad af ett par personer, hvilka ville g\u00f6ra honom s\u00e4llskap. Det slutade emellertid med att de med v\u00e5ld under s\u00f6kte byggm\u00e4starens fiokor samt fr\u00e5ntogo honom ur med kedja, cigarrfodral m. m. Vid framkomsten till Komhamnstorg l\u00e4t R. en poliskonstapel anih\u00e5lla r\u00e5narne, af hvilka en befanns f\u00f6rut vara straffad f\u00f6r 3tokl ooh r\u00e5n. torsdags stodo de inf\u00f6r r\u00e4tta ooh f\u00f6rklarade sig fullkomligt oskyldiga till det nattliga d\u00e5dets I brist p\u00e5 bewis kunde de ej ti l ansvar f\u00e4llas. Utpr\u00e5ngling af falska mynt, F\u00f6rre agenten Johan Gustaf Lindblom stod p\u00e5 torsdagen inf\u00f6r r\u00e5dhusr\u00e4tten tilltalad f\u00f6r att ha f\u00f6rs\u00f6kt utpr\u00e5ngla ett falskt enkronemynt. Lind blom, som var h\u00e4ktad, ber\u00e4ttade om \u00e5tkomsten af myntet att han p\u00e5 julaftonen inkommiit p\u00e5 ett kaf\u00e9 ooh d\u00e4r utJbjudit vykort till salu. kaf\u00e9et satt d\u00e5 grav\u00f6ren Johnsson, enligt uppgift boende vid Ringv\u00e4gen, j\u00e4mte tv\u00e5 kamrater. Jolhnsson hade ur en portmonn\u00e4, fylld med blanka mynt, framtagit en enkrona och gifvit den \u00e5t Lindblom, som mottagit den utan att \u00e5Hgmh1f\u00f6tmvAlHgmh1f\u00f6tmvAlgmh1f\u00f6tmvAlmh1f\u00f6tmvAlh1f\u00f6tmvAl1f\u00f6tmvAlf\u00f6tmvAltmvAlmvAlvAlAll",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586570-ZONE524245252",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2634,
      406,
      775,
      1501
    ],
    "has_part": [],
    "content": "m\u00bbrk!a att den var falsk. Lindblom hade sedermera, d\u00e5 han s-kulle v\u00e4xla en femlirrmesedal, framl\u00e4mnat \u00e4fven det omtalade myntet men \u00e5terf\u00e5tt det under uppgift att (Jet var odugligt. Han hade d\u00e5, i afsikt att 'bli af med myntet, g\u00e5tt in p\u00e5 ett kaf\u00e9 ooh framl\u00e4mnat de&lt;t som likvid, men \u00e4fven d\u00e5 f\u00e5tt det refuseradt. D\u00e4rp\u00e5 begaf harn sig till polisstationen med myntet. P\u00e5 \u00e5klagarens beg\u00e4ran uppsk\u00f6ts mdlet till den 12 dra f\u00f6r f\u00f6rebringande af bevis. Det ruskiga sj\u00e4lpnordet. Den f\u00f6rut omtalade personen, som i Tantolunden tagit sig aifdaga medelst affyrandet af en dynamitpatron, blef i torsdags e. m. igenk\u00e4nd som varande 38-\u00e5rige grundl\u00e4jggeriarbetaren Johan Augusti Johansson Tallberg. Btt oregelbundet lefnadss\u00e4tt anses ha varit en medverkande orsak till mannens handling. Amer i ka \u00e5ngar ne. Cunardlinjens post- och express\u00e5ngare Ivernia anl\u00e4nde till Newyork den 3 d:s. Allt v\u00e4l omlbord. Med denna \u00e5ngare f\u00f6ljde de passagerare \u00bbom reste fr\u00e5n G\u00f6teborg den 21 december i fjol. Svenska resande i Berlin. I Lagergrens konditori och kaf\u00e9, Scldossplatz B, ha f\u00f6ljande \u00e4venskar anm\u00e4lt sijr: Handlanden Th. ooh fr\u00f6ken Leo Rosenfeld, Malm\u00f6, hofleverant\u00f6r C. Lundberg med fru, V\u00e4rnamo, fabrik\u00f6r Alb. H. Hoppe med fru, G\u00f6teborg, k\u00f6iwn\u00e4nnen H. L. och Efraim Zacharias, Stockholm, veterin\u00e4r Osk. Engstr\u00f6m, Skene, studeranden Knut Engstr\u00f6m, Valdemarevik, fiabrik\u00f6r Hemr. Adrian, handlanden Eldvin Nyblom, grosshandlare L. P. Franck, handlanden Otto Brost, Malm\u00f6, hr M. Kindgren. Kristianstad, banktj\u00e4nsteman Bengt, S\u00f6derbaum, Link\u00f6ping, professor C. A. Fahlstedt, fru Sally Ouchterlony, Stockholm, ingenj\u00f6r Axel Bergmark, verkm\u00e4stare Gust. Robert, V\u00e4rnamo, fil. studeranden Thorild Elert, fil. kand. Thor Brinok, Lund, fil. kand. F. Mannfelt, Klippan, hrr Arthur ooh Eugen Svan, G\u00f6teborg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586570-ZONE524245261",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2646,
      2030,
      772,
      1821
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bertha v. Suttner och fredspriset. Ett inlugg; af direkt\u00f6r Wavrinsky. I Verdens Bang har direkt\u00f6r Edv. Wavrinsky med anledning af tidningens inl\u00e4gg i fr\u00e5gan om det Nbbelska fredspriset tikrifvit en artikel, hvari det bl. a. heter: \"Denna g\u00e5ng torde den uppfattningen att baronecuan B. von Suttner \u00e4r den framf\u00f6r alla ber\u00e4ttigade ha varit s\u00e5 allm\u00e4nt utbredd och s\u00e5 djupt rotad att det helt naturligt v\u00e4ckte niisst\u00e4mnirs ' vida kretsar d\u00e5 priset tillf\u00f6ll Institutet f\u00f6r internationell r\u00e4tt. Donna misst\u00e4mning kan ej med n\u00e5got sk\u00e4l komma d\u00e4raf att detta institut ej skulle vara v\u00e4rdigt en e\u00e5dan utm\u00e4rkelse, utan d\u00e4raf att institutet, enligt m\u00e5ngas med min \u00f6fve renas t, \u00e4nimande uppfattning, ej enligt testamentet och stadgarna var d\u00e4rtill framf\u00f6r andra, ber \u00e4t ti ga dt. Har Institutet f\u00f6r internationell r\u00e4tt under det f\u00f6rflutna \u00e5ret mest och b\u00e4st verkat f\u00f6r folkens f\u00f6rbr\u00f6dring ooh fredskongresser1? Och vi kunna- till\u00e4gga: Hade den \u00e4rorika \u00e5ldringen Henri Dunant, d\u00e5 han erh\u00f6ll priset, under det n\u00e4rmast f\u00f6rflutna \u00e5ret mest och b\u00e4st verkat f\u00f6r fredssaken 1 \u2014 eftersom uttrycket \"det f\u00f6rflutna \u00e5ret\" \u00e5beropas mot betydelsen, af fru Suttner\u00bb \u00e4ldre arbeten. Eller har betydeken af de f\u00f6rras \u00e4ldre arbeten \"f\u00f6rst under den senaste tiden blifvit \u00e5dagalagd\", mer \u00e4n detta kan s\u00e4gas vara fallet med fru Suttners ? De som f\u00f6reslagit fru Suttner kunna f\u00f6r sitt f\u00f6rslag \u00e5beropa hennes 15-\u00e5riga, oafbrutna, framg\u00e5ngsrika fredf\u00e9stj\u00e4nst i fr\u00e4msta ledet, med ett inflytande p\u00e5 opinionen som ingen annans \u2014 och d\u00e4rtill tesitators erk\u00e4nsla f\u00f6r de impulser han af henne mottog, uttryckt i bref, hvilka ej kunna vara f\u00f6r kommitt\u00e9en obekanta eller rubriceras s\u00e5som legender, hvilket \u00e5beropade muntliga yttranden af Nobel blifvit. D\u00e5 nu institutet i fr\u00e5ga hedrafis, denna g\u00e5ng med priset framf\u00f6r fru Suttner, framst\u00e5r det s\u00e5som en uppenbar or\u00e4ttvisa\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586570-ZONE524245271",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2659,
      3971,
      774,
      2198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svenska folkskolans v\u00e4nner. Vid Svanska folkskolans v\u00e4nners f\u00f6rvaltningsr\u00e5cH\u00bb fortsatta sammantr\u00e4de h\u00e4rst\u00e4r des meddelades att valen inom f\u00f6reningarna utfallit s\u00e5 att omvalda till ledam\u00f6ter af f\u00f6rvaltningsr\u00e5det blifvit missiornl\u00e4rare J. Norborg, Stockholm, \u00f6fverl\u00e4rare P. Nordstr\u00f6m, Malm\u00f6, och kantor J. Thysell, H\u00e4glinge, samt nyvalda \u00f6fverl\u00e4rare J. E. Blomqvist, J\u00f6nk\u00f6ping, l\u00e4rarinnan fr\u00f6ken Alma Nekander, G\u00f6teborg, samt folkskolel\u00e4rare E. R\u00f6nnell, Stockholm. Vidare meddelades en redog\u00f6relse, ang\u00e5ende f\u00f6rdelningen af aktie,bolaget Folkskolans v\u00e4nners stipendiemedel. Till f\u00f6reningens disposition hade st\u00e4llts 1,000 kr., hvaraf 400 kr. utdelats i stipendier* \u00e5t sjuka sm\u00e5skolel\u00e4rarinnor f\u00f6r att vid badort eller p\u00e5 annat s\u00e4tt s\u00f6ka \u00e5tervinna sin h\u00e4lsa samt, 400 kr. f\u00f6r samma \u00e4ndam\u00e5l till Svenska folkskolans v\u00e4nners hvilohem. Deesiutom hade 200 kr. utg\u00e5tt till f\u00f6reningen\u00ae \u00e5rsm\u00f6ten i Falun under sommaren. \u00f6fverl\u00e4rare Axel Blomqvist afgaf rapport r\u00f6irande den under \u00e5ret vidtagna insamlingen f\u00f6r hvilohemmet. I \u00e5rsbidrag och p\u00e5 uts\u00e4nda listor bad\u00f6 inikommit 8,751 kr. 47 \u00f6re, hvaraf anv\u00e4ndts 592 kr. Fonden uppgick f\u00f6r n\u00e4rvarande till 8,160 kr. F\u00f6rvaltningsr\u00e5det uttalade ett tack till de m\u00e5nga gifvarna. Insamlingen f\u00f6r hvilohem me t fortg\u00e5r. S\u00e5ngbokskommitt\u00e9en hade nu fullgjort sitt arbete, och s\u00e5ngboken, f\u00f6rel\u00e5g f\u00e4rdig i sin helhet. En katalog f\u00f6r barn- och ungdbmsbibliotek hade utarbetats af ep kommitt\u00e9 och f\u00f6rel\u00e5g nu i korrektur. Dein besl\u00f6ts tryckas ooh uts\u00e4ndas med det snaraste. F\u00f6rbindelsen med den evangeliska l\u00e4rarf\u00f6reningen i Tyskland med samma program som Svenska, folkskolans v\u00e4nner hade, \u00e4fven under det g\u00e5ngna \u00e5ret uppr\u00e4tth\u00e5llits. Ordf\u00f6randen f\u00f6r denna f\u00f6rening, l\u00e4rare Goebel i Barmen, hade under samma resa, bevistat Sk\u00e5nekretsene, m\u00f6te, och besl\u00f6ts till honom afs\u00e4nda en telegrafisk h\u00e4lsning. Likaledes st\u00e5r f\u00f6reningen i f\u00f6rbindelse med Lserernes vennekreds i Norge, fr\u00e5n hvilken en skrifvelse f\u00f6rel\u00e5g. Besl\u00f6ts att under \u00e5ret uts\u00e4nda f\u00f6ljande \u00e4renden till behandling inom' dle olika lokalf\u00f6reningarna : 1) V\u00e5ra barns s\u00f6ndagsfirande i hemmet. 2) Sedlighetsfr\u00e5gan ur uppfostrans och undervisningeals synpunkt. 3) Hvad kan g\u00f6ras f\u00f6r v\u00e5rden af ungdomen efter slutad skolg\u00e5ng? ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586570-ZONE524245283",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3424,
      474,
      767,
      339
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mistrais svar till Echegaray. Vi \u00e5terg\u00e5fvo f\u00f6r n\u00e5gon tid sedan ett bref som den ena af 1904 \u00e5ra Nobel pristagare i litteratur, Jos\u00e9 Echegaray, skrif vi t till sin medbroder Fr\u00e9d\u00e9ri Mistral. Efter en spansk tidning \u00e5tergifva vi nu b\u00e4rnedan Mistrais svar till Echegaray, dateradt Mail lane den 19 december 1904. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586570-ZONE524245285",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3492,
      826,
      387,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Min ki\u00e4r\u00bb, illustre v\u00e4nl ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586570-ZONE524245286",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3431,
      865,
      775,
      1744
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jag v\u00e4gar Iralia eder si efter det v\u00e4nliga bref ni s\u00e5som full\u00e4ndad caballero tills\u00e4ndt mig. \u00c4-fven jag k\u00e4nner mig tacksam mot den svenska akademien, som med fink\u00e4nslig takt velat f\u00f6rena Frankrike och Spanien genom Nobelpriset och dela den gyllene lagern mellan den spanska odh provensalska poesien. Jag har endast att f\u00f6rebr\u00e5 er en sak, k\u00e4re m\u00e4stare, och det \u00e4r att ni upptr\u00e4der med \u00f6fverdrifven blygsamhet gentemot den f\u00e9libre som icke \u00e4gnat aitt lif \u00e5t n\u00e5got annat \u00e4n \u00e5t \u00e5terupplifvandet af sitt modersm\u00e5l och sitt \"lilla f\u00e4derneslands\" \u00e4ra. Echegaray \u00e4r en utomordentlig f\u00f6reteelse, som eljest endast skulle ha kunnat f\u00f6rekomma i det gamala Grekland \u2014 en stor matematiker, en stor popul\u00e4r dramaturg och en stor statsman... Till\u00e5t mig att f\u00f6rena mina lyck\u00f6nskningar med hela Spanien. Jag har uppfostrats i k\u00e4rlek till edert land. Min fader, som var mycket gammal d\u00e5 han dog, var soldat 1793 under det pyreneiska f\u00e4ltt\u00e5get och deltog i bel\u00e4gringen af Figueras, d\u00e4r vi fransm\u00e4n blefvo tillbakaslagna, och alldenstund han ofta talade med ator sympati om spanjorerna, fick han binamnet el Espaflol. Detta ber\u00e4ttade jag f\u00f6r min v\u00e4n Balaguer, som ni naturligtvis k\u00e4nde, och under en resa till Oatahula, ett triumft\u00e5g fr\u00e5n stad till stad, mottog jag en hyllning och en hedersbetygelse som djupt r\u00f6rde mig. Mitt bes\u00f6k firades med en gudstj\u00e4nst till minne af min gode fader. I Barcelona och vid blomsterfesterna i Oatalu\u00f6a hade jag n\u00f6jet att l\u00e4ra k\u00e4nna n\u00e5gra framst\u00e5ende representanter f\u00f6r den caatilianska litteraturen: den ryktbare Zoriila, Nunez de Arce och en h\u00e4rlig skald Ruiz Aguilera. Och nu, min k\u00e4re kollega och medbroder i \u00e4ra, IMom oss \u00e5terg\u00e5 till den kalk som vi m\u00e5ste t\u00f6mma till botten, det vill s\u00e4ga till att svara p\u00e5 alla de otaliga lyok\u00f6nskningsbrefven. H\u00e4rom b\u00f6r \u00e4fven ni ha \u00e5tskillig erfarenhet. Jag omfamnar er af allt mitt hj\u00e4rta. F. Mistral. Jag har med n\u00f6je sett i tidningarna, hvilka publicerat ert portr\u00e4tt, att vi ha en viss likhet med hvarandra, quan se s\u00e9mblo s'ass\u00e9mb 1 o, s\u00e4ger man i Provence. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586570-ZONE524245294",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4213,
      461,
      770,
      330
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arbetareinstitutets f\u00f6rel\u00e4sningar (8 Klara iiorra Kyrkogata) komma att under innevarande vecka afhandla: L\u00f6rdag, kl. 8.16 e. in., d:r Karolina Widerstr\u00f6m: De kvinnliga underlifsorganens byggnad ooh f\u00f6rr\u00e4ttningar (endast f\u00f6r kvinnliga \u00e5h\u00f6rare); s\u00f6ndag, kl. 9 f. m., d:r G. A. Oarlssou: Inledning till algebra; kl. 9 f. m., hr C. 0. Heike: Skrifundervisning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586570-ZONE524245296",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4249,
      792,
      330,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Intr\u00e4desafgift 10 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586570-ZONE524245297",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3448,
      2755,
      781,
      3403
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nationalgodtemplarordens vinterh\u00f6gtidsfest. Stockholms distriktsloge af nationalgodtemplarordetn har sedan \u00e5tskilliga \u00e5r tillbaka firat sin h\u00f6gtidsfest trettondagen ooh alltid kunnat gl\u00e4dja sig \u00e5t stor tillslutning. Betelkapellet vid Mahntikillnadsgatan, d\u00e4r festen h\u00f6lls, var uipptaget mastan till sista plats, d\u00e5 Symfonikapellet inledde med Men del f soh ns feetmarsch ur \"Midsommarnatt, sdr\u00f6mmen.\".\". Efter \u00e4nnu ett musik nummer framtr\u00e4dde ordens chef, fabrik\u00f6r C. J. Svanfeldt fr\u00e5n S\u00f6derk\u00f6ping, och h\u00e4lsade de n\u00e4rvarande v\u00e4lkomna, under framh\u00e5llande af den otorarta.de utveokling nykterhetsr\u00f6relsen n\u00e5tt de senare \u00e5ren. Allt flera vetenskapsm\u00e4n b\u00f6rja erk\u00e4nna sanninigen i helnykterhetsprineipen och l\u00e4mna klara bevis f\u00f6r att r\u00f6relsen g\u00e5r i r\u00e4tt riktning. Efter hr Svanfeldts tal sj\u00f6ng hr Harald Peterson Josephsons Heml\u00e4ngtan, och fru ]-&gt; lumen tlial-Andr\u00e9 sj\u00f6ng Ave Maria ur Otelio'. Senare p\u00e5, aftonen utf\u00f6rdes Wennerbergs Juls\u00e5ng af dem. Den moderna nykterhetsr\u00f6relsens inflytande p\u00e5 den svenska kulturen var \u00e4mnet f\u00f6r h\u00f6gtidstalet, hvilket h\u00f6lls af national godteinplarorderN sekreterare, redakt\u00f6r Eujg. St\u00e5hlgren fr\u00e5n G\u00f6teborg. Talaren framh\u00f6ll att alla de folkr\u00f6relser som uppst\u00e5tt, i samh\u00e4llet med r\u00e4tt eller or\u00e4tt f\u00f6regifva att' de afse m\u00e4nniskosl\u00e4ktets l^ckligg\u00f6ran de. Efter en skarp vidr\u00e4kning tned den konventionella kristna religionen, som till\u00e5ter och v\u00e4lsignar rusdryckabruket, p\u00e5pekade talaren de inkonsekvenser som uppst\u00e5 d\u00e4rigenom att l\u00e4ra och lefverne ej harmoniera. St\u00f6rsta delen af v\u00e5r tida kulturm\u00e4nniskor fasth\u00e5lla \u00e4nnu vid rusdrycksbruket, fast\u00e4n de borde ha erfarenhet af hvarth\u00e4n detta bruk leder. Trots all den f\u00f6r\u00f6delse som de gr\u00e4sliga krigen orsaka \u00e4r det dock en obetydlighet mot hvad sam \u00e5stadkom mea af rusdrycker. Af Svergg3 befolkning lida mer \u00e4n 50,000 personer af kronisk alkoholism. Flertalet af dem f\u00f6reter kanske icke till det yttre' n\u00e5got sora k\u00e4nnetecknar sjukdomen, men den h\u00e4rjar icke mindre f\u00f6r det. Att alkoholen \u00e4r en fiende till den verkliga bildningen \u00e4r numera oomtvistadt. Det \u00e4r blott fr\u00e5ga om i huru h\u00f6g grad. F\u00f6r att kunna odla mi\u00e5ate f\u00f6rst r\u00f6jas. Sker detta kan sedan den ol\u00e4ndigaste mark hlifva tr\u00e4dg\u00e5rdsjord. P\u00e5 samma s\u00e4tt med m\u00e4nniskor na. Rusdryckerna m\u00e5ate bort innan n\u00e5got fruktb\u00e4rande bildningsarbete i stort kan utf\u00f6 ras. P\u00e5 alla kulturomr\u00e5den \u00e4r kunskap makt. N\u00e5got verkli,gt vetande till gagn f\u00f6r m\u00e4nskligheten kan aldrig den som blifvit alkoholiserad inh\u00e4mta. F\u00f6r ungdomens framtid \u00e4r rusdryckabruket \u00f6desdigert. Man klagar ioke utan sk\u00e4l att v\u00e5r tid lider ,brist p\u00e5 karakt\u00e4rer. Det individuella f\u00e5r s\u00e4llan utveckla aig ,af brist p\u00e5 n\u00e4ring, men s\u00e5 mycket rikligare tillg\u00e5ng finnes p\u00e5 s\u00e5dant som kan afleda en ursprungligen god karakt\u00e4r till d\u00e5liga v\u00e4gar. Afh\u00e5llsamheten \u00e4r en princip som m\u00e5ste vara ber\u00e4ttigad i fr\u00e5ga om det som \u00e4r ondt. M\u00e5ttligheten \u00e4r d\u00e4remot fullt ber\u00e4ttigad d\u00e5 det \u00e4r fr\u00e5 ga om njutningen af n\u00e5got som i sig sj\u00e4lf \u00e4r godt. Alkoholen kan aldrig h\u00f6ra till det senare slaget, d\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste nykterhetsr\u00f6relsen g\u00e5 riktning mot totalt f\u00f6rbud f\u00f6r rusdryckstrafiken. Vetenskapens dom \u00f6fver alkohol \u00e4r ocks\u00e5 nu klart ooh tydligt uttalad. Ruadryokerna \u00e4ro utealutande till skada och ej till det ringas te gagn. f\u00f6r sl\u00e4ktet. Talaren framh\u00f6ll n\u00f6dv\u00e4ndigheten af att den moderna nykterhetsr\u00f6relsen frig\u00f6r aig fr\u00e5n en del formalism och egen r\u00e4ttf\u00e4rd i gliet aom \u00e4nnu vidl\u00e5der densamma p\u00e5 sina h\u00e5ll. Endast d\u00e5 kan den r\u00e4tt fylla sin uppgift p\u00e5 kulturens omr\u00e5de. Det af kraft och entusiasm genomandade loredraget \u00e5h\u00f6rdes af publiken med stort intresse. S\u00e5 utf\u00f6rdes \u00e4nnu ett par s\u00e5ng- och musiknummer, hvarefter den ansl\u00e5ende festen afislutades. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586570-ZONE524245312",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4226,
      945,
      764,
      638
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Strejk vid Skutsk\u00e4rs sulfitfabrik. I onsdags p\u00e5 morgonen utbr\u00f6t strejk bland arbetarne vid sulfitfabriken vid Skutsk\u00e4r med anledning af att fyra arbetare i fabrikens hugghus p\u00e5 tisdagsiaftonen afeked\u00e4deis d\u00e4rf\u00f6r att de nekat b\u00f6rja veckans arbete p\u00e5 ny\u00e5rsdagen, skrifver Gefle Dagblad. Strejken omfattar alla fabrikens arbetare, med undantag af j\u00e4rnarbetarne, hvilka \u00e4nnu v\u00e4nta p\u00e5 resultatet af underhandlingarna med bef\u00e4let. De strejkande fordra att de afskedade arbetarne skola \u00e5tertagas i arbetet, och underhandlingar med bef\u00e4let blefvo reeultatl\u00f6ea. Arbetarne hade d\u00e4rf\u00f6r m\u00f6te i Bodarnes ordenshus p\u00e5 onsdag afton, men resultatet, af detsamma \u00e4r ieke k\u00e4ndt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586570-ZONE524245314",
    "@type": "Text",
    "box": [
      635,
      6763,
      83,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "XVI. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586570-ZONE524245315",
    "@type": "Text",
    "box": [
      301,
      6838,
      771,
      942
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dot \u00e4r, om icke en allm\u00e4nt k\u00e4nd sak, s\u00e5 dock ett gl\u00e4djande faktum att mrs Tanberry dansade denna kv\u00e4ll; och ieke eaidast att hon dansade, utan till och med valsade. Det tillf\u00f6ll Tappingham Marsh (som hon f\u00f6rklarade vara n\u00e4st efter Crailey Gray den mest insmickrande, inst\u00e4llsamme token af dem allesammans) att \u00f6fvertala henne ; och sedan hon utf\u00f6rt en kadrilj med den \u00e4ldre Chenoweth, valsade hon med Tappingham. Hvad som \u00e4r \u00e4nnu anm\u00e4rkningsv\u00e4rdare \u00e4r att hon dansade ut b\u00e5de sin kavaljer och musiken. Drifven af afund v\u00e5gade sig mr Bareaud p\u00e5 med en t\u00e4flan och f\u00f6rs\u00f6kte en ecottisch med miss Trixie Chenoweth, hvari han lyckades m\u00e4rkv\u00e4rdigt bra i flera n\u00f6jsamma turer innan han olyckligtvis f\u00f6ll omkull. Det var en kv\u00e4ll, s\u00e5dan att en gudabild skulle ha dansat p\u00e5 sin piedestal \u2014 en junikv\u00e4ll, icke f\u00f6r varm, utan mild och skon med rosendoft i luften. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586570-ZONE524245316",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1568,
      6388,
      150,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 261 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "5"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586570-ZONE524245317",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1266,
      6437,
      774,
      1359
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tre af de frivilliga togo sig lysande ut i sina uniformer: mr Marsh (som hade valts till kapten f\u00f6r det nya kompaniet efter Vanrevel) samt Will Cummings och Jean Madrillon, l\u00f6jtnanterna. Denna elegana var dock endast f\u00f6rbeh\u00e5llen officerarna, som hade best\u00e4llt sina uniformer hemma, ty menige man och underbef\u00e4let skulle erh\u00e5lla sina p\u00e5 den stora samlingsplatsen f\u00f6r trupperna. Men fast st\u00e5ten inskr\u00e4nkte sig endast till de tre n\u00e4mnda herrarnas dr\u00e4kter, g\u00e5fvo dock dessa \u2014 f\u00f6r att \u00e4nnu en g\u00e5ng citera Will Cummings \u2014 festligheten \"en obeskriflig pr\u00e4gel af prakt och djup betydelse\".tydelse\". En fj\u00e4rde stadens medborgare, som likaledes skulle kunnat begagna sig af detta tillf\u00e4lle att upptr\u00e4da som soldat, f\u00f6rsummade att draga f\u00f6rdel d\u00e4raf oeh sm\u00f6g sig f\u00d6Tst mot slutet obem\u00e4rkt in i sin vanliga dr\u00e4kt, medan hans majorsuniform l\u00e5g kvar hoplagd p\u00e5 en stol hemma i hans rum. Flaggan skulle f\u00f6r\u00e4ras de frivilliga vid aftonens slut, ooh Tom kora f\u00f6r detta \u00e4ndam\u00e5l \u2014 detta svar gaf han \u00e5tminstone en inre r\u00f6st, som hviskade n\u00e5got annat. Utan att ha blifvit sedd kom han in, och h\u00e5llande sig t\u00e4tt utmed v\u00e4ggen banade han B\u00e5g v\u00e4g till det st\u00e4lle d\u00e4r mrs Bareaud satt och tog en stol bredvid henne. Men Robert Canewe, som af en h\u00e4ndelse r\u00e5J^b se ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586570-ZONE524245319",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2635,
      6381,
      154,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 264 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586570-ZONE524245320",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2333,
      6431,
      776,
      1349
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lienne och denne h\u00f6greste hycklare, hvars m\u00f6rka \u00f6gon hade en s\u00e5dan f\u00f6rm\u00e5ga att s\u00e4tta hela hennes inre i dallring! Hvilka osanningar denna blick inneh\u00f6ll, alla i detta enda \u00f6gonkast! \u2014 Det var som om han helt saktmodigt f\u00f6rs\u00e4kradle henne att han f\u00f6rstod henne fullkomligt, p\u00e5 samma g\u00e5ng som det l\u00e5g n\u00e5got sorgset afskedstagande i blicken, som ville han s\u00e4ga : \"\u00c4nnu en g\u00e5ng har jag kommit f\u00f6r detta \u2014 nu blott farv\u00e4l L\" Ty hon visste att han drog bort med de andra, drog b(?rt kanske f\u00f6r alltid, redan dagen efter morgondagen \u2014 sedan skulle hon slippa se honom mer och vara fri fr\u00e5n honom. Ah! Om dagen efter morgondagen \u00e4nd\u00e5 vore inne! Misis Betty hatade sig sj\u00e4lf f\u00f6r att hon f\u00f6rst\u00e5tt hans farv\u00e4l och hatade sig \u00e4nnu mer emedan hon icke var riktigt s\u00e4ker p\u00e5 att hon icke i f\u00f6rsta \u00f6fverraskningen vid m\u00f6tet, innan hon hunnit h\u00e4mta sig, hade l\u00e5tit det passera obeevaradt. Ja, hon hade gjort mer \u00e4n det! Utan att veta det hade hon b\u00f6jt p\u00e5 hufvudet till svar p\u00e5 hans bugning, och mr Ca.rewe hade sett b\u00e5de h\u00e4lsningen ooh blicken. De unga m\u00e4nnen hade samlat\u00bb i n\u00e4rheten af orkestern, och vid do muntra tonerna al \"Yankee Doodle\" bars flaggan, som de ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586570-ZONE524245323",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3606,
      6379,
      155,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 257 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586570-ZONE524245324",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3301,
      6427,
      777,
      1267
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tanberry f\u00f6rhoppningsfullt, i det hon gick ut. \u2014 D\u00e5 f\u00e5r man bereda sig p\u00e5 att det' blir n\u00e5got riktigt spektakel i morgon! anm\u00e4rkte fnittrade Mamie, d\u00e4r hon l\u00e5g p\u00e5 kn\u00e4. Ack, stackars beundrande tj\u00e4nsteande, hon fick minsann sin besk\u00e4rda del redan den kv\u00e4llen, ty hennes unga matmor, som vanligtvis var s\u00e5 leende och v\u00e4nlig som en sommarsky, visade sig nerv\u00f6s och missn\u00f6jd, fann ingenting v\u00e4l gjordt och tyckte aldrig detsamma i tv\u00e5 minuter. D\u00e5 hon tagit p\u00e5 sig den f\u00f6rst valda dr\u00e4kten, f\u00f6rklarade hon den vara hemsk att se p\u00e5, profvade tv\u00e5 andTa, men fann ocks\u00e5 dem afskyv\u00e4rda, afskedade tv\u00e4rt sin n\u00e4stan gr\u00e5tande tj\u00e4narinna och tog \u00e5terigen p\u00e5 sig den f\u00f6rsta. D\u00e4refter satte hon sig framf\u00f6r spegeln ooh tillbragte en hel timme med att ordna sitt h\u00e5r, hvarunder hon uppm\u00e4rksamt betraktade sin bild, ibland med b\u00f6rjan till tveksamt gillande, men ofta vredgadt och d\u00e5 ooh d\u00e5 liksom bedjande, b\u00f6nfallande den att vara vacker. N\u00e4r mrs Tanberry kom in f\u00f6r att s\u00e4ga till att Nelson var framme med vagnen, v\u00e4nde sig miss Betty icke om, och med ett hastigt andedrag af f\u00f6rtjusning stannade ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586570-ZONE524245328",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4017,
      7709,
      35,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "88 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586570-ZONE524245329",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3339,
      7742,
      469,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TVA M\u00c4N OM BTT NAMN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586570-ZONE524245330",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4229,
      1696,
      772,
      1365
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konkurrenshotet verkade. Till Daily Telegraph meddelas fr\u00e5n Kairo : S\u00e5som en f\u00f6ljd af planerna p\u00e5 anl\u00e4ggande af en ny Suezkan.al har nuvarande kanalbolabet nedsatt kanalafgiften fr\u00e5n 8'/2 till 8 francs pr ton. Varnade ryska tidningar. Tidningen Nanjedni har erh\u00e5llit varning p\u00e5 grund af skadlig tendens L\u00f6snurnmcrf\u00f6rs\u00e4ljning af denna tidning liksom af Russ har f\u00f6rbjudits. F\u00f6renta staternas sj\u00f6fart. Fr\u00e5n Washington meddelas: Kommitterade f\u00f6r handelsflottans utveckling f\u00f6resl\u00e5 i sitt bet\u00e4nkande till representanthuset subvehtion \u00e5t tio nya post\u00e5ngb\u00e5tslinjer och \u00e5tg\u00e4rder f\u00f6r upphj\u00e4lpande af sj\u00f6farten mellan F\u00f6r enta staterna och Syd- och Centralamerika samt Sydafrika och orienten. Vidare f\u00f6re sl\u00e5s premier \u00e5t de matroser i handelsflottan som vilja f\u00f6rbinda sig att under krig tj\u00e4na i \u00f6rlogsflottan. \u00c4fven Byssland f\u00e5r v\u00e4lg\u00f6renhclsm\u00e4rkeii. Ryska regeringen skall i n\u00e4rmaste framtiden uts\u00e4nda konstn\u00e4rliga frim\u00e4rken, hvilkas pris blir 3 kopek h\u00f6gre \u00e4n de p\u00e5 dem angifna v\u00e4rdena Inkomsten af dessa skall anv\u00e4ndas till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r barn efter i kriget stupade soldater. De till utlandet afsedda frim\u00e4rkena skola visa bilden af Kreml i Moskva, under d-st. att de som skola begagnas inom Ryssland f\u00f6rses med bilden af Peter den stores stod i Petersburg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586571-ZONE524245337",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4334,
      3228,
      582,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e5n Domstolarne. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586571-ZONE524245338",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4242,
      3359,
      777,
      1560
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A la fel mot Svenska Dagbladet. De af hrr James och Gunnar Kook mot ansvarige utgifvaren af Svenska Dagbladet, fil. d:r Helmer Key, anh\u00e4ngiggjorda tryokfrihets\u00e5talen ang\u00e5ende ett par i n\u00e4mnda tidning inf\u00f6rda notiaer, som k\u00e4randena anaett f\u00f6r sig kr\u00e4nkande, f\u00f6revoro hvar f\u00f6r aig vid torsdagens aeasion med r\u00e5dhusr\u00e4ttens fj\u00e4rde afdelning. D:r Key inl\u00e4mnade en svarsskrift, hvari han hl. a. h\u00e4fdade sin r\u00e4tt att i tidningens spalter kritisera hrr Kocks journalistiska verksamhet, d\u00e5 den visat aig otillf\u00f6rlitJig \u00e4fven i mycket \u00f6mt\u00e5liga fr\u00e5gor. Dessutom inl\u00e4mnade d:r Key tv\u00e5 intyg, det ena fr\u00e5n en landsortsredakt\u00f6r, det andra fr\u00e5n Svenska Dagbladets redaktionssekreterare, hvari n\u00e4mnda verksamhet likaledea klandrades. D:r Key bestred k\u00e4rom\u00e5let ooh yrkade era\u00e4ttning f\u00f6r inst\u00e4llelse och r\u00e4tteg\u00e5ngaomkostnader. Hr James Kook, 3001 \u00e4fven representerade sin broder, bem\u00f6tte i vissa punkter avarsakrifvelsen och \u00f6fverl\u00e4mnade m\u00e5let. Vid d\u00e4refter f\u00f6retaget juryval utsagos af k\u00e4randen redakt\u00f6r Gunnar Haegerstolpe, jur. kand. Olof Rundberg, skrifst\u00e4llaren Erik Thyselius (utesluten af svaranden) aamt- reda,k t\u00f6 r John Wig forsa; af svaranden redakt\u00f6r Rudolf Bj\u00f6rkman, fil. d:r Johan Leffler (utesluten af k\u00e4randen), r\u00e5dman R.ioh. \u00f6hnell och grosahandlare E. \u00f6hman j:or: af r\u00e4tten apotekare H. G. 0. Unell, kanslir\u00e5det M. Morton, bibliotekarien B. Lundstedt (utesluten af k\u00e4randen), hofpredikanten Th. Mazer ooh professor E. V. Montan (utesluten af svaranden). Juryn sammantr\u00e4der den 23 d:s kl. 12 p\u00e5 dagen ooh eventuella omval f\u00f6rsigg\u00e5 den 13 d:s kl. 1 e. m. St\u00f6lder af p\u00e4lsvaror. Hustru Augusta Dorothea Ljumgqvist, \u00bbom under en l\u00e4ngre tid fr\u00e5n ett flertal butiker h\u00e4r i ataden tillgripit p\u00e4lsboor, muffar m. m. till ett sammanlagdt betydligt v\u00e4rde, rannsakades p\u00e5 torsdagen inf\u00f6r r\u00e5dhusr\u00e4ttena femte afdelning, hvarvid hon erk\u00e4nde tillgreppen. F\u00f6r utr\u00f6nande ajf den tilltal ades h\u00e4lsotillst\u00e5nd uppsk\u00f6ts m\u00e5let till den li2 d:s. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586571-ZONE524245346",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5008,
      394,
      794,
      3238
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f Hagalunds missionshydda: Solna barnav\u00e4nner# \u00e5rsh\u00f6gtid kl. 5 e. m., predikan kl. 6 e. m. Huddinge kyrkn: kl. 11 t. m. Forssman. Br\u00e4nnkyrka kyrka! kl. 11 t. m. Lindstam. S:t Sigfrids kapell: kl. 11 f. m. Sebardt nattTardsg&ng kl. 5 e. ni. Sebardt. Betlehemskyrknii: kl. halt 12 f. m. Neij, kl. 6 e. m. J. Johansson. Missiousliyddail i Adolf Fredrik, vid Hagagatan: kl. 9 t. 111. s\u00f6ndagsskola, kl. 6e. m. Ekman. Missionsliyddiin i Maria, vid l'ilt&gt;rilndon: kl. 9 f. m. s\u00f6ndagsskola, kl. 6 o. m. Hyd\u00e9n. Missionsiiyddaii fi. Kungalio!mer: kl. D 1. m. s\u00f6ndagsskola, kl. fi e. ir. Lindholm. Kuiigsholmsgutaii 54--5C (Arbetshemmot): kl. halt 12 f. m. N. Andersson. Nybrogatan !J0: kl. 6 e. in. inst\u00e4llcs. Sibyllegatan 52: kl. 6 e. m. inst\u00e4lles. Kocksgatan 24, ttr: kl. C e. m. Erik Larsson. Ijiiiuaitiielslivrkaii: kl. 9 f. m. s\u00f6ndagsskolo, kl. 11 f. m. Nyr\u00e9n, kl. 6 c m. Mosesson. .Missionshuset Kungsgatan 48: kl. 11 f. m. Bohman, kl. fj e. ni. Hedberg. Missionshuset Karlbergsv\u00e4geu (58: kl. 11 f. ra, och kl. o e. 111. Bohman och Westerlund. Sjtfiiiiiusiiiissitmcns l\u00e4s- ooh skritruni. V\u00e4rtau: kl. 11 t. m. Hedstr\u00f6m. Sundbybergs Ramla kauell: kl. halt 12 t. m. och kl. b e. 111, Lindqvist. Florakyrkan: kl. 9 f. m. s\u00f6ndagsskola, kl. 11 t. ni. Gill\u00e9n och Kohrbacli, kl. 6 c. ni. Gill\u00e9n. kL hall 8 e. m. ungdomsm\u00f6te. laitlierska missionshuset, H\u00f6gbergsgatan 27: kl. 11 f. 111. A. Carlsson. Kollekt, kl. G e. m. ungdomsmissionsin\u00f6te. _ Missionssnlen Valhalla (Milster-Samuelsgatan 51): kl. '.)t. in. s\u00f6ndagsskola, kl. 11 t. 111. Sandelin, kl. G e. 111. T\u00f6rnblom och H. Andersson. lietesda missionshus: kl. 11 1. m. L\u00f6nnbeok.kl. G e. m. Hedstr\u00f6m oeh Peterson. Salenikaiiellet (Fol k unga ga t an 11 B): kl. 9 f. 111. s\u00f6ndagsskola, kl. 11 f. in. och kl. 60. m. Sj\u00f6din. Ubenezerkapellet (Rlecktornsgrilnd nr 18 B): kl. 11 t. 111. Hedberg, kl.6e. m. Kailstr\u00f6mm. fl. Tabernaklet (Vegagatan ii): kl. 9 t', m. s\u00f6ndagsskola, kl. 11 t. 111. Broady,kl. (i e. m. Bergstr\u00f6m. lii taniakj rkau. Bergsgatan 31: kl. 9 f. in. s\u00f6ndagsskola, kl. Ut. m. S\u00e4ther, kl. 6 o. in. Lundin och S\u00e4ther. Itoslagsgataii 22: kl. 9 f. in. s\u00f6ndagsskola, kl. 11 f. m. Em. Bergstr\u00f6m, kl. 60.111. S\u00f6derberg. Gr\u00f6ndal (Karlsh\u00e4ll): kl.5 e. in. predikan. Metod istriirsaiul iiigarna: S:l PatUsicyrican (Adolf Fredriks torg): kl. 11 t. in. Griinblad, kl. 6 o. ra. Hurtig och Lindstr\u00f6m, kl. halt 8 e. m. Gr\u00f6nblad och Asplund. 5:4 Veter (Upplandsgatan): kl. 11 f. m. Wik, kL 6 e. in. Wik och Bergstr\u00f6m. 7're/aldighetskijrkan (Majorsgatan 5): kl. 9 t. ni. s\u00f6ndagsskola, kl. 11 t. m. och kl. 6 e. m. \u00c5hgren, kl. 7 o. in. b\u00f6nestund. S:t Markus (Nytorgsgatan 28): kl. 9 f. m. s\u00f6ndagsskola, kl. 11 f. m. Eklund, kl. 6 e. m. stort ungdoinsm\u00f6te. S.t Johannes, Br\u00e4nnkyrkagatan 134 A n. b. (ing\u00e5ng fr\u00e5n L\u00e5ngholmsgatan): k!. 11 f. m. oeh kl. 6 e. m. Sundstr\u00f6m och Eklund, kl. I e. m. s\u00f6ndagsskola. S:4 Peters missionssal, Fleminggatan 36: kl. f t. ir.. s\u00f6ndagsskola, kl. 11 t. m. Lindbom, kl. e. m. Petterson och Wenngren. Mikaelisaleu, Riddaregatan 38: kl. 11 f. m. och kl. 6 e. 111. Claes Johansson. Kollekt. K. F. U. K. Malmskillnadsgatan 4H: M\u00f6tet inst\u00e4lldt med anledning af K. M. A:s kontorens. Nya kyrkans svenska f\u00f6rsamling, Landt- bruksakadeniiens stora sal, Master-Samuelsgatan 47: kl 11.15 f. m. Manby. Nya kyrkans torsamling. Arbetareinstitutet Klara N. Kyrkogata 8: kl. 11.15 t. m. A. Boyesen. Evangel, llr\u00f6draf\u00f6rsamlingetis kyrka (Kungstr\u00e4dg\u00e5rdsgatan 12): kl. U e. ni. predikan. K\u00f6chlmg. English clllircll, Wall in gatan 42: Mattins, Sen^on & Celebration 11 a. na. Chaplain Rev. Edward Shepherd, M. A. Eglise lt\u00e9form\u00e9 fran^aise, 111 & 15 Humleg\u00e5rdsgatan: Service divine i 11 h. A. Molin, pasteur S:t Erik\u00bb katolska kyrka (vid Folkungagatan) Stilla niSssa kl.8 f. m., h\u00f6gniiissar. ined predikan kl. 11 f. 111., aftongudstj\u00e4nst m. predikan kl. 6. o. m, S:t Eugenia\u00bb katolska kyrka (vid Norra Smedjegatan): Stilla m\u00e4ssor kl. 7 ooh kl. 9 f. m., h\u00f6g m\u00e4ssan mod predikan kl. 11 f. m., aftongudstj\u00e4nst med predikan kl. 6 e. m. Synagogan: s\u00f6ndagen den 8 jan. predikan kL j2 mida. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "5"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586573-ZONE524245438",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5038,
      3752,
      764,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nykterhetsfolkels m\u00f6ten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586573-ZONE524245439",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5205,
      3853,
      432,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Goodtemplarorden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586573-ZONE524245440",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5038,
      3925,
      772,
      816
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norrmalm, Jakobsbergsgatan 39: Sond. t och 7 30 e. 111., M\u00e5nd., Tisd., Onsd. och Fred 8.80, Torsd. 8.15, L\u00f6rd. 9 e. m. M\u00e4stersamuelsgatan 59, 2 tr., t. Ii., \u00f6. g.t S\u00f6nd. 8 e. m., Tisd. och Fred. 8-30, L\u00f6rd. 9 e. m Tegn\u00e9rgatan 6, n. b.: S\u00f6ndag 4 och 8 e. m&lt; M\u00e5na. 8-30, Tisd., Onsd, Torsa. och L\u00f6rd. 9 e. tn, V\u00e4stmannagatan 49: Onsdag 8.30 e. m (Vasaberg). Ktuiasholtnetl, Bergsgatan 11: S\u00f6nd. 7.30 e. m., Tisd., Torsd. och Fred. 8-30, L\u00f6rd. 9 e. m S\u00f6der, Krukmakaregatan 4: S\u00f6nd. 4-30 ooll 8 e. m., M\u00e4nd., Onsd. och L\u00f6rd. 8.30 e. m. \u00d6stg\u00f6tagatan 10: Tisdag 8-30 o. m. (Freja) Tj\u00e4rhofsgatan 14: M&ndag830e. m.(Daniel), Djursholm, Ordenslokalen: S\u00f6ndag 8 o. m. Sundbyberg, Folkets Hus: Onsdag 8 e. m. Hagalund, Fr\u00f6sundagatan 11, Byggnadsf. lokal: S\u00f6ndag 7 e.. m. Bromsten, Maskinist Nilssons vlllai S\u00f6ndag kl. 6 e. m. Svartvik, Tr\u00e5dgardinfabriken: S\u00f6nd.4e. m Liljeholmen, Lokalen vid Oaxens kalkbruki S\u00f6ndng 4 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586573-ZONE524245445",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5258,
      4788,
      340,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Templarorden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586573-ZONE524245446",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5047,
      4852,
      772,
      882
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norrmalm, David Bagares gata 5\u20147, \u00f6. gv 2 tr.: S\u00f6nd. 7 och Tisd. 8-80 e. m. Apelbergsgatan 33: L\u00f6rd. 8 30 e. Cl. Apelbergsgatan 48; S\u00f6nd., M\u00e5nd., Tisd. ooh Onsd. 8 30 e. in. V\u00e4stmannagatan 49, n. b.i M\u00e5nd. ooh L\u00f6rd. 8 e. m. \u00d6stermalm: Skepparegatan 29,1 tr.: Onsd, och Torsd. 8.80 e. m. Staden, K\u00f6pmangatan 10, 1 tr.: M\u00e5nd. 8.30 e. m. Kungsholmefl, Kronobergsgatan 19i S\u00f6nd. 7 e. m. S\u00f6dermalm, Tj\u00e4rhofsgatan 14, 1 tr.: S\u00f6nd, 4 och 7 e. ni.. Tisd. och Onsd. 8-30 e. iu. Kocksgatan 24, n. b.: S\u00f6nd. 3, 6 ooh 7 o. m, Tisd. 8-30 oeh L\u00f6rd. 7.30 e. m. Hornsgatan 96 - 98, 1 tr.: S\u00f6nd. 4 och 8 e. mi M\u00e5nd. 8.30 e. m. \u00d6stg\u00f6tagatan lO, 1 tr.: S\u00f6nd. 3-30e. m., Onsd, 8 ooh L\u00f6rd. 8.80 o. m. Djurg\u00e5rden, Breda gatan 1: Onsd. 8 e. uv V\u00e4rtan, Sj\u00f6manshemmet: S\u00f6nd. 4 e. m. Oubbiitigens folkskola: S\u00f6nd. 6 e. m. Hagalund: F\u00f6reningshuset, Fr\u00f6sundav\u00e4gen 11: Onsd. 8-30 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586573-ZONE524245447",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5045,
      4883,
      544,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Noa, g2 tr.: S\u00f6nd. 7 och Tisd. 8-80 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586574-ZONE524245461",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5294,
      5788,
      281,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bl\u00e5 Bandet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586574-ZONE524245462",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5051,
      5847,
      771,
      337
    ],
    "has_part": [],
    "content": "David Bagares gata 5\u20147, \u00f6. g-, 2 tr.: Stockholms F\u00f6rsta Bl\u00e5bandst\u00f6roninc \u25a0 Sond. kl. 8 e- m. .Stochii. \u00d6stra lil\u00e5bamlst\u00f6ren. (F. d. Folkteatern.) Allianssalen Nybrogatan 28, \u00d6stermalmstorgs, har i morgon S\u00f6nd. kl. 8 c. m. Kaffefesst. F\u00f6redrag, s\u00e5ng, pianomusik ooh deklamation af goda f\u00f6rm\u00e5gor. Skioptikouf\u00f6revisning. Medlemskap beviljas. Resterande \u00e5reafgifter f\u00f6r 1904 inbetalas. Entr\u00e9 35 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586574-ZONE524245465",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5084,
      6192,
      193,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kaffe gratis. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586574-ZONE524245466",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5086,
      6224,
      438,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6ndagen den 22 10 \u00e5rs-fest. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586574-ZONE524245467",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5115,
      6306,
      648,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "National-Goodtemplarorden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586574-ZONE524245468",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5056,
      6362,
      770,
      620
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norrmalm, Norrlandsgatan 25 A, 1 tr.\u00bb S\u00f6nd. 4 e. m., Tisd. och Torsd: 8-30 e. m. M\u00e4ster-Samuelsgatan 59: M\u00e5nd. 830 c. m. V\u00e4stmannagatan 49: S\u00f6nd. 4 e. m. (Palmcranttt \u00d6stermalm, Skepparegatan 29, n. b.i S\u00f6nd. 4 c. m\u201e M\u00e5nd., Tisd., Torsd. och L\u00f6rd. 8.30 e. ro. S\u00f6dermalm, \u00bbUnion Salen\u00bb, H\u00f6gbergsgatan 37 A: S\u00f6nd. 3 e. m., M\u00e5nd., Tisd., Onsd. och L\u00f6rd. 8-80 e. m. \u00d6stg\u00f6tagatan lO, 1 tr.: S\u00f6nd. 7.30 o. ni. (Lar\u00bb Hierta). Ansgariig. 1 (f. d. Hornskroken): L\u00f6rd. 7.30C. in. Sundbyberg: Folkets Hus: M\u00e5nd. 8 e. m. J\u00e4rfva, Ordenshuset, Lyckan: S\u00f6nd. 7 e. in, Danderyd: Rinkeby, \u00bbSvaliln\u00e4s framtid\u00bb, L\u00f6rdag half 9 e. m. Svartsj\u00f6, Bj\u00f6rndal: L\u00f6rd. 9.15 e. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586575-ZONE524245477",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5070,
      7118,
      750,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TIL LK\u00c5NNAGIFVANDEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586575-ZONE524245478",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5058,
      7235,
      771,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "dansinstitutet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "33"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586575-ZONE524245479",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5174,
      7358,
      549,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "12 Skaraborgsgatan, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586575-ZONE524245480",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5063,
      7414,
      765,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e5rtermin b\u00f6rjar den 15 Januari. Anm\u00e4lningar mottagas dagligen. FAlHjoth",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586575-ZONE524245481",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5457,
      7474,
      343,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fru Alma Hjorth. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586576-ZONE524245482",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5126,
      7516,
      659,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dans-Institutet, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586576-ZONE524245483",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5077,
      7607,
      754,
      105
    ],
    "has_part": [],
    "content": "G Tr\u00e5ngsund, 2 tv. upp. Ny termin b\u00f6rjar S\u00f6ndagen den 8 Januari kl 1 e. m. AXELINA D 1,0 MB K K\u00f6, Dl\u00e4i",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586576-ZONE524245484",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5485,
      7709,
      230,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dansl\u00e4rarinna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586572-ZONE524245388",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4475,
      5053,
      330,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Predikoturer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586572-ZONE524245389",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4325,
      5151,
      631,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "/:\u00ab siimlat/en efter Treltomlat/en ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586572-ZONE524245390",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4568,
      5194,
      151,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "predilca i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-1-ARTICLE54586572-ZONE524245391",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4254,
      5246,
      783,
      2506
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Slottskyrkan: kl. 11 f. m. Modin. Storkyrkan: h\u00f6gm. Fries, aftons. Holmberg. Kollekt. Tyska kyrkan: tysk h\u00f6gm. Blankenburg. hl. 1 e. m. h\u00e5lles s\u00f6ndagsskola och barngudstj\u00e4jist af Sterzel. Kollekt. Finska kyrkan: barngudstj\u00e4nst kl. 10 f. m., svensk h\u00f6gm. kl. ti t. in, och finsk h\u00f6gm. kl. halt 1 e. m. Montell. .lakobs kyrka: h\u00f6gm. Lundstr\u00f6m, aftons. Moman. Kollekt. Johannes' kyrka: h\u00f6gm. Ohman, aftons. Westman. Kollekt. Nattvardsg\u00e4ng niista l\u00f6rdag kl. 6 e. m. Steranskapellet: h\u00f6gm. Lignell, barngudstj\u00e4nst kl. 4e. ni., aftons. Laurell. Adolf Fredriks kyilia: h\u00f6gm. Heiiman, aftons. Gasslander. Nattvardsg\u00e5ng i morgon s\u00f6ndag, skrifterm\u00e5l kl. 10 f. m. Nattvardsg\u00e5ng n\u00e4sta l\u00f6rdag kl. G o. m., anteckning n\u00e4sta tredag efter bibelf\u00f6rklaringen kl. 6 e. 111. illatteuskyrkun: h\u00f6gm. Holmb\u00e4ck, aftons. Wallstersson. Nattvardsg\u00e5ng i dag l\u00f6rdag kl. 6 c. m. F\u00f6rsamlingssalen Kungsloitsgnlan 29: Aftonb\u00f6n torsdag kl. half 8 e. jr.. Heuman. Klara kyrka: h\u00f6gm. Bokander, aftons. Westberg. \u00d6stermalms kyrka: h\u00f6gm. Carlson, iiftons. Rosenius. Nattvaidsgung n\u00e4sta s\u00f6ndag, uppskrifning \u00e5 past.-exped. under veckans lopp. Kyrkosalen i pastorsbost\u00e4llet vid Hjorthagen: kl. 11 f. 111. Relin. F\u00f6rsamlingsliyddan vid Skepparegatan: kl 6 e. m. sammantr\u00e4der H. E. M. U. till jultest. Surbrulinsgatan 10: kl. 6 e. m. Rehn. Oscars kyrka: h\u00f6gm.; Schr\u00f6derheim, aftonsKihl\u00e9n. Kungsholmg kyrka: h\u00f6gm. Lodin (intr\u00e4despredikan), aftons. Lindberg. Nattvardsg\u00e5ng i dag l\u00f6rdag kl. 6 e. m. X'redikolokalen 41 Handtvei karegatan: kl. hall 12 f. m. Lindberg. Katarina kyrka: h\u00f6gm. Kletbeck, aftons. Fristedt. Kollekt. Katarina f\u00f6rsamlingshydda, Mejtens gr\u00e4nd: h\u00f6gm. Sahlin, aftons. Kletbeck. Predikolokalen \u00d6landsgatan 13: kl. 9 t. m. barngudstj\u00e4nst, k!.5e. m. Sahlin. Maria kyrka: kl. half 10 t. ic. barngudstj\u00e4nsfc Lagerkranz, h\u00f6gm. Molin, attons. Sven Nilson. Skrittcrm\u00e5l och nattvardsg\u00e5ng n\u00e4sta s\u00f6ndag kl. 10.15 f. m. Sven Nilson. MIssonshyddan i Pilgr\u00e4nd: tisdag kl. 7.15 e. m. Winberg. Uorgerskapets gubbhus: kl. 111, m. Sw\u00e4rd. Ansgarii-kyrkau (Br\u00e4nnkyrkag. 88): kl. 11 t. m. Lindeberg. Maria-salen (Br\u00e4nnkyrkagatan 187): kl. 5 e. m. Lagerkranz, kl. 7 e. m. ungdomsm\u00f6te. Rosenlunds \u00e5lderdomshem: kl. 111, m. Svanberg. Skeppsholmskyrkan: kl. 11 f, m. Gemzell. Ulasiiholmskyrkan: kl. 111, m. Lindhagen, kl. 6 e. m. skrift och nattvardsg\u00e5ng. Sabbatsbergs kyrka: ki. 11 t.m. Folkard-Holm gren. Diakonissans!altens kapell: aftons. L\u00f6negren. Itorgerskapeta linlthus kyrka: kl. 11 fj m. M\u00f6rner. Daurlks kyrka: kl. 11 t. m. Remmer. I. o f\u00f6 kyrka: h\u00f6gm. kl. 11 f. m. Norrby. Solua kyrka: ti. 11 f. m. Elmquist. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587014-ZONE524249189",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2260,
      292,
      1685,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER L\u00f6rdagen den 7 Januari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587014-ZONE524249190",
    "@type": "Text",
    "box": [
      441,
      463,
      89,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bb C& ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587014-ZONE524249191",
    "@type": "Text",
    "box": [
      583,
      396,
      317,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M. v. MENTZER8 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587016-ZONE524249192",
    "@type": "Text",
    "box": [
      531,
      426,
      565,
      68
    ],
    "has_part": [],
    "content": "xis-Institut. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587016-ZONE524249193",
    "@type": "Text",
    "box": [
      355,
      505,
      762,
      169
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ny termin b\u00f6rjar, f\u00f6r skolungdom den 14 och f\u00f6l \u00e4ldre den 15 denne\u00bb. Anm\u00e4lan alla tider p\u00e5 dagen. Privata lektioner. Undervisningen af l\u00e4rare ooh l\u00e4rarinnor. Sibyllegatan 3 B, invid Nybroplan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587017-ZONE524249194",
    "@type": "Text",
    "box": [
      566,
      692,
      344,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arablid ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587017-ZONE524249195",
    "@type": "Text",
    "box": [
      355,
      769,
      763,
      119
    ],
    "has_part": [],
    "content": "infordras p& Frans Gust. Bergelins' konkursvarulagcr 29 Tulegatan och eventuellt aff\u00e4rens \u00f6fvm tagande. Svar afvaktas Allm. Tel. 87 So, Riks- 2541. (!otl Man i konkursen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587018-ZONE524249196",
    "@type": "Text",
    "box": [
      391,
      947,
      644,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svensk Dam-TidDing 1 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587018-ZONE524249197",
    "@type": "Text",
    "box": [
      652,
      1078,
      136,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nr 1 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587018-ZONE524249198",
    "@type": "Text",
    "box": [
      367,
      1133,
      713,
      941
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6i den 0 Jan. 1905 liar utkommit och inne-1 h\u00e4ller bland annat f\u00f6ljande: II. K. II. 1'rinH Willu-Im, portratt; Eli ny\u00e5rsh\u00e4lsning till ilc unga flickor- i ni\u00bb af lin ropandes r\u00f6st; j Coinn:e II fant, en artikelserie, behand-j Innde god ton i ningungeslifvet; f\u00f6r Svensk I Damtidning. I. Inledning. Nar ny strsk lockan ringde, skiss of g Maria H\u00e5kanson ; Ett in in ne Ir&ii Frankrike af Ebba j Ram sa g; Flickor, n&gra kapitel ur en backfischhiftoria, I \u2014 af Helena V. Ilurii bibeh\u00e5lla ett ungdomligt utseende? af Mantcurist; Majest\u00e4t, roman af baron von Roberts, I \u00f6f versal tn. tr. tyskan; I: Majest\u00e4tet oruter; | IJa.neiiH spalt, redigerad at Stella: En | indianflickas \u00bbhvita dag\u00bb; E&lt;\u00bbl jetongen t\u00f6r \u00e4ret \u00e4r, som vanligt, anordnad i boklonnat oell upptager den engelska f\u00f6lfattaiinnan Mrs Oliphants intressanta beriittelse Tvillingbr\u00f6derna, \u00f6lvers. f\u00f6r Sv. Danitidning. Obs,! Det goda oell rikhaltiga inneh\u00e5lli t, j och det billiga jiriset, kr. 2: 40 pr \u00e5r. Prenumerera genast \u00e5. n\u00e4rmaste postanstalt! l \u00f6snummer \u00e4 (i \u00f6re i tidningsaff\u00e4rerna. I ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587019-ZONE524249213",
    "@type": "Text",
    "box": [
      355,
      2301,
      762,
      185
    ],
    "has_part": [],
    "content": "AUKTIONER. Auktion \u00e5 Skogshemman. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587019-ZONE524249214",
    "@type": "Text",
    "box": [
      355,
      2487,
      766,
      896
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Genom offentlig auktion, som f\u00f6rr\u00e4ttas i Tiuntia Tingshus i Uppsala, Fredagen den 20 innevaran le Januari kl. l\u00e4 pd dagen, f\u00f6rs\u00f6ljes enligt vederb\u00f6rligt tillst\u00e5nd omyndigs fastighet 3/6 mantal Ubby nr 2 Jumkils socken, Uller\u00e5kers h\u00e4rad. Fastigheten, \u00bbom \u00e4r laga skiftad, liar omkring 40 tid \u00e5ker och \u00e4ng, 1C5 tid skog, \u00e4r bel\u00e4gen 1,7 mil fr\u00e5n Uppsala stad, invi4 allm\u00e4n landsv\u00e4g, kvarn, s\u00e4g, kyrka och skola. Skogen \u00e4r bel\u00e4gen 0,3 mil fr\u00e5n g\u00e5rden, 1 mil fr\u00e5n Brunna j\u00e4rnv\u00e4gsstation, best\u00e5r af en m\u00e4ngd groft timmer och annan skog till ett ixirde af omkring 25,000 kr., l\u00e5gt beriiknadt. Hemmanet \u00e4r taxeradt till 12,300 kr. och \u00e4* f\u00f6rde-te- ooh gravationsfritt, s\u00e4ljes som det befinnes, dock med r\u00e4tt f\u00f6r arrendatorn som \u00e4ger grodan ooh innehar 5 \u00e5ra kontrakt att \u00e5tnjuta la*!a fardag. I handpenning erl\u00e4ggas vid klubbslaget 2,000 kr., inom 8 dagar 5,000 k.r. samt godk\u00e4nd borgen f\u00f6r \u00e5terstoden. N\u00e4rmare upplysningar ang\u00e5ende villkoren tillk\u00e4nnagifvas vid auktionstillfallet. Skwgen p\u00e5visas af Kyrkov\u00e4rden Lundstr\u00f6m i Ubby. Pr\u00f6fningsr\u00e4tt f\u00f6rbeh\u00e5lles att- antaga ooh f\u00f6rkasta gjorda anbud; f\u00f6rseglade anbud kunna \u00e4fven ingifva\u00bb, som \u00f6ppnas under pr\u00f6fmings tiden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587019-ZONE524249219",
    "@type": "Text",
    "box": [
      386,
      3392,
      449,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jumikil den 2 Januari 1905. P. A. Almgren, \u00c5F. J",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587019-ZONE524249221",
    "@type": "Text",
    "box": [
      437,
      3470,
      196,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gadr. \u00c5kerby. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587019-ZONE524249222",
    "@type": "Text",
    "box": [
      770,
      3433,
      308,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F. J. Johansson, Skepptnna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587021-ZONE524249224",
    "@type": "Text",
    "box": [
      489,
      3648,
      518,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TILLJALU. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587021-ZONE524249225",
    "@type": "Text",
    "box": [
      491,
      3813,
      492,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Amat\u00f6rorkestrar! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587021-ZONE524249226",
    "@type": "Text",
    "box": [
      352,
      3887,
      766,
      1728
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Et/t antal Noter f\u00f6r str\u00e5korfcester samt en B\u00f6hmerfl\u00f6jt. W. Sj\u00f6berg, 38 Artillerigatan, \u00f6. g., ivppgAng nr 2, 3 tor- Visas \u00e4fven helgdag. Dramatiska Teaterns Lotter till Januaridrngniiigen \u00e5 kr. 12: 60 erh\u00e5llas mot ntt kr. 2: 50 betalas genast och resterande 10kr. sii snart lotterna utsl\u00e4ppas. Genom dylikt f\u00f6rk\u00f6p f\u00f6rvissar sig k\u00f6paren om en lott ocn undviker betala det vanligen kort t\u00f6re dragningen ganska h\u00f6ga priset. Aktiebolaget Obiiyationskontoret, Klara V\u00e4stra Kyrkogata 3 A. Dramatiska Teaterns Lotter kr. 12: 60- Dragningslista 10 \u00f6re. Delaktighetsbevis: 1/2 lott kr. 6: 60,1/4 kr. 3: 50 allt portotritt. Lotterna \u00bbxpedieras den 11 Jan. mot f\u00f6rut ins\u00e4nd likvid. Allm\u00e4nna Tidningskontoret, Uppsala. Dramatiska Teaterns Lotter mot ins\u00e4ndande af 12 kr. + porlo. Expedieras s\u00e5 fort lotterna utl\u00e4mnas samt i den ordning l\u00f6rskottslikvid ins\u00e4ndes. Henric Carlsons Bokhandel, Link\u00f6ping. Rikst. 79. Dramatiska Teaterns Lotter kunna rekvireras. Till landsorten mot ins\u00e4nd likvid 12: 50 + porto, 30 \u00f6re f\u00f6r rek., ooh erh\u00e5llas omkring 10 Januari. E. M. Lundberg, tlvartensgaten 26, Stookholm. Dramatisika Teaterns Lotter i Cigarraff\u00e4ren Hamngatan 8. Dram. Teaterns Lottsedlar till 11: 50 st. Svar till \"Vinst 1905\", Tidningsk. Humleg\u00e5rdsg. 9. Dramat. Teaterns Lottsedlar, Ryska Magiasi not, M\u00e4stersamueulsg. 5. Allm. Tel. 19185. Dramatiska Teat. Lottsedlar till salu. Cigarrboden Strandv\u00e4gen 15. Allm. Tel. 49 67. DRAM. TEATERNS LOTTEIR billigast. Norrbro V\u00e4xelkontor, Regeringsgatan 9. gr \u00c4kta Aiitikviteter och Allmogesa&gt;ker af alla slag realiseras f\u00f6r utrymmes skull. David Bagares gata 1 (h\u00f6rnet af Birger Jarlsg.). A. T. 112 03. A. G. Hagander. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587022-ZONE524249246",
    "@type": "Text",
    "box": [
      374,
      5663,
      715,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pianomagasin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587022-ZONE524249247",
    "@type": "Text",
    "box": [
      526,
      5755,
      415,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svenska Pianinos: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587022-ZONE524249248",
    "@type": "Text",
    "box": [
      350,
      5794,
      762,
      252
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00f6rsta lager rr\u00e5n Kgl. HoHeverant\u00f6r J. G. Malm- Sij samt S. Andorsson, J. P. L\u00f6fberg & C:o, G. alm, Bergqvist & Nilsson, Gust. Petterson & C:o m. fl. Utl\u00e4ndska Pianinos: fr\u00e5n Uebel & Lechleiter, Schiedmayer, R. G\u00f6rz & Kallman, Aug. Leitner ni. fl. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587022-ZONE524249252",
    "@type": "Text",
    "box": [
      635,
      6054,
      193,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Flyglar: \u00f6 och iScliiedOrglar: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587022-ZONE524249253",
    "@type": "Text",
    "box": [
      348,
      6096,
      575,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fr\u00e5n J. G. Malmsj\u00f6 och iScliiedniayer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587022-ZONE524249255",
    "@type": "Text",
    "box": [
      346,
      6184,
      763,
      536
    ],
    "has_part": [],
    "content": "/r\u00e5n Mason & Hamlins v\u00e4rldsber\u00f6mda amorik. fabrik samt K. A.Anderson, P. L. xikeimark& Lund ni. fl. Begagnade instrument tagas i utbyte. Bekv\u00e4ma betalningsvillkor. Gust. Petterson & C:o, 13 Malniskillnadsgatan 13, Stockholm. Allni. Tel. 7831- Rikstelefon 67 32. Pianinos, Flyglar & Orgel- harmonier de b\u00e4sta svenska och ntlftmlRk.i fabriker. St\u00f6rsta lageri Iiilligaste priser! Fullkomlig garanti! Liberala betalningsvillkor \u00c4",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587022-ZONE524249264",
    "@type": "Text",
    "box": [
      524,
      6720,
      585,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! \u00c4ldre instrument tagas i utbyte. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587022-ZONE524249265",
    "@type": "Text",
    "box": [
      348,
      6792,
      761,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "0IIM.1 Hufvuddep\u00f6tf\u00f6r Dliitliners och H\u00f6nigchs utm\u00e4rkta Flyglar och 1'ianinOS. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587024-ZONE524249266",
    "@type": "Text",
    "box": [
      380,
      6870,
      694,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J. LUDVIG OHLSON, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587024-ZONE524249267",
    "@type": "Text",
    "box": [
      612,
      6935,
      237,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "etablerad 185G, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587024-ZONE524249269",
    "@type": "Text",
    "box": [
      455,
      7009,
      541,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "/8 It Hamngatan 18 B. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587024-ZONE524249270",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1144,
      392,
      89,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587024-ZONE524249271",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1148,
      394,
      762,
      402
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K \u00f6p Svenska pianinon, kom i h\u00e5g att hvarje importeradt pianino kostar 150 kr. och hvarje flygel 200 kr. i tull. t B Prisbel\u00f6nta. MalmskillnaJsgatan 34. J. P. l.\u00f6flierit & C:o. liamnn-n \"3\"1! eleganta. Moderaln Jiaiil\u00c4lUilf priser. Bekv. betalningsvillkor. 6 \u00e5rs garanti. Aldre piano tages i byte. IMsiiiiiioii, svarta och valn\u00f6t ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587024-ZONE524249277",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1280,
      801,
      603,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Engstr\u00f6m &lt;f Johannissons Eftr., PlHuofubrlk, Torkel Knutsonsgatan 20. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587024-ZONE524249279",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1147,
      900,
      759,
      177
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett nytt, elegant, svart Pianino s\u00e4ljes billigt. Hornsgatan 18, n. b., \u00f6. g. C. A. Kallenberg. Ett godt Taffelpiano s\u00e4ljes billigt. Drottning-gatan 36. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587024-ZONE524249281",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1279,
      1095,
      633,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nytt, af framst\u00e5ende svensk firma. 28 Hamngatan John Jacobsson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587024-ZONE524249282",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1147,
      1164,
      764,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u25a0lifllin &gt;ta''ensk, f\u00f6rt\u00e4rd. 1037, pr, 75 kr., 1 dito, I lulli!, fransk, 40 kr., fina instrument. Dav. Bagares gata 21. 1 tr. 1\u20144- \u00c4fven S\u00f6ndag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587027-ZONE524249283",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1149,
      1270,
      462,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Soiidt, t\u00f6rstkl. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587027-ZONE524249284",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1444,
      1362,
      468,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6rnhus, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587027-ZONE524249285",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1144,
      1455,
      770,
      263
    ],
    "has_part": [],
    "content": "n\u00e4ra Strandv\u00e4gen, 5-, (i-, 7-, S-rum, ovanligt stora runt, s\u00e4ljes s\u00e4 att huset l\u00e4mnat' 7 proc, netto \u00e5 insatta i 15,000 kr., men beh\u00e5ller \u00e4garen en tlel d\u00e4raf, om s\u00e5 \u00f6nskas. Solida, f\u00f6r st kl. hyresg\u00e4ster. Minset s\u00e4ljes lill hrad det faktiskt kostar \u00e4garen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587027-ZONE524249286",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1396,
      1727,
      472,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "limit It. II estberg, 13 BiJl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587027-ZONE524249287",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1216,
      1770,
      621,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g13 Birger Jarlsgatan, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587028-ZONE524249288",
    "@type": "Text",
    "box": [
      648,
      7133,
      456,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A. Wilh. Lindbergs ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587028-ZONE524249289",
    "@type": "Text",
    "box": [
      661,
      7222,
      443,
      138
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pianoetablissement, 30 Regeringsgatan 30, STOCKHOLM. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587028-ZONE524249291",
    "@type": "Text",
    "box": [
      342,
      7386,
      762,
      381
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00f6rsta urval i Sverge at Flyglar, Platillion och Orttlnv fr\u00e5n dof\u00f6rn\u00e4mstasvenska och utl\u00e4ndska fabriker. 5\u201410 &'s garanti! Mand, i'curich, K\u00f6mliildt! Moderna .tilar! Mahogny, ek och valniitl 11 rodrene Hals' Pianinon i &lt;&gt;/, f\u00f6rb\u00e4ttrad konstruktion, korsstrurt/adc, fr\u00e5n JO kr. pr m\u00e5nad, utan 'it mer \u00e4n 20 kr. betalas lid k\u00f6pet! Begagnade Pianinon tagas i byte. Stort lager af iitiiyriiiiigtiiiistriiiiient! Pinninnn s\u00e4ljas och uthyras. Hyran kan bli rialllliUll afbetalning. \u00c9cgenngsg. J7, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587028-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      341,
      7065,
      289,
      269
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587028-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      340,
      7333,
      54,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587028-ZONE524249300",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1155,
      1812,
      402,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6rnlin\u00bb vid ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587029-ZONE524249301",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1437,
      1872,
      471,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Drottninggatan, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587029-ZONE524249302",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1146,
      1963,
      764,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "centralt, stor area), ink\u00f6rsport., l\u00e4mpligt f\u00f6r st\u00f6rre ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587030-ZONE524249303",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1190,
      2056,
      679,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "aff\u00e4rshus med lager h bikd",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587030-ZONE524249304",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1146,
      2140,
      534,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och fabriksdrift p\u00e5 en plats. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587030-ZONE524249305",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1424,
      2191,
      213,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "-*\u25a0 o o IJSIUE SA ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587030-ZONE524249307",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1144,
      2250,
      766,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "450,000 kr. \u00e5 4 proc. och 60,000 kr. \u00e5 proc., biamlissa 10 ar, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587030-ZONE524249308",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1146,
      2367,
      312,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "underl\u00e4tta k\u00f6pet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587030-ZONE524249309",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1294,
      2416,
      563,
      185
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fastighetsm\u00e4klarefirman Knut li. West berg, 13 Birger Jarlsgatan. I Vasastaden ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587030-ZONE524249313",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1148,
      2615,
      762,
      455
    ],
    "has_part": [],
    "content": "modernt Hus med mindre v\u00e5ningar. Vidare genom Th. Tj\u00e4ders Byr\u00e5, Brunkebcrgstorg 12. Hus invid Nybroplan med stor tomt, gifvande god r\u00e4nta. Vidare genom Tli. Tj\u00e4ders llyrA, Brunkebergstorg 12. St\u00f6rre, f\u00f6rstklassigt H\u00f6rnhus vid \u00f6ppen plats \u00e5 \u00f6fre Norr, med fasad \u00e5t tre gator, hiss, elektriskt ljus, badrum, vattenklosetter m. m. Goda l\u00e5n. F\u00f6r k\u00f6p erfordras kontant 80,000 kr. Vidare genom K. J. Karlsson, nr 28 Fredsgatan, Norrlandsbankens hus. Obs. 1 Hiss. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587030-ZONE524249319",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1177,
      3079,
      389,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rikst. 8103, Allm. 15619. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587030-ZONE524249320",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1148,
      3124,
      759,
      156
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e4rdeles v\u00e4lordnadt, f\u00f6rstklassigt H\u00f6rnhus, centralt \u00e5 \u00f6stermakn, siiljes ytterst f\u00f6rm\u00e5nligt. Agenter beav\u00e4re sig ej. Svar till \"A. M. 6.\",\", Dagens Nytoefer, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587032-ZONE524249321",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1273,
      3294,
      511,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fastighet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587032-ZONE524249322",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1382,
      3420,
      295,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till salu. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587032-ZONE524249323",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1144,
      3483,
      761,
      464
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Med anledning af \u00e4garens afflyttning till utlandet s\u00e4ljes en utm\u00e4rkt Egendom n\u00e4ra Stockholm, l\u00e4tta kommunikationer, sundt bel\u00e4gen, inneh\u00e5llande 30 varma, v\u00e4l ombonade rum, 4 k\u00f6k, k\u00e4llare, stall, vagnbodar samt m\u00e5nga andra bek\u00e4mligheter, l\u00e4mpar sig utm\u00e4rkt, utom till privatboctad, hvartill den nu anv\u00e4ndes, \u00e4fven till peneionat, rekonvaleseenthem, uppfostringsanstalt eller dylikt, intet jordbruk, f\u00f6rm\u00e5nliga betalningsvillkor, st\u00f6rre delen af k\u00f6peskillingen f\u00e5r kvarst\u00e5 mot inteckning i fastigheten. Spekulanter bedjas, f\u00f6r n\u00e4rmare upplysningars er h\u00e5llande, h\u00e4nv\u00e4nda sig i biljett, m\u00e4rkt \"R. 30\", adr. Postkontoret Drottningholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587033-ZONE524249324",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1212,
      3962,
      627,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nr 336. Skoggar! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587033-ZONE524249325",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1144,
      4033,
      758,
      299
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rn mindre G\u00e5rd i UlricehamnstrnJiten, area] 420 tid, d\u00e4raf 60 tid \u00e5ker, resten \u00e4ngs, betes och skogsmark er, s\u00e4ljes j\u00e4mte, i orten ink\u00f6pta skogar, \u00e5ngn\u00f6g, en 25 hkr lokomibil m. ro. Skogen aJ gran, cirka 65,000 tr\u00e4d \u00f6fver 6 eng. tum vid br\u00f6sth\u00f6jd. Prifi 100,000 kr. vid rakynd\u00abun uppg\u00f6reJso. A. Krooks Egendomc-\u00abff\u00e4.r, Sik\u00f6fde. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587033-ZONE524249327",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1290,
      4348,
      477,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bygg in sist a re ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587033-ZONE524249328",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1147,
      4412,
      756,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kan f\u00e5 \u00f6fvertaga v\u00e4lbel\u00e4gen villatomt med byggnadsskyldighet, om uppg\u00f6relse sker inom kort. Svar till \"Godt nytt \u00e5r\", under adress S. Gumaelius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587034-ZONE524249329",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1142,
      4566,
      763,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hrr Byggm\u00e4stare! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587034-ZONE524249330",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1142,
      4658,
      765,
      123
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vitlbeliignn Bytcgnadstomterj dels med f\u00e4rdiglagd grund, i olika stadsdelar, till salu. N\u00e4rmare meddelar Egendoms-Agenturen 47 Drottninggatan, 2 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587036-ZONE524249332",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1232,
      4808,
      608,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fabrikstomt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587036-ZONE524249333",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1141,
      4920,
      765,
      663
    ],
    "has_part": [],
    "content": "om c:a 34 tid., afs\u00f6ndrad fr\u00e5n egendomen Sollentunaholm och med ntm\u00e4rkt f\u00f6rdelaktigt l\u00e4ge invid Rotebro j\u00e4rnv\u00e4gsstation cch sj\u00f6n Norrviken, \u00e4r till salu. N\u00e4rmare meddelas \u00e5 Norra J\u00e4st-Bolagets kontor, Kammakaregatan 62. Skuru Pensionat, villa Skogshyddan, till salu. A. T. Skurubro 58. Bn liten, treflig Aff\u00e4r, passande till ensamt fruntimmer. Inventarier samt litet lager. Svar, ej anonymt, m\u00e4rkt \"660\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. En liten fin, v\u00e4l upparbetad Pappershandel i universitetsstad sftljcs nu genast \u2014 endast kontant. Lagret nytt, litet och kurant. Svar till \u00bbZ. 190.1 under adress S. Gumselius1 Annonsbyr\u00e5, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587038-ZONE524249340",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1176,
      5628,
      700,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Barkskeppet \u00c5mazoD, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587038-ZONE524249341",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1138,
      5772,
      763,
      324
    ],
    "has_part": [],
    "content": "byggdt i G\u00f6teborg af ek och furu ooh liggande d\u00e4rst\u00e4des, \u00e4r till salu. M\u00e4ter 354 reg.-tons ooh lastar c:a 180 stds tr\u00e4varor ellei c:a 568 tons d. w. Metallf\u00f6rfiydt p\u00e5 tom k\u00f6l, fiok en stor reparation 1903, d\u00e5 kopparen \u00e4fven blef omsedd oeh hela fartyget drifvet. .N\u00e4rmare meddela KORN & KJEUJBBftG, Skeppsm\u00e4klare, G\u00f6teborg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587038-ZONE524249343",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1353,
      6112,
      335,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Slotorb\u00e5t. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587038-ZONE524249344",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1141,
      6179,
      757,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ritning j\u00e4mte arbetsbeskrifning till 27 fots motorb\u00e5tar s\u00e4ljas billigt af Ingenj\u00f6r E. Bergstr\u00f6m, 22 Scheelegatan, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587040-ZONE524249345",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1266,
      6331,
      516,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Beg\u00e4r prislista! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587040-ZONE524249346",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1327,
      6414,
      535,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Limiev\u00e4fverict, Bor\u00e5s. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587040-ZONE524249347",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1387,
      6470,
      263,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c4kta V\u00f6rtbrOd ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587040-ZONE524249348",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1138,
      6506,
      759,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i dag L\u00f6rdag den 7 i Juldns Pinbageri, Grefgatan 00. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587040-ZONE524249349",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1390,
      6602,
      443,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Finkn\u00e4ckta Agg ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587040-ZONE524249350",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1267,
      6675,
      507,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5 85 \u00f6re tjoget. \u00c4ggnlitfren H\u00f6torget 14. Sm\u00e5 konserverade ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587043-ZONE524249352",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1177,
      6822,
      694,
      187
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kejsar-\u00c4rter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "38"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587043-ZONE524249353",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1131,
      7028,
      770,
      162
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af \u00e5rets Inl\u00e4ggning rekommenderas. Ett stort parti slutt\u00f6rs\u00e4ljes till 45 \u00f6re, med 10 proc. rabatt d\u00e5 12 burkar k\u00f6pas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587046-ZONE524249354",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1151,
      7211,
      726,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arvid Nordquist, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587046-ZONE524249355",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1234,
      7310,
      565,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "38 Sturegatan 38. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587046-ZONE524249356",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1131,
      7382,
      765,
      229
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1:ma Gula och Gr\u00f6na \u00c4rter, 1:ma Potatis, IHIagnum-Bosium, t:ma Nypon m. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587046-ZONE524249357",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1135,
      7614,
      380,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till l\u00e4gsta partipris hos ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587046-ZONE524249358",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1131,
      7659,
      764,
      111
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aug. Fredlund, 25 Gamla Kungsholmsbrogatan 25. EikstcletoD 5099. Allm. Tel. 4408. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587049-ZONE524249360",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2042,
      402,
      570,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sm\u00e5lands-Potatis, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587049-ZONE524249361",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1937,
      485,
      657,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "extradn, endast i parti, 6: 25 pr 100 kg. Allm. Tel. 30 75. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587052-ZONE524249362",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2022,
      557,
      594,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Prima Potatis ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587052-ZONE524249363",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2296,
      641,
      51,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hos ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587052-ZONE524249364",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1940,
      668,
      759,
      208
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Johan Bj\u00f6rkl\u00f6f. G\u00f6tgatan 28. Allm. Tel. 31^57.^57.57.Rikstelefon 1358. \u2022 0-f\u00f6r torf, ved, kol. gas och fotogen.IriAl) \u00c5tertagas om de firo ol\u00e4mpliga. Uvl Gamla k\u00f6pas och tagas i utbyte. Basaren 2 Iiungsbropl. Tel. 41 &lt;17- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587052-ZONE524249366",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2043,
      753,
      659,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022 0-f\u00f6r torf, ved, kol. gas och fotogen. IriAl) \u00c5dlli",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587052-ZONE524249368",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2080,
      893,
      485,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c4iigpasaim9 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587052-ZONE524249369",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1939,
      976,
      758,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med 38 st. 8\" tuher, 40 kv.-m. eldyta, 6.9 kg. arbetstryck med fullst\u00e4ndig armatur, samt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587052-ZONE524249370",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1940,
      1044,
      758,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SO li lii* \u00c5ngtiirbin ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587052-ZONE524249371",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1940,
      1135,
      759,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med mellantransmiisision och r\u00f6rledningar, allt i komplett gkiok, s\u00e4ljaa till f\u00f6ljd af utJbyte mot st\u00f6rre panna ooh maskin rid Linde Maskin- & Snickeri- A.-Bol., Lindesberg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587052-ZONE524249372",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1937,
      1325,
      765,
      1238
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H/igands Sten, R\u00f6r ooh JLerfUir9 Stabbarps h\u00f6geldfasta Tegel, I,omma, \u00d6lands \u00abC Visby Cement, Munksj\u00f6 Asfalt- &lt;S F\u00f6rhydningapajf\u00f6j llenad Tr\u00e4tj\u00e4ra, \u00c4kta OrigintU-Carbolineum, Gips, Sink och Sm\u00f6rjoljor, G\u00f6dnings\u00e4mnen och Foderfcakor ho\u00ab W&HL1H & Komp., Norra Blasiiholmshnmnen 7, h\u00f6rnet af Teatera:? tarv Total utf\u00f6rs\u00e4ljning' ]&gt;A grund nf linsets ritning.' S\u00e4ljas verkligt billigt Salongsm\u00f6bler af -mahogny, med eller utan inl., i vackra modeller, kl\u00e4dda med siden och orientalisk matta, Herrurasm\u00f6hler af ek ooh mahogny, kl\u00e4dda med lader, engelska Hvilstolar, kl\u00e4dda med l\u00e4der. Mahognym\u00f6bler i empire, Herrskrifbord och Damskrifbord af mahogny och valn\u00f6t. Praktf\u00e5t\u00f6ljer och Praktibord, Salongssk\u00e5p, Boksk\u00e5p, Turkiska Divaner, Lavoar. 53 Regeringsgatan. Bn Sch\u00e4slong, 4 st, F\u00e5t\u00f6ljer, finnas till salu. \u00f6stermalmsgatan 20, 1 tr., h\u00f6ger. l\"'in, svart lionjoiir fiir Herre som tiinkcr gifta sig. Hesfiiindt pris 20 kr. Skriiddeiibutiken Koiiiniendnrsuntaii 17- Eleganta Pl\u00e4dar, par och enbett, en Kappsl\u00e4de. Beridarebansgatan 19. Pin F\u00e5gelhund och Jaktgev\u00e4r till salu. Tel. \u00f6sterm. 30 61. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587056-ZONE524249391",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1940,
      2591,
      759,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c4kta S:t Bernhardshund, h",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587056-ZONE524249392",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1939,
      2683,
      758,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": ",2 \u00e5r, ovanligt vacker, af \u00e4dlast* h\u00e4rstamning, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587056-ZONE524249393",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1939,
      2716,
      550,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och Valpar samma ra\u00ab till salu. Hudiksvall. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587056-ZONE524249394",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2531,
      2716,
      167,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A. I. Alns, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587060-ZONE524249395",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2138,
      2931,
      402,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A STUNDAS ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "28"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587060-ZONE524249396",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1937,
      3061,
      764,
      205
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00f6pas \u00e4ret om. Besv\u00e4ra ej i f\u00f6rtid on\u00f6digtvis. \u25a0 \u25a0 \u00bb 3, 5; 8 dal. pl&t m. fl., 100 kr. st., anmVJlT tikviteter, instrumentet', vapen, ordnar, lYlJIIIJ sigill, ur, tomsaker, guld, silfver, juveler etc. Basaren 2 Kungsbroplan. Tel. 41 C7- PiaillllO e\"er go4. ^a!i\u00ae) k\u00f6pes kon- tantAllinTel121 76",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587060-ZONE524249398",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2266,
      3250,
      377,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g4. !i) ptant. Allin. Tel. 121 76. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587060-ZONE524249399",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2288,
      3294,
      76,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hus, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587060-ZONE524249400",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1936,
      3325,
      762,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som ger god afkastninig, k\u00f6pes, om i likvid j\u00e4mte kontanter tages villa i n\u00e4rheten af Stockholm eller hus i kindeorten. Allm. Tel. 167 93, kl. 8\u201411 1. m. oell 5\u20147 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587065-ZONE524249401",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2119,
      3509,
      407,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bytesaff\u00e4r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "38"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587065-ZONE524249402",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1936,
      3638,
      759,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett eller tv\u00e5 renhabla Hus k\u00f6pas, om i likviden ta$res en mindre fastighet. Svar direkt fr\u00e5n s\u00e4ljaren till \"Brukspatron 90', Svenska Telegrambyr\u00e5ns Annonsafdelning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587065-ZONE524249403",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2009,
      3784,
      622,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En st\u00f6rre Landt- elier Bruksegendom. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587065-ZONE524249404",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1934,
      3850,
      761,
      678
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svar till Dagens Nyheter, Guslaf Adolfs torg, under adress \"Verklig spekulant\". En eller ivn Villor k\u00f6pas, om i likvid tages ett mindre Hus p\u00e5 \u00d6stermalm, v\u00e4l uthyrdt ooh ny reparerad t. Restlikviden beh\u00e5lles i huset, om &lt;&lt; kontanter kunna l\u00e4uiitae. Svar fr\u00e5n \u00e4giaren till '\\Snar uppg\u00f6relse\",g\u00f6relse\", Svenska Telegrambyr\u00e5ns Anuonsafd. Vintefboniul Villa nved 7\u20148 rum ooh kok och goda kommunikationer med hufvTidstaden. Svar, med prisuppgift, till \"Solid k\u00f6pare 1906\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. En liten Tomt utantf\u00f6r Kungsholmen p\u00e4 5,000 kv.-fot, .k\u00f6ipes nu genast. Svar till \"6\", Bokhandeln Torstcnsonspatan 15. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587065-ZONE524249410",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1933,
      4561,
      765,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rent Ziokskrot orti Kopparskrot uppk\u00f6pas. V\u00e4stmannagatan 81",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587065-ZONE524249411",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1933,
      4695,
      764,
      223
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00f6pas fi,ret om. Besvara ej i t\u00f6ritid on\u00f6digtvis! kiirl, hvit lump, ylle, galosclier ni. in., skrot af alla idag, velocipeder, verktyger, v\u00e5gar, strykugnar, j\u00e4rn & div. Styckegods. Basaren 2 Kungsbropl. T el. 41 C7. Koppar1 Begagnade M\u00f6ibler, Velocipeder k\u00f6pas till h\u00f6gsta pris. Allm. Tel. 138 71. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587065-ZONE524249415",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2180,
      4935,
      275,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tom fat. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587065-ZONE524249416",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1931,
      5000,
      763,
      233
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tomfat, som bineh\u00c4lHt maskin- ooh cylinderoljor, wppk\u00f6p-as. Rikat. 23 57, Allm. Tel. 8054. En Landa, en Vurst. k\u00f6pas, begagnade, v\u00e4l bibeh\u00e5llna, helst med k\u00e4lkar. Svar med prisuppgift afvaktas till \"1905\", Allm. Tidningsk., Uppsala. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587066-ZONE524249419",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2134,
      5392,
      350,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "UTBJUDES ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587066-ZONE524249420",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2119,
      5508,
      405,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Myrep. Butik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587066-ZONE524249421",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1933,
      5561,
      758,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med inredning, l\u00e4mplig f\u00f6r skoaff\u00e4r eller f\u00e4rdigsydda kl\u00e4der. Lifligt trafikerad gata. Stor, ljus, torr K\u00e4llarlokal f\u00f6r lagring af potatis. Allm. Tel. 82 77. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587066-ZONE524249422",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1929,
      5763,
      765,
      196
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Staden inom broarna. 3 ljusa ISuin. \u00a3\";\u2022 N\u00c4rn\u00e4t:n\u00e4t: telse hos Andersson, Munkbrogatan 3. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587066-ZONE524249424",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2158,
      6029,
      319,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norrmalm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587066-ZONE524249425",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1933,
      6135,
      757,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tre vackra Rum och k\u00f6k, fullkomligt renoverade och nytapetserade. 45 Upplandegatan. Gustafson, 4 tr., visar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587066-ZONE524249426",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2840,
      406,
      546,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hotell Bellman, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587066-ZONE524249427",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2730,
      472,
      765,
      351
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 min. fr\u00e5n Stockholms central, 6 Klara Norra Kyrkogaita, har ombytt \u00e4gare ooh underg\u00e5tt en grundlig inre reparation, rekomm. sina billiga l:a klassens nya, m\u00f6blerade Rum. Vaktm\u00e4st, finns. Rikstel. 8188, Allm. Tel. 9128. 37 Malmskillnndsg. 37. En V\u00e5ning om 6 rum och k\u00f6k, nyrep. och kan tilltr\u00e4das genast. Underr. af Vicev\u00e4rden, som tr\u00e4ffas 9 Luntm-akaregatan, 3 tr., \u00f6. g. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587066-ZONE524249430",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3323,
      827,
      139,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hedman. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587066-ZONE524249431",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2730,
      905,
      766,
      181
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4l m\u00f6bl. Dubblett med egen tambur, centralt il u. Norr,uthyres f\u00f6r vintern eller l\u00e4ngre tid Vidare genom Th. Tj&ders llyr\u00e4, Bmnkobcrgstorg 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587066-ZONE524249434",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2964,
      1127,
      311,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dubblett ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587066-ZONE524249435",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2730,
      1190,
      762,
      600
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5t aolsidtan, med eller utan m\u00f6bler, nu eller till riksdagen. 22 Regeringsg. 2 tr. Allm. T. 153 56. V\u00e4lmablerad, treflig Dubblett, inom tambur, med telefon. D\u00f6belnsgatan 31, 1 tr., \u00e5t gatan, strax vid Tegn\u00e9rgatan '\u00e5 Ringlinjen. F*\u00f6r riksdagsman eller annian b\u00e4ttre herre ett m\u00f6bleradt. Rum. Tunnelgatan 17, 1 tr., h. All.m. Tel. 74 04. Ett hemtrefligt, tyst Rum i fint hus. V\u00e4stmannagatan 28, 2 tr. Ett trefligt m\u00f6bleradt Rum f\u00f6r b\u00e4ttre herre. Wallingatan 8, 1 tr. Ett ljust, mattbelagdt, v\u00e4l m\u00f6bleradt Rum uthyres till ordentlig ungherre. Roslagsgatan 31, 4 tr. Andersson. 10\u20142. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587066-ZONE524249442",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2915,
      1807,
      397,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r resande. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587066-ZONE524249443",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2732,
      1862,
      764,
      215
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rum p\u00e5 l\u00e4n&gt;gre eller kortare tid. Sm\u00e5landsgatan 19, 1 tr. Rikstel. 38 02. Betty Andersson. Ett m\u00f6&gt;bl., soligt, vackert Rum, \u00e5t gata, med egen ing\u00e5ng fr\u00e5n tambur, att hyra. Regeringsgatan 97, 2 tr. upp, d\u00f6rren midt f\u00f6r trappan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587066-ZONE524249446",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2893,
      2094,
      450,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r b\u00e4ttre herre ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587066-ZONE524249447",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2729,
      2138,
      764,
      481
    ],
    "has_part": [],
    "content": "finnes att hyra ett stort, trefligt m\u00f6bleradt Rumi. V\u00e4stmannagatan 24, 3 tr., t. v. Tel. Vasa 10 36. Ett vackert, m\u00f6bleradt Rum finnes n\u00e4ra sp\u00e5rv\u00e4g. Observatoriigatan 16, 3 tr., t. v. F\u00f6r b\u00e4ttre therre finnes ett m\u00f6bleradt, etort, trefligt Rum, eg. ing. KarlbeTgsv\u00e4gen 32 B, 1/2 tr., t. v. M\u00f6'bleradt Rum med h\u00e4rligt l\u00e4ge mot s\u00f6der, nru genast f\u00f6r st\u00e4lla faerre. Karlbergsv\u00e4gen 32 A, 2 tr. N\u00e4ra Stur^plan. Ett rnc&gt;bleradt Rum f\u00f6r ordentlig ungherre. L\u00e4stmakaregaitan 17, \u00f6. g., 2 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587066-ZONE524249453",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2833,
      2636,
      562,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "36 RUlriiiregntaii, nftrn Nybron. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587066-ZONE524249454",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2732,
      2673,
      759,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Butik med rum, l\u00e4mpligt till rak- och frisersalong. Hyra 600 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587066-ZONE524249455",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2896,
      2753,
      441,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dubbelbutik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587066-ZONE524249456",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2729,
      2817,
      761,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i Styrmansgatan 10, passande f\u00f6r aif\u00e4r med mj\u00f6lkbod. Butikerna utihyras \u00e4fven livar f\u00f6r sig. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587067-ZONE524249457",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2729,
      2935,
      762,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5 Stora Vattugat. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587067-ZONE524249458",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2729,
      3053,
      761,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00f6rre Butik med lagerrum. Hyran kr. 1,200. Stor, ljus Verkstadslokal. Hyran kr. 900. Vidare Allm. Tel. 40 86, kl. 10\u20144, eller Allm. Tel. 159 31, kl. 5-7 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587067-ZONE524249460",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2948,
      3232,
      326,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Butik, fikh \u00f6khd",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587067-ZONE524249461",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2725,
      3312,
      766,
      226
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", passande till fisk-och gr\u00f6nsakshandel. Upplands gatan 7- Portvakten anvisar.Vid Gust. Ad. torg. Butik eller Utst\u00e4llningslokal. Vidare genom Th. Tj\u00e4ders Byr\u00e5, Brunkebergstorg 12.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587067-ZONE524249465",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2943,
      3600,
      334,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6stermalm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587067-ZONE524249466",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2726,
      3707,
      765,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 Riiin, serveringsrom, ljus tambur och k\u00f6k ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587067-ZONE524249467",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2729,
      3773,
      759,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med alla nutida bekv\u00e4mligheter finnes af en h\u00e4ndelse att hyra fr\u00e5n den 1 April. Hyran billig. Visas kl. 12\u20142. Linn\u00e9gatan 32, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587068-ZONE524249468",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2729,
      3903,
      759,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Odengatan 6. d",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587068-ZONE524249469",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2872,
      4023,
      491,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gFritt l\u00e4ge, solsida. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587068-ZONE524249470",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2723,
      4067,
      768,
      1714
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4genhet om 5 rum neli k\u00f6k, jungfiualkov, duschrum, kallt och vaimt vatten i toaletten, elektriskt ljus samt \u00f6friga bekv\u00e4mligheter. Portvakten anvisar. P\u00e5 grund af resa uthyres v\u00e4l m\u00f6bl. V\u00e5ning om 4 rum och k\u00f6k m. m. till barnl\u00f6s riksdansfamilj eller ungherrar. V\u00e5ningen kan delas. Anvisning 57 Strandv\u00e4gen, Portvakten. I anseende till resa 2 eller 3 fint m\u00f6bleraJe Rum, uppassning och eldning, pris 40 kl', pr rum, helst f\u00f6r riksdagsm\u00e4n. Artillerig. 26, 2 ti. Elegant m\u00f6blerad Dubblett eller Enkelrum. Grefgatan 22, 3 tr. Visas 12\u20143. M\u00f6bl., mattb. Dubblett, egen taiabur. Ty\u00abkbaga-reg. 3, 3 tr., ih. Visas 12\u20144. Tel. \u00f6st. 2922. I n&rlieteu nt Strandv\u00e4gen. I ett fint hus, v\u00e4l m\u00f6blerad Dubblett, f\u00f6r \u00e4ldre ungherre, 50 kr. i m\u00e5naden, genast. 6^ar till \"M\u00e5ng\u00e5rig hyresg\u00e4st\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. Stort, vackert, om\u00f6tbl. Rum, genast. Skepparegatan 58, n. b. Tel. \u00f6sterm. 3061. Ett hemtrefligt m\u00f6bleradt Rum f\u00f6r b\u00e4ttre herre. Telefon finnes. Torstensonegiatan 6, 1/2 tr., till v\u00e4nster. av F\u00f6r ltPMllde eller p&l&ngrethl: Finn ir.\u00f6bl Rum. Fri Tel. Braheg. 7 B, 2 tr.. gtraxvidSturepl- F\u00f6r aktningsv\u00e4rd, bildad person finnes ett rymligt, trefligt m\u00f6bleradt Rum Narvav\u00e4gen 18, 1 tr., \u00f6fver g\u00e5rden. Elektrisk sp\u00e5rvagn utanf\u00f6r. Visa.8 10\u20142, 4\u20148. Otterdahl. Ett trefligt \u2022m\u00f6bleradt och mattfbelagdt Rum finnes att tiyra f\u00f6r b\u00e4ttre herre, \u00f6stermalmagatan 20, 1 tr., h\u00f6ger. Rum \u00e5t gatan, direkt inf\u00e5ng, \u00abied eller uitan m\u00f6bler, helst kvartalshyra. \u00f6stermalmsgatan 46, n. b., v. F\u00f6r resande eller p\u00e5 l\u00e4ngre tid, fina m\u00f6bl. Rum. Nybrogatan 22, 2 tr. Tel. \u00f6sterm. 18 09. 5 Strandv\u00e4gen 5. L\u00e5gor-och Alflti-Hloknlcr. Vcloeipcdstall. Ptkti",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587068-ZONE524249488",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2748,
      5779,
      311,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Portvakten anvisar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587068-ZONE524249489",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2895,
      5877,
      415,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kungsholmen. ( V\u00e48termalm.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587068-ZONE524249491",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2898,
      6029,
      422,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "8:t Eriksgatan 33 & 35. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587068-ZONE524249492",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2722,
      6061,
      761,
      177
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2, 3, 4 Rum ooh k\u00f6k, med toalett, serv.-rum, elektr. ljus, (h\u00f6gt, friskt l\u00e4ge vid nya S:t Eriksbron. Vidare V\u00e4rden, 4 tr. Etit stort, trefligt m\u00f6bl. Rum f\u00f6r 'b\u00e4ttre herre. Fleminggatan 10, 3 tr., t. v. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587069-ZONE524249494",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3616,
      409,
      196,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "& en ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587069-ZONE524249495",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3524,
      501,
      759,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "uthyres billigt v\u00e4l m\u00f6ibl. Dubblett med entr\u00e9, egen telef., kokgas, vatten ooh aflopp. Sp\u00e5rv\u00e4gen f\u00f6rbi porten. Visas s\u00e4krast mellan kl. 12 och 2 af Portvakten Flemingg. 57. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587069-ZONE524249496",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3528,
      705,
      756,
      299
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6dermalm. 5 liiiin ocli k\u00f6k, serveringsrum, nutid, bekv., el. ljus, hyran fr\u00e5n 1 April. Kan tilltr\u00e4das nu, centralast af alla nybyggda hus i Maria. 8:t Paulsgatan 25. Allm. Tel. 137 24 eller 197 19 (f\u00f6re kl. 10). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587069-ZONE524249498",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3699,
      1020,
      422,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "It S\u00f6dermannngata\u00bb II. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587069-ZONE524249499",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3528,
      1057,
      755,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 Rum, tambur ooh k\u00f6k, 2 tr., \u00e5t solsidan, kokgas m. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587069-ZONE524249500",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3671,
      1138,
      438,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den 1 Apa-i B. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587069-ZONE524249501",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3525,
      1203,
      759,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 Rum, tambur och k\u00f6k, nyrepareras, nedra bottnen, hyran billig. Nr 22 Kocksgatan. Tel. Maria 65. Tr\u00e4ffas 4\u20146 e. m. Vicev\u00e4rden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587070-ZONE524249502",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3564,
      1318,
      681,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 \u00e5 3 Rum och k\u00f6k ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587070-ZONE524249503",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3525,
      1398,
      759,
      295
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med alla bekv\u00e4mligheter, mot \u00f6ppen plats. 147 & 149 Br\u00e4nnkyrkagatan. Anvisning i Bageributiken. OBS. I Billiga hyror. 173 Br\u00e4mtkyrkagalan. 2 Rum och k\u00f6k, 3 tr. upp, gen., s\u00e4rdeles vacker, bekv. l\u00e4genhet \u00e5t gatan. Stort, varmt kok. Lys- och kokgas. Klos. i l\u00e4genheten om s\u00e5 \u00f6nskas. Portv. visar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587070-ZONE524249506",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3524,
      1717,
      758,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Billiga 1, 2- ocii 3-rums L\u00e4gen- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587070-ZONE524249507",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3524,
      1779,
      761,
      217
    ],
    "has_part": [],
    "content": "beter. Vicev\u00e4rden, Rlekiiigegntan 61. Pr\u00e4ktig, om\u00f6blerad Dubblett eller Triplett, vacker utsikt. Maria Hissbro 8. Rikst. 6019. Ett snyggt m\u00f6bleradt Rum uthyres till b\u00e4ttre herre fr\u00e5n den 15 Jan. Katarina Bangata 20, 3 tr. Visas mellan 2 och 4 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587071-ZONE524249510",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3528,
      2020,
      759,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6rnbutik vid Mosebacketorg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587071-ZONE524249511",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3551,
      2103,
      653,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Undi rr\u00e4ttelse i Vinhandeln, G\u00f6tgatan 14. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587071-ZONE524249512",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3604,
      2147,
      603,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fabriks- och Lagerk\u00e4ilare ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587071-ZONE524249513",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3524,
      2213,
      759,
      171
    ],
    "has_part": [],
    "content": "genast. S:t Paulsgatan 6 B. Lundahl. Alma Lindstr\u00f6m, Barnmorska, Biblioteksgatan 28, emottager inackordering. Riks 9014, Allm. Tel. 107 38. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587072-ZONE524249516",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3640,
      2478,
      338,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ASTUNDAS ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587072-ZONE524249517",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3524,
      2592,
      759,
      342
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Eln L\u00e4genhet p\u00e5 4 eller 5 rum och k\u00f6k \u00f6nskas hyra i n\u00e4rheten a&lt; Gotgatan, imellan nr 18 o:fi 40, nu genast. Svar till Allm. Tel. 44 C8, Rikst. 5099. 2 \u00e4 3 Rum och k\u00f6k, m\u00f6blerade, fr\u00e5n 1 Februari till midsommar eller 1 Juni, \u00d6stermalm f\u00f6redrages. 6var till \"Barnl\u00f6s familj\", under adress S. Gumaelius' Annonsbyr\u00e5, Stocklholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587073-ZONE524249520",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3738,
      2954,
      330,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I April. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587073-ZONE524249521",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3524,
      3043,
      758,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6n*lua\u00ab hyra af enikefru 2 Rum, k\u00f6k, nutiida bekv\u00e4mligheter, \u00e5 \u00d6stermalm. Svar till \"Ensam\", inl\u00e4mnas \u00e5 Tidningskontoret Humleg\u00e5rdeg. 9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587073-ZONE524249522",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3521,
      3156,
      765,
      228
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett st\u00f6rre, om\u00f6bleradt och stilla bel\u00e4get Rum mod egen ing\u00e5ng \u00f6nskas hyra k nedre \u00d6stermalm fr\u00e5n 1 n\u00e4stk. April af medel\u00e5lders tj\u00e4nsteman. Svar till \u00bbOrdentl. hyra\u00bb under adress S. Uuimelius' Annonsbyr\u00e5, Drottningg. 2. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587073-ZONE524249524",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3519,
      3399,
      761,
      233
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Billigt, men hemtrefligt, m\u00f6bleradt Rum, med ogeneradt l\u00e4ge, \u00f6nskan genast \u00abif b\u00e4ttre flicka (s\u00e5ngelev) hos ordentlig, mindre familj, eventuellt \u00e4fven inackordering. Telefon b\u00f6r finnas. Stadsdel likgiltig, men vid sp\u00e5rv\u00e4g. Prisuppgift m. m. till \"B. C. W.\",\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587073-ZONE524249525",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3882,
      3648,
      234,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Se hit! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587073-ZONE524249526",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3521,
      3714,
      759,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett trefligt m\u00f6bleradt Enkelrum, med egen ing\u00e5ng, centralt bel\u00e4get p\u00e5 nedre Norrmalm, \u00f6nska-s hyra af b\u00e4ttre ungherre. Svar till \"H. C.\",\", Dagena Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587073-ZONE524249527",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3669,
      3861,
      462,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hrr Hus\u00e4gare! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587073-ZONE524249528",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3521,
      3916,
      759,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas hyra ett Hus l\u00e4mpligt till hotell, 30\u2014 36 rum. L\u00e4get: nedre \u00d6stermalm, Fredsgatan eller Vasagatan. Svar till \"Centralt\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587074-ZONE524249529",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3633,
      4090,
      540,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kontor med lagerrum ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587074-ZONE524249530",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3522,
      4176,
      758,
      195
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eller torr lagerk\u00e4llare, bel\u00e4get i aff\u00e4rscentrum, \u00f6nskas hyra fr\u00e4n Februari eller April af solid, st\u00f6rre firma. Svar med uppgift \u00e5 hyra, l\u00e4ge, ytinneh\u00e5ll etc., torde genast s\u00e4ndas till \"Filial\",lial\", under adress S. Gumxliue' Annonsbyr\u00e5 Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587074-ZONE524249531",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3668,
      4390,
      474,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vinterbostad. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587074-ZONE524249532",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3518,
      4455,
      759,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 \u00e5 3 m\u00f6blerade Rum med k\u00f6k, utom Stockholm, \u00f6nskas hyra genast. Goda kommunikationer, fritt l\u00e4ge fordras. Svar till \"Vinterbostad 1905\". Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587075-ZONE524249533",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3626,
      4699,
      554,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PLATSS\u00d6KANDE ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587075-ZONE524249534",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3753,
      4862,
      253,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Manliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587075-ZONE524249535",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3620,
      4970,
      548,
      138
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ung Ingenj\u00f6r, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "38"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587075-ZONE524249536",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3518,
      5109,
      759,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": "utexaminerad fr\u00e5n k. Tekn. h\u00f6gskolan 1903 (mekanist), s\u00f6ker anst\u00e4llning. Goda betyg fr\u00e5n skola ooh praktik. Svar, m\u00e4rkt \"Civilingenj\u00f6r 1903\", torde s\u00e4ndas till S. Gumaelius' Annonsbyr\u00e5, Malm\u00f6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587076-ZONE524249537",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3583,
      5310,
      628,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konstrukt\u00f6r, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587076-ZONE524249538",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3517,
      5422,
      759,
      201
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som genomg\u00e5tt teknisk elementarskola och som \u00e4ger fler\u00e5rig vana \u00e5 ritkontor, \u00f6nskar anst\u00e4llning \u00e5 mekanisk verkstad eller bruk. Van vid sj\u00e4lfst\u00e4ndigt arbete. Alder 23 \u00e5r. V\u00e4rnplikt fullgjord. Svar, m\u00e4rkt \"Praktisk\", torde f\u00e5 mot jes under adress S. Gumselius' Annonsbyr\u00e5, Stockh. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587076-ZONE524249539",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3575,
      5638,
      651,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Plats som handelsf\u00f6rest\u00e5ndare ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587076-ZONE524249540",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3515,
      5696,
      761,
      231
    ],
    "has_part": [],
    "content": "uti j\u00e4rn- ooh bos\u00e4ttningsaff\u00e4r s\u00f6kes nu genast eller t\u00e4ll v\u00e5ren af fullt kompetent^ energisk, art&gt;et8am Man. \u00c4fven hemma i speceribransohen. Helst p\u00e5 landet, st\u00f6rre stationssamh\u00e4lle el. dyl. l:ma 'betyg och referenser. Svar Ull \"Gift 30 \u00e5r\", under adress S. Gumtclius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587077-ZONE524249541",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4364,
      415,
      671,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kass\u00f6rs- eller bokf\u00f6rareplate ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587077-ZONE524249542",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4319,
      479,
      753,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6kea af 28-\u00e5rig arbetsdriftig Man med 12-\u00e5rii. kontorsvana vid ett af Sverges st\u00f6rstia ij\u00e4rnverk. l:a rek. Svar till \"Driftig\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587077-ZONE524249543",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4314,
      717,
      758,
      520
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En SO ftrs Man \u00f6nskar plats \u00e5 lager, iir vni vid tappning och i vinaff\u00e4r f\u00f6refallande g\u00f6roml! Mindre kapital kan, om s\u00e5 \u00f6nskas, ins\u00e4ttas i a! f\u00e4ren. Svar afvaktas till 1 Februaii 1905, m\u00e4rk i \u00bbK\u00e4llnrkypare\u00bb, p. r., Norrk\u00f6ping. Ilonri+lionHol v\u00e4l sorterad, iullt van ocli IdllUlMdflUtil, skicklig, p\u00e5litlig Expedit n,. m\u00e5ng\u00e5rig vana, godt s\u00e4tt och b\u00e4sta vitsord s\u00f6 kes som f\u00f6rest\u00e5ndarn eller som J:a man. L\u00e4stmakareg. 30. R. 7281. A. 788. J.Larsson & C :o Hrr Trftdg\u00e4rdsiigare! Tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4stare, gift-, tiugu\u00e5tta \u00e5r gammal, s\u00e4ker plats nu genast till villa eller mindre handels- och privattr\u00e4dg\u00e5rd. M\u00e5ng\u00e5rig praktik, fina betyg. Svar emotses tacksamt till \"Tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4stare\", Allm. Tel. Sickla 18. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587078-ZONE524249547",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4343,
      1257,
      702,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Herrer Hus\u00e4gare, Villa\u00e4gare och Byggm\u00e4stare! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587078-ZONE524249548",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4315,
      1436,
      758,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 st. nyktra ooh ordentliga M\u00e5lare, kunniga i \u00e5dring och marmorering, dekorations- saint allt i yrket f\u00f6rekommande arbete, s\u00f6ka arbete mot sm\u00e5 pretentioner. Svar, m\u00e4rkt \"Mat ooh logi\", posto restante, Stockholm, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587078-ZONE524249549",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4395,
      1619,
      611,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En karakt\u00e4rsfast Yngling ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587078-ZONE524249550",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4315,
      1684,
      757,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med m\u00e5ng\u00e5rig aff\u00e4rsvans \u00f6nskar plats uti st\u00f6rre manufaktur, sybeh\u00f6rs- eller herrekiperingsaff\u00e4r. God s\u00e4ljare ooh dekorat\u00f6r. Svar, m\u00e4rkt \"K. G. S.\",\", emotses undef' adi. S. Gumselius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587079-ZONE524249551",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4386,
      1862,
      620,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Plats som elev ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587079-ZONE524249552",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4317,
      1952,
      758,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i manufaktur- och trik\u00e5aff\u00e4r \u00f6nskas af en 20 \u00e5rs Yngling, Svar till \"Olle\", p. r. Link\u00f6ping. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587080-ZONE524249553",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4524,
      2089,
      298,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587080-ZONE524249554",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4685,
      2148,
      146,
      11
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bbi i n\u2014 lian .i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587080-ZONE524249555",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4605,
      2201,
      167,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Teater. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587080-ZONE524249556",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4314,
      2249,
      759,
      243
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ung Dam, med utbildad s\u00e5ngr\u00f6st, n\u00e5gon scenvana, s\u00f6ker anst\u00e4llning- vid teater, tal- eller s\u00e5ngscen. Svar, ej anonyma, motses till \"Intresserad\",tresserad\", Dagens Nyheters Hufvudk., f. v. b. Plats att hueJi\u00e5lla f\u00f6r en\u00bbam herre \u00f6nskas af ung Dam. Svar till \"Arbetsam\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587081-ZONE524249558",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4521,
      2507,
      139,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ung; ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587081-ZONE524249559",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3635,
      5942,
      520,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Energisk, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "38"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587081-ZONE524249560",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3516,
      6077,
      759,
      163
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ung Man, hvilken arbetat elfvi\u00bb \u00e5r i j\u00e4rnbranschen, \u00f6nskar ombyte af plats, ei dera. som f\u00f6rste man eller resande, prima re\"erenser ooli fana betyg. Svar, m\u00e4rkt \"X. 1905\", Dagens Nyheters Hufvudkontor, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587081-ZONE524249561",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4317,
      2572,
      757,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som innehaft plats i n\u00e4ra tv\u00e5 \u00e5r p\u00e5 liff\u00f6rs\u00e4kringsbolag, \u00f6nskar nu ombyte. Tacksamt emotseende svar snarast till \"N. 1905\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587082-ZONE524249562",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4387,
      2719,
      620,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ed sjutton \u00e5rs riL\u201e, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587082-ZONE524249563",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4314,
      2840,
      758,
      326
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som genomg\u00e5tt handelsskola, s\u00f6ker anst\u00e4llning \u00e5 kontor e. d. Svar emotses tacksamt under adress \"Tur\", S\u00f6derk\u00f6ping, p. r. Som kontorselev s\u00f6kes plats af ung, v\u00e4l rek. Flicka med vacker handstil, s\u00e4ker i r\u00e4kning och kunnig i bokh\u00e5lleri. Vidare genom Kristina Karlssons Tj\u00e4nstaByr\u00e5, Regeringsgatan 27. Allm. Tel. 206 97. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587083-ZONE524249566",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4393,
      3185,
      603,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hrr Juvelerare! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "31"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587083-ZONE524249567",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4311,
      3297,
      761,
      738
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En Flicka, med vana i juvelerareaff\u00e4r, \u00f6nskar snarast platsombyte. Svar emettages tacksamt till \"L. G.\",\", under adr. S. Gumselius' Annonsbyr\u00e5, Stocklholm, f. v. b. Till f\u00f6rstklassig Cigarraff\u00e4r \u00f6nskar ung, treflig Flicka, v\u00e4lrekomroenderad oeth med vana inom branschen, plats b\u00e4r eller till landsorten. Svar .till \"G. P. 1905\", Tidningskontoret Upplandsgata.li 5. Bn Flicka, som ger.onig&tt en kurs i domfrisering och manlcure, \u00f6nskar plats till 1 Februari. Rekommendationer finnas. Svar till \u00bbJE. Jk.\u00bb, p\u00f6ste restante, Norrk\u00f6ping.KapptillsknrerNkn, med fler\u00e5rig praktik, s\u00f6ker plats till 1 Mars Svar, m\u00e4rkt \u00bb1 Mars\u00bb, S. Gumselius' Annonsbyr\u00e5 Malm\u00f6. Utm\u00e4rkt skicklig S\u00f6mmerska \u00f6nskar arbete i familj. Tel. \u00f6sterm. 43 82. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587083-ZONE524249573",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4398,
      4052,
      592,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ml\u00e5lderc, M\\i pliktfrep Dam ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587083-ZONE524249574",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4309,
      4118,
      759,
      231
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6ker nu eller till v\u00e5ren syssels\u00e4ttning, finnes n\u00e5gon krympling eller i \u00f6frigt sjuklig person som behofver verklig hj\u00e4lp ooh sk\u00f6tsel, antages med gl\u00e4dje s\u00e5dan plats, till\u00e4tes en 5 \u00e5rs gosse medf\u00f6lja begares ingen l\u00f6n. Svar emotses tacksamt till \"L.. V\u00e5ren 1905\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587084-ZONE524249575",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4372,
      4366,
      628,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rkM Flicka ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "40"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587084-ZONE524249576",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4309,
      4493,
      755,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar nu genast komma i godt hem, d\u00e4r tillf\u00e4lle gifves att deltaga i husliga g\u00f6rom\u00e5l. Villig att, om s\u00e5 p\u00e5fordras, betala n\u00e5got f\u00f6r sig. Svar till '.'T..'T. 24\", Dagens Nyheters Hufvudk. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587084-ZONE524249577",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4570,
      4640,
      231,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Itnrnjuugtrii. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587084-ZONE524249578",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4307,
      4677,
      759,
      136
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En stilla, ordentlig 21 \u00e5rs Flicka, \u00f6nskar plats som barnjungfru, helst f\u00f6r st\u00f6rre barn. Svar emotses tacksamt till \"Ordentlig 21 \u00e5r\", Pipersgatan 84., Magasinet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587085-ZONE524249579",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4396,
      4908,
      628,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LEDIGA P ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587085-ZONE524249580",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4548,
      5061,
      253,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Manliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587085-ZONE524249581",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4483,
      5168,
      351,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "t Obligat. Violinist, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587085-ZONE524249582",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4305,
      5205,
      758,
      177
    ],
    "has_part": [],
    "content": "rutinerad odh ordentlig, erh\u00e5ller engagement \u2022genast. Adress \"Kapellm\u00e4stare\", Stigbergsgatan 12, Goteborg. Violinist s\u00f6kes genast. Svar \"N. R.\",\", Karlskrona, posta ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587085-ZONE524249585",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4307,
      5388,
      126,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "restante. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587085-ZONE524249586",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4346,
      5433,
      671,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utm\u00e4rkt Cellist och Fl\u00f6jtist ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587085-ZONE524249587",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4306,
      5502,
      753,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh\u00e5ller fin plats fr\u00e5n 16 Jan. eller 1 Febr. Svar, m\u00e4rkt \"Varaktig\", Dagens Nyh. Hufvudk. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587086-ZONE524249588",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4374,
      5591,
      622,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Solo-Clarinettist, Trompeter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587086-ZONE524249589",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4306,
      5655,
      755,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "und Bratsche sofort gesucht nach Finland 5 Monate. Telegr.-Offerten an C. Voss, M\u00e4stersamuels^atan 40, 2 tr., Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587086-ZONE524249590",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4434,
      5769,
      498,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Yngre Kitare, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587086-ZONE524249591",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4301,
      5833,
      758,
      170
    ],
    "has_part": [],
    "content": "e\u00e4ker r\u00e4knare och van vid ritningar ooh ber\u00e4k ningar f\u00f6r j\u00e4rnkonstruktioner, l\u00e5r syssels\u00e4ttning. Svar, med \u00e5lder och pretentioner angifna, till \"Ingeni\u00f6rsbyr\u00e5 05\", Dag. Nyh., Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587086-ZONE524249592",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4470,
      6021,
      420,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tandtekniker ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587086-ZONE524249593",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4305,
      6074,
      758,
      171
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh\u00e5ller utm\u00e4rkt plats i landsortsstad. M\u00e5ste vara absolut sj\u00e4lfst\u00e4ndig i kautscihuksarbele samt arbeta fort. Betalning efter arbetsduglighet. Svar \"N. H.\",\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587086-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5157,
      417,
      668,
      119
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587086-ZONE524249595",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5104,
      539,
      756,
      822
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i daglig norrl\u00e4ndsk tidning \u00e4r ledig. Ans\u00f6kningar mod uppgift \u00e5 referon-er och l\u00f6neanspr\u00e5k torde ins\u00e4ndas, n\u00e4rkt jRcdiiktionssekreteraro\u00bb, undor ulress adress 8. Gumselius' Annonsbyr\u00e5, Uockholin. F\u00f6r nyetablerad importaft\u00e4r i kolonialaror i Stockholm s\u00f6kas fr\u00e5n 1 April i ir dugliga Bitr\u00e4den f\u00f6r kontor och maiasiner sanit platsf\u00f6rs\u00e4ljare f\u00f6r Stocklolm och tre Resande tor Uppland och ^estrikland, S\u00f6dermanland och Gotland, .^erike och V\u00e4rmland. Samtliga piatser komma att afl\u00f6nas v\u00e4l jch torde s\u00f6kas af endast fullt kompetenta personer med goda rekommendationer antingen personligen \u00e5 Hotel Kronprinsen i Stockholm p\u00e4 L\u00f6rdag den 7 Januari kl. 11-2 eller i bref till Axel Ericson, V\u00e4ster\u00e5 ?. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587086-ZONE524249599",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5292,
      1377,
      377,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hesiinde p\u00e5 frorrluml ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587086-ZONE524249600",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5105,
      1412,
      753,
      459
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med erfarenhet i kolonialbranschen, representativ, energisk och m\u00e9d l:ma 'betyg oc/h referenser kan genast erh\u00e5lla f\u00f6rm\u00e5nlig plats i sl\u00f6rre firma. Svar, med l\u00f6nepretentioner ooh fotografi, till \"Framtid\", Dagens Nyh. Hufvudk. Handelsresande, van vid f\u00f6rs\u00e4ljning af ost ooh viktualier, f\u00f6rsedd med goda rekommendationer om redbarhet och duglighet, kan genast erh\u00e5lla plats mot fast l\u00f6n ooh provision. F\u00f6r minskning af resekostnaderna tages helst s\u00e5dan, som samtidigt kan representera specerifirma. Anm\u00e4lan \u00e5 C. Emil Johansons kontor, kl. 1\u20142. i",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587086-ZONE524249602",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5214,
      1868,
      543,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i*lHtftt\u00f6rssiljare9 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587086-ZONE524249603",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5104,
      1942,
      752,
      307
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yngre, v\u00e4l inarbetad hos Hrr Speceri- oc\u00e4i Viktualiehandlare och som \u00e4fven har berest Stockholms l\u00e4n samt kan f\u00f6rete goda rekommendationer, kan erh\u00e5lla stadigvarande anst\u00e4llning i en-gros-aff\u00e4r. Svar till \"Energisk\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ItruriKsiriisuiililiiUlnro, S|ii'ccriexpedlter, Laijei bok h\u00e5llare o. Platsf\u00f6rsnljai c f\u00f6r papper. L\u00e4stmakaregatan 30. J. Larsson & C:o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587086-ZONE524249606",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5140,
      2266,
      681,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4der- & Skohandelsbitr\u00e4de, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587086-ZONE524249607",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5105,
      2329,
      748,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "n ykt ert ooh s&otsamt s&lt;urat duglig s\u00e4ljare, erh\u00e5ller genast plats om betygsafskrifter, l\u00f6neanspr\u00e5k j\u00e4mte fotografi s\u00e4ndas till \"lukter\", ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587086-ZONE524249608",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5105,
      2423,
      503,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "D-agens Nyhete-re Hufvu-d.kiontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587087-ZONE524249609",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5168,
      2468,
      624,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hofm\u00e4stare, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587087-ZONE524249610",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5104,
      2559,
      752,
      230
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kunnig i tyska, engelska och franska spr\u00e5ken samt fullt kompetent att p\u00e5 egen hand kunna f\u00f6rest\u00e5 och leda servering, erh\u00e5ller genast f\u00f6rm\u00e5nlig anst\u00e4llning. Svar, m\u00e4rkt \"Hofm\u00e4stare 1905\", med betygsafskrifter ooh fotografi samt med uppgift om l\u00f6nepretentioiier, torde inl\u00e4mnas \u00e5 Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587088-ZONE524249611",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5244,
      2807,
      478,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rman, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "38"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587088-ZONE524249612",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5103,
      2944,
      752,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fullt kompetent att leda tillverkningen af cigarrl\u00e5dor erh\u00e5ller plats p\u00e5 cigarrl\u00e5dfabrik i \u00ab\u00f6dra Sverge. Svar, med referenser under m\u00e4rke \"F\u00f6rman 1905\", & Gumaediue' Annonsbyr\u00e5, Malm\u00f6 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587089-ZONE524249613",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5179,
      3127,
      613,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "EU yngre Barberarebitr\u00e4de ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587089-ZONE524249614",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5102,
      3190,
      753,
      242
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som rakar v\u00e4l, manligt eller kvinnligt, saxnt med godt s\u00e4tt mot kunder, f\u00e5r genast plats hos C. G. Holmborg, Norrt\u00e4lge. Yngling erh\u00e5ller volont\u00e4rplats \u00e5 fondm\u00e4klerikontor. Svar till \"G. J.\",\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587090-ZONE524249617",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5311,
      3505,
      296,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587090-ZONE524249618",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5102,
      3610,
      750,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hush\u00e5llerska till landtegendom, Fiitba^erska, Kokerskor, Barnj., Ensamj. f\u00e5 bra platser genom Tj.-byr\u00e5n, Regeringsg. 27. A. T. 206 97 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587090-ZONE524249619",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5201,
      3726,
      554,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hcskoiitricc9 d dd d",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587090-ZONE524249620",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5098,
      3789,
      756,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "9 rutinerad odi ined goda rekommendationer lliinor fr\u00e4n 1 Februari anst\u00e4llning & st\u00f6rre handelsskola hfirst/ides. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587090-ZONE524249621",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5097,
      3903,
      756,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svar med betygsafskrifter motses till \u00bbJ905 R.i. Dagen\u00bb Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587091-ZONE524249622",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5121,
      4007,
      716,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rest\u00e5nderska ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "40"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587091-ZONE524249623",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5096,
      4165,
      753,
      123
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r hvitvarunfliir erh\u00e5ller Itfrm\u00e5silig plats. A ii un ii lan Kontoret Nt. Nygatan 11. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587092-ZONE524249624",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5148,
      4319,
      640,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "liontorsMi Dom ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "38"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587092-ZONE524249625",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5095,
      4457,
      753,
      191
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mod k\u00e4nnedom o:n niaskinskrifiiing och franska far genast plats i bank. Svar, m\u00e4rkt \u00bb75\u2014125&gt;, med telefonuppgift, bedes ndrcsscradl till Dagena Nyheter, Gustaf Ad. \"torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587092-ZONE524249627",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5096,
      4660,
      750,
      163
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I landsortsstad finnes nu genast plats i gla\u00ab, porslins- och bos\u00e4ttningsaff\u00e4r f\u00f6r ett yngre Fruntimmer med vana i dylik aff\u00e4r och godt bem\u00f6tande mot kunder. Svar till \"Zon\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587093-ZONE524249628",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5094,
      4859,
      752,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Negativ och positiv Retusch\u00f6s, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587093-ZONE524249629",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5090,
      4946,
      756,
      678
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1:a Kopist, som iir fullt skicklig i behandlingen af s&v\u00e4l matt som blankt papper, erh\u00e5lla god afl\u00f6nad plats elter anm\u00e4lan hos Photographie Alexiz Brandt, Hamngatan 38, Stockholm \u2022 'JTillskitrerska f\u00f6r W\u00e4dningar, med god smak f\u00f6r gameringar, ran att profva samt med godt s\u00e4tt emot kunder, erh\u00e5ller plats i en af Finlands st\u00f6rre st\u00e4der, om svar, med uppgift om l\u00f6neanspr\u00e5k j\u00e4mte betygsafskrifter, rekommendation och fotografi, f\u00f6re den 15 Januari ins\u00e4ndas till Dagens Nyheters Hufvud'kontor under adress \"Finland\". r/icha, kunnig i linnet\u00f6mnad, erh\u00e5ller genast pl\u00e5t\u00bb, om anm\u00e4lan g\u00f6re\u00bb till Kontoret, Hotell ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587093-ZONE524249635",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5094,
      5635,
      138,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fenix. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587093-ZONE524249636",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5265,
      5692,
      422,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HuKjuiigfru, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587093-ZONE524249637",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5090,
      5757,
      755,
      332
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fullt van, frisk, noggrann och ordentlig, med b\u00e4sta rek., \u00e4fven muntliga, f\u00e5r genast plats. Svar med betygsafskrifter till \"Ordentlig husjungfru\",jungfru\", under adress S. Gumselius' Annonsbyr\u00e5, Drottninggatan 2. En sn\u00e4ll ooh ordentlig, barnki\u00e4r Flioka, 17 \u201418 \u00e5r, f\u00e5r plats nu genast att sk\u00f6ta ooh efterse en flicka p\u00e5 22 m\u00e5n. V. Nilsson\u00bb M\u00e4lartorget 15. Allm. Tel. 139 56, f. m., 38 79, e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587094-ZONE524249639",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5194,
      6105,
      549,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I tv\u00e5 personers hush\u00e5ll ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587094-ZONE524249640",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5091,
      6172,
      752,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "finnes plats f\u00f6r Enaaunjungfru. Allm. T. 197 35. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587094-ZONE524249641",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2401,
      6402,
      150,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 258 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587094-ZONE524249642",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2086,
      6453,
      772,
      1329
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hennes v\u00e4n p\u00e5 tr\u00f6skeln. Ty den tafla hem B\u00e5g var onekligen, s\u00e5som hon n\u00e5gra \u00f6gonblick d\u00e4refter f\u00f6rklarade, betagande vacker. \u2014 I det flickaktiga lilla sk\u00e4ra och hvita rummet, med hela dess l\u00e4ckra inredning till bakgrund samt upplyst af tolf ljus i lampetterna och sex andra i h\u00f6ga silfverstakar, satt framf\u00f6r den gl\u00e4nsande spegeln den sk\u00f6na miss Carewe i sin fr\u00e4scha, mjuka kl\u00e4nning af spetsar och rysch, med sitt halsband af \u00e4kta p\u00e4nrlor, i sina hvita \u00bbkor och hela Bin ungdoms sk\u00e4ra friskhet Hon hade vridit en kTane af hvita rosor om sitt h\u00e5r, hennes kinder hade en varm f\u00e4rg, och \u00f6gonen voro djupa och gl\u00e4nsande, men likv\u00e4l outgrundliga med sin dr\u00f6mmande blick i spegeln. \u2014 O, sade mrs Tan berry, du kominor mig att \u00f6nska att jag vore ma\u00bb! D\u00e5 \u00e9kulle jag ta dig i mina armar och springa till nordpolen med dig, dit ingen n\u00e5gonsin kunde f\u00f6lja efter. F\u00f6r resten kan jag tala om att det \u00e4r riktigt sv\u00e5rt f\u00f6r mig som det \u00e4r att inte f\u00e5 sl\u00e5 armarna om och kyssa dig. Du \u00e4r ju s\u00e5 s\u00f6t att jag inte t\u00f6re r\u00f6ra dig! Till svar sprang miss Betty fram ooh kysste henne p\u00e5 b\u00e5da kinderna. \u2014 \u00c4r jag diet \u2014 i alla falH ropade hon. Ar jag de*? \u00c5r m\u00e4n kKtnning vacker? Sitte rosorna bra t ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587094-ZONE524249646",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3368,
      6407,
      151,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 263 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587094-ZONE524249647",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3051,
      6457,
      771,
      1335
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6fverdrifven att vara \u00e4kta, medan den h\u00f6ga f\u00e4rgen f\u00f6rsvann fr\u00e5n hennes kinder och l\u00e4mnad\u00a9 hennes ansikte blekt. Ingenting kunde ha gjort henne s\u00e5 ond p\u00e5 sig sj\u00e4lf som medvetandet om att m\u00f6tet haft en m\u00e4rkbar effekt p\u00e5 henne. Hvad makt hade denne Vanrevel \u00f6fver henne, d\u00e5 han kund\u00a9 f\u00e5 henne s\u00e5 tvungen och mekanisk i sitt. s\u00e4tt? Hvad r\u00e4ttighet hade han att med sina \u00f6gon alltid uppr\u00f6ra henne s\u00e5 1 Det var icke f\u00f6r hans ekull som hon hade offrat en hel timme p\u00e5 sitt h\u00e5r for att f\u00e5 det vackert ordnadt, icke f\u00f6r hans skull som hon skickat bort sin stackars tj\u00e4narinna gr\u00e5tande. Nej, det hade varit f\u00f6r en annan, som icke kommit, en: man, stor i \u00e4delmod och godhet, med ett rent och uppoffrande lif, en man, som f\u00f6rtj\u00e4nade allt hvad hon kunde gifva ooh f\u00f6r hvars skull hon hade f\u00f6rs\u00f6kt g\u00f6ra sig s\u00e5 vacker som m\u00f6jligt. Han hade icke kommit; och de&gt;t gjorde henne litet ondt, men hon visste hur storsmnad han var och trodde att han gjort det f\u00f6r att skona henne, eftersom hon ej kunde tala med honom i mr Oarewes n\u00e4rvaro utan \u00f6ppen och offentlig brytning med sin far. Faut dot var hon d\u00e5 n\u00e4stan beredd till, n\u00e4r hon t\u00e4nkte p\u00e5 hur litet far han egentligen var f\u00f6r henne. Ack, att denne andre hade kommit, om ocks\u00e5 bara f\u00f6r att \u00bbt\u00e5 emel^a ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587094-ZONE524249648",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4432,
      6407,
      149,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 262 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587094-ZONE524249649",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4121,
      6453,
      766,
      1345
    ],
    "has_part": [],
    "content": "dit, varseblef honom och f\u00f6r\u00e4ndrade f\u00f6r ett \u00f6gonblick uttryck. Han beh\u00e4rskade dock genast sina anletsdrag, l\u00e4mnade med n\u00e5gra artiga, urs\u00e4ktande ord miss Chenoweth, som han h\u00f6ll p\u00e5 att tala med, och gick tv\u00e4rs \u00f6fver rummet till en vr\u00e5 i n\u00e4rheten af ein fiende. Strax d\u00e4rp\u00e5, d\u00e5 musiken upph\u00f6rde, uppmanades volont\u00e4rerna att komma fram, och Tom l\u00e4mnade d\u00e5 mrs Bareand f\u00f6r att bana sig v\u00e4g genom rummet. Grupper bildades och skingrades under den allm\u00e4nna r\u00f6relsen, och h\u00e4runder r\u00e5kade han genom en slump komma ansikte mot ansikte med Elisabeth Carewe, som l\u00e5ngsamt r\u00f6rde sig fram\u00e5t i motsatt riktning med en liten sv\u00e4rm beundrare i sl\u00e4pt\u00e5g. M\u00f6tet var e\u00e5 pl\u00f6tsligt och ov\u00e4ntadt att de, innan n\u00e5gondera af dem hunnit t\u00e4nka sig f\u00f6r, sago hvarandra in i \u00f6gonen, fullt och rakt, och b\u00e5da stannade \u00f6gonblickligen som fastnaglade \u2014 miss Betty f\u00f6r alltid l\u00e4mnande en mening ofullbordad. Ett skarpt, kort ljud h\u00f6rdes ur hopen bakom Vanrevel, men ingen lade m\u00e4rke till mr Oarewe. I n\u00e4eta \u00f6gonblick bugade sig Tom allvarsamt, liksom urs\u00e4ktande sig f\u00f6r atti han sp\u00e4rrade v\u00e4gen, och gick vidare. Miss Betty b\u00f6rjade tala igen, fast\u00e4n nu mbra p\u00e5 m\u00e5f\u00e5. med en liflighet som var f\u00f6r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587094-ZONE524249652",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5391,
      6401,
      150,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 259 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718918#1-2-ARTICLE54587094-ZONE524249653",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5089,
      6446,
      758,
      1332
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Och utan att ge akt p\u00e5 mrs Tanberrys sm\u00e5 stackatorop af entusiastiskt gillande, gick hon hastigt bort till den \u00f6ppna byr\u00e5n, tog b\u00e5da h\u00e4nderna fulla med sidenhand och l\u00e4ngder af p\u00e4lsbr\u00e4m och sprang ut ur rummet d\u00e4rmed f\u00f6r att s\u00f6ka r\u00e4tt p\u00e5 den stackare Mamie. Hon fann henne sittande p\u00e5 k\u00f6kstr\u00f6skeln, nedst\u00e4md och missmodig, och l\u00e4t sina g\u00e5fvor regna ned i hennes kn\u00e4, medan den f\u00e5f\u00e4nga varelsen skrek p\u00e5 ett oefterh\u00e4rmligt s\u00e4tt af f\u00f6rtjusning vid \u00e5synen af sin vackra matmor, f\u00f6r att icke tala om hennes gl\u00e4dje \u00f6fver det otroliga att bli \u00e4garinna af s\u00e5dana skatter. \u2014 H\u00e4r, och h\u00e4r, och h\u00e4r! sade miss Betty andl\u00f6st, medan hon \u00f6fver \u00f6ste heni&gt;# med grannl\u00e5terna. \u2014 J.ag \u00e4r en ot\u00e4ck ragata, Mamie, och det h\u00e4r ger jag dig inte f\u00f6r att godtg\u00f6ra min elakhet mot dig, utan bara f\u00f6r att visa att jag g\u00e4rna skulle vilja g\u00f6ra det, om jag bara visste hur! Adj\u00f6 1 Och borta var hon som en aprilvind. \u2014 Dansa med den vackraste! ropad\u00a9 Mamie, under det hon sprang efter af alla krafter f\u00f6r att f\u00e5 se en skymt af den unga flickan, d\u00e5 hon steg upp i vagnen \u2014 nig f\u00f6r den vettigaste och kyss den hon tycker b\u00e4sit om I \u2014\u2022 Det blir ni! sade miss Betty till mrs Tanberry och kysste den goda damen igen- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  }
]