[
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596021-ZONE524327803",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4972,
      7757,
      704,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Liten Egeodom med h\u00f6nsg\u00e5rd, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596021-ZONE524327804",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4943,
      7823,
      766,
      304
    ],
    "has_part": [],
    "content": "50 min. j\u00e4rnv\u00e4g fr\u00e5n Stookholm, om 7 tid fidrstktasaig Aker ooh 16 tid pr\u00e4ktig skog. Nybyggd villa om 6 rum, serverings rum, k\u00f6k, k\u00e4llare ra. tn. Nybyggd stuga om stort n\u00abn, fcBfc, stor k\u00e4llare. Vinterbonad 'UonstKus (Tit 800 boost stall, loge, lider m. m., tr\u00e4dmfcrd. Saljea af en li\u00e4ndeUe f\u00f6r 18,000 kr. Svai t\u00e4ll girdsegondom\", Dagens Nyheteir, Gusta/ Adolfs torg. \u00c5tminstone 10,000 far. fordras fcfwtaai. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596021-ZONE524327805",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5103,
      8140,
      448,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Treftfg Villa ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596021-ZONE524327806",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4941,
      8203,
      764,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "invid mellanliggjjrfe station \u00e5 SaHaj\u00f6Iwnvar^ inntfiAltando 5 rum otii 2 k\u00f6k, varaada oob stall m. m\u201e \u00bbadjes af e\u00bb h\u00e4Mtelse fiir end 12,500 kr. P. A t1\" -'\"ny. Drottninggatan 30. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54595997-ZONE524327507",
    "@type": "Text",
    "box": [
      217,
      298,
      315,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hrr 12509 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54595997-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      289,
      373,
      182,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54595997-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      599,
      295,
      800,
      175
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54595997-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1529,
      291,
      430,
      177
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54595998-ZONE524327511",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1963,
      281,
      593,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ETER* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54595998-ZONE524327512",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2570,
      287,
      1071,
      68
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredagen den 10 Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54595999-ZONE524327513",
    "@type": "Text",
    "box": [
      224,
      539,
      743,
      143
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dagens Nyheter utgifves i dag i tv\u00e5 nummer (A och B). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54595999-ZONE524327514",
    "@type": "Text",
    "box": [
      217,
      694,
      758,
      183
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A-numret' inneh\u00e5ller f\u00f6ljande annonsrubriker : Diver\u00e9eS annonser f\u00f6re texten, Offentliga n\u00f6jen, Sammantr\u00e4den, Lediga platser, F\u00f6rloradt, Tillvarataget, Diveree och Sj\u00f6farteaanonser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596000-ZONE524327515",
    "@type": "Text",
    "box": [
      291,
      1037,
      624,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms-Nyheter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596000-ZONE524327516",
    "@type": "Text",
    "box": [
      204,
      1166,
      770,
      2951
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tvtingsauklion \u00e5 svenskt fartyg Till komniarakollegium har k officiell v\u00e4g ing\u00e5tt underr\u00e4ttelse att svenska, i Stockholm hemmah\u00f6rande barkskeppet \"Elzo\" ,'registreringen ummer 1,394), hvilket f\u00f6t* n\u00e4rvarande \u00e4r liggande i Liibeck, blifvit d\u00e4rst\u00e4des utm\u00e4tt f\u00f6r fordran samt att far tyget genom d\u00e4r varande Amtagericht skall f\u00f6rs\u00e4lja\u00bb \u00e5 tv\u00e5ngsauktion, som \u00e4r utsatt att h\u00e5llas den 11 april. V utter ffilsk flagg. Med anspr\u00e5k p\u00e5 tillf\u00f6rlitlighet ber\u00e4ttar N. D. A. att ett et\u00f6rre utl\u00e4ndskt bolag tecknat aktiemajoriteten i ett under bildning varande f\u00f6in\u00e4kringtibolag h\u00e4rst\u00e4dce, hvars \u00e4ndam\u00e5l (skulle blifva att meddela transport-, olyckefaJ'e och inbrottfif\u00f6ra\u00e4kringar m. m. Meningen \u00e4r naturligtvis att s\u00f6ka vinna \u00bbt-orre marknad i Sverge f\u00f6r den utl\u00e4ndska fan akringsverkeamheiten, och detta ans en p\u00e5 goda sk\u00e4l l\u00e4ttare under svensk \u00e4n u.nder utl\u00e4ndsk flagg. Han \u00e4r d\u00f6d \u2014 om han \u00e4n lefver. S\u00e5som f\u00f6rut omn\u00e4mnts hade grefve Alfred Robert Cronhielm, som, d\u00e4rest bouppteckningen efteT framlidne grefve Carl Cronhielm af Flosta skulle inom i lag f\u00f6reskrifven t.id ingifva\u00bb, m\u00e5ste upptagas s\u00e5som den jflidnea n\u00e4rmaste arfvinge, af Stock holma r\u00e5dhusr\u00e4tt f\u00e5tt sig f\u00f6relagdt att inom den 8 febr. detta \u00e5r anm\u00e4la 6ig hos r\u00e5dhusr\u00e4tten, vid p\u00e5f\u00f6ljd att r\u00e4tten eljest f\u00f6rklarar honom skola f\u00f6r d\u00f6d anses. D\u00e4rest ett dylikt f\u00f6rklarande komine att gifvas, skulle grefve Alfred Robert Cronhielm anses ha aflidit f\u00f6re grefve Carl Cronhielm och beh\u00f6fde s\u00e5ledes icke tagas i betraktande vid uppg\u00f6rande af bouppteckningen. En ansohan af vederb\u00f6rande testamentsexekut\u00f6r om att f\u00e5 \u2014 med h\u00e4nsyn till ofvann\u00e4mnda och andraomst\u00e4ndighetcr\u2014anst\u00e5nd med ingifvande af bouppteckningen till den 1 april 1905 har emellertid nu af k. m : t, libaoni f\u00f6rut af Svea hofr\u00e4tt, arslagits. Grefve Cronhielm kommer s\u00e5ledes nu att af r\u00e5dhusr\u00e4tten f\u00f6rklaras d\u00f6d. Af \u00e5tskilliga meddelanden som p\u00e5 senaste tiden vairit synliga i svem-ik-amerikanska tidningspressen att d\u00f6ma, tyckes det dock vara ganska tvifvelaktigt huruvida han i verkligheten \u00e4r d\u00f6d. Han f\u00f6rmodas t \u00bb\u00e4rtom lefva n\u00e5gonst\u00e4des l\u00e5ngt fj\u00e4rran i den amerikanska, v\u00e4stern, d\u00e4r Stockholms r\u00e5dhusr\u00e4tts \"efterlysning'' icke n\u00e5tt honom. Om ryska arbetar f\u00f6rh\u00e5llanden f\u00f6rel\u00e4ser fil. kand. Valdemar Langlet i afton kl. 8.L5 i K. P. U. M:s stora h\u00f6rsal, Birger Jarls^gatan 55 (Borgarskolans serierK Arfvingar s\u00f6kas. Anh\u00f6riga till svenske sj\u00f6mannen Wilhelm Wolf, omkring 22 \u00e5r gammal och hemmah\u00f6rande i Stockholm, semast anst\u00e4lld d skeppet Aristides, fr\u00e5n hvilket underr\u00e4ttelse saknats sedan den 28 maj 1903, torde f\u00f6r erh\u00e5llande af underr\u00e4ttelse om hans kvarl\u00e5tenskap infinna sig \u00e5 ordonnansafdelningens station, nr 4 Myntgatan, Stocbholm. Biologiska museet vid Tcatersl\u00e4t- ten \u00e5 Djurg\u00e5rden h\u00e5lles \u00f6ppet under den tid Sordiska spelen fortg\u00e5. Sm\u00f6rmarknaden. Svensk notering f\u00f6r f\u00f6rsta klassens expoitsm\u00f6r deu 9 febr. 1905 1 kr. 81 \u00f6re pr kilogram. \u2014 Grossh.mdelssocietetens i IC\u00f6penhamnam\u00f6rno\u2022 er ing den 9 febr. 1905: l:a klass 92\u201494 kr. pr 50 kilo. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596000-ZONE524327533",
    "@type": "Text",
    "box": [
      239,
      4124,
      318,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1'endciis: of\u00f6randradt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596000-ZONE524327534",
    "@type": "Text",
    "box": [
      195,
      4171,
      768,
      2582
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ny patenttrist. Aktiobolaget Svenska automatfabriken uttog i onsdags till r\u00e5dbusr\u00e4tten st\u00e4mning \u00e5 fabrik\u00f6r Josef Jonsson med yrkande om. ansvar 'f\u00f6r intr\u00e5ng i patentr\u00e4tt j\u00e4nile skadest\u00e5nd. I st\u00e4mningen s\u00e4ges att svaranden, oaktadt protest, gjort intr\u00e5ng i k\u00e4randens patent A anordningar f\u00f6r f\u00f6rs\u00e4ljningsautomater. M\u00e5let lottades p\u00e5 sj\u00e4tte afdelningen. Dr\u00e5pet i hallmyr. I m\u00e5let mot arbetaren Karl Johan Andersson fr\u00e5n Kallmyr i Ljusdals isock.^n, tilltalad f\u00f6r det han vid ett da.r.egilLs den 20 no ve ni bar med en m\u00e4nsingisdoiia tillfogat arbetaren Erik Lundin fr\u00e4n Sj\u00f6vesta et't slag \u00e4 hj\u00e4asan, hvaraf denne ljutit d\u00f6den, har medicinalstyrelsen afgifvit det utl\u00e5tandet att mins han deln vistserligen i och f\u00f6r sig kunnat medf\u00f6ra d\u00f6den, men att hvad i saken f\u00f6rekommit talar f\u00f6r att densamma blifvit d\u00f6doorsak endant i f\u00f6rening roed dr\u00f6jsm\u00e5l att s\u00f6ka l\u00e4r karhj\u00e4lp. Hr ./. A. Redtz och llralld\u00e9nska f\u00f6rsnillningarna. Innchafvareu af grosshandelsfirman S. F. Ahlgren, hr J. Alb. Redtz, hade af Stockholms r\u00e5dhusr\u00e4tt f\u00f6r delaktighet i styckjunkaren vid Upplands artilleriregemente Walld\u00e9ns brottsliga f\u00f6rfarande d\u00f6mts till 2 m\u00e5naders f\u00e4ngelse samt att ers\u00e4tta kronan med 5,471 kronor. Svea hofr\u00e4tt har, d\u00e5 bindande omst\u00e4ndigheter och liknelser f\u00f6rekommit mot hr Redtz, men icke full bevisning, befriat honom fr\u00e5n ansvar och utgifvande af skadest\u00e5nd. Stig f\u00f6rsiktigt, af ung f\u00e4rjorna! A Grand Hotel boende gods\u00e4gare Engholm fr\u00e5n Sk\u00e5ne gick i torsdags f. m. med \u00e5ngf\u00e4ijan fr\u00e5n Gustaf III:s staty till Museitrappan. Han hoppade d\u00e4rvid n\u00e5got of\u00f6rsiktigt i land, ined p\u00e5f\u00f6ljd att han snafvade oeli i fallet afbr\u00f6t ena benet, s\u00e5 att han omedelbart m\u00e5ste f\u00f6ras till Seraf inverlasarettet. Mordet i J\u00e4rn v\u00e4gskup\u00e9en. Den 7 d:&lt;i var det 10 \u00e5r sedan tr\u00e4varuhandlaren Johansson fr\u00e5n Sundsvall fanns m\u00f6rdad och r\u00e5nad i en j\u00e4rnv\u00e4gskup\u00e9 vid t\u00e5gets ankomst till Bodens j\u00e4rnv\u00e4gsstation. Johansson befann sig p\u00e5 resa. upp till Norrbotten i och for skogsaff\u00e4rer, och nK*rdg\u00e4rningen antogs ha \u00e4gt rum mellan Hed norets ocli Bodetts stationer. \u25a0Som man minne\u00bb v\u00e4nde sig raiestankarna om g\u00e4rningsmannen \u00e5t olika h\u00e5ll, utan att n\u00e5gon best\u00e4md ledning va.nns, men slutligen riktade de sig i besrt\u00e4md form mot dem bekante Westernmrk-Ros\u00e9n, hvilken en l\u00e4ngre tid h\u00f6lls f\u00e4ngslad, utan att n\u00e5gon klarhet va.nrs i saken, och Wrfiter ma ik-Ros\u00e9n m\u00e5ste l\u00f6sgifvas. Mordg\u00e4rn,ingen \u00e4r \u00e4nnu efter 10 \u00e5r h\u00f6ljd dunkel. Amerika\u00e4ngar ne. Amerlcanlinjens poat- odh express\u00e5ngare Sf. Paul anl\u00e4nde till Amerika den 4 ti:a. Allt v\u00e4l ombord. Med denoa \u00e5ngare f\u00f6ljde de passagerare som reste fr\u00e5n Stockholm den 24 januari. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596001-ZONE524327547",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1094,
      567,
      583,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Efter dokumentsgranskningen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596001-ZONE524327548",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1091,
      700,
      589,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svenska pressuttalanden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596001-ZONE524327549",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1004,
      756,
      756,
      629
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Af svenska tidningar som hittills uttalat sig r\u00f6rande intrycket af de nyss publicerade aktstyckena i koinsulatfr\u00e5gaii g\u00e5r Stockholms-Tidningen l\u00e4ngst i bel\u00e5tenhet \u00f6fver f\u00f6rhandlingarnas afbrytande \u2014 tidningen finner att till och med statsminister Bostr\u00f6m g\u00e5tt v\u00e4l l\u00e5ngt i eftergifter. D\u00e4rifr\u00e5n g\u00e5r omd\u00f6met sedan i v\u00e4xlande tonar ter \u00e4nda fram till deoi som betyga sin ledsnad \u00f6fver de s-venska, underhandlarna\u00ae d\u00e5liga st\u00e4llning. S\u00e4rskildt p\u00e5fallande \u00e4r det hur ringa erk\u00e4nnande den speciellt Bo str\u00f6mska f\u00f6rhandlingekonsten erh\u00e5ller. D\u00e5 inan ej klandrar g\u00e5r man f\u00f6rbi med tystnad och l\u00e5tsar som om svenska regeringen alltid betydt deteamima som statsr\u00e5dsmajoritetan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596001-ZONE524327550",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1038,
      1395,
      175,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vi citera: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596001-ZONE524327551",
    "@type": "Text",
    "box": [
      986,
      1447,
      775,
      5369
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms-Tidningen: \u00c4fven i det f\u00f6rslag som g\u00e5r l\u00e4ngst i garantibest\u00e4mmelser, n\u00e4mligen statsminister Bostr\u00f6ms, kan man sp\u00e5ra best\u00e4mda svagheter betr\u00e4ffande enhetens uppr\u00e4tth\u00e5llande. Det svenska medlingsf\u00f6rslaget \u2014 protokollen upplysa icke hvilka statsr\u00e5d st\u00e4llt sig p\u00e5 den ena eller andra sidan \u2014 \u00e4r uppenbarligen alldeles otillr\u00e4ckligt f\u00f6r att motsvara de i kommunik\u00e9en f\u00f6rutsatta garantierna f\u00f6r den samverkan, utan hvilken konsulatkommitt\u00e9ens svenska medlemmar icke ans\u00e5go anordnini^n ens tekniskt m\u00f6jlig. Det nors~ka f\u00f6rslaget vill inga garantier alls. Betr\u00e4ffande skiljaktigheten mellan statsminister Bostr\u00f6ms ooh den svenska regeringsmajoritetens st\u00e5ndpunkter erfar man att den i vissa punkter \u00e4r r\u00e4tt v\u00e4sentlig. Man finner ocks\u00e5, dels att de \u00bbvenska statsr\u00e5den f\u00f6rklarade sfg bitr\u00e4da statsministerns f\u00f6rslag, om det vunne norrm\u00e4nnens bifall, dels att statsministern icke fr\u00e5ng\u00e5tt sin st\u00e5ndpunkt, hvilket man m\u00e5 h\u00e5lla honom r\u00e4kning f\u00f6r, i det att han best\u00e4mJt h\u00e4fdar utrikesministerns r\u00e4tt enligt \"status quo\" i fr\u00e5ga om alla utrikes\u00e4rendens behandling. V\u00e5rt Land: Gl\u00e4djande att s\u00e4ga finner man af de nu publicerade handlingarna att efter utrikesmiuislerskiftet den svenska regeringen, j\u00e4mte det den visat Norge ett klokt och rikligt tillm\u00e4tt tillm\u00f6tesg\u00e5ende, intagit en st\u00e4llning som bevarat de svenska lifsintressena okr\u00e4nkta. Detta \u00e4r ocks\u00e5 den tydligt \u00e5dagalagda grunden till det norska tillv\u00e4gag\u00e5endet att utan vidare arbryta f\u00f6rhandlingarna. Norska regeringen har icke ens velat underhandla, om det ej p\u00e5 f\u00f6rhand garanterats att Sverge skulle medgifva allt hvad Norge beg\u00e4rt. Nya Dagligt Allehanda: Med den nu vunns^ bittra erfarenheten i minnet skola, det f\u00e5r man \u00e5tmistorie hoppas, den svenska nationens styresm\u00e4n och representanter afst\u00e5 fr\u00e5n att taga nya initiativ och komina med nya anbud i unionsfrigoma. Den b\u00e4sta v\u00e4lmening, den lifligaste str\u00e4fvan att g\u00e5 f\u00f6rnuftiga norska anspr\u00e5k lill m\u00f6tes leder och m\u00e5ste leda, det veta vi nu, till nya f\u00f6r\u00f6dmjukelser f\u00f6r oss sj\u00e4Mva, nya missli\u00e4ll.ighster inom unionen ocih nya ov\u00e4n skap! iglieter fr\u00e5n norsk sida. Hvai^e nytt svenskt anbud mottagas p\u00e5 ett s\u00e4tt som g\u00f6r det till ett s\u00f6ndringens fr\u00f6 i st\u00e4llet f\u00f6r en bro till enighet. De h\u00e5rda l\u00e4rdomar vi senast inh\u00f6stat b\u00f6ra d\u00e4rf\u00f6r \u00e5tminstone kunna ge oss i varaktig beh\u00e5llning insikten oin att initiativet nu m\u00e5ste \u00f6fvergi till Norge; omedg\u00f6rligihet \u00e4r icke ooh har aldriig varit svenskens fel, men icke ens hackan i l\u00e4ngden finna f\u00f6renligt med sin v\u00e4rdigheTaTt oafbrutet 3e sina b\u00e4sta\" afsikter missf\u00f6rst\u00e5dda och missaktade. Aftonbladet: Enligt v\u00e5r mening hade det ifr\u00e5ga om den afg\u00e5ngne utrikesministern varit l\u00e5ngt l\u00e4mpligare att han kval-h\u00e5llits i regeringen f\u00f6r att. taga sin del i ansvaret f\u00f6r det initiativ han tagit till fr\u00e5gans l\u00f6sning. Egendomligt ter sig \u00e4fven regeringens upptr\u00e4dande i den fas som bildas af statsminister Bostr\u00f6ms resa till Kristiania med \u00f6fverl\u00e4mnande af f\u00f6rslag till de \"lika lydande lagarna\". Det bekr\u00e4ftas nu af protokollen att detta endast omfattats af en minoritet af den svenska reg\u00abnngen. Huru densammas majoritet utan vidare kunnat finna sig i att l\u00e5ta en fr\u00e5n dess afvikande mening .representeras som dess inf\u00f6r den norska regeringen \u00e4r ju ganska m\u00e4rkligt. I Het hela ger st\u00e4llningen inom regeringen, den brist p\u00e5 sammanh\u00e5llning som f\u00f6rekommit s\u00e4rskildt. under f\u00f6rhandlingarnas tidigare skede ooh s\u00e4rskildt mellan, dess b\u00e5da fr\u00e4mste m\u00e4n ett varnande exempel, som icke nog kan belysa \u00f6nskv\u00e4rdheten af att erh\u00e5lla en svensk plattform, om hvilken s\u00e5v\u00e4l regering som riksdag och folk kunde samlas. N\u00e4r sedan vid statsminister Hagerup3 t&gt;es\u00f6k i Stockholm regeringsmajoriteten framlade sitt f\u00f6rslag, \u00e5tf\u00f6ljdes detta af en f\u00f6rklaring fr\u00e5n exc. Bostr\u00f6m att han i s\u00e5 fall afginge fr\u00e4n sin pott. Man m\u00e5 hysa bvjlken uppfattning som helst om detli exc. Bostr\u00f6ms handlingss\u00e4tt, s\u00e4kert \u00e4r att, med den uppfattning man i Norge bildat sig om exc. Bostr\u00f6ms vikt och betydelse i svenskt statslif, det ej kan ha varit \u00e4gnadt alt hos den norska regeringen \u00f6ka f\u00f6rtroendet till eller ben\u00e4genheten f\u00f6r en underhandling, som i b,ista fall skulle komma till st\u00e5nd mot hans vilja. Svenska Dagbladet: Ingen opartisk granskare skall heller kunna ung\u00e5 att erk\u00e4nn\u00bb att de fiin den svenska regeringsmajoriteten uppst\u00e4llda, af den nnioneUa synpunkten i det hela fullkomligt motiverade garantikrafven p\u00e5 samma g\u00e5ng m\u00e5ste i \u00e5tskilliga fall leda till f\u00f6rh\u00e5llanden som ingalunda skulle \"tillfredsst\u00e4lla de fr\u00e5n norsk sida uttalade \u00f6nskningar- Vi tveka icke att s\u00e5som var best\u00e4mda uppfattning uttala att han med sina speciella garantikraf g\u00e5tt ut\u00f6fver den i kommunik\u00e9en \u00f6fverenskomna f\u00f6rhandlingsgrundvalen. Vi tilll\u00e5ta oss ej af deuna anledning n\u00e5gra uttalanden om hans motiver ooh afsikter, ej heller om den sakliga h\u00e5llbarheten af dessa fordringar i ooh f\u00f6r sig. F\u00f6r honom mil det st\u00e5 hur klart som helst att han h\u00e5llit sig till kommunik\u00e9en: en utomst\u00e5ende iakttagare skall knappast kunna eilk\u00e4nna det, och det \u00e4r begripligt att man ej vill g\u00f6ra det i Norge, ja, det kan f\u00f6rst\u00e5s, om man d\u00e4r icke i den svenske statsministerns st\u00e5ndpunkt, sett bevis p\u00e5 n\u00e5gon starkare \u00f6nskan att n\u00e5 ett positivt resultat.\" T hvilken grad denna omst\u00e4ndighet inverkat p\u00e5 utg\u00e5ngen eller bidragit till att gifva den dess karakt\u00e4r, kan vara sv\u00e5rt att afg\u00f6ra. S\u00e5 mycket f\u00f6refaller oss i alla h\u00e4ndelser oomtvistligt att svenska underhandlingar med Norge efter detta icke med n\u00e5gon utsikt till framg\u00e5ng kunna f\u00f6ras af den nuvarande statsministern. S o c i a 1-D e m o k r a t e n : Hitlills hade man f\u00e5tt veta att fr\u00e5n svensfc sida skulle lia anslagits en tillm\u00f6tesg\u00e5ende ton om fortsatta f\u00f6rhandlingar p\u00e5 m\u00f6jligheten af \"\u00e4ndringar och modifikationer i de f\u00f6reslagna best\u00e4mmelserna\", s\u00e5som det heter i slutorden till det svenska slatsr\u00e5dssvaret, och f\u00f6r allas f\u00f6rest\u00e4llning sk\u00f6ts d\u00e5 ansvaret f\u00f6r f\u00f6rhandlingarnas afbrott \u00f6fvar p\u00e5 den iforska sidan. Nu finnen man emellertid att ett betydelsefullt till\u00e4gg i detta 3var icke blef meddelad!. Detta till\u00e4gg hade f\u00f6ljande lydelse: Men viktigare delar (af det svenska f\u00f6rslaget) m\u00e5ste dock vidh\u00e5llas: och om m\u00f6jliga \u00e4ndringar \u2014 \u2014 \u2014 saknas f\u00f6r n\u00e4rvarande anledning att n\u00e4rmare yttra s g. De orden ha tydligen endast kunnat afklippa vidare f\u00f6rhandlingar, och de \u00e4ro i h\u00f6g grad \u00e4gnade att flytta Bkulden f\u00f6r afbrottet \u00f6fver till den svanska regeringen. G\u00f6teborgs-Posten: S\u00e5 mycket framg\u00e5r att de rykten icke varit grundl\u00f6sa som p\u00e5 f\u00f6rhand vetat omf\u00f6rm\u00e4la att- Sverges statsminister under de f\u00f6rda f\u00f6rhandlingarnas senare skede ioke blott i f\u00f6rh\u00e5llande till den f\u00f6rhandlande motparten, utan \u00e4fven i f\u00f6rh\u00e5llande till sina egna kolleger intagit en t\u00e4mligen isolerad st\u00e4llning, men ioke dess mindre till sist lyckats att g\u00f6ra sin mening g\u00e4llande och f\u00e5 ett hastigt slut p\u00e5 ett verk som han tidigare varit ifrig att f\u00f6ra fram\u00e5t. Morgon-Posten: Man finner att exc. Bostr\u00f6m fullst\u00e4ndigt, .korrekt s\u00f6kt bevara utrikesministerns och beskickningarnas unionella st\u00e4llning gent emot de f\u00f6reslagna s\u00e4rskilda konsulatv\u00e4sendena. Att detta faller inom ramen f\u00f6r kommunik\u00e9en, som uttryckligen l\u00e4mnar utrikesf\u00f6rvaltningen och den diplomatiska repre\u00ac ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596001-ZONE524327563",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1777,
      531,
      777,
      3961
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sentationen orubbade, \u00e4r lfka uppenbart som det \u00e4r begripligt att man i Norge tagit illa vid sig h\u00e4raf, i det man, a\u00e5som vi ju alltid anat, ville f\u00f6rhindra all p\u00e5minnelse, i de lika lydande lagarna, om Norges st\u00e4llning inom unionen. Sydsvenska Dagbladet: M\u00f6jligen kan fr\u00e5n norsk sida sp\u00f6rjas hvarf\u00f6r icke Sverge, d\u00e5 det en g\u00e5ng erbjudit full likst\u00e4llighet inom utrikesstyrelsen, nu vill medgifva det mindre steg mot en s\u00e5dan likst\u00e4llighet som inf\u00f6randet af s\u00e4rskilda konsulatv\u00e4sen skulle inneb\u00e4ra. Svaret \u00e4r ofantligt enkelt: emedan detta steg, genomf\u00f6rdt p\u00e5 det s\u00e4tt som man fr\u00e5n norsk sida ve lat. genomtrumfa i form af ett rent ultimatum, ovillkorligen, och enligt sakernas egen \u00f6blidkeliga logik, skulle f\u00f6ra oss in i ett*\u00e4nnu v\u00e4rre unionelt tra3sel \u00e4n vi hitintills haft att dragas med: vi 3kulle riskera att f\u00e5 en ny unionell tvistefr\u00e5ga hvarje vecka, och bakom hvar ooh en af dem skulle st\u00e5 den fruktansv\u00e4rda norska \"aeresf\u00f6lelsen\", som, g\u00e4llde det \u00e4n den ringaste bagatell, skulle, om ej \u00f6verge genast f\u00f6lle an dan, i densamma finna en \"fornaegtelse af en fri nations selvbestemmelseret\" och bl\u00e5sa upp storm efter storm, af nationell indignation. \u2014Den l\u00e4xan b\u00f6ra de nu s\u00e5 sn\u00f6pligt afvisade f\u00f6rhand lingarna \u00e5tminstone lia gifvit oss som beh\u00e5llning att icke, \u00e4fven i b\u00e4sta, afsikt, ge OS3 in p\u00e5 f\u00f6rs\u00f6k d\u00e4r misslyckandet under f\u00f6rhandenvarande omst\u00e4ndigheter b\u00f6r kunna ber\u00e4knas. Uppr\u00e4ttandet af s\u00e4rskilda konsulatv\u00e4sen skulle icke i ooh f\u00f6r sig vara n\u00e5gonting om\u00f6jligt; men det b\u00f6r inses vara en om\u00f6jlighet, om man p\u00e5 f\u00f6rband vet att de parter som d\u00e4rom skola f\u00f6rhandla n\u00f6dv\u00e4ndigtvis m\u00e5ste ha en grundskiljakiig uppfattning af hvad med s\u00e4rskildt konsulatv\u00e4sen b\u00f6r f\u00f6rst\u00e5s. \u00d6sterg\u00f6tlands Dagblad: Fast man var beredd p\u00e5 handlingarnas inneh\u00e5ll \u00e4r det med gr\u00e4melse man tar del d\u00e4raf och ser bekr\u00e4ftade sina v\u00e4rsta farh\u00e5gor. Man h\u00e4de dock i det l\u00e4ngsta hoppats att det skulle lyckas den man som nu snart en half mans\u00e5lder bekl\u00e4dt landets h\u00f6gsta f\u00f6rtroendepost att, n\u00e4r han fick tillf\u00e4lle att f\u00f6rklara sig, styrka, om \u00e4n icke h\u00e5llbarheten, s\u00e5 \u00e5tminstone lojaliteten i sitt handlingss\u00e4tt och ej blott .med sofismer, utan med verkliga sk\u00e4l tillbakavisade de anklagelser som det norska folket enh\u00e4lligt riktat emot honom. Och si\u00e5 finner man honom lill den grad of\u00f6rniiJfeen d\u00e4rtill att ingen opartisk l\u00e4sare af protokollen kan stanna i tvifvelsm\u00e5l om hans slnild. Att fordra mera \u00e4n det norska f\u00f6rslaget erbjuder m\u00e5ste, f\u00f6r s\u00e5 vidt kommunik\u00e9ens f\u00f6reskrift att konsulerna skulle lvda underlivartdera landets egna myndigheter vidh\u00f6lle3, betecknas som ett illojalt f\u00f6rs\u00f6k att omintetg\u00f6ra hvarje \u00f6fverenskommelse. Fr\u00e5n ett dylikt f\u00f6rfarande hade det varit \u00f6nskv\u00e4rdt att de medlemmar af den svenska regeringen som velat komma till en uppg\u00f6relse tagit best\u00e4mdare afst\u00e5nd \u00e4n som skett. Det kunde icke ske utan att, spr\u00e4nga regeringen. De bet\u00e4nkligheter som aifh\u00f6llo dem d\u00e4rifr\u00e5n f\u00f6r tj\u00e4na kanske att respekteras. Det. \u00e4r nu riksdagen det tillkommer att pr\u00f6f\"i hvad landets \u00e4ra k.r\u00e4fver. Nerikes Allehanda: Men, kan man fr\u00e5ga, hur \u00e4r det d\u00e5 m\u00f6jligt, alt 3e medlemmar af den svenska regeringen hvilka menat \u00e4rligt med underhandlingarna ooh \u00f6nskat att de skulle leda till ett positivt resultat, hur \u00e4r det m\u00f6jligt att dessa kunnat vara med om att ens i dess senaste modifierade skick framst\u00e4lla ett s\u00e5 utmanande anspr\u00e5k\u00bb Ja, d\u00e4rf\u00f6r m\u00e5 de sj\u00e4lfva svara. F\u00f6rmodligen ha de i sin egenskap af fackministrar ansett att det l\u00e5g utom ramen f\u00f6r deras uppgift att till det yttersta upptaga strid i en fr\u00e5ga sam icke tillh\u00f6rde deras departement. Del \u00e4r fa.ktiskt att flera af regeringens medlemmar personligen icke h\u00e5lla p\u00e5 de framst\u00e4llda fordringarna, utan anse dem b\u00e5de orimliga och som garantier v\u00e4rdel\u00f6sa. De skutle helst ha velat att de aldrig satts i fr\u00e5ga. Men sedan Bostr\u00f6m nu en g\u00e5ng f\u00f6rt. fram dem \u2014 och han3 syfte d\u00e4rmed kan icke betviflas \u2014 s\u00e5 kunde ju regeringen icke belt och h\u00e5llet fr\u00e5nfalla dem. utan att fullst\u00e4ndigt desavuera denne. Gefle Dagblad: Med den fr\u00e5n norsk sida medgifna anordningen torde v\u00e4l all den myndighet \u00f6fver konsul som rimligen kan f\u00f6rbeh\u00e5llas utrikesstyrelsen vara vunnen. Att fordra mer m\u00e5ste, f\u00f6r s\u00e5 vidt kommun^k\u00e9ens f\u00f6reskrifter att konsuln skulle lyda under hvartdera landets egna myndigheter vidh\u00f6lles, betecknas som ett illojalt f\u00f6rs\u00e4k att omintetg\u00f6ra hvarje \u00f6fverenskommelse. Fr\u00e5n ett dylikt f\u00f6rfarande h-ade det varit \u00f6nskv\u00e4rdt att de medlemmar af regeringen som velat komma till en uppg\u00f6relse tagit best\u00e4mdare afst\u00e5nd \u00e4n nvad som skett-. Det kunde icke ske utan att str\u00e4nga regeringen. De bet\u00e4nkligheter som afh\u00f6llo dem d\u00e4rifr\u00e5n f\u00f6rtj\u00e4na kanske att respekteras, men det b\u00f6r ieke f\u00e5 afh\u00e5lla riksdagen, f\u00f6r s\u00e5 vidt nationeris politiska anseende och unionens y\u00e4lf\u00e4rd \u00e4ro den k\u00e4ra. G e f 1 e-P o s t e n: P\u00e5 en m\u00e4ngd afg\u00f6rande punkter \u00e4ro de svenBka och norska uppfattningarna diametralt motsatta. Att man alltf\u00f6r l\u00e4nge suddat \u00f6fver detta har v\u00e5llat ogrundade f\u00f6rhoppningar \u00e5 \u00f6mse sidor och nu till sist som oundvikligt bakslag don norska bitterheten. U p s a I a N y a T i d n i n g: Fast man var Inredd p\u00e5 konsulatnnderhandlin.garna3 inneh\u00e5ll, \u00e4r det med gr\u00e4melse nian tar del af den i Posttidningen offentliggjorda redog\u00f6relsen f\u00f6r f\u00f6rhandlingarnas senaste skede. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596002-ZONE524327571",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1849,
      4617,
      612,
      106
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En Stockholmaros f\u00f6rdelar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596002-ZONE524327572",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1773,
      4772,
      768,
      2047
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"Hvad hufvudstadens styrelser gjort f\u00f6r de bredare lagren i samh\u00e4llet\" hade doktor M. Rubenson, stadsfullm\u00e4ktiges f\u00f6rre sekreterare, satt som rubrik p\u00e5 sitt f\u00f6rut omn\u00e4mnda f\u00f6redrag i Folket* hus B-sal. F\u00f6redraget ingick i en af f\u00f6reningen C. S. A. anordnad serie. Vid angifvandet af de m\u00e4nga f\u00f6rdelar en medlem af v\u00e5rt samh\u00e4lle \u00e5tnjuter stannade talaren fr\u00e4mst vid r\u00e4ttsv\u00e4sendet, som ju ber\u00f6r fr\u00e5gan om lif och gods. Denna fr\u00e5ga \u00e4r ej minst viktig f\u00f6r de bredare befolkningslagren. Visserligen har man d\u00e4r mindre att f\u00f6rlora \u00e4n i de b\u00e4ttre situerade lagren, men det man har \u00e4r dyrbarare. Stockholms kommun liar i fr\u00e5ga om r\u00e4ttsv\u00e4sendet behj\u00e4rtat de mindre bemedlades sak genom att sedan 1884 utgifva anslag till r\u00e4tteg\u00e5ngsbitr\u00e4den. Tv\u00e4 s\u00e5dana \u00e4ro f\u00f6r n\u00e4rvarande i verksamhet. Ordningsv\u00e4sendet \u00e4r n\u00e4&lt;stan lika viktigt som r\u00e4tteg\u00e5ngsv\u00e4sendet. Polisen i dess nuvarande skick daterar sig fr\u00e5n 1850. F\u00f6re denna tid var det visst ej f\u00f6rh\u00e5llandet att polisen i de l\u00e4gre graderna rekryterades ur de b\u00e4ttre befolkningslagren. V\u00e5r nu varande polisk\u00e5r st\u00e5r i bildning och humanitet mycket h\u00f6gt, och det b\u00f6r vara allm\u00e4nhetens sak att ytterligare uppfostra den i denna riktning. Med brandv\u00e4sendet i Stockholm var det fordom fast ynkligt st\u00e4lldt. H\u00e4r gafs vid eldsv\u00e5da alarm med trummor, tutning'och kl\u00e4mtning, och ingen reda r\u00e5dde vid sl\u00e4ckningens bedrifvande, hvarigenom skadorna ofta blefvo on\u00f6digt stora-. D\u00e5 uppsattes f\u00f6r 30 \u00e5r sedan den nuvarande brandk\u00e5ren. Den sk\u00f6ter sig, som bekant, utm\u00e4irkt, den \u00e4r stilig, rask och skicklig, ooh den utf\u00f6r sitt arbete tyst och utan att v\u00e4cka on\u00f6digt uppseende. Bland v\u00e5ra geinensamma f\u00f6rdelar m\u00e5 \u00e4fven n\u00e4mnas gatubelysningen. De forna varg\u00f6gonen lyste inte b\u00e4ttre \u00e4n att ingen p\u00e5 den tiden fick under den m\u00f6rka \u00e5rstiden g\u00e5 ut p\u00e5 gatorna utan lykta efter kl. 11 p\u00e5 kv\u00e4llen. Den 13 december 1853 brann den f\u00f6rsta gaslyktan i Stockholm. Nu inf\u00f6rdes gasbelysning i Storkyrkof\u00f6l samlingen, Klara och Jakob. De \u00f6friga f\u00f6rsamlingarna fingo v\u00e4nta \u00e4nda till 1860, innan de uppn\u00e5dde samma f\u00f6rdelar. Med gasverkets inl\u00f6sen af staden \u00e5r 1881 sattes f\u00f6rst riktig fart i gatubelyeningen, och med auerbr\u00e4nnarnnfi inf\u00f6rande ha vi kommit i j\u00e4mn\u00ac ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596002-ZONE524327575",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2572,
      413,
      776,
      3948
    ],
    "has_part": [],
    "content": "h\u00f6jd med hvad p\u00e5 annat h\u00e5ll finnes. Nu har \u00e4fven belysningen utstr\u00e4ckts \u00e4nda till utkanterna. \u00c4nda till 1869 voro stadens planteringar uppl\u00e5tna p\u00e5 entreprenad. De h\u00f6llos d\u00e5 s\u00e5 usla att anm\u00e4rkning h\u00e4rp\u00e5 till och med gjordes i riksdagen. Nu ha vi ryckt upp ose, s\u00e5 att vi kunna t\u00e4fla med hvilka st\u00e4der som helst. Vi ha ej blott lyxparker, utan en stor m\u00e4ngd anl\u00e4ggningar, d\u00e4r barn och \u00e4ldre kunna tumla om efter behag ooh d\u00e4r de som eljest ej ha r\u00e5d till vistelse p\u00e5 landet dock f\u00e5 njuta n\u00e5got af landtlifvets behag. Nu \u00e4ro \u00e4fven kyrkog\u00e5rdarna unnl\u00e5tna f\u00f6r allm\u00e4nheten, som med f\u00f6rk\u00e4rlek h\u00e4r pl\u00e4gar s\u00f6ka svalka fr\u00e5n sommardageris hetta. I \u00e5r har staden dessutom beredt ungdomen tillf\u00e4lle att komma upp till Skansen. Gatuf\u00e4ggningen var l\u00e4nge ganska d\u00e5lig, och orsaken h\u00e4rtill var fastighets\u00e4garnas skyldighet att h\u00e5lla gata utanf\u00f6r sina hus. Sedan kommunen \u00f6fvertagit detta bestyr, ha \u00e4fven gatorna blifvit mycket b\u00e4ttre. Emellertid har denna angel\u00e4genhet s\u00e5 l\u00e4nge legat nere att vi ej \u00e4nnu kommit s\u00e5 l\u00e5ngt som vi bort. F\u00f6rr saknades n\u00e4stan helt och h\u00e5llet g\u00e5ngbanor, nu f\u00f6rekomma s\u00e5dana \u00f6fverallt, med f\u00e5 undantag. Gatuprofilerna ha \u00e4fven f\u00f6r\u00e4ndrats och de \u00f6ppna afloppen f\u00f6rb\u00e4ttrats. F\u00f6r n\u00e4rvarande ha vi i Stockholm 19,5 \u00f6ppna r\u00e4nnstenar. Gaturenh\u00e5llningen har af samma orsak som gatul\u00e4ggningen legat nere, men betydligt f\u00f6rb\u00e4ttrats sedan den kommit i stadens h\u00e4nder. Det gamla systemet f\u00f6r aftr\u00e4desrenh\u00e5llningen var vidrigt. Nu har man det ganska bra, men riktigt bra blir det inte f\u00f6rr\u00e4n vi allm\u00e4nt f\u00e5 vattenklosetter. Hittills liar det varit vattenledningsverk kets l\u00e4ge som hindrat denna fr\u00e5ga att p\u00e5 allvar komma fram. Man har n\u00e4mligen med eller utan sk\u00e4l fruktat att \u00c5rstavikens vatten skull\u00a9 kunna menligt p\u00e5verkas af att i Str\u00f6iijmen utf\u00f6rdes afloppen fr\u00e4n klosetter. I den gamla goda tiden h\u00e4mtade Stockholm sitt vatten ur brunnar, hvilkas inneh\u00e5ll ofta var r\u00e4tt klent. 1861 fick man vattenledning, och denna har sedan dess alltj\u00e4mt utvecklat sig. V\u00e5rt vatten har ofta varit f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r klander, men detta klander har visat sig ganska obefogadt. Med de filtrcringsanordningar som anv\u00e4ndes var ej ens det oblandade \u00c5rstavattnet farligt, och genom den nya storartade anl\u00e4ggningen vid Norsborg \u00e4ro vi tillf\u00f6rs\u00e4krade ett utm\u00e4rkt vatten. I fr\u00e5ga om torghan deln \u00e4ro vi \u00e4nnu efter v\u00e5r tid. Vi ha alltf\u00f6r mycken \u00f6ppen handel, men det torde v\u00e4l ej dr\u00f6ja l\u00e4nge innan man p\u00e5 allvar tar itu med en f\u00f6rb\u00e4ttring. Dessa ofvan uppr\u00e4knade \u00e5tg\u00e4uler ha i h\u00f6g grad bidragit till att f\u00f6rb\u00e4ttra de sanit\u00e4ra f\u00f6rh\u00e5llandena, i hufvudstaden. \u00c4fven betr\u00e4ffande v\u00e5rden om de sjuka har staden r\u00e4ckt en hj\u00e4lpsam hand. Af humanitetssk\u00e4l ha de forna fattigl\u00e4karna f\u00f6rvandlat\u00bb till distriktsl\u00e4kare. V\u00e5rden p\u00e5 sjukhusen har f\u00f6rb\u00e4ttrats i betydlig grad. och flera nya sjukhus ha uppf\u00f6rts. En m\u00e4ngd privata anstalter erh\u00e5lla \u00e4fven \u00e5rliga underst\u00f6d. Talaren ber\u00f6rde \u00e4fven fattigv\u00e5rden och l\u00e4mnade en del intressanta statistiska siffror fr\u00e5n detta omr\u00e5de. Folkskolev\u00e4sendet har f\u00f6rst ined fjol\u00e5ret kommit under stadsfullm\u00e4ktige. Fordom var folkskolan i Stockholm genomusel, s\u00e4mre \u00e4n pa m\u00e5ngen landsbygd. B\u00e4ttre blef det efter 1.801, d\u00e5 folki kolc\u00f6fverstyreb.en uppr\u00e4ttades. Nu har skolan ryckt upp sig till ett m\u00f6nster f\u00f6r andra. Kommunen bidrager \u00e4fven till annan undervisning. S\u00e5 \u00e5tnjutes underst\u00f6d fr\u00e5n staden af Tekniska skolan, Arbetareinstitutet, Arbetaref\u00f6renftigen, borgarskolan, folkbiblioteken m. nr. Genom sina p\u00e5 senaste tiden gjorda betydande jordf\u00f6rv\u00e4rf har kommunen velat i n\u00e5gon m\u00e5n r\u00e5da bot mot bostadsn\u00f6den. I samma syfte ha billiga l\u00e5n gifvits till bvggnadsfcolag, barnasyler och nattasyler f\u00f6r \u00e4ldre ha inr\u00e4ttats och sp\u00e5rv\u00e4garnas utstr\u00e4ckning till stadens utkanter har gynnats. Till arbetarnas fromma har man nu \u00e4fven inr\u00e4ttat en kommunal arbetsf\u00f6rmedlingsanstalt. Staden \u00e4r arbetsgifvare i mycket stor utstr\u00e4ckning och har s\u00e5som s\u00e5dan vidtagit m\u00e5nga \u00e5tg\u00e4rder till fiortima f\u00f6r arbetarna. D\u00e5 vi \u00e5tnjuta s\u00e5 stora f\u00f6rm\u00e5ner af kommunen, borde vi \u00e4fven allm\u00e4nt uppfatta det s\u00e5som en plikt att ordentligt betala skatterna. H\u00e4rutinnan \u00e4r det dock mycket som brister. En liten ljusning lrar emellertid p\u00e5 senaste tiden f\u00f6rnummits, och man f\u00e5s' v\u00e4l hoppas att \u00e4fven h\u00e4rvidlag utvecklingen skall visa sig gynnsam. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596003-ZONE524327580",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2599,
      4491,
      712,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "FriLyrkokonferensen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596003-ZONE524327581",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2695,
      4574,
      503,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Torsdagens f\u00f6rhand lingar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596003-ZONE524327582",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2566,
      4634,
      766,
      1958
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6ppnades kl. 10 f. m. med s\u00e5ng och b\u00f6n. D\u00e4rp\u00e5 l\u00e4mn\u00abdes ordet till' d:r E. J. Ekman, som h\u00f6ll in ledningsf\u00f6redrag \u00f6fver \u00e4mnet: B\u00f6ra icke f\u00f6reskrifterna r\u00f6rande utf\u00e4rdandet af s. k. pr\u00e4stbetyg \u00e4ndras s\u00e5 att anteckning om kris tendomskunskap m\u00e5 grunda sig p\u00e5 de betyg, som vederb\u00f6rande erh\u00e5llit vid afg&gt;\u00e5ng fr\u00e5n folkskola eller annan skola och \u25a0*.] s\u00e5som nu \u00e4r fallet vara beroende p\u00e5 huruvida den som f\u00e5r betyget \u00e4r konfirmerad eller icke? Talaren gaf en \u00e5terblick p\u00e5 huru folkskole bildningen utvecklats i v\u00e5rt land under pr\u00e4sterskapets \u00f6fverinseende samt huru betyget i kristendomskunskap egentligen afs\u00e5g l\u00e4skunnighet. Konfirmationsbest\u00e4nimelsen inf\u00f6rdes f\u00f6rst 1811 och den obligatoriska folkundervisningen 1842. Talaren ans\u00e5g det vara. oegentligt att betyget i kristendom s\u00e4ttes p\u00e5 grund \u00e5f konfirmationen och f\u00f6reslog att m\u00f6tet skulle uttala sig f\u00f6r att i dess st\u00e4lle anteckning fr\u00e5n af staten kontrollerade eller godk\u00e4nda skolor \u00e5s\u00e4ttas pr\u00e4stbetygen.. Lektor Waldenstr\u00f6m ville p\u00e5peka att f\u00f6rra \u00e5rets riksdag p\u00e5 grund af motion fr\u00e5n honom besl\u00f6t hemst\u00e4lla hos k. m:t om en \u00e4ndring i samma syfte som h\u00e4r f\u00f6reslagits. Pastor K. G. Hellstr\u00f6m talade om att han f\u00e5tt godt betyg fr\u00e5n folkskolan, men p\u00e5 grund af artt han blifvit \"l\u00e4sare\" nedsattes det vid konfirmationen, och sedan han blef baptistpr\u00e4st har betyget nedflyttats ytterligare. En annan predikant n\u00e4mnde att han p\u00e5 sin tid fick anteckningen \"God kristocdomskimskap. men f\u00f6rvillad\" \u00e5 sit.t pr\u00e4stbetyg. Kyrkoherde Nilsson ans\u00e5g det kunna erk\u00e4nnas af alla att \u00f6kade kristendomskunskaper, ut\u00f6fver hvad som meddelas i folkskolan, \u00e4ro i\u00bbf n\u00f6den. F\u00f6r sin del brukade han meddela l\u00e4sbarnen undervisning om judaraes offtrv\u00e4sen samt l\u00e4ra dem profetiorna utantill f\u00f6r att \u00f6ka deras kunskapsr. Flertalet uttalade den mening att det b\u00e4sta vore om icke n\u00e5got kristendonisbetyg \u00e5s\u00e4ttes pr\u00e4stbetygen, f\u00f6r s\u00e5vida icke intyg beg\u00e4res af ena eller andra anledningar. \u00c5tskilliga drastiska exempel p\u00e5 den r\u00e5dande godtyckligheten bland pr\u00e4sterskapet i fr\u00e5ga om anteckning \u00e5 pr\u00e4stbetyget anf\u00f6rdes af olika talar?. Konferensen besl\u00f6t anmoda utskoffet att inkomma med f\u00f6rslag till resolution. Fr\u00e5n konungen hade ing\u00e5tt svarstelegram p\u00e5 konferensens h\u00e4lsning. Efter telegrammets uppl\u00e4sande sj\u00f6ngs Kungss\u00e5ngen unisont. Religi\u00f6sa betraktelser \u00f6fver fr\u00e5gan om de krisna frif\u00f6rsamlingarnaa uppgift h\u00f6llos f\u00f6re middagsrasten af pastorerna C. P. Carl3son. .1. Nvr\u00e9n och John Johansson. P\u00e5 eftermiddagen behandlades f\u00f6rst fr\u00e5gan om starkare kraf p\u00e5 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596003-ZONE524327591",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2713,
      6631,
      479,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6ndagens licligli\u00e5llaiidc, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596003-ZONE524327592",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2566,
      6683,
      763,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som inleddes med f\u00f6redrag af pastor J. A. Enander. Talaren konstaterade att till ocl^ med bland religi\u00f6sa r\u00e5der slapphet i afseende p\u00e5 s\u00f6ndagsarbete. I sina hem f\u00f6retaga de skrif- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596003-ZONE524327593",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3368,
      417,
      772,
      2885
    ],
    "has_part": [],
    "content": "art&gt;ete och dylikt. M\u00e5ng* tillh\u00f6ra f\u00f6reningar som ha m\u00f6ten p\u00e5 s\u00f6ndagar. Han manade kon ferensdeltagarae att hvar i sin stad verka f\u00f6r b\u00e4ttre f\u00f6rh\u00e5llanden samt framlade ett f\u00f6rslag til! uttalande i \u00e4kta puritansk anda d\u00e4ri allt slags artoete och v\u00e4rldsliga f\u00f6rstr\u00f6elser p\u00e5 s\u00f6ndagen f\u00f6rd\u00f6mdes. Under den l\u00e5ngvariga diskussionen (klandrade flera af talarne bl. a. nykterhetsf\u00f6reningarna f\u00f6r deras utflykter, fester och basarer, skyttef\u00f6reningarna ooh andra sports\u00e4llskap f\u00f6r deras \u00f6fnimgar ooh vederb\u00f6rande f\u00f6r att j\u00e4rnv\u00e4gstrafiken p\u00e5g\u00e5r utan inskr\u00e4nkning p\u00e5 s\u00f6ndagarna. Andra framh\u00f6llo att meningen med s\u00f6ndagen dock icke vore att fr\u00e5n morgon till kv\u00e4ll h\u00f6ra predikningar ooh l\u00e4gga h\u00e4nderna i kors under vistelsen i hemmet. S\u00f6ndagen \u00e4r afsedd till hvila och vederkvickelse fr\u00e5n veckans arbete, och detta kan ske \u00e4fven under utflykter och goda fester. Att intet verkligt arbete utan i n\u00f6dfall b\u00f6r f\u00f6rekomma, d\u00e4rom voro alla ense, men f\u00f6r \u00f6frigt var flertalet af den uppfattningen att s\u00f6ndagen \u00e4r till f\u00f6r m\u00e4nniskorna och ej tv\u00e4rtom. En stark opinion f\u00f6r s\u00f6ndagens r\u00e4tta anv\u00e4ndande b\u00f6r dock v\u00e4cka3, s\u00e4rskildt bland ungdomen. Tv\u00e5 resolutionsf\u00f6rslag f\u00f6rel\u00e5go, dels inledarens, som innefattade att inga valf\u00f6rr\u00e4ttningar, sammantr\u00e4den, fester eller utflykter borde f\u00e5 f\u00f6rekomma p\u00e5 s\u00f6ndag, utan att denna dag uteslutande skulle \u00e4gnas \u00e5t gudstj\u00e4nster och barmh\u00e4rtighetsverk, dels en af lektor Waldenstr\u00f6m f\u00f6reslagen, i hvilken de troende i allm\u00e4nna ordalag uppmanades att verka f\u00f6r ett r\u00e4tt anv\u00e4ndande af s\u00f6ndagen. Det senare f\u00f6rslaget antogs med \u00f6fverv\u00e4ldigande majoritet. H\u00e4refter upptogs till behandling de af beredningsutskottet form ile; *.('&lt;\u25a0. resolutionerna. Ang\u00e5ende skatt till statskyrkans pr\u00e4sterskap eller andra statskyrkliga \u00e4ndam\u00e5l f\u00f6reslog utskottet att konferensen skulle uttala att dissenters (borde befrias d\u00e4rifr\u00e5n salmt att ett inst\u00e4mmande skulle g\u00f6ras i hr J. Bystr\u00f6ms m. fl. vid \u00e5rets riksdag v\u00e4okta motion i \u00e4mnet. Tre reservanter inora utskottet, ville att fr\u00e5gan skulle bordl\u00e4ggas och f\u00f6rst genomg\u00e5 en grundlig utredning. Efter verkst\u00e4lld votering antogs utskottets f\u00f6rslag. Reservationen erh\u00f6ll endast, ett 50-tal r\u00f6ster. Att till vederb\u00f6rande \u00f6fverl\u00e4mna uttalandet blefvo utsedda hrr J. Bystr\u00f6m, K. A. Wik ooh Cl. Johansson. Lektor Waldenstr\u00f6m var f\u00f6reslagen, men afsade sig. I k a t e k e s f r \u00e5 g a n f\u00f6reslog utskottet att, konferensen skulle uttala #ig f\u00f6r en enda l\u00e4robok i kristendom, ertkel och l\u00e4ttfattlig, icke uppst\u00e4lld i fr\u00e5gor och svar, men i full \u00f6fverensst\u00e4mmelse med bibeln, samt att uppdraget med l\u00e4robokens f\u00f6rfattande b\u00f6r uppdragas \u00e5t med l\u00e4rarverksamhet v\u00e4l f\u00f6rfarna personer. Uttalandet antogs enh\u00e4lligt, och skulle detsamma \u00f6fverl\u00e4mn\u00e4s till ecklesiastikministern. Konferensen besl\u00f6t vidare enh\u00e4lligt i enlighet med utskottets f\u00f6rslag uttala att g\u00e4llande f\u00f6rfattning b\u00f6r \u00e4ndras d\u00e4rh\u00e4n att hvarje till 18 \u00e5rs \u00e5lder kommen svensk unders\u00e5te m\u00e5 \u00e4ga r\u00e4tt till uttr\u00e4de ur statskyrkan utan att uppgifva till hvilket trossamfund han eller hon \u00e4mnar \u00f6fverg\u00e5. Till sist antogs enh\u00e4lligt en resolution i hvilken uttalas att anteckning om kristen ctomskunskap helst icke b\u00f6r f\u00f6rekomma i pr\u00e4stbetyg, men om s\u00e5dan anteckning \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndig, att den grundas p\u00e5 skol- och icke p\u00e5 konfirmationsbetyg. \u00c5t den f\u00f6rut utsedda tremannakommitt\u00e9en uppdrogs att framb\u00e4ra \u00e4fven de senare resolutionerna. F\u00f6rhandlingarna afslutades d\u00e4rp\u00e5 med Iwn ooh s\u00e5ng f\u00f6r att forts\u00e4ttas och afslutas under fredagen. T 22 af hufvudstadens frikyrkliga predikolokaler h\u00f6llos kl. 8 pii aftonen korta predikningar af konferensdeltagare, tre i hvarje lokal, eller en fr\u00e5n hvartdera af de i konferensen deltagande samfunden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596003-ZONE524327606",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3364,
      3425,
      766,
      572
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ku It &lt;iril /tam/) f\u00f6r hTert hado n\u00e5ora R\u00f6r\u00f6lolsar att- utst\u00e5 en af de sv\u00e5ra stormdagarna i f\u00f6rra veckan, ber\u00e4ttar G. H. T. Under det de ligo ute med sin kutter f\u00f6r att h\u00e5lla utkik efter fartyg, vardt rodret pl\u00f6tsligt bortspoladt af 3j\u00f6n, hvarigenom kuttern naturligtvis fullst\u00e4ndigt \u00f6fverl\u00e4mnades \u00e5t vind ooh sj\u00f6. Att fira seglet, och framtaga \u00e5rorna var ett \u00f6gonblicks verk. Genom r\u00e5dighet och stora anstr\u00e4ngningar lyckades det dc af underg\u00e5ngen st\u00e4ndigt hotade m\u00e4nnen verkligen att. omsider bringa sig.i hamn. Ungef\u00e4r samtidigt hade ett lotslag fr\u00e5n Vr\u00e5ng\u00f6 olyckan att f\u00e5 rodret obrukbart just meda.n de l;i,go ute i stormen oeli den h\u00f6ga sj\u00f6n. J\u00e4mv\u00e4l delta lag f\u00f6rm\u00e5dde dock &gt;,fter mycket arbete att bringa sig lyckligt och v\u00e4l i s\u00e4kerhet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596003-ZONE524327608",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3635,
      4124,
      224,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Labyrinter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596003-ZONE524327609",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3361,
      4204,
      766,
      1180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Det \u00e4r inte endast inom \u00e4locithulnislij\u00e4rnor som tvifvel dyka upp angien.de \\ffir nyaste ar\u25a0kitektur.-i\u25a0kitektur.-i .f\u00f6jetr\u00e4ffiighet. I en af v\u00e5ra grannl\u00e4nders tidningar h\u00f6jde sig' i s\u00f6ndag3 en ikla^ gande st\u00e4mma, som i r\u00e4tt humoristiska ordalag ber\u00e4ttade om sina vederm\u00f6dor p\u00e5 grund af den opraktiska lokalanordningen i tv\u00e5 af v\u00e5ra nyaste offentliga byggnader. V\u00e5r nordiske brodera klagan utmynnar i ungef\u00e4r f\u00f6ljande ordalag: \"Jag skulle f\u00e5 ett postf\u00f6rakott expedieradt och \u00e4t\u00e4llde naturligtvis mina sleg till liufvudentr\u00e9en. Efter expeditionen d\u00e4raf i den stora, vackra centralhallen fick ijag g\u00f6ra 1 elt om och marschera ut p\u00e5 gatan igen, g\u00e5 rundt om h\u00f6rnet och uppf\u00f6r, en annan trappa f\u00f6r att f\u00e5 ett paket till paketposten. S\u00e5 skulle jag prenumerera p\u00e5 ett par tidningar ooh v\u00e4nde \u00e5ter till hufvudentr\u00e9en i den tanken att \u00e5tminstone all annan expedition fanns (koncentrerad kring midaatnllen. Men jag m\u00e5iste ut p\u00e5 gatan igen, rundt ett annat b\u00f6rti af huset, krypa in i ett r\u00e5tth\u00e5l, trefva uppf\u00f6r n\u00e5gra trappor f\u00f6r att slutligen befinna mig inf\u00f6r ett \"f\u00f6rbjuden ing\u00e5ng\", som h\u00e4nvisade till ett fortsatt s\u00f6kande efter den ratta d\u00f6rren. Det kallas inte bekv\u00e4mt. Och betr\u00e4ffande det nya riksdagshusets trapplabyritvt s\u00e5 anbefaller jag enhvar bes\u00f6.kande att medf\u00f6ra ett s\u00e5dant d\u00e4r tr\u00e5dnystan,, som anv\u00e4ndes p\u00e5 salig Ariadnes tid, i all synnei-het som man inte kan f\u00e5 tag p\u00e5 en m\u00e4nnisfca som kan tala om hvart alla dessa livarandra# korsande trappor slutligen leda\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596003-ZONE524327610",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3358,
      5508,
      769,
      609
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fartygs f\u00f6rluster och haverier under l0O4. Undor det g\u00e5ngna aret ha 5,273 k\u00e4nda olyckor p\u00e5 tsij\u00f6n intr\u00e4ffat. Af dessa voro 2-25 totalf\u00f6rluster och 5,048 haverier. Af engelska fartyg f\u00f6rlorade totalt 29 segelfartyg och 57 \u00e5ngare, under det 274 seglare och 2,290 \u00e5ngare ledo haveri. P\u00e5 grund af h\u00e5rdt v\u00e4der skadades tillsammans 745 fartyg ; 38 ha \u00f6fvergifvits och d\u00e4refter sjunkit; 1,631 fartyg ha strandat, och af dessa ha 125 totalt f\u00f6rlorat; \u00a3eno.m kollision ha 1,698 skadats, och af dessa ha 28 totalt f\u00f6rlorat; eldov\u00e5da och explosion ha f\u00f6rst\u00f6rt 22 och skadat 274 ; maskin- och propellerhaverier af allvarlig art ha f\u00f6rekommit \u00e5 627 fartyg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596004-ZONE524327611",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3444,
      6262,
      592,
      68
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e5n Domstolarne. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596004-ZONE524327612",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3400,
      6374,
      725,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ifhifel mot civilstaten* jteunionskasua. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596004-ZONE524327613",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3361,
      6412,
      763,
      398
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Det af tj\u00e4nstemannen Bernhard Englund mot direktionen f\u00f6r civilstatens pensionskassa anh\u00e4ngiggjorda m\u00e5let, med yrkande att pensionakassan m\u00e5tte \u00e5l\u00e4ggas \u00e5terb\u00e4ra med or\u00e4tt uppburna pensionsafgifter, har \u00e5ter f\u00f6rekommit. K\u00e4randen f\u00f6retr\u00e4ddes af hofr\u00e4ttsnotarien Lec/.insky och svaranden af t. f. ombudsmannen i pensionskassan Joli. Lybeck. K\u00e4randeombudet inl\u00e4mnade en skrifvelse, hvari k\u00e4randens talan utvecklades och framh\u00f6lls att under den tid \u2014 \u00e5ren 1883\u20141889 \u2014 han varit vikarierande landskontorist i J\u00e4mtlands l\u00e4n han ioke haft ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596004-ZONE524327615",
    "@type": "Text",
    "box": [
      502,
      6967,
      157,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 201 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596004-ZONE524327616",
    "@type": "Text",
    "box": [
      194,
      7019,
      766,
      1348
    ],
    "has_part": [],
    "content": "borde rikligt bel\u00f6nas f\u00f6r allt det besv\u00e4r horn haft. Det skulle ha varit ren grymhet att ha skickat bort henne till landet, och hur mycket kostade v\u00e4l en anspr\u00e5ksl\u00f6s boetad \u00e5t henne i Trastevere ooh litet snygga kl\u00e4der och en respektabel, medel\u00e5lders tj\u00e4narinna, som tog v\u00e5rd om henne? Ingenting alls; bara n\u00e5gra fattiga francs f\u00f6r Maroello, som var s\u00e5 rik! Regina uppf\u00f6rde sig ocks\u00e5 s\u00e5 ovanligt v\u00e4l och var s\u00e5 l\u00e4raktig s\u00e5 l\u00e4nge hon fick tr\u00e4ffa Maroello hvar dag. Hon brydde sig icko alls om kKider och n\u00f6jde sig fullkomligt med att g\u00e5 avartkl\u00e4dd, med hara- en liten tillsats af n\u00e5gon ljusare f\u00e4rg. Corbario gjordo allt s\u00e5 l\u00e4tt och st\u00e4llde om allting, ooh han tycktes veta precis hur s\u00e5dana saker skulla arrangeras. Hatt hade den turen att f\u00e5 reda p\u00e5 ett litet hus, till hvilket h\u00f6rde eo fridfull tr\u00e4dg\u00e5rd, med ing\u00e5ng fr\u00e5n en annan gata, all tea mm ane i b\u00e4sta et\u00e5nd, ty det hade senast begagnats af en ryktbar utl\u00e4ndsk m\u00e5lare, som f\u00f6redragit att bo i Trastevere, borta fr\u00e5n den v\u00e4xande storstadens st\u00f6rande och distraherande inflytanden, och genom eo enkel transaktion hade huset blifvit den omyndige Maroello Oonealvia egendom, som han kunde g\u00f6r\u00ae hvad han ville med. Detta var l\u00e5ngt bekv\u00e4mare \u00e4n att betala hyra till 90 odfcr\u00f6g- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596004-ZONE524327617",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1466,
      6972,
      155,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "-- 205 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596004-ZONE524327618",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1160,
      7021,
      761,
      1349
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lig husv\u00e4rd, som n\u00e4r som helst kunde skicka af med sin hyresg\u00e4st. Corbario t\u00e4nkte p\u00e5 allt. Tv\u00e5 g\u00e5nger i veckan koui en tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4stare tidigt p\u00e5 morgonen, och snart var tr\u00e4dg\u00e5rden riktigt vacker, och den respektabla tj\u00e4narinnan vattnade blommorna hvar kv\u00e4ll strax f\u00f6re solnedg\u00e5ngen. F\u00f6reta g\u00e5ngen Maroello kom dit stod en bekv\u00e4m r\u00f6rstol v\u00e4ntande p\u00e5 honom p\u00e5 en skuggig plats, och Regina hade l\u00e4rt sig att laga till te \u00e5t honom, ty den respektabla tj\u00e4narinnan visste hur allt skulle vara ooh allt hvad som fordrades i ett oivilfeeradt lif. Hon var s\u00e5 utomordentligt respektabel och tillbakadragen att Marcello var n\u00e4stan r\u00e4dd1 f\u00f6r henne, \u00e4nda tills det f\u00f6ll honom in att han kanske borde ge henne n\u00e5gon kontant bel\u00f6ning r present f\u00f6r allt hennes besv\u00e4r, och n\u00e4r han hade gjort det tv\u00e5 g\u00e5nger kom lian p\u00e4 n\u00e5got s\u00e4tt underfund med att hon var hans h\u00e4ngifna slafvinna \u2014 naturligtvis p\u00e5 \u00a9tt ytterst respektabelt och f\u00f6r en medel\u00e5lders kvinna passande s\u00e4tt. Folco f\u00f6rstod sig verkligen v\u00e4l pA att bed\u00f6ma m\u00e4nniskor, t\u00e4nkte Marcello, d\u00e5 han kunnat v\u00e4lja en s\u00e5dan person ur den stora sv\u00e4rmen af platss\u00f6kande. Hon hette Sottimia, wh det var m\u00e4rk\u25bc\u00c9urdigt att w hur hon \u00e5 all stillhet tat- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596004-ZONE524327620",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2534,
      6972,
      154,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 208 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596004-ZONE524327621",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2220,
      7021,
      770,
      1352
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Regina h\u00e4r. Jag hoppas du alltid kommer att vara tr\u00f6tt p\u00e5 henne. D\u00e5 skall jag vara glad. Vid s\u00e5dant tal kunde Maroello f\u00f6rst skratta litet, och sedan se allvarsam och tankfull ut, ty han hade icke gl\u00f6mt Aurora, och ibland undrade han hvad hon gjorde, s\u00e5som en ung man g\u00f6r som h\u00e5ller p\u00e5 att f\u00f6rlora greppet p\u00e5 sig sj\u00e4lf och allt hvad han f\u00f6rr h\u00e5llit h\u00f6gt. Den som aldrig genomlefvat och \u00f6fverlefvat s\u00e5dana perioder k\u00e4nner hvarken v\u00e4rlden eller sig sj\u00e4lf. Marcello undrade om Aurora n\u00e5gonsin skulle tr\u00e4ffa Regina och hvad som skulle h\u00e4nda om han m\u00e5ste v\u00e4lja mellan dem b\u00e5da. Han skulle v\u00e4lja Regina, t\u00e4nkte han n\u00e4r han gick nedf\u00f6r den branta v\u00e4gen fr\u00e5n villan til! det lilla huset, l\u00e4ngtande efter hennes handtryckning, hennes r\u00f6st, hennes andedr\u00e4kt och k\u00e4nnande nyckeln till tr\u00e4dg\u00e5rdsgrinden i sin ficka. Men n\u00e4r n\u00e5gra timmar g\u00e5tt och han sent p\u00e5 kv\u00e4llen l\u00e5ngsamt gick uppf\u00f6r v\u00e4gen under de stora platanerna i den svala aftonluften, med blicken s\u00f6kande Roms afl\u00e4gsna tindrande lju9 p\u00e5 andra sidan Tibern och dunkelt medveten om att n\u00e5got fanns inom honom som \u00e4nnu var otillfredsst\u00e4lldt, d\u00e5 tvekade haa ooh mindeis sia gos^k\u00e4i lek och ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596004-ZONE524327624",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3503,
      6973,
      155,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "~ 201 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596004-ZONE524327625",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3188,
      7020,
      769,
      1255
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i Monte Carlo, ooh till och med i Paris och London var henrnee namn. icke ok\u00e4ndt p\u00e5 st\u00e4llen d\u00e4r unge m\u00e4n samlas f\u00f6r att diskutera den f\u00e5f\u00e4ngliga v\u00e4rlden och unga kvinnor m\u00f6tas f\u00f6r att j\u00e4mf\u00f6ra \u00e4kta m\u00e4n vid den heliga tekoppen, som representerar dygden. Vr\u00e4kiga, unga eleganter, som aldrig v\u00e4xlat ett ord1 med henne, talade familj\u00e4rt om lien ne som \"Regina\", \u00e4ldre och vr\u00e4kigare eleganter, som k\u00e4nde henne n\u00e5got litet, talade icke utan en viss respekt om lienne som \"Spalletta\"; deras m\u00f6drar St\u00e4mplade henne som \"den. d\u00e4r varelsen\", ooh deras hustrur, som afundades hemne, kallade henne \"Consalvis Regina\". N\u00e4r folk gjorde Folco Corbario f\u00f6rest\u00e4llningar f\u00f6r att han gaf sin styfson, f\u00f6r mycket frihet, skakade hart allvarsamt p\u00e5 lrufvudot och svarade att han gjorde hvad han kunde f\u00f6r att h\u00e5lla Marcello p\u00e5 r\u00e4tta v\u00e4gar, men att den unge mannens f\u00f6rtst\u00e5nd8f\u00f6rm\u00f6genheter f\u00e5tt en st\u00f6t vid dem f\u00f6rf\u00e4rliga olycksh\u00e4ndelsen ooh att han onekligen utvecklade d\u00e5liga b\u00f6jelser \u2014 f\u00f6rmodligen atavistiska, tillade Folco. Hvarf\u00f6r l\u00e4t Folco honom d\u00e5 f\u00e5 s\u00e5 mycket peingar ? Stvarot var att han. var myndig och f\u00f6rm\u00f6genbetan hans. Men hvarf\u00f6r hado Folco gifvit ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596004-ZONE524327627",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3891,
      8297,
      40,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "te ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596004-ZONE524327628",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3221,
      8339,
      385,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I BROTTETS SKTJGQA. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596004-ZONE524327629",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4164,
      419,
      766,
      1018
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00e5dan st\u00e4llning att pensionskassan haft r\u00e4tt uttaga afgifter af honom, och att reglementet tolkats oriktigt. Domaren sporde om k\u00e4randen efter afskedstagandet den 4 januari 1889 frivilligt erlagt afgifter till \u00e4nlke- och pupillkassan Bamt om under det half\u00e5r k\u00e4randen icke haft f\u00f6rordnande \u2014 den 4 februari\u201430 juni 1887 \u2014 afgifter blifvit betalda ooh om dessa ing\u00e5tt- i de afgifter som nu utkr\u00e4fvas. Dessa fr\u00e5gor besvarades jakande. B\u00e5da parterna \u00f6fverl\u00e4mnade m\u00e5let, k\u00e4randen med yrkande om bifall till st\u00e4mningsp\u00e5st\u00e5eiidena och sv\u00e4randen med .bestridande af allt afseende vid k\u00e4randens skrifvelse och yrkanden. R\u00e4tten hesl\u00f6t meddela dom den 21 mars. Inbrott af liiimmt. Speceiihandlaren Ludvid Emanuel Andersson undergick p\u00e5 torsdagen f\u00f6rnyad rannsakning vid r\u00e5dhusr\u00e4ttens femte afdelning ang\u00e5ende den f\u00f6rut omtalade inbrottsst\u00f6lden hos speeerihandlaren Jakobsson i dennes butik vid Storgatan. Den tilltalade f\u00f6rklarade sig villig era\u00e4tta hr Jakobsson de 3tulna varorna samt f\u00f6rlorade utest\u00e5ende fordringar till ett bejopp af 1,200 kr. Andersson bestred att han \u00e4fculle haft n\u00e5gon del i ett par tidigare f\u00f6r\u00f6fvade inbrott i samma lokal. Utslag kommer att meddelas den 16 dennes, ooh m\u00e5ls\u00e4garen har med anledning af brottets beskaffenhet yrkat str\u00e4ngaste straff p\u00e5 den tilltalade. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596004-ZONE524327635",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4210,
      1460,
      717,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tillyrc/&gt;p fr\u00e5n principal. Vid r\u00e5dhus- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596004-ZONE524327636",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4160,
      1500,
      764,
      859
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022r\u00e4ttens femte afdelning f\u00f6rekom p\u00e5 torsdagen en mer \u00e4n vanligt sorglig rannsakning. En ung flicka, Olga Gustafsdotter Hartikainen, f\u00f6dd i Borg\u00e5 1879. stod n\u00e4mligen d\u00e5 h\u00e4ktad och tilltalad f\u00f6r att under senare h\u00e4lften af f\u00f6reg\u00e5ende \u00e5r ha \u2014 s\u00e5som f\u00f6rut omtalats \u2014 successivt bestulit sin principal, antikvitetshandlare Fr. W. Svanberg, p\u00e5 en m\u00e4ngd saker af olika beskaffenhet och till ett sammanlagdt v\u00e4rde af omkring 2,500 kr. De stulna sakerna ha i allm\u00e4nhet antr\u00e4ffats i hennes bestad, men en del har ocks\u00e5 pantsatts, d\u00e5 hon, som \u00e4fven p\u00e5 annat s\u00e4tt r\u00e5kat i olycka, varit i behof af penningar. Den tilltalade har i allm\u00e4nhet erk\u00e4nt, men m\u00e5ls\u00e4garen saknar dock en hel del saker samt en kontant summa penningar, hvilka han misst\u00e4nker den tilltalade ha stulit, men som hon f\u00f6rnekar. N\u00e5got egentligt motiv f\u00f6r sina brott kunde den tilltalade ej uppgifva, och d\u00e5 hon varit i behof af penningar, ha&lt;te hon pantsatt f\u00f6rut tillgripna saker och ej gjort n\u00e5gra st\u00f6lder direkt i detta syfte. M\u00e5let uppsk\u00f6ts f\u00f6r ytterligare utredning till den 16 d : s. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596004-ZONE524327640",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4197,
      2382,
      728,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hfstulna medan tlr sutto i f\u00e4ngelse. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596004-ZONE524327641",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4160,
      2419,
      764,
      835
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e5 torsdagen rannsakades vid r\u00e5dhusr\u00e4ttens femte afdelning h\u00e4ktade hustru Kristina Johansson^Fagerstr\u00f6m och femton\u00e5riga Anna Jo sefina Gustafsson-Hedenberg samt dennas broder, p\u00e5 fri fot varande arbetaren Johan R\u00f6bert Gustafsson, tilltalade f\u00f6r tillgrepp af en del kl\u00e4der fr\u00e5n en hustru Anna Albertina Andersson, i hvilkens bostad de tilltalade slagit sig ned, medan hustru Andersson aftj\u00e4nade b\u00f6ter och hennes man straffarbete. Fajerstr\u00f6m erk\u00e4nde att hon skickat Hedenberg att pants\u00e4tta en del saker, hvilka hon dock t\u00e4nkt l\u00f6sa ut igen, fast hon ej f\u00e5tt tillf\u00e4lle (l\u00e4rtill. Gustafsson hade haft reda p\u00e5 de otill\u00e5tna pan(s\u00e4ttningarna. De tilltalade li\u00f6llo styft p\u00e5 att de haft m\u00e5ls\u00e4garens tillst\u00e5nd att l&gt;o i rummet i fr\u00e5ga, hvilket emellertid af hustru Andersson lika best\u00e4mdt bestreds. Hustru Fagerstr\u00f6m d\u00f6mdes att f\u00f6r fortsatt f\u00f6rskingringsbrott underg\u00e5 2 m\u00e5naders f\u00e4ngelse samt Hedenberg och Gustafsson f\u00f6r delaktighet i samma brott att b\u00f6ta 25 kr. hvardera. Hedent&gt;ei'g ans\u00e5gs emellertid tillfullo ha g\u00e4ldat sina b\u00f6ter genom den tid hon suttit i rannsakningsh\u00e4kte. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596005-ZONE524327644",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4431,
      3405,
      216,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Handel. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596005-ZONE524327645",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4184,
      3528,
      711,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fondb\u00f6rsen den 9 februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596005-ZONE524327646",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4209,
      3594,
      658,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "a. \u2022&gt; afslutadt; k. = k\u00f6pare; a. = s\u00e4ljare. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596005-ZONE524327647",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4314,
      3627,
      455,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Ur Mattssons Fohdnctiier.) Obligationer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596005-ZONE524327649",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4157,
      3745,
      763,
      566
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Statens 3*/n proc. 1887: k 97 proc.; Hypotek3bankens inkonv. 4 proe. 1876: k. 100'/, proc.; dito 4 proc. 1880/3: k. 99'/i proc.; dito 3'/. proc. 1880/3: s. 98 proc.; Allm\u00e4nna Hypotekskassans 3'/\u00ab proc. 1888: k. 88, s. 88'/. proc.; dito 4 proc. 1902: k. 98 proc.; Stockholms 5 proc. 1877: k. 100'/',', proc.; dito 4 proc. 1880: k. 99'/\u00bb proc.; dito 4 proc. 1885: k. 99\". proc.; Stockh. Inteckningsb. 3' , proc. 1889: k. 90 proc.; Kopparbergs Bergslags 4 proc. 1889: k. 94'/, proc.; dito 5 proc. 1900: k. 102 proc.; Korsn\u00e4s s\u00e5gverks 4 proc. 18195: k. 95, s. 97 .proc.: dito 5 proc. 1000: k. 102 proc.; Bergslagernas j\u00e4rnv\u00e4gs 4 proc. 1898: k. 05'/. proc.; Oxel\u00f6sund\u2014Flens 5 proc. 1892: k. 1007,. proc.; Stockholm\u2014-V\u00e4ster\u00e5s\u2014Bergslagens 4 proc. 1897: 3. 97 proc. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596005-ZONE524327650",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4413,
      4351,
      244,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktier 111. in. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596005-ZONE524327651",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4154,
      4403,
      765,
      1434
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arbetarebanken: k. 34, 3. 35, a. 32 st. till 35 kr.; F\u00f6reningsbanken: 'k. 108, 3. 109: 25; G\u00f6teborgs bank: k. 532, a. 3 st. till 535 kr.; Goteborgs handelsbank: k. 635, s. 640 kr.; M\u00e4tarebanken: k. 1,070 kr.; Nordiska Kreditbanken: a. 2 st. till 690 kr.; Sk'inaka ^handelsbanken : k. 744, 3. 748 kr.; Stockholma handelsbank: k. 1,365, k. 1,400 kr.; Sundsvalls handels/bank: k. 722, s. 740 kr.: Tj\u00e4nstemannabanken: k. 112 kr.; Bank Stockholm-\u00f6fre Norrland: 3. 1.040, a. 2 st. till 1,040 kr.; Bank S\u00f6dra Sverige: k. 4\u00ae, s. 430 kr.; Industri-Kredit: k. 308 kr.: Skandinaviska Kredit: k. 468 kr.; Sydsvenska Kredit: k. 637, 3. 640 kr.; Stockholms Inteokningsb.: k. 580 kr.: G\u00e4.fleiborg3 enskilda: k. 900, s. 935 kr.; Hern\u00f6sands enskilda: k. 1,033, 3. 1,040 kr.; Kopparbergs enskilda: k. 535 kr.; Norrk\u00f6pings enskilda: ik. 2,000, s. 2,100 kr.; Skaraborgs l\u00e4ns enskilda: k. 1,975 kr.; Sk\u00e5nes enskilda: k. 940 kr.; Sundsvalls enskilda: k. 2,250 kr.; Upplands enskilda: k. 1,450, 3. 1,470 kr.; Brand- ooh liff. Svea: k. 703, s. 715 kr.; F\u00f6rs\u00e4krin.g9b. Skandia: k. 207'/, proc.j Liff. Nordstj\u00e4rnan: k. 655 kr.; Pripp & Son: k. 1,020 kr.; Separator: 4v. 8,850 kr.; Stockholms bryggerier: k. 750, s. 770 kr.; Allm. Svenska Elektr.: k. 350 kr.; Eskilstuna j\u00e4rnmanuf.: k. 315 kr.; Drott: k. 1,105 kr.; H\u00f6gan\u00e4s\u2014Billesliolm: k. 110, s. 111 kr.; Motala verkstad: k. 355 kr.; Reymersholms spritf.: k. 3,150, 8. 3.450 kr.; Allm\u00e4nna telefon: k. 930 kr.; Kopparbergs Bergslag: k. 4,100, s. 4,176 kr.; Tanto: k. 2,050 kr.; Uddeholm: k. 790, a. 800 kr.; Bergslagernas j\u00e4rnv\u00e4g: k. 204 : 25, s. 205 kr.; G\u00e4fle\u2014Dala: k. 430 kr.; Malm\u00f6\u2014Trelleborg: k. 122, 3. 130 kr.; Stookholm\u2014V\u00e4ster\u00e5s\u2014 Bergslagen: k. 134, s. 135 kr.; Gr\u00e4ngesberg\u2014 Oxel\u00f6sund: k. 2,815, s. 2,900 kr.; Stockholms Nya sp\u00e5rv\u00e4g: k. 730, 3. 740 kr.; Stockholms S\u00f6dra sp\u00e5rv\u00e4g: k. 350, 3. 380 kr.; G\u00f6ta kanal, l:a kl.; s. 86 kr.; Rederib. Svea: k. 230, s. 250 kr.; Stockholms \u00e5ngf.: k. 185 kr.; Stockholms \u00e5ngslupsb.: k. 190 kr.; Angf. S\u00f6dra Sverige: k. 114: 50, s. 117 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596005-ZONE524327652",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4195,
      5872,
      518,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utom fondb\u00f6rsen afslufctde k\u00f6p: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596005-ZONE524327653",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4399,
      5925,
      244,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktier tn. in. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596005-ZONE524327654",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4152,
      5978,
      765,
      292
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hern\u00f6sands enskil la banks till 1,035 kr.; Kopparbergs enakilcfa banka (nya) till 510 kr.; Sm\u00e5lands enslkilda banks till 918 kr.; \u00d6rebro enskilda banks till 1,840 kr.; Olycksfallsf\u00f6rs\u00e4kringsaktielbolaget Nordens till 260 proc.; Stora Kopparbergs Bergslags akt.ieb. till 4,135 ooh 4,170 kr.: Stockholms Nya sp\u00e5rv\u00e4gsaktieb. till 730 kr.; Trafikaktieb. Gr\u00e4ngesberg\u2014Oxel\u00f6sunds till 2,807 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596005-ZONE524327655",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4288,
      6414,
      501,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4derleks-Bulletin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596005-ZONE524327656",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4213,
      6524,
      658,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Torsdagen den 9 februari 19CS kl. 81, \u00bbrt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596005-ZONE524327657",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4151,
      6622,
      202,
      836
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Observationsort. Riksgr\u00e4nsen. Gellivare Haparanda. .. \u00d6stersund Hern\u00f6sand. .. Falun Uppsala Stockholm.... Karlstad Str\u00f6mstad.. G\u00f6teborg J\u00f6nk\u00f6ping.... Visby Halmstad..... Karlshamn.... K \u00f6penhamn... Hamburg Berlin Potersburg.... Arkauyel Valentia, Paris ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596005-ZONE524327678",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4372,
      6637,
      210,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Term. Vind*) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596005-ZONE524327679",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4633,
      6636,
      133,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4derlek ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596005-ZONE524327680",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4366,
      6728,
      184,
      733
    ],
    "has_part": [],
    "content": "-12,0 i NO -11,4 O - 8,2 S 4- 1,2 SV - 0,4 !SV + 1,8 'VSV + 1,7 jSV + 1,3 SV + 4,0 SV +\u25a0 4,3 SV -f 4,0'VSV + 2,9 ISSV + 2,8 VSV + 1,6 jSV -f 0,1 V SV SSO SV + 0,5 - 0,8 + 1,3 - \u00bba, -15,0 i V + 8,9 SSO + 1,9 O ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596005-ZONE524327683",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4588,
      6729,
      328,
      726
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 sn\u00f6 lln\u00e4st. mulet 2jsn\u00f6 3 'mulet ljmulet 1 mulet 8 mulet 'Jlmulet ljmulet 3 mulet 2 mulet 3 mulet 00 o o o o o 2 ualfklart ' 0 2 mulet 0 1 n\u00e4st. mulet 0 2 dimma 0 1 dimma 0 1 n\u00e4st. mulet 0 0 mulet , 2 1 n\u00e4st. klart 0 2 mulet 1 mulet 0 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596005-ZONE524327696",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4803,
      6635,
      112,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nbd.**) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596005-ZONE524327697",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4896,
      6896,
      20,
      226
    ],
    "has_part": [],
    "content": "0 0 o o o o o ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596005-ZONE524327708",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4150,
      7477,
      765,
      542
    ],
    "has_part": [],
    "content": "*) Talen i denna kolumn utvisa vindstyrkan' Oalugnt, l = svag vind, 2=svag bl\u00e5st eller labei vind, 3^bl\u00e5M eller frisk vind, 4\u00ab= etark bl\u00e5et, b\u00e5rd vind eller half storm, 5=\u00abtorm, 6\u00bborkan. **) Nederb\u00f6rd i millimeter under aiata dygnet, kl. 6 f. m.\u20148 f. m. \u00f6frersikt\u00bb Ov\u00e4derscentrum i Lappland, h\u00f6et lufttryck i s\u00f6der. Vind mellan syd ooh v\u00e4st, frisk till b\u00e5rd i svenska farvattnen, storm pA Norges v\u00e4stkust. Flerst\u00e4des tjocka. Utsikter. Vind mellan syd och v\u00e4st, frisk till h\u00e5rd i svenska farvatten, delvis storm p\u00e5 Norgea nordv\u00e4stkust. Flerst\u00e4des tjocka. Nederb\u00f6rd d\u00e4r ooh ii var. Omkring noll i norra Norrland, eljest blidt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596005-ZONE524327712",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4272,
      8045,
      526,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Obacrrntioner I Stockliulin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596005-ZONE524327713",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4412,
      8098,
      236,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den 8 februari. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596005-ZONE524327714",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4183,
      8144,
      604,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nederb\u00f6rd nnder dacori 0.0 millimetan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596005-ZONE524327715",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4403,
      8197,
      244,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Deu 9 febnietii. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596005-ZONE524327716",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4149,
      8236,
      764,
      106
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Buroui. Term. Vind ock vMttlek Kl. 8 f. ra.; 768,6 +1,8 SV. Lab\u00abr. Hulet. Kl. a \u2022. m.: 70\"0 -&lt;-6.0 VSV. H&rd bl&rt. Mulet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596005-ZONE524327718",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4956,
      423,
      635,
      379
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kl. 9 e. in.: 7G0,1 +4,7 V. Bl\u00e5st. H\u00f6gsta temperaturen under deu 9 tebr. Liigeta \u00bb &gt; Sandhamn d.9tebr. kl.9 f. ia. VSV. Svag. Htifvudskllrd.9 febr. kl. 9 f. .11.SV. Frisk. Landsort d,9 febr. kl. 9f. rn. SV. H\u00e5rd. Dalar\u00f6 d. 9 tebr. kl. 9 f. m. SSV. Frisk. Skan\u00f6r d. 9 tebr. kl. 8 t. nr. SV. Frisk, Vinga d. 9 febr. kl. 8 t. m. VSV. H\u00e5rd. Skagen d. 9 tebr. (ti. 8 t\\ in, V. Frisk. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596005-ZONE524327721",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5615,
      425,
      109,
      335
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mule\u00bb +6,0 -4.0 Disigt. Mulet Mulot. Mulet. Mulet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596006-ZONE524327723",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5090,
      955,
      516,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TILL_SALU._SALU. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596006-ZONE524327724",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4957,
      1109,
      588,
      68
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IPP-\u00c4kta Antikviteter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596006-ZONE524327725",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4954,
      1183,
      765,
      330
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och Allrnogesakcr nf nlla sing billigast hos A. G. HAGANDKIt, 1 David linsaros guta 1. (H\u00f6rnet af Birger Jnrlsgat.) A. T. 11203. Pianino. svart, god ton, s\u00e4lj\u00ab3 billigt och f\u00f6rm\u00e5nligt. Drottninggatan 50, 1 tr. Ett nytt, svart, elegant Pianino, s\u00e4ljes billigt. Hornsg. 18, n. b., \u00f6. g. C. A. Kallenberg. Pioninnri s\u00e4ljas och uthyras. RegpnngsgaritflHHUll tan 17, 1 tr. Mate* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596006-ZONE524327730",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4954,
      1527,
      759,
      150
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tafflar uthyras ytterst billigt. Hirschs Pinuomaffttsin, Regeringsgatan 26. Ett godt Yaffelpiano ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596006-ZONE524327733",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4953,
      1683,
      763,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "si'il,je3 billigt. Drottninggatan 38. 2 tr. g&gt;2\u00abicaina\u00abk It\u00e5ii 3.\"&gt;0\"&gt;0 kr. siiljes. Hornsgu\u25a0** *\u00bb\u25a0\u25a0\u00ab\u2022\u00ab tan 180, 1 tr. Cl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596006-ZONE524327735",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5559,
      1783,
      124,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Carlson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596006-ZONE524327736",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5121,
      1823,
      595,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nyn, utm\u00e4rkta, icaliscins billigt. Ilril. li('S'iiliili 8.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596006-ZONE524327737",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5170,
      1894,
      332,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 Italienska Tioler ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596006-ZONE524327738",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4954,
      1931,
      762,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00e4ljaa f\u00f6r rampris. David Bagares gata 21, 1. tr., kl. 1\u20144. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596007-ZONE524327739",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4953,
      2031,
      758,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Medelstort Hus \u00e5 S\u00f6der, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "31"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596007-ZONE524327740",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4953,
      2157,
      763,
      169
    ],
    "has_part": [],
    "content": "niirn Gtitgntnn. L\u00e4mnar med nuvarande uiu deruta hyror \u00f6fver 7 % \u00e4 hela k\u00f6pesumman. Kontant erfordras c:a 85- \u00e5 40,00) kr Vidare \u00e5 Inteckningsholagets Eyendomsayentur, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596007-ZONE524327742",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5057,
      2333,
      552,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredsgatan 18\u201420, 3 tr. upp. Kl. 10\u20143. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596008-ZONE524327743",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5043,
      2442,
      573,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tid Karlav\u00e4gen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596008-ZONE524327744",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4953,
      2506,
      761,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "modernt Hus med vackra v\u00e5ningar. Vidare genom Th. TjAders IlyrA, Brunke- t12",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596008-ZONE524327746",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4954,
      2572,
      204,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "uergstorg 12, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596009-ZONE524327747",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4952,
      2617,
      765,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Solidi, \u00f6ra Jfus, centralt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596009-ZONE524327748",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4948,
      2683,
      764,
      150
    ],
    "has_part": [],
    "content": "intill Otityatan, 2, .'t, 4, S rums, mycket billifia hyror, yamlu hyresy\u00e4ster, hyror IO,.'{()&lt;) ler. Erfordras 33,000 kr., hvard erluilles 10 proc. rent netto. Huset i bitata stund. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596009-ZONE524327749",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5240,
      2844,
      428,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Knut li. Westberg, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596009-ZONE524327750",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4959,
      2886,
      705,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g_ l.'i Birger Jarlsgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596010-ZONE524327751",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4971,
      2949,
      716,
      123
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fint, elegant Hus, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596010-ZONE524327752",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4953,
      3075,
      759,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid sp\u00e5rv\u00e4g, med nutidens bekv\u00e4mligheter, siljea till \u00f6fver 7 proc. p\u00e5 hela k\u00f6pesumman. Inga mellanh\u00e4nder. Svar till Allm. Tel. 30 75. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596011-ZONE524327753",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5055,
      3191,
      565,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Flera Hus anniBlda till f\u00f6rs\u00e4ljning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596011-ZONE524327754",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4980,
      3256,
      419,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Humleg&rdsgatan 15, n. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596011-ZONE524327755",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5222,
      3300,
      214,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6rnhus ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596011-ZONE524327756",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4947,
      3340,
      764,
      407
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid Humleg., H\u00f6rnhus invid Kungstr\u00e4dg. H\u00f6rnhus invid Strandv. Flera nya Mellanhus, gitva 15 \u00e5 10 % p\u00e4. egna pengar. Praktiga Hus i byto mot villor ooh lanutegendomar. K. S\u00f6derstr\u00f6m, Huunleg&tdsgatan 22, 1 tr. Hus mot s\u00f6der, vid \u00f6ppen plats, med l\u00e4ge vid S:t Paulagatan \u00e5 S\u00f6de.r, med v\u00e5ningar om 1 \u00e4 2 rum ooh k\u00f6k, mycket billiga hyror, atora rum (absolut billigaste pri3 102,500 kr.), 15,000 kr. fordras kontant .resterande efter \u00f6nskan, om aff\u00e4r nu' g\u00f6res. C. F. Hammarstrand, Regeringagatan 27. , ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596012-ZONE524327759",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5183,
      3765,
      300,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6rnhus ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596012-ZONE524327760",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4947,
      3829,
      758,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00e5 Kungsholmen, solaida, utm\u00e4rkt l\u00e4ge via sp\u00e5rv\u00e4gar, mvoket l\u00e5ga hyror. Pris 410,000 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596013-ZONE524327761",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5260,
      3906,
      142,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hus ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596013-ZONE524327762",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4946,
      3969,
      759,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Taed utm\u00e4rkta l\u00e4genheter, vid stor gata p\u00e5 S\u00f6der, h\u00e4rlig utsikt. Pria 245,000 kr. Byggnadstomter i olika stadsdelar. \u00c4fven med f\u00e4rdig grund. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596013-ZONE524327765",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5096,
      4161,
      578,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "GUST. HUGO LINDEBERG & C:o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596014-ZONE524327766",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4991,
      4208,
      657,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "EU soiidt Hus n\u00e4ra G\u00f6tgatan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596014-ZONE524327767",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4947,
      4273,
      763,
      263
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med moderata hyror ooh s\u00e4kra hyresg\u00e4ster', billiga l\u00e5n, s\u00e4ljes liu genast f\u00f6r 147,000 kr. 0. Westerberg, Malmakillnaidsgatan 36. Nr 503. H\u00f6rulms & \u00d6stermalm. Pris Jt.\u00bb0,(iOOt S(Hinks Hyrd, Birger Jarlsgatan 19, 1 tr. (Stureplan). Nr 53K. Vid iiigsgninii nytt, modernt HBld",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596014-ZONE524327771",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4946,
      4535,
      523,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ggHus. Bytas mot \u00e4ldio eller tomt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596014-ZONE524327772",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5122,
      4573,
      415,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S|&gt;nnks IlyrA, Birgei .larlsgntan 1J), 1 tr. Ett litet Hus ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596014-ZONE524327775",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4945,
      4705,
      764,
      410
    ],
    "has_part": [],
    "content": "n\u00e4ra Skeppabron s\u00e4ljea af en h\u00e4ndelse genast. 5,000 kr. fordras. Svar till \"5,000 , Tidningskontoret. 9 Stora Nygatan. Medelstort, elegant, f\u00f6rstklassigt llua med centralaste l\u00e4ge till salu. L\u00e4mnar \u00f6fver (JVs % brutto och 10 % notto p\u00e4 heh\u00f6lligt kapital 45,000 kr., resten 10 \u00e5rs knssnluu. lutet g&rdshus! 12 11 tili 11 a hyresg\u00e4ster! Svar till &gt;0vanligt luttsk\u00f6tt\u00bb, Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596014-ZONE524327777",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4995,
      5129,
      667,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hus, gifvande 7 % proc. brutto, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596014-ZONE524327778",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4948,
      5187,
      761,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00e4ljes billigt eller bytes mot mindre sj\u00f6villa. Svar till \"Sj\u00f6luft\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596015-ZONE524327779",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4972,
      5309,
      715,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Litet fint Hus \u00e5 \u00d6stermalm ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596015-ZONE524327780",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4948,
      5403,
      759,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00e4ljes p\u00e5 f\u00f6rm\u00e5nliga villkor till f\u00f6ljd af resa. Upplysning efter f\u00f6rfr\u00e5gning, \"Hua, Februari 12,000\", Dagens Nyh., Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596015-ZONE524327781",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5211,
      5514,
      498,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Villor o. Landtegeudoinar s\u00e4ljaa el), bytas. Centralpalats Jurid. Afl'ltrsbyr&. A. 88 23. K. 7828. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596016-ZONE524327782",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4948,
      5520,
      240,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Flera Hus, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596016-ZONE524327783",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5052,
      5617,
      562,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hrr G\u00e5rdsk\u00f6pare. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596016-ZONE524327784",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4946,
      5696,
      764,
      397
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pNu \u00e4r r\u00e4tta tiden inne att k\u00f6pa g\u00e5rdar, ett tjugutal, fr\u00e5n 25 t.ill 220 tunnland \u00e5ker och \u00e4ng, flera med utm\u00e4rkt skog, samt 3 st. Sj\u00f6tomter, med h\u00e4rligasto l\u00e4ge vid sj\u00f6n Valloxen invid Knifsta station, samt en planterad Backtomt, allt billigt. Den utm\u00e4rktaste villa vid V\u00e4sby, 8 \u00e5r. med tr\u00e4dg\u00e5rd af 90 b\u00e4rande frukttr\u00e4d. Stenhus i Sigtuna. Bageri vid Bromsta m. m. Vidare mot 20 \u00f6re l\u00f6st porto vid Knifsta Maakinoch Agenturaff\u00e4r, Knifsta. OBS. I En L\u00e4genhet vid Knifsta p\u00e5 8 rum, \u00e5 fri och egen grund, 2 tid, pris 8,000 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596017-ZONE524327786",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5008,
      6108,
      640,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Egsndom med pr\u00e4ktigt Corps de logis ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596017-ZONE524327787",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4946,
      6174,
      763,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af sten, vackert bel\u00e4gen vid sj\u00f6, 30 minuter fr\u00e5n j\u00e4rnv\u00e4gsstation ooh med bra skog, s\u00e4ljea genom Th. Tj\u00e4ders Hyrd, Brunkober^storg 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596018-ZONE524327789",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4972,
      6321,
      707,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Endast 38,000 kronor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596018-ZONE524327790",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4945,
      6411,
      764,
      236
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ko3tar med invent., invid V\u00e4dd\u00f6 kanal och \u00e5ngb\u00e5tsbrygga bel\u00e4gen Egendom. Prima \u00e5ker, bra skog, passande villatomter, corps de logi\u00bb i villastil, alla uthus nybyggda och finfina. Eli dito I Vs kilometer friku Norrlnlge med oirka 256 tid \u00e5ker och skog. Pris 30,000 kronor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596018-ZONE524327792",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4976,
      6659,
      411,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Beskrifning mot 3 porton. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596018-ZONE524327793",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4943,
      6707,
      765,
      423
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Br\u00f6derna Carlssons Aff\u00e4rsbyr\u00e5, Norrt\u00e4lge. Rikstel. 40. En Skogscgciidoiii med nybyggd \u00e5ngs\u00e5g (rams\u00e5g) och en myckenhet afverkningsbar skog j\u00e4mte afverkningsr\u00e4tten p\u00e5 4 st. i n\u00e4rheten af s\u00e5gen ink\u00f6pta skogsparker, c:a 65,000 tr\u00e4/d. L\u00e4get 8 km. fr\u00e5n stad oeti station i Elfsborgs l\u00e4n. Som trakten \u00e4r synnerli|en skogrik, l\u00e4mpar sig platsen f\u00f6r skogsdrift i st\u00f6rre skala. N\u00e4rmare anvisning genom A. Krooks Egendomsaff\u00e4r, Sk\u00f6fde. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596019-ZONE524327797",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4971,
      7144,
      718,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inom Stockholms l\u00e4n ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596019-ZONE524327798",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4940,
      7202,
      766,
      214
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00e5 0,5 mils afst\u00e5nd fr\u00e5n statsbanestation v\u00e4lbel\u00e4gen G\u00e5rd om 90 tid \u00e5ker, 189 tid skogsoch betesmark tinnes till salu samt ligendoin med 215 tid \u00e4ker och husbehofsskog att nu arrendera. Vidare meddelar 10\u201411, 1\u20144 A.-B. Sveriges Jur. Byr\u00e5, Drottninggatan 40, Stockholm.holm.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596020-ZONE524327800",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5088,
      7418,
      483,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Landtegendom ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-1-ARTICLE54596020-ZONE524327801",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4940,
      7483,
      771,
      273
    ],
    "has_part": [],
    "content": "om c:a 442 tid ypperlig \u00e5ker, c:a 41* ttd skog^ hvar\u00c4, finnes till afsalu f\u00f6r c:a 75,000 kr. Corp^ do logis t\u00f6r st^ndspenoner, \u00f6friga hus stora^ delvis nya ooh fullt tlllrKckltga, samt bmndf\u00f6rs\u00e4krade f\u00f6r 54,000 kr., bel\u00e4gen 1 Va mil trftji stad, invid kyrka och skola, s\u00e4ljes p& grund at liga. rens sjukligtet. Fria 150,000 leronor. N\u00e4rmar\u00bb meddelar mot porto P. Q. Eriksson, Drottninggatan 5, Uppsala,.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596446-ZONE524331761",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2196,
      296,
      1758,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER Fredagen den 10 Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596446-ZONE524331762",
    "@type": "Text",
    "box": [
      467,
      405,
      497,
      156
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Djursholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "42"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596446-ZONE524331763",
    "@type": "Text",
    "box": [
      339,
      567,
      763,
      175
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En af de b\u00e4st bel\u00e4gna Villorna om 9 rum, elektriskt ljus m. m., v\u00e4lbyergd och med egeu Bti-nml, finnes till salu. N\u00e4rmare hrs Ked. af Djursholms Tidning, Stockholm kl. 10-3 eller Djuiaholm 5\u20148 e. m. Riks- och Allm. Tel. b\u00e5da st\u00e4llena. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596446-ZONE524331764",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1130,
      501,
      759,
      163
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1: 90 kg., 1: ma Mejerism\u00f6r 2: 10 kg., l:ma Bakelsehvetemj\u00f6l 25 \u00f6re kg., l:ma R\u00e5gsikt 23 \u00f6re kg., fin Sandjordspotatis 7 \u00f6re litern, l\u00e4ttkokta gula \u00c4rter 20 \u00f6re literny hos M. BJURHOLM, 3 Tunnelgatan 3. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596447-ZONE524331765",
    "@type": "Text",
    "box": [
      471,
      765,
      493,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 DjnrsMn ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "42"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596447-ZONE524331766",
    "@type": "Text",
    "box": [
      343,
      911,
      759,
      233
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ftybyggd, s\u00e4rskildt omsorgsfullt ombonad, f\u00f6rstklassig Villa om 7 rum och k\u00f6k, badrum, 2 hallar, verandor, tv\u00e4ttstuga m. m., med utm\u00e4rKt, vackert l\u00e4ge \u00e5 Svaln\u00e4sskogen och utsikt \u00f6fver sj\u00f6n, till salu af en tillf\u00e4llighet. Vidare medel\u00e5r vice Audit\u00f6ren C. Ludv. Hasselgren, Stora Nygatan 27. Rikst. 27 66, Allm. 22 06. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596448-ZONE524331767",
    "@type": "Text",
    "box": [
      372,
      1158,
      698,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Komfortabel Villa om 15 Rum, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596448-ZONE524331768",
    "@type": "Text",
    "box": [
      344,
      1222,
      755,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tv\u00e5 mindre om 7 och 5 rum, h\u00e4rlig plats, billigt. Svar till \"Goda kommunikationer\", Dagens Ny heter, TTustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596449-ZONE524331769",
    "@type": "Text",
    "box": [
      340,
      1330,
      566,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u20147\" Villa. i",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596449-ZONE524331770",
    "@type": "Text",
    "box": [
      343,
      1424,
      761,
      578
    ],
    "has_part": [],
    "content": "7intill Bromstens j\u00e4rnv\u00e4gsstation, p\u00e5 c:a 9,000 kv.-fots tomt. Villan inneh\u00e5ller 7 eldst\u00e4der och \u2022vindsrum f\u00f6rutom k\u00e4llarv\u00e5ning med bakugn, upplagsbod och pannugn. Brunn, utihus, glasveranda etc. Pris 7,SCO kr. Villkor ocih kontanter efter \u00f6fverenskommelse. Vidare genom Notarien A. O. Hallgren, A. T. 80 31, Eikstel. 70 56, Lilla Vattugatan 21, kl. 10\u20143. Vill\u00bb \u00e4 Pjui^sSioliH om 7 mm, badrum, k\u00f6k, 2 hallar, tv\u00e4ttstuga, elektriskt ljus, v\u00e4rmeledning m. m., stor tomt med l\u00f6f- och barrtr\u00e4d. H\u00e4rligaste l\u00e4ge med \u25a0utsikt \u00f6fver Stora V\u00e4rtan. 2 min. fr\u00e5n station. Tilltr\u00e4de genast. F\u00f6rm\u00e5nligaste betalningsvillkor. Ernst Grewell, 4 Frcdrikshofsgatan 4. Kl. 11\u20141. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596449-ZONE524331774",
    "@type": "Text",
    "box": [
      490,
      2019,
      468,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Trffllg Villa, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596449-ZONE524331775",
    "@type": "Text",
    "box": [
      343,
      2081,
      759,
      170
    ],
    "has_part": [],
    "content": "c:a 50 min. j\u00e4rnv\u00e4gsresa fr\u00e5n Storkholm, med h\u00e4rlig utsikt \u00f6fver sj\u00f6n, inneh\u00e5llande 2 l\u00e4genheter om 4 rum och k\u00f6k, 2 venyador j\u00e4mte tillh\u00f6rande 7 tid jord. Pris endast 16,500 kr. P. Ankarlou, Drottninggatan 30. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596449-ZONE524331776",
    "@type": "Text",
    "box": [
      471,
      2268,
      507,
      106
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JPsi &leg\u00bbesiiml. En st\u00f6rre Stuga ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596449-ZONE524331778",
    "@type": "Text",
    "box": [
      341,
      2379,
      770,
      602
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af liggande, tjockt timmer, om 4 rum, 2 k\u00f6k &lt;cch 4 verandor ooh tre st\u00f6rre skrubbar samt en mindre Stuga om 1 rum, allt fullt motle' radt, st\u00f6rre b\u00e5tbrygga m. m., s\u00e4ljas. Underr\u00e4tt telse hos \u00e4garen, E. Rudholm, Barnhusgatan 6, 3 tr. Allm. Telefon 103 23. H\u00f6nsg\u00e5rdsanl\u00e4ggare el. Tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4stare! Landtg\u00e5rd, ytterst l\u00e4miplig till anl\u00e4ggning af h\u00f6nsg\u00e5rd eller f\u00f6r tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4stare, billigt till salu. Areal c:a 13*tld stenfri \u00e5ker, svartmylla p\u00e5 lerbotten, c:a 3 tid hagmark, 50 st\u00f6rre frukttr\u00e4d finnas. Skyddadt l\u00e4ge. 11/2 timmes j\u00e4rnv\u00e4gsresa fr\u00e5n Stockholm; \u00e4fven \u00e5ngbStskommunikationer; c:a 20 min. v\u00e4g fr\u00e5n stad och station, d\u00e4r god afs\u00e4ttning f\u00f6r produkterna finnes. Ytterst f\u00f6rm\u00e5nliga betalningsvillkor. Svar till \"C. B. 1905\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596450-ZONE524331779",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1217,
      686,
      586,
      106
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00f6rre partier ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596450-ZONE524331780",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1132,
      798,
      761,
      175
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Renstek, Rensadlar och F\u00e5gel nu inkommet frS.il Norrland, som for afsiindares r\u00e4kning realiseras billigt, F. W. Forsberg & Co., Riks-Telef. 1015. Allm. 2516- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596451-ZONE524331785",
    "@type": "Text",
    "box": [
      450,
      2997,
      560,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bostadsl\u00e4genhet (ill salu ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596451-ZONE524331786",
    "@type": "Text",
    "box": [
      343,
      3067,
      762,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5. \u00d6stermalm i n\u00e4rtieten af Kailav\u00e4gen af tv\u00e5 utm\u00e4rkta rum och k\u00f6k samt tambur, s\u00e4rskild ing\u00e5ng till s\u00e5v\u00e4l rum som k\u00f6k. Underr\u00e4ttelse hos handlanden J. Johanssons kontor, G.reftu regal a n 57. Rikst. 2617, Allm. Tel. 4129. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596451-ZONE524331787",
    "@type": "Text",
    "box": [
      445,
      3252,
      567,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4lbef\u00e4gna Tomter \u00e5 Kusigsholmen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596451-ZONE524331788",
    "@type": "Text",
    "box": [
      343,
      3396,
      751,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tomt med hus mot gntan, som kan biboli\u00e4l las. L\u00e4get n\u00e4ra Humleg\u00e5rden. Vidare & Inteckningsbolagets Egendomsagentur, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596451-ZONE524331790",
    "@type": "Text",
    "box": [
      467,
      3516,
      517,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredsgatan 18\u201420, 3 tr. Kl. 10\u20143. St\u00f6rre H\u00f6rntorn! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596451-ZONE524331792",
    "@type": "Text",
    "box": [
      343,
      3671,
      343,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5 S\u00f6der s\u00e4ljes genom ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596451-ZONE524331793",
    "@type": "Text",
    "box": [
      343,
      3706,
      762,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lh. Tj\u00e4ders Byr\u00e5f Brankrbergstorg 12 Stor H\u00f6rntomt med godt Inge p\u00e5 sandbotten till .saIn. H\u00f6rnhus f\u00f6r \u00a9m\u00e4V.dring hos K. S\u00f6derstr\u00f6m, H\"rrslf!\u00ab;\u00e5rd8\u00a3at?\u00bbn 22, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596452-ZONE524331795",
    "@type": "Text",
    "box": [
      385,
      3853,
      678,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "To te D\u00e5 Norr och S\u00f6der, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596452-ZONE524331796",
    "@type": "Text",
    "box": [
      344,
      3939,
      758,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Delvis byggnadsl\u00e5n erti\u00e5lles, om mindre handpenning betalas. N\u00e4rmare genom O. F. Westerberg, Malmskillnadsgatan 36. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596452-ZONE524331797",
    "@type": "Text",
    "box": [
      503,
      4055,
      438,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tointkoniplcx, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596452-ZONE524331798",
    "@type": "Text",
    "box": [
      344,
      4112,
      757,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4fvensom gammalt Hus f\u00f6r ombyggnad, \u00e4ro till salu. Solida hus kunna tagas i likvid. O. F. Westjsrherg, Malmskillnadsgatan 36. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596453-ZONE524331799",
    "@type": "Text",
    "box": [
      456,
      4230,
      543,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett mMlW ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "42"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596453-ZONE524331800",
    "@type": "Text",
    "box": [
      343,
      4354,
      752,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "10 fots Vattentall i \u00e5n Viskan, passande for fa brikannl\u00e4ggning, s\u00e4ljes eller bortarrendei ns. Vidaro upplysning d\u00e5 porto f\u00f6ljer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596453-ZONE524331801",
    "@type": "Text",
    "box": [
      645,
      4452,
      429,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A. 11. Larson Kr\u00f6friin, adress Fristad. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596454-ZONE524331802",
    "@type": "Text",
    "box": [
      469,
      4524,
      467,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fotografei \"",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596454-ZONE524331803",
    "@type": "Text",
    "box": [
      926,
      4524,
      48,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i \"2 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596454-ZONE524331804",
    "@type": "Text",
    "box": [
      344,
      4595,
      759,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En delvis flyttbar Fotografiatelier af tr\u00e4 \u00e4r till salu f\u00f6r billigt pria. Svar till \"Stock'holm\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596454-ZONE524331805",
    "@type": "Text",
    "box": [
      846,
      4719,
      148,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "salu. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596454-ZONE524331806",
    "@type": "Text",
    "box": [
      343,
      4799,
      758,
      138
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Slup om 39 reg.-ton, nyf\u00f6rt&gt;yggd \u00e5r 1900, med segel ooh inventarier i godt st\u00e5nd, s\u00e4ljes genast. Svar, m\u00e4rkt \"Slup\", Dagens Nyhetera Hufyudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596454-ZONE524331807",
    "@type": "Text",
    "box": [
      465,
      4949,
      529,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skonaren 111*1111 o, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596454-ZONE524331808",
    "@type": "Text",
    "box": [
      343,
      5006,
      757,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "88 registerton, liggande vid Kungsholmstorg. Uppg\u00f6relse~med~med Skepparen ombord. \u00c4fven passande till kol- och koks-pr\u00e5m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596455-ZONE524331809",
    "@type": "Text",
    "box": [
      422,
      5121,
      612,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Maskeradkostymer. Billill",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596455-ZONE524331810",
    "@type": "Text",
    "box": [
      645,
      5202,
      265,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yBilligaste priser. NKk",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596455-ZONE524331811",
    "@type": "Text",
    "box": [
      347,
      5202,
      250,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Atelleren 8t\u00f6rsta lager. , 2 K",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596455-ZONE524331812",
    "@type": "Text",
    "box": [
      374,
      5260,
      483,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! Domino med mask tr\u00e4n , y",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596455-ZONE524331814",
    "@type": "Text",
    "box": [
      514,
      5230,
      472,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gpid k \u00e4, 2 Klara Norra Kyrkogata 2- k",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596455-ZONE524331815",
    "@type": "Text",
    "box": [
      907,
      5202,
      196,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": ". ata 2- Kostym- kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596455-ZONE524331817",
    "@type": "Text",
    "box": [
      341,
      5302,
      759,
      472
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Handstickade S4 b-iijispor. Mans-, Dam- och Barn- samt Tumvantar af b\u00e4sta ullgarn, varmare, mjukare och starkare \u00e4n maskinstic-kade. OBS. 1 S\u00e4rskildt framh\u00e5llas de hvit^ gom b\u00e4st mot kalla f\u00f6tter. Uti Norra Frivilliga Arbetshusets f\u00f6rs\u00e4ljningslokal, nr 12 Kammakaregatan (midt f\u00f6r Johannes kyrko g&rd). Mindre parti Kemikalier, l\u00e4mpl. f\u00f6r tekn. fabrik, ett parti S\u00e5pa 30 \u00f6re kg., en Skylt \"Tv\u00e4tt och strykning\". Svar till \"Prima\",ma\", Tidningskontoret Uppl\u00e5ndsgatan 5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596456-ZONE524331821",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1182,
      989,
      663,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nyrimmadt F\u00e5rk\u00f6tt 1: 00 kg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596456-ZONE524331822",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1133,
      1052,
      759,
      300
    ],
    "has_part": [],
    "content": "stora, f\u00e4rska \u00c4gg 1: 60, friska Mat\u00e4gg, finaste Radiatorsm\u00f6r 2: 10, l:ma Mejerism\u00f6r 2 kr. och 2: 05, f\u00e4rskt Landssm\u00f6r 1: 85, v\u00e4l lagrade Ostsorter, helfet S\u00f6tmj\u00f6lksost 1: 20, finaste Islandssill, Fetsill och Delikatessill, Laxhufvuden realiseras til 80 \u00f6re kg. Sppolnlitet: Goiln Knflosorter till samma l\u00e5ga priser som f\u00f6rut. B\u00e4sta varor, billigaste priser hos ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596457-ZONE524331825",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1136,
      1361,
      390,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Andreas Larsson, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596457-ZONE524331826",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1134,
      1428,
      761,
      201
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Flera tusen kg. H\u00e4stkorfoch H\u00e4stk\u00f6tt, endast stora, vackra stycken, s\u00e4ljas mycket billigt hos Slaktare T. Fischer, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596457-ZONE524331827",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1411,
      1631,
      281,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Landskrona. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596458-ZONE524331828",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1240,
      1684,
      554,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hvar L\u00f6rdag ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596458-ZONE524331829",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1136,
      1775,
      756,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "inkommer Doktorinnan Plancks Kott- och Fl\u00e4skkorf i Nittzells Charkuteriaff\u00e4r, Sturegatan 46. Allm. Tel. VI 83, Rikstelefon 57 60. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596458-ZONE524331830",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1335,
      1998,
      353,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ansjovis \u00e5rets f\u00f6rn\u00e4msta inl\u00e4ggnPris 25, H5 och 40 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596458-ZONE524331831",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1233,
      2063,
      565,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lf fjol\u00e5rets f\u00f6rn\u00e4msta inl\u00e4ggningar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596458-ZONE524331833",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1484,
      2148,
      409,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Axel Boivie, 12 Jakobsgatan 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596458-ZONE524331835",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1172,
      2173,
      252,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rikstolcton 5 1K). Allm. Tel. 04 18. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596458-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1133,
      2258,
      348,
      12
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596458-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1133,
      2270,
      758,
      232
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596458-ZONE524331838",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1137,
      2510,
      758,
      193
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den finaste Ansjovis i marknaden ar den fr\u00e5n Ludvig Pihl, Lysekil. Sm\u00e5 konserverade ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596459-ZONE524331841",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1176,
      2718,
      690,
      190
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kejsar-\u00c4rter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "42"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596459-ZONE524331842",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1134,
      2928,
      763,
      159
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af \u00e5rets inl\u00e4ggning rekommenderas. Ett stort parti slutt\u00f6rs\u00e4ijes till 45 \u00f6re, med 10 proc. rabatt d\u00e5 12 burkar k\u00f6pas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596460-ZONE524331843",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1156,
      3110,
      720,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arvid Nordquist, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596460-ZONE524331844",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1235,
      3212,
      560,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "38 Sturegatan 38. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596460-ZONE524331845",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1923,
      403,
      755,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "RAMPRIS. I anledning af sorg elegant Sidenkl\u00e4dning (kul\u00f6rt), finfin Morgonkl\u00e4dning, \u00d6fverrock m. m. 10 Tegn\u00e9rgatan, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596460-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2041,
      523,
      516,
      356
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596460-ZONE524331847",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2899,
      409,
      395,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vill kontor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596460-ZONE524331848",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2707,
      472,
      764,
      422
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eller syatelij\u00e9, 3 ljusa Rum, Lilla Nygatan 4, 2 tr. upp, samt 2 Rum med tambur, 1 tr. upp. Underr. hos Andersson, MunJcbrogatan 3. Vid &kepi\u00bbsl\u00bbron. 2 Rum till -kontor, Va tr., att hyra nu genast f\u00f6r 500 kr. Vidaro gonomTh. Tj\u00e4ders Byr\u00e5,Brunkebergstorg 12. Eu Butik med stort lagerrum \u00e4r att hyra fr\u00e5n den 1 April. Stora Nygatan 6, Fruktaff\u00e4ren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596460-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1168,
      3276,
      690,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596460-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1471,
      3364,
      389,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596460-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1693,
      3386,
      167,
      4
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596460-ZONE524331855",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1134,
      3390,
      762,
      379
    ],
    "has_part": [],
    "content": "billigast i parti och minut hos Hugo Petterson, 25 G:la Kungsholmsbrogatan 25. Rikstelef. 5099- Allm. Tel. 4408. OBS. Fritt hcinsfind inom stadens tullar. Knssnkoiitrollapparat, n\u00e4stan ny, s\u00e4ljes till halfva priset. Svar till \"Vinst 56\", Dagens Nyheter, Gustaf Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596462-ZONE524331860",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1310,
      3787,
      407,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5ngmaskin, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596462-ZONE524331861",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1137,
      3866,
      755,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "h\u00f6gtrycks, 30 eff. hkr. i utm\u00e4rkt gedt skick, till salu f\u00f6r moderat pris. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596462-ZONE524331862",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1165,
      3933,
      367,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "E. Lundqvist, Uppsala. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596463-ZONE524331863",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1271,
      3982,
      482,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00e5l-R\u00e4ls ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596463-ZONE524331864",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1137,
      4093,
      758,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "100 ton9 gamla, felfria 17 kilograms R\u00e4ier till salu, 85 millimeter h\u00f6ga. Svar till \"J\u00e4rnv\u00e4g\", under adress S. Gumsolius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596464-ZONE524331866",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1276,
      4243,
      476,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skeppsvirke! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "42"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596464-ZONE524331867",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1133,
      4369,
      759,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett. parti L\u00e5ngtimmer, nu nerk\u00f6rdt till sj\u00f6strand, s\u00e4ljes billigt. Uppg\u00f6relse kan ske med G. F. LINDQVIST, G\u00c4FLE. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596465-ZONE524331869",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1167,
      4518,
      698,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Prima, torr Bj\u00f6rk- & Barrved ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596465-ZONE524331870",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1133,
      4582,
      500,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "oiiljes billigt fr\u00e4n j\u00e4rnv\u00e4gsvagn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596465-ZONE524331871",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1134,
      4621,
      762,
      196
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kunt liergstr\u00f6mg Mnskinveds\u00e5geri/ Alin).\u25a0 tel. :41 8S- Narvavfigcn 26. Rikst. 8845. iiiilk^rus och Ikj\u00e4lkar s\u00e4ljas billigt vid Munkl\u00e4gersgatan 1. G. Hedenstedt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596466-ZONE524331874",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1179,
      4839,
      661,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Br\u00f6derne Ljunggren, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596466-ZONE524331875",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1265,
      4928,
      507,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Handels- & Fabriks-Aktiebolag, rekommendera siri ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596466-ZONE524331876",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1369,
      5013,
      74,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "el- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596466-ZONE524331877",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1135,
      5094,
      759,
      137
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u25a0i 1 finare och enklare M\u00f6ble\u00bb, J\u00e4rns\u00e4r:gai, Ligglul\u00f6ljer, Barn-, Sport- & Lekvugnar. riinlelnktigsi lmiiiarisiubetiilniugnr. IS lilura S\u00f6dra Hyrkoguta IS, 1 tr ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596466-IMAGE7",
    "@type": "Image",
    "box": [
      350,
      5793,
      772,
      227
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596466-ZONE524331880",
    "@type": "Text",
    "box": [
      339,
      6053,
      763,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett part) synnerligen goilt, iikin Portvin, ink\u00f6pt tran C. N. K\u00f6pte & C:o i Oporto f\u00f6re tuilf\u00f6rh\u00f6jningen, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596466-ZONE524331881",
    "@type": "Text",
    "box": [
      498,
      6206,
      451,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4 2 kr. pr helbut. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596466-ZONE524331882",
    "@type": "Text",
    "box": [
      370,
      6278,
      699,
      150
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IVAR L. BOHMAN, Speceri, Vin- & Dt likatessliandel, .5 !t Droff a int/fjutfiit o.V. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596466-IMAGE8",
    "@type": "Image",
    "box": [
      358,
      6467,
      709,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596466-IMAGE9",
    "@type": "Image",
    "box": [
      357,
      6565,
      24,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596467-ZONE524331886",
    "@type": "Text",
    "box": [
      508,
      6568,
      555,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ArraRs Punsch a 1$ pr ltr. i \u00e5\u00e5 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596467-ZONE524331887",
    "@type": "Text",
    "box": [
      357,
      6630,
      706,
      289
    ],
    "has_part": [],
    "content": "$ p\u2122 i 1 i\u201e .. l.x i tc erh\u00e5lles om 1 liter af v\u00e5r sockerlag k\u00f6pes \u00e5 76 \u00f6re (utom gias) och blandas med 1 itr. ljus Arrak (Kr. 1,80 \u00e5 2,\u2014). Genast f\u00e4rdig. G\u00f6r ett f\u00f6rs\u00f6k. Hems\u00e4ndes efter tills\u00e4gelse pr telefon. Anv\u00e4ndes numera i de flesta hem. Till landsorten emot efterkraf, d\u00e5 minst 3 liter tages. \u00c5terf\u00f6rs\u00e4ljare rabatt. SOCKERLAGSFABRIKEN 80 S\u00f6dermannagatan 30, Stockholm# Allm. Telefon 302 24 och 132 04. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596467-ZONE524331888",
    "@type": "Text",
    "box": [
      380,
      6566,
      107,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "&xtra Fin ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596468-ZONE524331891",
    "@type": "Text",
    "box": [
      379,
      6965,
      666,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pomeranser tif tk\u00f6d ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596468-ZONE524331892",
    "@type": "Text",
    "box": [
      458,
      7075,
      532,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "extra pri\u00bb n, af arets sk\u00f6rd nu inko i na hos Arvid if\u00e9ordeguist, Sture^atan 38. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596469-ZONE524331896",
    "@type": "Text",
    "box": [
      502,
      7256,
      431,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nypon ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596469-ZONE524331897",
    "@type": "Text",
    "box": [
      659,
      7324,
      119,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i p \u00bbi r i i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596469-ZONE524331898",
    "@type": "Text",
    "box": [
      448,
      7354,
      543,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ingmar:sons Aff\u00e4r, J\u00e4rntorget 88- Kokta fj\u00f6Rgoift ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596469-ZONE524331900",
    "@type": "Text",
    "box": [
      335,
      7451,
      733,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gI Int nm 200 li|r. a 28 \u00f6ro pr kg. A. /&gt;. Utimiuivist, (l\u00f6tq. 22. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596469-IMAGE10",
    "@type": "Image",
    "box": [
      422,
      7530,
      602,
      448
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596469-ZONE524331902",
    "@type": "Text",
    "box": [
      335,
      7993,
      759,
      339
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Partinpplag hos G. I\u00a5i. Thomasson, Tegn\u00e9rgntau 38. A!lm. Tel. 49 86. Htyr\u00f6ktsa, ISeiistekar, nyi\u00f6kta Skinkor, f\u00e4rska Sk\u00e5nska Atg, dfiijliiroii f\u00e4rskt Mejeri-Sm\u00f6r till lii^sta pna. Olto A. Karlsons Viktualiehaii&lt;le]t Drottninggatan 92 A Hit,, tei. 4899.Rikst. 4623. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596469-ZONE524331907",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1132,
      5348,
      764,
      428
    ],
    "has_part": [],
    "content": "samt alla sorters finare M\u00f6bler s\u00e4ljas billigt. Malmskillnadsgatan 48 A. John Laurent. {'JegniUa Saloiig'sm\u00f6hlei* i antika och moderna stilar realiseras till betydligt reducerade priser i C. H. Lindbloms Mobleringsaffiir, 9 Brahegatan. I']n M\u00f6bel i hvit t och guld, empire. best\u00e5emle af Soffa' med J stolar, kl\u00e4dda med gr\u00f6n croton, samt ett Bord och ett Silfversk\u00e5p af en h\u00e4ndelse till salu billigt. Underr\u00e4ttelse Allm. Tel. 30194. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596469-ZONE524331912",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1311,
      5795,
      583,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Patontsoffor, JiinisSngar, Sitngklilder, Ktopnui\u00f6blor, TrAni\u00f6bler. Fraktfritt. Begiir katalog! Aktiebolaget C. R DilV",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596469-ZONE524331913",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1132,
      5884,
      761,
      278
    ],
    "has_part": [],
    "content": "grt. i Danielssons Verkst\u00e4der, Liljeholmen. Ol0S3f| 'st\u00e4llning: Upplandsgatan 5, Stock- Nykl\u00e4dd Utdragssoff\u00e4, Sk\u00e4nk 14 kr., Salsstolar 3 kr. st., Salsur, stor Herrbyr\u00e5 med beslag 2b kr., Gustaviansk S\u00e4ng 15 kr. M\u00e4sterSamuelagatan 8, fram p\u00e5 g\u00e5rden, h\u00f6ger, n. b. Visas 10\u20145. Telefon 169 2\u00f6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596469-ZONE524331915",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1348,
      6202,
      438,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ftltlOll&NNksil\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596469-ZONE524331916",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1453,
      6261,
      437,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bbf 5\u00bbaSH\u00bbgny, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596469-ZONE524331917",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1130,
      6324,
      759,
      261
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med inl\u00e4ggningar af m\u00e4ssing, Salongsm\u00f6bel i empire, Herrskrifbord af mahogny, Damskrifbord af mahogny ooh valn\u00f6t, Boksk\u00e5p af mahogny och valn\u00f6t, Herrumsm\u00f6bel, kl\u00e4dd med l\u00e4der, 12 Salsstolar, kl\u00e4dda i lygg och sits, 12 kr. st., h\u00f6g .f\u00f6rgylld Trym\u00e5, rikt skuren, 150 kr., antik Trym\u00e5 2S kr., s\u00e4ljas i anseende till flyttning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596469-ZONE524331918",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1158,
      6591,
      464,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "53 Regeringsgatan, 1 tr. upp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596469-ZONE524331919",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1345,
      6638,
      326,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "AllioogcHk\u00e4p 1794, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596469-ZONE524331920",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1130,
      6673,
      759,
      360
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mindre Linnesk\u00e5p af ek, s\u00e4ljas i dag, billigt. Hornsgatan 62, 4 tr. 2 stora, antika Mahognysk.ip, passande f\u00f6r .tff\u00e4rar, 2 mindre, finnas till salu. Handtverkaregatin 32. Portvakten. Tel. Kungsh. 81. Skrifb., 3-l\u00e5d., enkl. Bord, Linne- o. Kl\u00e4dsk\u00e5p, Eng. J\u00e4rns\u00e4ng, ny, med s\u00e4ngkl., f\u00f6r 2 eller 1 pers., Lampor oeh diverse 'billigt. Sibyllegatan 11, g\u00e5rden, v\u00e4nster, 1 fr., v. Fred. o. Lord. ondast, kl. 5\u20149 e. m. och hela S\u00f6ndagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596470-ZONE524331923",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1248,
      7064,
      467,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c4hihogny-Toaletlbyi .. .iiioimjT",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596470-ZONE524331924",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1443,
      7093,
      330,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "y-Toaletlbyi .. .iiioimjT\u00e4, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596470-ZONE524331925",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1132,
      7186,
      761,
      464
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ny och modern, empirestil, Lavoar med marmor, Kl\u00e4d-, Linne- och Boksk\u00e5p, en smal, h\u00f6g Byr\u00e5, Salongssk\u00e5p, Piedestal med beslager, Soffa, liten, med liggplats, Panelhyllor, en Soffa, 4 Stolar, ny. modern stil, kl\u00e4dt med siden. Speglar, allt detta nytt af mahogny. 3 S\u00f6dra Badstugatan, 1 tr., midt emot Badhuset. Lndci* liand l\u00f6rsfiijcs diverse l\u00f6segendom, s\u00e5som en Byr\u00e5 af valn\u00f6t, en finare Gungstol, ett Lavoarsk\u00e5p, Korkmattor, Lampor, Gaskronor, Gask\u00f6k, Gardiner m. m. m. m. Visas endast kl. 12\u20142. Adress Tunnelgatan 21, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596470-ZONE524331928",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1263,
      7667,
      491,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4 st. ISokliyllor, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596470-ZONE524331929",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1127,
      7722,
      765,
      293
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ny konstruktion, saljas billigt. Storgatan 29, 3 tr., v\u00e4nster. En litet anv\u00e4nd Frackkostym, passande f\u00f6r medelstor herre, finnes till salu. Pris 60 kr. \u00f6stermalmsgatan 62, n. b., t. h. Antika, fina Mahognystolar, Mahognyklaff bord med pelarfot och tassar, m. m., af utrymmessk\u00e4l billigt. 77 Frejgatan, 2 tr., t. v. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596470-ZONE524331932",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1231,
      8026,
      549,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till Cirkusmaskeraden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596470-ZONE524331933",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1124,
      8083,
      764,
      244
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En elegant, stilfull Maskeraddr\u00e4kt rayckot biliigt.Majorsgatan 12. 1 tr., d\u00f6rren m. f. tr. En vadderad., l\u00e4tt Aftonkappa, en sidenfc^ra\u00ab Jo ket t. till st\u00f6rre fruntimmer. Sibyllegatan 28, 2 tr.. mellan 10 ooh 12. LAPPDR\u00c4KT till salu. Vidare pr Allm. Tel. 114 37. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596470-ZONE524331936",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1922,
      896,
      758,
      347
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rsta klassens tyngre Arbetsh\u00e4star nu anl\u00e4nda fr\u00e5n V\u00e4sterg\u00f6tland och N\u00e4rke. Passande f\u00f6r Hrr bryggare, kvarn\u00e4gare samt st\u00f6rre verk. B\u00e4ttre Vagns, \u00c5k- & Droskh\u00e4star. Billiga Landtbruksh\u00e4star. Finnas alltid t II salu. Handelsstallet, 19 Beridarebansgatan. Telefoner: fl s-4513. Allm. Tel. 56 25. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596471-ZONE524331938",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2200,
      1267,
      432,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N. P. Nilsson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596471-ZONE524331939",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1996,
      1347,
      628,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "llitS- och K\u00f6rli\u00e4st ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596471-ZONE524331940",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2195,
      1406,
      211,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till salu. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596471-ZONE524331941",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1926,
      1453,
      758,
      228
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En mycket elegant, h\u00f6gt f\u00f6r\u00e4dlad, m\u00f6rkbrun Hingst, 5 \u00e5r g&gt;a/mmal, 10 kv. 6 t im h\u00f6g, passar v\u00e4l till officers, eller jaklih\u00e4st, d\u00e5 den \u00e4r mycket snabb. H\u00e4sten kan event, bytas mot eu ridh\u00e4st f\u00f6r tung ryttare. L\u00f6jtnant MULLER, Onsgaiardsvej 3, Hellerup, Danmark. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596471-ZONE524331943",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2163,
      1706,
      293,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mielli\u00e4ftt, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596471-ZONE524331944",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1929,
      1768,
      761,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "brunt sto, trensriden, efter Ilex (fullblod), moder efter Gallus (fullblod). N\u00e4rmare meddelande pr post till Thorsvi G\u00e5rd, Veckholm, eller per Rikstelefon till Thorsvi och Thorsvi G\u00e5rd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596471-ZONE524331945",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2235,
      1917,
      126,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Il\u00e4stnr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596471-ZONE524331946",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1928,
      1954,
      759,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "B\u00e4ttre Vagne, Drosk- och starka Arbetsh\u00e4star samt billiga Landtbruksh\u00e4star finnas alltid till salu. Handelsstallet Roslagsgatan 17. Alln&gt; Tel. 83 59, Riks- 73 47. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596471-ZONE524331947",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1954,
      2088,
      483,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Josef Johansson, A. Rylander. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596471-ZONE524331948",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2239,
      2137,
      141,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kor, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596471-ZONE524331949",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1925,
      2193,
      756,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kalff\u00e4rdiga och nyburna, finnas alltid till sala. Handelsstallet, Tr\u00e4sket, Norr. Allm. Tel. 83 59, Riks- 73 47. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596471-ZONE524331951",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1954,
      2294,
      483,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Josef Johansson, A. Rylander. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596471-ZONE524331952",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2178,
      2341,
      262,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sl\u00f6fvnrevnlpnr ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596471-ZONE524331953",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1924,
      2380,
      756,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "efter med f\u00f6rsta, andra och hederspris bel\u00f6nad stam ooh stamboksf\u00f6rda f\u00e4-J&gt;r s\u00e4ljal Sjeku lanter s\u00e4nde svar, m\u00e4rkt \"F.\",\", p, r., Uppsala. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596471-ZONE524331954",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2123,
      2492,
      559,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Valpar. Lnntmakiuegatan 83, 3 tr. Jl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596471-ZONE524331955",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2505,
      2525,
      151,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jolinnson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596471-ZONE524331956",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1954,
      2565,
      546,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4 Kanarief\u00e5glar, d\u00e4raf 2 s\u00e5ngare. 12 \u00f6stg\u00f6tagatan, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596472-ZONE524331957",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2046,
      2707,
      348,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "astuhdas ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596472-ZONE524331958",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1925,
      2845,
      758,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dram* Teaterns Vinslott er inl\u00f6sas genast. Viixolkoutorct, Skeppsbron &lt;&gt;. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596472-ZONE524331959",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2192,
      2921,
      226,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Flygel ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596472-ZONE524331960",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1926,
      2984,
      759,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas k\u00f6pn. Svnr tiil Dagens Nyheters Hufvudkontor, \u00bbS&ngolev\u00bb.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596472-ZONE524331961",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2167,
      3060,
      275,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pismiiio ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596472-ZONE524331962",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1925,
      3121,
      759,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas k\u00f6pa genast. Svar till \u00bbPianinon\u00bb, Drottninggatan 70, Cigarraff\u00e4ren ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596472-ZONE524331963",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1926,
      3200,
      398,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Uti\u00bb k\u00f6poN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596472-ZONE524331964",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2356,
      3193,
      322,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Humleg\u00e5rdgsatan 15 b",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596472-ZONE524331965",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2356,
      3223,
      69,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "n. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596473-ZONE524331966",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1998,
      3274,
      625,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mindre Hus p\u00e5 \u00d6stermalm, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596473-ZONE524331967",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1925,
      3358,
      758,
      309
    ],
    "has_part": [],
    "content": "v\u00e4lbel\u00e4get och med moderata hyror, \u00f6nskas Ik\u00f6pa f\u00f6r placering af 30- \u00e5 40,000 kr. Svar till \"Prima\" fr\u00e5n \u00e4garen sj\u00e4lf under adress Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg Hus k\u00f6pen, lielst \u00e5 Norr, om i likvid f\u00e5r ing\u00e5 ett parti cigarrer j\u00e4rnte kontanter. Svar till \"Husaff\u00e4r 1 April 05\", Dagens Nyheter, GustaT Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596474-ZONE524331970",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2017,
      3679,
      580,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "In mindre ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596474-ZONE524331971",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1924,
      3806,
      761,
      353
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eller medelstor god landtegendom med skog k\u00f6pes nu genast, om i Hkviden f\u00e5r ing\u00e5 en medelstor, v\u00e4\u00e4bel\u00e4gen stadsfastighet. Svar till \"\u00c4garen 1906\", Norrk\u00f6ping, p. r. Vi hafva flera k\u00f6pare till st\u00f6rre och mindre Land tegen do mar, helst med skog och att tilltr\u00e4das den 14 Mars. Sydsvenska F\u00f6rmedlingsaff\u00e4ren, Norra Hamngatan 40, h\u00f6rnet at Di ottningtorget, G\u00f6teborg. T&lt;*leton (&gt;8 40. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596475-ZONE524331976",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1928,
      4172,
      755,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Komfortabel mindre Landtegendom ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596475-ZONE524331977",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2428,
      4239,
      119,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "it t froda V",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596475-ZONE524331978",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1924,
      4260,
      758,
      244
    ],
    "has_part": [],
    "content": "it fra nikationer \u00f6nskas k\u00f6pa kontant. Vidar Hyrd Solid Ostermnluist. 3, 1 tr. Tel. 73 08. ro genoinAlliir. En bevisligen god Speceri- och Viktualieaff\u00e4r \u00f6nskas k\u00f6pa nu genast. Svar till \"Kontant\", Skr\u00e4dderiaff\u00e4ren 38 Hamngatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596475-ZONE524331979",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2542,
      4271,
      142,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "r ro genoin ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596476-ZONE524331982",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2022,
      4511,
      560,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bogs\u00e9r-\u00e4ngslup ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "42"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596476-ZONE524331983",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2260,
      4645,
      89,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "samt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596476-ZONE524331984",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1924,
      4681,
      762,
      407
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tv\u00e5 li sist pr\u00e5m ar \u00f6nskas k\u00f6pa. Ansrslupcit af j\u00e4rn, iliicknd saint med maskin om 15 \u00e5 20 effektiva h\u00e4stkrafter och kolbes|iaran&lt;le panna. Pr\u00e5marna af tr\u00e4, pl\u00e5tfurliyddn, l\u00e4mpliga f\u00f6r sk\u00e4rg\u00e5rds fart samt lastando cirka 50 tons hvardera. Svar med noggranna beskrifningar och prisuppgifter till CA",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596477-ZONE524331988",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1926,
      5088,
      757,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Eds Celiuiosafabriks Aktiebolag, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596477-ZONE524331989",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2205,
      5154,
      227,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lUta BruU. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596477-ZONE524331990",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1928,
      5208,
      754,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Begagnade Herr, Dam- och Barnkl\u00e4der k\u00f6pas kontant. Telefon 305 24. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596477-ZONE524331991",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2152,
      5287,
      309,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En stark Sj ukstol ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596477-ZONE524331992",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1928,
      5325,
      755,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "att begagna inne. Svar till \"H. B.\",\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596477-ZONE524331993",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2649,
      5395,
      33,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c922 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596478-ZONE524331994",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2039,
      5497,
      348,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "utbjudes ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596478-ZONE524331995",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1922,
      5612,
      759,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fabrikslokal om 20 rum, de flesta stora och ljusa, cementerad k\u00e4llare samt rymlig vind, egen, afskild g\u00e5rdsplan. Rikst. 54 68, Allm. Tel. 5310. Gasmaskin, 10 hkr., system Otto, kan f\u00e5 \u00e4fvert agas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596478-ZONE524331998",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1974,
      5847,
      650,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Staden inom broarna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596478-ZONE524331999",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2095,
      5952,
      428,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nu gciinst eller 1 April. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596478-ZONE524332000",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1923,
      5991,
      755,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 st\u00f6rre Rum och k\u00f6k, eventuellt 11 rum och k\u00f6k, till biostad, fabrik, eller aff\u00e4rslokal. Vidare meddela Baohman, Aberg & C:o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596479-ZONE524332001",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2068,
      6105,
      472,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Myreparerad V\u00e5ning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596479-ZONE524332002",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1921,
      6170,
      758,
      215
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 stora, ljusa Rum med m\u00e5nga garderober. Und. i nr 12 Lilla Nygatan, kl. 1.30\u20143 e. m. Ett stort, pr\u00e4ktigt Rum, 1 tr. upp, nyrepareradt, elektr. ljus, uthyres nu genast eller fr. 1 April till kontor. Underr\u00e4ttelse Jios A. G. Bergfalk, 3 Stora Gr\u00e5munkegv\u00e4nd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596480-ZONE524332004",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1967,
      6402,
      676,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ny reparerad Kontorsi\u00e4genliet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596480-ZONE524332005",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1922,
      6466,
      755,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4 h\u00f6ga, stora, ljusa Rum, 2 tr. upp. Underr. i nr 12 Lilla Nygatan kl. 1.30\u20143 e. ni. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596481-ZONE524332006",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2017,
      6545,
      573,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Koniorsi\u00e4genhet (12 lillg MM ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596481-ZONE524332007",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1921,
      6610,
      759,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 Rum inom tambur, 1 tr. upp, i nr 12 Lilla Nygatan. Underr\u00e4ttelse hos V\u00e4rden kl. 1.30\u2014 3 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596481-ZONE524332008",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2190,
      6725,
      219,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "iSiatik. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596481-ZONE524332009",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1921,
      6789,
      755,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "rymlig. Underr. 12 Lilla Nygatan kl. 1.30\u20143 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596481-ZONE524332010",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2941,
      984,
      314,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norrmalm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596481-ZONE524332011",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2711,
      1090,
      759,
      305
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En V\u00e5ning om 6 rum och k\u00f6k med tre ing\u00e5ngar. 21 Beridareban&gatan, 2 tr. Vidare meddelar V\u00e4rden pr Tel. Allm. 64 66 kl. 9\u201410 f. m. 71 Upplaudsifataii, 3 tr. Vacker, solig 5-rums H\u00f6rnv\u00e5ning, med eller utan tillsyn \u00f6fver huset. Faatig'hetsjA.-B. Oden, Lunt.makaregatan 26. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596482-ZONE524332015",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2762,
      1411,
      670,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I linaste iius vid ttep\u00e4p 43 ii. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596482-ZONE524332016",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2712,
      1478,
      761,
      317
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6, 5 och 3 rums L\u00e4genheter, alla nut* bekv\u00e4mligheter. Portvakten. I h\u00f6rnhus vid Drottninggatan kan efter hyresg\u00e4sts \u00f6nskan inredas Butik, som event, genom en bred trappa i\u00f6rbindes med v\u00e5ning, 1 tr. upp. (1(&gt; f\u00f6nsteis fasad). K\u00e4llarelokal kan \u00e4fven erh\u00e5llas. Vidare upplysningar & Th. Tj\u00e4ders Byr\u00e5, Brunkebergstorg 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596483-ZONE524332020",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2714,
      1812,
      759,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5-riims f\u00f6rstklassig H\u00f6rnv\u00e5ning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596483-ZONE524332021",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2865,
      1896,
      454,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "43 Karlhcrosvilgeii 45. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596483-ZONE524332022",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2715,
      1938,
      755,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tiilegatan 25, 3 ti'., uiidt tor Kenll\u00e4rov. 5 Rum, tamb., serv., bekv\u00e4mt, repareradt. Vice v\u00e4rden 1 tr. 11\u20141. Tel. Bruvikeherg 12 99. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596483-ZONE524332024",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2713,
      2147,
      759,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4 Rum, bekv\u00e4mligheter, elektr. ljus, ledig 1 April. Billig hyra. \u00c4fven passande till kontor med lager. Karduansmakaregatan 6, en half tr. upp. Visas kl. 10\u20143 p\u00e5 dagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596483-ZONE524332025",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2882,
      2293,
      448,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e5\u00bb 1 April ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596483-ZONE524332026",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2713,
      2359,
      759,
      182
    ],
    "has_part": [],
    "content": "finnas att hyra 3 Rum och k\u00f6k, tambur, lavoar i s\u00e4n.g'k., issk\u00e5p i k\u00f6k m. m. Vidare \u00e5 Stenhuggerikontoret 79 V\u00e4stmannagatan. Vac.ker 3-rums-L\u00e4genhet fr\u00e5n 1 April eller i\u00f6rr. Riks 34 60, Vasa 3 51. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596484-ZONE524332028",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2823,
      2560,
      560,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nr 3 Birkagatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596484-ZONE524332029",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2715,
      2642,
      759,
      174
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 \u00e5 3 rums l\u00e4genheter, sol och fri utsikt, alla bekv\u00e4mligheter. Visas alla dagar af Portvakt. Fint m\u00f6bleradt Herrum med egen direkt ing\u00e5ng fr\u00e5n f\u00f6rstuga. Underr\u00e4telse Tel. Brunkeberg 28 28. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596484-ZONE524332032",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3002,
      2834,
      204,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Centralt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596484-ZONE524332033",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2711,
      2880,
      764,
      507
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Herre eller dam f\u00e5r hyra trefligt m\u00f6bleradt Rum med telefon, vacker utsikt samt eldning o\u00f6h st\u00e4dning, f\u00f6r 35 kr. Svar pr Tel. Br. 3 05. 53 UppKindsgatnn, 8 tr., t. h. (h\u00f6rnet af Odengatan). iri\u00f6bl., ljust, trefligt Ruin tor hiittro herre; helst tjansti-inaii. Litet, v\u00e4l m\u00f6bleradt Rum, med inackorderinig, om s\u00e5 \u00f6nskas. Pris 20 kr. f\u00f6r rummet. Upplysning Vegagatan 4, 1 tr. Ett litet, trefligt Rum j\u00e4mte inackordering kan erh\u00e5llas. 87 Drottninggatan, 1 tr. Stort, v\u00e4l m\u00f6bleradt Rum f\u00f6r b\u00e4ttre herre. Malmskillnadsgatan 27, 3 tr. Nilsson. Telefon Brunkeberg 24 22. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596485-ZONE524332038",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2785,
      3406,
      622,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kontorslokal ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596485-ZONE524332039",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2715,
      3519,
      756,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "om fem rum och tre lagerrum i 53 Drottninggatan. N\u00e4rmare pr Allm. Tel. 116 71, kl. 10\u201412. 6 Jakobsbergsgatan 6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596485-ZONE524332041",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2901,
      3658,
      395,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ISutikl\u00e4genheter, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596485-ZONE524332042",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2715,
      3705,
      757,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "st\u00f6rre ooh mindre, med rum och lagerrum. Underr\u00e4ttelse af Portvakten i nr & Biblioteksgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596485-ZONE524332043",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2868,
      3787,
      469,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "&t\u00f6rre Butik, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596485-ZONE524332044",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2715,
      3847,
      757,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Frejgatan 46 A, i h\u00f6rnhuset vid V\u00e4stmannagatan, med lagerrum och k\u00f6k, passande till bos\u00e4ttningsaff\u00e4r eller dylikt, att hyra nu genast eller 1 Januari. Vidare \u00e5 Stenhuggerikontoret 79 V\u00e4stmannagatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596486-ZONE524332045",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2749,
      4032,
      696,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Butiker, st\u00f6rre och mindre. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596486-ZONE524332046",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2712,
      4117,
      762,
      446
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I nybyggda huset nr 77 Drottninggatan kunna f\u00f6rstklassiga air\u00e4r.-iloluiler erh\u00e5llas l niistk. Okt. Spekulantersoin hyra tidigt kunna f\u00e5 inredningar utf\u00f6rda efter \u00f6nskan. Inflyttning f\u00e5r sko 1 Sept. Niinnare meddelar Verk m\u00e4stare Andersson vhI bygget. M\u00e4ster-SaniuelSjintnii, midt emot posthuset, kommer till h\u00f6sten att inredas stora Lagerlokaler med ink\u00f6rsel samt Kontorsl\u00e4genih\u00e9ter. F.astighets-A.-B. Oden, 26 Lu n t.m ak a \u00bbgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596487-ZONE524332049",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2776,
      4570,
      635,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ljus iliS\u00c9 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "42"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596487-ZONE524332050",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2717,
      4710,
      754,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "n\u00e4ra invid Norra Bantorget, o:a 1,600 kv.-fot, fuinee att hyra nu genast elier till den 1 April. Svar till A.-B. Xohn Fr\u00f6l\u00e9en, Vasagatan 5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596488-ZONE524332051",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2715,
      4841,
      757,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 Verksiadsi\u00e4genheter, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596488-ZONE524332052",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2714,
      4922,
      762,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hvardera om 2 salar med tambur, ivtt hyra fr\u00e5n den 1 April 11)05 i \u00bbtr V Diibelnsyutun. N\u00e4rmare 8, stadens HyresKontor, 2 A Stora Nyfeatan, kl. 10--!}.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596489-ZONE524332054",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2715,
      5060,
      756,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Drottninggatan 77. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596489-ZONE524332055",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2712,
      5178,
      763,
      249
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En st\u00f6rre K\u00e4llarlokal, nedg\u00e5ng fr\u00e5n gatan, 14 fot h\u00f6g, med v\u00e4rmeledning, elektriskt ljus, passande till utst\u00e4llning, vin- eller annan handel som b-eb\u00f6fver stort utrymme. l/wrtw\u00f6ninn rymlig oeh bekv\u00e4m, hymn 450 J0I UVdniliy, kr i ml ledig i 54 stora 13adstugatan. Fru Myhrman visar. Tel. 101 00- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596489-ZONE524332057",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3606,
      411,
      552,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "36 Artillerlgatan, 3 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596489-ZONE524332058",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3501,
      459,
      757,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5 stora Rum, stort toalettrum, k\u00f6k och tambur. Nyrep, Fr\u00e5n 1 April eller tidigare. Visas kl. 12-3. Rikstel. 9145, Allm. 19095. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596489-ZONE524332059",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3737,
      574,
      287,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 Rum oeh k\u00f6k ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596489-ZONE524332060",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3500,
      609,
      757,
      241
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4ro till f\u00f6ljd af resa att hyra fr\u00e5n den 1 April. Ban\u00e9rgatan 21, 1 tr. Visas kl. 1\u20143 e. m. Lundgren. 3 Rum och k\u00f6k uthyras fr\u00e5n 1 April. N\u00e4rmare genom Portvakten Kommend\u00f6rsgatan 34 kl. 12\u20141 och 5\u20146 e. m. eller pr telefon \u00f6sterm. 45 92 kl. 5\u20146 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596489-ZONE524332062",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2934,
      5512,
      328,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6stermalm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596489-ZONE524332063",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2713,
      5619,
      759,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Eii mycket trefl. V\u00e5ning, 7 rum och k\u00f6k, af en h\u00e4ndelse ledig att \u00f6fvertaga 1 April. Centralt. Tel. \u00f6sterm. 1800. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596489-ZONE524332064",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2821,
      5734,
      553,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vid. Karlav\u00e4gen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596489-ZONE524332065",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2710,
      5792,
      764,
      263
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e5ninjr om (! rom, k\u00f6k och cloktr. ljus att hyra fr. 1 April. Vidare genom Th. Tj.'\u00bbdcrs ByrA, Brunkebergstorg 12. 36 KiihlarcKiitan, niirn Nybron. 6 Rum, serveringsrum, k\u00f6k, nyreparer., eleg., med elektr. ljus, parkettgolf. Hyran 1,500 kr. Butik med rum, \u00e5rshyra 600 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596490-ZONE524332069",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2712,
      6070,
      758,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Odengaian 6. Fritt l\u00e4lid",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596490-ZONE524332070",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2861,
      6194,
      483,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gFritt l\u00e4ge, solsida. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596490-ZONE524332071",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2710,
      6239,
      764,
      331
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Liigcnliet om 5 rinn och k\u00f6k, jungfmalkov, duschrum, kallt ooh varmt vatten i toaletten, elektriskt lju8 samt \u00f6friga bekv\u00e4mligheter. Portvakten anvisar. P\u00e5 \u00f6fre \u00d6stermalm. Solig, varm V\u00e5ning 0111 5 rum och k\u00f6k, i g&rdgliuset, att hyra fr. 1 Ap.il. Vidare genom Th. Tj\u00e4ders Byr\u00e5, Brunkebergstorg 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596490-ZONE524332075",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2854,
      6584,
      491,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4 11 El 131 o\u00ab\u00bbli It\u00f6k, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596490-ZONE524332076",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2711,
      6640,
      759,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 tr. Stureparken 4. PortvaEten Valhallav\u00e4ken 43 visar 1\u20142. Allm. Tel. 113 15. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596490-ZONE524332077",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2865,
      6721,
      467,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 Ituiii och k\u00f6k till 1 Api il ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596490-ZONE524332078",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2710,
      6756,
      759,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "att hyra, elektr. ljus, vattenkl. Villagatan 18 \u201420. Portvakten anvisar kl. 11\u20144. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596490-ZONE524332079",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3705,
      872,
      354,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r eu bftttre herre ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596490-ZONE524332080",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3501,
      908,
      759,
      706
    ],
    "has_part": [],
    "content": "uthyres nu genast eller fr\u00e5n 1 April v\u00e4l m\u00f6blerad, mattbelagd Dubblett med egen tambur. Fredrikslhofsgatan 2 (invid Strandv\u00e4gen), 2 tr. upp, till h\u00f6ger. Ett om\u00f6lbl. Rum \u00c4t gatan, f\u00f6r b\u00e4ttre dam eller herre, nu eller 1 April. Skeppareg. 46, 1 tr. Resande. Snygga Rum pA l\u00e4ngre eller kortare tid. Tel. Kaptensgatan 11, 2 tr. F\u00f6r b\u00e4ttre ung:herre finnes ett m\u00f6Meradt Rum. Greftureg. 60 B, 1 tr., h\u00f6rnet fcf Karlav. M\u00f6bl. Rum, f\u00f6nster \u00e5t gatan, 1 eller 2 herrar eller frunt. Brahegatan 28, n. b., h\u00f6frer, genast. Tel. \u00f6sterm. 502. Trefligt Ruin \u00e5 \u00d6stermalm f\u00f6r b\u00e4ttre Flicka med fast anst. Tel. 113 46. Ifnntnr ^:a 'ins- \u00e4 ljusa Rum IXUIIIUI, y. \u00f6ppen plan, 1 tr.; i ena rumm. krona och v\u00e4ggarm f. gas, k\u00f6k m. ni. Nu lediga. Vi dare Tel. \u00d6sterm. 3900. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596491-ZONE524332089",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3607,
      1629,
      561,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00f6tt- och Fl\u00e4skhandlare! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596491-ZONE524332090",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3500,
      1694,
      762,
      272
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e5n 1 April uthyres K\u00e4llarlokal intill \u00f6ppen plats vid en af \u00d6stermalms hufvudgator. L\u00e4mplig till k\u00f6tt- och fl\u00e4skaff\u00e4r. Billig hyra. N\u00e4rmare \u00f6sterm. 45 92 kl. 5\u20146 e. m. En stor, ljus Verkstadslokal. Riddaregatan 20- Underr\u00e4ttelse af Hallberg, \u00f6. g., n. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596491-ZONE524332093",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3672,
      2045,
      413,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kungsholmen. C V(istermalm.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596491-ZONE524332095",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3677,
      2193,
      413,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mot 3\u00f6&lt;lersol och pnrb. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596491-ZONE524332096",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3501,
      2231,
      759,
      678
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5- ooh 6-Rumsv\u00e5ningar, elektrisk personhiss, nu eller 1 April. Handtverkaregatan 34. Portvakten visar. En vacker V\u00e5ning om 5 rum och k\u00f6k uthyres med anledning af resa fr. 1 April. N\u00e4rmare underr\u00e4ttelse Fleminggutan 20 B. Deurell. 3 ocli 4 Itum och k\u00f6k alla bekv. Fridhemsgatan 6, nya huset. EK.t stort, ljust och soligt Rum finnes ledigt. Kungsgatan 52, 2 tr. OBS. I N\u00e4ra sp\u00e5rv\u00e4gen, Kungsbroplan. Tel. Kungsholmen 648. F\u00f6r en eller tv\u00e5 b\u00e4ttre herrar finnes ett stort, m\u00f6bleradt Rum \u00e5t gatan. Hel inackordering kan erh\u00e5llas. Fleminggatan 47, 1 tr., h. Wjji m\u00f6bl., bemtrefl. Kum &t ariitan f\u00f6r b\u00e4ttre herre, n\u00e4ra Kungsbron. Pipersg. 31, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics underline",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596491-ZONE524332104",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3708,
      2991,
      337,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6dermalm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596492-ZONE524332105",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3534,
      3098,
      698,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Elegant V\u00e5ning, vacker utsikt, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596492-ZONE524332106",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3503,
      3164,
      758,
      272
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 rum, serveringsrum, k\u00f6k. Underr\u00e4ttelse hos Portvakten i nr 6 Bellman'&gatan. Med anledning af flyttning fr\u00e5n Stockholm kan en rymlig V\u00e5ning om 5 rum och k\u00f6k f\u00e5 \u00f6fvertagas den 1 April eller senare. G\u00f6tgatan 14, 2 tr., v., kl. 1\u20143 denna vecka. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596493-ZONE524332109",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3543,
      3449,
      679,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 \u00e5 3 Rum och k\u00f6k ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596493-ZONE524332110",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3500,
      3532,
      759,
      498
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med alla bekv\u00e4mligheter, mot \u00f6ppen plats. 147 & 149 Br\u00e4nnkyrkagatan. Anvisning i Baeeri butiken. OBS. I Billiga hyror. Tre stora, vackra Rum och k\u00f6k med alla bekv\u00e4mligheter, solsida. Hornsgatan 148 A, 3 tr. upp. \u00c5kerblom. 143 och 145 Br\u00e4nnkyrkagatan. Vackra, moderna V\u00e5ningar om 1, 2, 3 rum och k\u00f6k samt nutida bekv\u00e4mligheter, att hyra nu eller 1 April. OBS. Billig hyra. Visas af Gustafson, 1 tr. upp i nr 143, Pr\u00e4ktig, om\u00f6blerad Dubblett etler Triplett, vacker utsikt. Maria Hissbro 8. Rikst. 60 19. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596494-ZONE524332115",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3506,
      4049,
      744,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hsrnbutik vid Mosebacketnrg ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596494-ZONE524332116",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3533,
      4133,
      647,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Underr\u00e4tt else i Vinhandeln, G\u00f6tgatan 14. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596495-ZONE524332117",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3782,
      4181,
      209,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2&gt;uVA, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596495-ZONE524332118",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3502,
      4266,
      756,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "passande till mode, sybeh\u00f6rsaff\u00e4r eller dylikt, att hyra nu eller 1 April f\u00f6r billig hyra i nr 143 Br\u00e4nnkyrkagatan. Visas af Gustafson, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596495-ZONE524332119",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3786,
      4380,
      202,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ISiiiik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596495-ZONE524332120",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3501,
      4442,
      754,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med 1 rum eller 2 rum oeh k\u00f6k, vid As\u00f6gaitaji. Vidare pr Allm. Tel. 112 57. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596495-ZONE524332121",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3719,
      4525,
      330,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ISaksnlong: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596495-ZONE524332122",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3504,
      4582,
      754,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "d\u00e4r stor kundkrets kan p\u00e5r\u00e4knas, att hyra billigt nu eller 1 April i nr 143 Br\u00e4nnkyrkagatan. Visas af Gustafson, 1 tr. upp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596495-ZONE524332123",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3613,
      4694,
      535,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fabriks- eller Nederlagslokal, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596495-ZONE524332124",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3504,
      4743,
      757,
      268
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ljus och rymlig, med nedg\u00e5ng fr\u00e5n gata, att hyra billigt nu eller 1 April i nr 143 Br\u00e4nnkyrkagatan. Visas af Gustafson, 1 tr. Fabriks- cll. Lagcrkltiil nu genast. Cirka 35 fot l\u00e5ng, 12 fot bred, stort g\u00e5rdsutrymme, 2 eldst\u00e4der, gas och vatten. S\u00f6dermannagatan 11. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596495-ZONE524332127",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3631,
      5082,
      500,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utom Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596496-ZONE524332128",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3561,
      5199,
      635,
      151
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I stor sj\u00f6stad ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "42"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596496-ZONE524332129",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3504,
      5358,
      755,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kunna Aff\u00e4ralokaler, s\u00e5som kontor, magasin m. m., hvarest kolonialvara aff\u00e4r en-gros i m\u00e5nga \u00e5r bedrifvits, f\u00e5 hyras att tilltr\u00e4das nu genast eller den 1 n\u00e4stkommande April. N\u00e4rmare meddelar Johan Kjellgren, Norrk\u00f6ping. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596497-ZONE524332130",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3702,
      5625,
      343,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5stundas ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596497-ZONE524332131",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3502,
      5758,
      755,
      158
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tidsenlig1 Liigcnlict om c:a 3 rum ooh k\u00f6k, helst med jungfrukammare, \u00f6nskas af barnl\u00f6s familj. Svar till \"Centralt 1 April\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596497-ZONE524332133",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3783,
      5932,
      198,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Svara! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596497-ZONE524332134",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3502,
      5988,
      759,
      265
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Treflig 3- ell. 4-rumsl\u00e4genhet \u00f6nskas hyra fr. 1 April. Svar, med prisuppgift ocih n\u00f6diga upplys ningar, till \"Solljus\", Dag. Nyh., Gust. Ad. torg. 3 eller 4 Rum och k\u00f6k j\u00e4mte jungfrukam mare \u00f6nskas hyra i Staden inom broarna fr\u00e5n den 1 April. Svar till Oscar A. Rosengren, 9 Lilla Nygatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596498-ZONE524332136",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3630,
      6268,
      501,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 \u00e5 8 v\u00e4l m\u00f6blerade, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596498-ZONE524332137",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3501,
      6331,
      757,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mattbelagda Rum, med egn-a ing\u00e5ngar och fri telefon, \u00f6nskas af tvenne sj\u00f6kaptener. Svar till \"Respektabla hyresg\u00e4ster\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596498-ZONE524332138",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3640,
      6480,
      495,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "liiittre Flicka ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596498-ZONE524332139",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3501,
      6541,
      758,
      281
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar hyra m\u00f6bl. Rum, nedre \u00d6stermalm, IS kr., eller dela ett med treflig flicka. Svar till \"N\u00e4ra Strandv\u00e4gen\", Dag. Nyh:s Hufvudkont St\u00f6rre Rum, ljust, helt eller delvis m\u00f6bl., \u00f6nskar \u00e4ldre, b\u00e4ttre herre ma genast. Direkt, ensam. ing. Svar till \"Helst Norr\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596498-ZONE524332142",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4291,
      412,
      756,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 April \u00f6nskas hyra af statens tj\u00e4nsteman med syster 2 Rum och k ok. Svar till \"Syskonhem\",hem\", Dagens Nyh., Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596498-ZONE524332143",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4495,
      526,
      352,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ung Flicka ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596498-ZONE524332144",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4289,
      583,
      755,
      228
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar hyra ett litet-, m\u00f6bleradt Rum, helst i b\u00f6rjan af Vasastaden. Svar till \"15 & 20 kr.\",\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. A nedre Norrmalm ett m\u00f6bleradt Rum med tillg\u00e5ng af telefon. Hyran ej \u00f6fver 30 kr. Svar till \"Ingeni\u00f6r\", Hotell de Frankfurt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596499-ZONE524332147",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4293,
      832,
      752,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00f6rre Verkst\u00e4der, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596499-ZONE524332148",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4291,
      951,
      755,
      260
    ],
    "has_part": [],
    "content": "centralt bel\u00e4gna, pa-ssande f\u00f6r vagnfabrik, \u00f6nskas hyra. Svar till \"Fabrik\" torde inl\u00e4mnas till Sv. Telegramb. Annonsafdelning, Brunke- bergstorg. Hembageri med butik oeh bostad \u00f6nskas hyra 1 April. Svar, m\u00e4rkt \"Hembageri 1906\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596499-ZONE524332151",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4577,
      1227,
      191,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Spritlagei*. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596499-ZONE524332152",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4289,
      1261,
      757,
      475
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lagerrum i tv\u00e9 v\u00e5ningar, passande till spritlager, \u00f6nskas hyra. L\u00e4ge helst S\u00f6der. Allm. Telefon 8723. ljus Verkstadslokal med centralt l\u00e4ge och cirka 200 kv.-m. golfyta, inklusive kontor och lagerrum, \u00f6nskas hyra nu genast eller den 1 April. Svar till \"Ljus lokal\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. Ett st\u00f6rre Lagerrum \u00f6nskas hyra \u00e5 Blasiiholmen. Svar till \"Lagerrum 1906\", Dagens Nvheters Hufvudkontor. \u25a0BBaaHBBHBK\u00c9RaaBMMMBBMH ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596500-ZONE524332159",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4351,
      1785,
      634,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utbjudes Arrendera. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596500-ZONE524332160",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4334,
      1906,
      677,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utom Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596500-ZONE524332161",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4290,
      2024,
      757,
      371
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e5n 14 Mars finnes att arrendera ej l\u00e5ngt fr. Stockholm ett mindre St\u00e4lle om c:a 40 tid. Maribyggnaden, som \u00e4r nyreparerad, inneh\u00e5ller 7 rum, k\u00f6ik m. m. Tr\u00e4dg\u00e5rd finnes. St\u00e4llet f\u00f6der 2 h\u00e4star ooh 4 kor. Lefvande och d\u00f6da inventarier kunna f\u00e5 \u00f6fvertagas. Om s\u00e5 \u00f6nskas kan endast bostad och tr\u00e4dg\u00e5rd erh\u00e5llas. N\u00e4rmare -upplysningar genom bref till \"Ernst A.\",\", under adress S. Gumselius' Annonsbyr\u00e5, 6toeikholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596500-ZONE524332164",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4368,
      2484,
      17,
      15
    ],
    "has_part": [],
    "content": "o ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596501-ZONE524332165",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4342,
      2502,
      651,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Astundas Arrendera. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596501-ZONE524332166",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4289,
      2617,
      757,
      239
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6nskas arrendera en Egendom med fr\u00e5n 50 tall ornkr. 100 tid \u00e5ker i Stockholmstrakten. Svar med uppgift om l\u00e4ge, storlek och pris s\u00e4ndas till \"Arrendeg\u00e5rd\",g\u00e5rd\", Dagens Nyheters Hufvudkontor, Stockholm. IIIti III' 'Ull laEMBMBWMiaMBaaKas^\u00e9gY ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596502-ZONE524332168",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4399,
      2940,
      552,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "platss\u00f6kande. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596502-ZONE524332169",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4528,
      3102,
      255,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Manliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596502-ZONE524332170",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4328,
      3206,
      692,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Uniform-Str\u00e5kkapell Sill S\u00e5",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596502-ZONE524332171",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4292,
      3262,
      750,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ps\u00f6ker engagement f\u00f6r Mars. Svar till \u00bbStr\u00e5k kapell\u00bb, Dagens Nyheters Hutvudkonlor.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596503-ZONE524332172",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4312,
      3338,
      724,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bedakt\u00f6rsplats ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596503-ZONE524332173",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4292,
      3450,
      755,
      200
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eller annan anst\u00e4llning vid frisinnad tidning eller vid tidskrift \u00f6nskas af en helnykter, genom m\u00e5ng\u00e5rigt skriftst\u00e4lleri och tidningsarbete kompetent person. Svar till \"Tidningsman\" inom 8 dagar, under adress JS. Gumselius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596504-ZONE524332174",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4291,
      3662,
      752,
      161
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skogs, S\u00e5gverks- och - Kontorsman ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596504-ZONE524332175",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4289,
      3843,
      755,
      176
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6ker anst\u00e4llning som inspektor eller f\u00f6rest\u00e5ndare. B\u00e4sta intyg ocli referenser finnas. Svar emotses i biljett, m\u00e4rkt \u00bbFackinan\u00bb, Sala Alleliandas kontor, Sala. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596505-ZONE524332176",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4432,
      4027,
      476,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ResaiiitepMs ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "42"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596505-ZONE524332177",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4641,
      4158,
      65,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eller ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596506-ZONE524332178",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4704,
      4197,
      287,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DKUHODSkll. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596506-IMAGE11",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4635,
      4198,
      69,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596506-IMAGE12",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4634,
      4289,
      343,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596506-ZONE524332181",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4289,
      4316,
      756,
      399
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inom kolonialvarubransdhen v\u00e4l f\u00f6rtrogen 30 \u00e5rs rutinerad K\u00f6pman s\u00f6ker resandeplats, helst p\u00e5 Norrland, till 1 April d. \u00e5. Annons\u00f6ren har i n\u00e5gra \u00e5r drifvit egen partiaff\u00e4r i st\u00f6rre landsortsstad, men p\u00e5 grund af aff\u00e4rs\u00f6fverl\u00e5telse \u00f6nskar antaga rcsandeplats eller ock ing\u00e5 kompanjonskap i n\u00e5gon god aff\u00e4r. Finfina referenser I Fler\u00e5rig resvana. S\u00e4kerhet kan st\u00e4llas f\u00f6r 20 tusen kr. Ben\u00e4get anbud utbedes t\u00f6re den 20 Februari, m\u00e4rkt \"B. S., verklig energi\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596507-ZONE524332184",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4364,
      4734,
      618,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bokf\u00f6rareplats ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596507-ZONE524332185",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4291,
      4824,
      754,
      163
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5 grosshandelskontor eller vid st\u00f6rre industriell anl\u00e4ggning \u00f6nskas af f. d. Brukstj\u00e4nsteman med vackra betyg. Svar till \"Banktj\u00e4nsteman\" under adress S. Gumselius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596508-ZONE524332186",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4289,
      5016,
      758,
      189
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5 \u00e5ngb\u00e5ts-, speditions- eller skeppsm\u00e4klerikontor d \u00e5ri",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596508-ZONE524332187",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4292,
      5205,
      755,
      327
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6kes plats af ung Man med fler\u00e5rig prakti* i dessa branscher. Svar till \"N. L. N. 1905\", under adress S. Gumselius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. korrespondens*\u00bb!\u00bb, bildad, SlOlllOrS\" energisk, intelligent ung Man med l:a referenser s\u00f6ker pl. 1/ R_l.f\u00f6rare, sedan m\u00e5nen \u00e4r an- KUQQfir HHh st\u00e4ild, s\u00f6ker plats. IXQOOUll UUf\\ Van vid s\u00e5gv. l a ref. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596508-ZONE524332193",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4537,
      5534,
      509,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "chefspl. hos korlv., nianufakturfirnin s\u00f6kes af diirtill kompe- Md)",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596508-ZONE524332194",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4409,
      5593,
      638,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ptent Man med grund).erfarenhet. 3K8A7JLC ger ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596508-ZONE524332195",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4292,
      5623,
      754,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4stmakareg. 30. K. 72 81. A. 788. J.Larsson & C :o. g",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596509-ZONE524332196",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4291,
      5536,
      244,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3Lager ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596509-ZONE524332197",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4595,
      5669,
      158,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ung Man ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596509-ZONE524332198",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4293,
      5706,
      755,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6ker anst\u00e4llnin p\u00e5 kontor, f\u00f6rut innehaft plats i agentur- och exportaff\u00e4r. Svar, m\u00e4rkt \"500\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596509-ZONE524332199",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4293,
      5886,
      754,
      198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "26 \u00e5rs ung Man med god skolunderbyggnad, kunnig i bokf\u00f6ring och som innehar plats sedan 6 \u00e5r i st\u00f6rre kl\u00e4deshandel h\u00e4rst\u00e4des, \u00f6n skar g\u00f6ra ombyte, helst p\u00e5 st\u00f6rre lager, d\u00e4r god framtid kan p\u00e5r\u00e4knas. Svar till \"Nykter och punktlig\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596509-ZONE524332200",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4291,
      6098,
      757,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Som magasins- eiler lagerbokh\u00e5llare ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596509-ZONE524332201",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4293,
      6164,
      755,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6ker 34-\u00e5rig, aff\u00e4rsvan Man plats snarast. Fina betyg och rekommendationer. Svar beli3 till \"God arbetsf\u00f6rm\u00e5ga\", Tidningsk. Upplan.lsg. S. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596510-ZONE524332202",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4400,
      6300,
      539,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Examinerad Sj\u00f6kapten ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596510-ZONE524332203",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4291,
      6386,
      757,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar tillf\u00e4llig syssels\u00e4ttning f\u00f6r vintern. Svar till \"K. K.\",\", D-agens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596510-IMAGE13",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4292,
      6456,
      755,
      171
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596510-ZONE524332205",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4293,
      6638,
      756,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "29 \u00e5r, absolutist, med 14 \u00e5rs praktik, s\u00f6ker, till f\u00f6ljd af aff\u00e4rsf\u00f6r\u00e4ndring, ombyte af plats. De b\u00e4sta betyg och referenser finnas. Svar till \"U. S.\",\", Dagens Nyheters Hufvudkontor, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596510-ZONE524332207",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5078,
      415,
      765,
      293
    ],
    "has_part": [],
    "content": "27 \u00e5rs Man, som m\u00e5ste afbryta studier, \u00f6nskar plats nu genast som & kasserare, platsf\u00f6rs\u00e4ljare ettor n\u00e5gon an\u00bb nan god plats. Borgen samt rekommendationer finnas. Svar bedes snarast tiN \u00bb27 \u00e5r redbar\u00bb, Dagens Nyheter, Gttet Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596510-IMAGE14",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5116,
      725,
      670,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596510-ZONE524332209",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5078,
      861,
      761,
      202
    ],
    "has_part": [],
    "content": "24 \u00e5r, s\u00f6ker plats nu gienaet ellei framdeles i st\u00f6rre speceriaff\u00e4r eller \u00e5 lager i Stocihalm eller st\u00f6rre landsortsstad. Innehar 9-\u00e5rig dy TIK plats, men \u00f6nskar onfbyte. V\u00e4rnpl. fullgjord. Svar till \"J. S. 80\", under adre&s 6. G-uka* lius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596511-ZONE524332211",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5101,
      1080,
      739,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SpeceYxfoau&eflsVxto\u00e5de,' 5 \u00e5d \u00e5\u00e5",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596511-ZONE524332212",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5077,
      1168,
      762,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": ",25 \u00e5r, med m\u00e5ng\u00e5rig vana i Stockholm ocM landsorten, s\u00f6ker genast plate. De b\u00e4sta och rekommendationer. Svar till \"C. T.\",\", Dab gens Nyheters Hufvudkontor, f. y. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596512-ZONE524332213",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5151,
      1316,
      622,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Herrar Aff\u00e4rsm\u00e4n! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596512-ZONE524332214",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5078,
      1380,
      759,
      273
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En 31 \u00e5rs Man med 11 \u00e5rs aff\u00e4rsvana, vunnen genom praktik \u00e5 kontor inom olika industriooh aff\u00e4rsgrenar s\u00e5v\u00e4l i Sverge som Tyskland samt genom 3-\u00e5rig sj\u00e4lfst\u00e4ndig aff\u00e4rsverksamhet, \u00f6nskar fast anst\u00e4llning s\u00e5som resande f\u00f6r l:a klass aff\u00e4rshus. Prima referenser. Svar till \"H. D. representant\", under adress S. Gumselius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596513-ZONE524332216",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5078,
      1663,
      545,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Torfverks- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596513-ZONE524332217",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5302,
      1752,
      532,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rvalta re ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596513-ZONE524332218",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5077,
      1839,
      758,
      511
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6ker plats till v\u00e5ren eller f\u00f6rr. l:a betyg fr\u00e5n Torfskolan. Afskrift s\u00e4ndes p\u00e5 beg\u00e4ran. Svar afvaktas f\u00f6ll \"H. K.\",\", under adress S. Gumo\u00ablius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. Mekanisk Verkm\u00e4stare som i flera \u00e5r 'haft anst\u00e4llning som veFkm\u00e4sfaHS \u00e5 en af Sverges st\u00f6rre mekaniska verkst\u00e4der och som \u00e4ger stor erfarenhet i de modernast\u00bb och mest praktiska arbetsmetoder, \u00f6nskar dylik anst\u00e4llning. Verkligt goda betyg och referenser finnas. Reflekterande ins\u00e4nde svar till \"M\u00e5ng\u00e5rig erfarenhet 1905\", Svenska Telegrambyr\u00e5ns Annonsafdelning, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596514-ZONE524332222",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5133,
      2365,
      644,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Herrar Fabrik\u00f6rer, ohoj! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "30"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596514-ZONE524332223",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5078,
      2490,
      754,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jEn energisk Man med 5 \u00e5rs vana i veloeipedoch klensmide \u00f6nskar ombyte af plats. Svar till \"A. 23 \u00e5r\", Kiosken vid Brunnsparken, G\u00f6teborg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "30"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596514-ZONE524332225",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5192,
      2639,
      530,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "AiitomobillOrare, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596514-ZONE524332226",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5078,
      2693,
      754,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "joker plats. Svar till \"Kompetent\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596515-ZONE524332227",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5179,
      2772,
      653,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hrr Principaler! ~ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596515-ZONE524332228",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5078,
      2837,
      754,
      574
    ],
    "has_part": [],
    "content": "God, st\u00e4dad, absolut nykter f. d. Milit\u00e4r, med \u00bb\u2022oda rekommendationer fr\u00e5n f\u00f6rut innehafda f\u00f6rtroendefulla platser, \u00f6nskar plats s\u00e5som tillsyningsman, uppb\u00f6rdsman, vaktm\u00e4stare e. d. Muntliga rekommendationer kunna f\u00f6retes. Svar, m\u00e4rkt \"\u00c4rlig S. 05\", till Dagens Nyheters Hufvudkontor, Stockholm. (\u00e4Hi dsin-, oyilt, liten familj, sk\u00f6tsam, p\u00e5litl . f\u00f6kcr pl. B\u00e4sfa betya. A. 7 88. R. &lt;281. Stock. J, L,nsson & C:o. Herrar l*riiscipaler! En 18 \u00e5rs Yngling \u00f6nskar plats p\u00e5 st\u00f6rre aff\u00e4rskontor s\u00e5som volont\u00e4r. Fina betyg finna9 och goda rekommendationer. Svar motses tacksamt till \"\u00c4rlig och redbar\", Dagens Nyheter. Gustaf Adolfs torg. Tr\u00e4d ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596516-ZONE524332234",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5284,
      3499,
      300,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596516-ZONE524332235",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5136,
      3605,
      643,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sjuksk\u00f6terskor, V\u00e4rdinnor, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596516-ZONE524332236",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5077,
      3693,
      754,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e4llskapsd., Lektriser, alla med goda rekommendationer. s\u00f6ka platser genom \u00d6stermalms Inack.-Byr\u00e5, 33 Brahegatan, 11\u20143 A. T. 19S95. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596517-ZONE524332237",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5107,
      3813,
      698,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hush\u00e5llsplats ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596517-ZONE524332238",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5075,
      3921,
      754,
      213
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6kes till ungherre eller emkeman i v\u00e5r aif en mycket duglig, proper Flicka, van att sk\u00f6ta ett b\u00e4ttre hem. Svar, m\u00e4rkt A. Rosen, Sibyllegatan 23, Porslinsaff\u00e4ren, Stockholm. V\u00e4l rek. Hush\u00e5llerska \u00f6nskar plats lios \u00e4nkling eller ungkarl. Tel. Vasa \u00a32 41. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596518-ZONE524332240",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5268,
      4153,
      366,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ICoker&ka, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596518-ZONE524332241",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5077,
      4217,
      752,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "v\u00e4l rek., \u00f6nskar plate nu genast, nyligen genomg\u00e5tt kurs i matlagning. Sv-aor till \"M. H.\",\", Kaptensgatan 9, Strykinr\u00e4ttningen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596519-ZONE524332242",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5195,
      4330,
      520,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ung, spr\u00e5kkunnig Dam ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596519-ZONE524332243",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5077,
      4395,
      756,
      189
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med snabb oclj vacker handstil \u00f6nskar plats som skrifbitr\u00e4de eller korrespondent. Svar till \"Genast\", p\u00f6ste restante, Central postkontoret. Ilrnrllf nianutaktuiiiandcl ctu. s\u00f6ker lumpHUi IV., II!ci lig, praktisk Flicka. \u00c4If\u00f6^ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596520-ZONE524332245",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5078,
      4583,
      754,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g, p\u00c4If\u00f6rsvan jnc^ sii\"' s\"ker iJnta I landthandel\" fekaenrS!m-braaenrS!m-braenrS!m-branrS!m-bra be\" L\u00e4tk30R72 81A788JL& ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596520-ZONE524332246",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5077,
      4699,
      752,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SL\u00e4stmakareg. 30. R. 72 81. A. 788. J.Lar3Son& C :o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596521-ZONE524332247",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5196,
      4765,
      511,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skicklig H\u00e5rfiis\u00f6rska ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596521-ZONE524332248",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5075,
      4852,
      756,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar plats i Stockholm i damfrisering. Svar till \"Vera\", J\u00f6nk\u00f6ping, p\u00f6ste restante. Kvinnlig Barbererska, s&ieklig i yrket, \u00f6nskar plats. Svar till \"Arbetsam 00\", Tidningsk. Observatoriigatan 8. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596521-ZONE524332250",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5225,
      5048,
      481,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skicklig; Modist ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596521-ZONE524332251",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5074,
      5105,
      759,
      367
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar \u00e5rsplats nu till v\u00e5ren, helst Norrland. Svar till \"C. C. Kalmar\", p. r., Kalraaj. En ung Flicka \u00f6nskar syssels\u00e4ttning om eftermiddagarne. Tacksam f\u00f6r svar till \"H. 1905\", Dagens Myheters Hufvudkontor. En skicklig S\u00f6mmerska \u00f6nskar arbete i familj. Svar tiir \"B. S.\",\", Dagens Nyh. Hufvudk. Ung, serveringsvan Flicka mefl behagligt s\u00e4tt och utseende \u00f6nskar plats p\u00e5 kaf\u00e9 eller bierhall. Kontoret Hornsgatan 11. Tel. 33 43. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596522-ZONE524332255",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5078,
      5486,
      759,
      148
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hush\u00e5llsfr\u00f6ken, \u00c4prnk,i8k och m- I\u201e' skick), och nfttot spr\u00e5k- manospeln. s,ss\"u\" Lk",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596522-ZONE524332258",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5077,
      5634,
      758,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4stmakareg. 30. R. 72 81. A. 7 88. J. Larsson & C :o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596522-ZONE524332259",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5182,
      5680,
      553,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Cn 30 ars Flicka, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596522-ZONE524332260",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5078,
      5737,
      759,
      343
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sn\u00e4ll och huslig, kunnig i allt som till etit ordentligt hem h\u00f6rer, \u00f6nskar plats till ungherre i stad eller p\u00e5 landet den 1 eller 24 April. Betyg finnes. Svar till \"I. 1905\", Pappershandeln Odengatan 16. Plats i Stodkholm eller dess n\u00e4rtiet s\u00f6ker stadgad, anspr\u00e5ksl\u00f6s, b\u00e4ttre Flicka, kunnig i matlagn. o. alla hush\u00e5llsg., \u00e4fven massag\u00ab o. skrifg. Sv. \"P\u00e5litlig hj\u00e4lp\", Dag. Nyh:b Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596522-ZONE524332263",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5329,
      6092,
      508,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 bftttre familj ~ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596522-ZONE524332264",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5078,
      6136,
      763,
      678
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar ung Flicka plats, ordentlig och arbetsam, n\u00e5got kunnig i matlagning. Underrr\u00e4ttelse Tel. Brunkeberg 3216. En snygg och ordentlig Husjungfru sftkei plats nu genast. 3 \u00e5rs betyg finnes. fv&lt;ir till \"H. N.\",\", Tidningskontoret Tegn\u00e9rgatan 18 En sn\u00e4ll och ihuslig Flicka s\u00f6iker plats till liten, fin familj som ensam, vid l\u00f6n f\u00e4stes ej afseende, mera vid ett v\u00e4nligt, bem\u00f6tande. God* rekommendationer finnas. Svar till \"26 W, adress Malm, 8 tr., \u00f6. g., Valhallav\u00e4gen 95. Bn Flicka \u00f6nskar g\u00e5 bort och servera middagar och sup\u00e9er samt hij\u00e4lpa till med hvarje. Goda rek. Svar till \"E. J.\",\", As\u00f6gatan 47 E, 4 tr. P\u00e5litlig och ordentlig St\u00e4derska \u00f6nskar eftermiddagsst\u00e4dning eller diskning. Svar till A. K. 36\", Dagens Nyh., Gustaf Adolfs torg. \u25a0K Killi IWIIBWBM\u00c9MHWM\u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596522-ZONE524332270",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2385,
      6984,
      156,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 202 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596522-ZONE524332271",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2076,
      7033,
      771,
      1341
    ],
    "has_part": [],
    "content": "honom s\u00e5 mycket redan innan han blef 21 \u00e5r, alltsedan han \u00e5terfunnit!? oeh f\u00f6rta hem ? Han hade icke f\u00e5tt mycket, var evairet; \u00e5tminstone had-e det icke varit mycket i j\u00e4mf\u00f6relme roed de inkomster han nu \u00e5tnj\u00f6t, och man kunde v\u00e4l icke l\u00e5ta. arfV in gen till en stor f\u00f6rm\u00f6genhet v\u00e4xa upp rom en tiggare heller 1 Slutligen upph\u00f6rd\u00ae fr\u00e5garna att fr\u00e5ga, irnen (iinremieJlan sade de att, ehuru Folco hade visat eig som. en beundransv\u00e4rd \u00e4kta man och tstyffar medan hans hustm lefde, hade han icke varit s\u00e4 f\u00f6rst\u00e5ndig efter henne\u00ae d\u00f6d gom de hade naft anJedning att v\u00e4nta. Emellertid var det ingen eom hade n\u00e5gon r\u00e4ttighet att blanda sig i eaien, och MaroeJIo lefde soim han behagade. Barn f\u00e4sta sig inetinktlikt vid den af dierais f\u00f6r\u00e4ldrara som ger dem et \u00f6nsta, friheten. Det \u00e4r rent nonsene att f\u00f6rneka det. Marcello hade h\u00e5llit innerligt af sin mor, men hon hade allticf varit dem som hindrat honom fr\u00e5n att g\u00f6ra det han \u00f6nskade g\u00f6ra, emedan hon varit ytterligt \u00e4ngslig f\u00f6r hans kroppsliga halta och ytterligt m\u00e5n om att uppfostra honom till en moraliskt fullkomlig idealm\u00e4nniska. Folco d\u00e4remot ha&lt;Jo f\u00f6r Marcello varit f\u00f6rbundejn med all eport och andra n\u00f6jen- han haft oeh hacka alltid uppmuntrat honom att roa sig, gif- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596522-ZONE524332273",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3357,
      6982,
      154,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 207 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596522-ZONE524332274",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3047,
      7034,
      765,
      1343
    ],
    "has_part": [],
    "content": "att han aldrig skulle beh\u00f6fva ek\u00e4mmas f\u00f6r henne. Det var allt Hon gjorde sig aldrig n\u00e5gra illusioner om sig sj\u00e4lf eller n\u00e5gra f\u00f6rhoppningar att kunna h\u00f6ja eig till hans sociala st\u00e5ndpunkt. D\u00e4rtill var hon f\u00f6r mycket den \u00e4kta bondkvinnan, \u00e4ttlingen af tr\u00e4lar i mer \u00e4n 30 generationer, afkomlingen af m\u00e4n och kvinnor som hade k\u00e4nt att de med kropp och sj\u00e4l tillh\u00f6rde l\u00e4nsherren \u00f6fver den mark p\u00e5 hvilken de f\u00f6dts och aldrig hade oroats af frestande dr\u00f6mmar om frihet, j\u00e4mlikhet, broderskap och det v\u00e5ldsamma f\u00f6rg\u00f6randet af h\u00f6ga herrar och damer. S\u00e5 lefde hon oeh s\u00e5 l\u00e4rde hon sig m\u00e5nga Baier af Settimia, medan hon betraktade sig sj\u00e4lf som absolut egendom till den man som hon \u00e4lskade och hade r\u00e4ddat, och hon var fullkomligt lycklig, om \u00e4n icke fullkomligt god. \u2014 N\u00e4r jag blir myndig, brukade Marcello s\u00e4ga, skall jag k\u00f6pa ett vackert, litet et\u00e4Jle vid Tibern, och d\u00e4r skall du bo. \u2014 Hvarf\u00f6r det? fr\u00e5gade hon alltid. \u00c5ro vi inte lyckliga h\u00e4r ? \u00c4r det inte \u00bbvalt om sommaren och soligt om vintern'! Ha vi inte allt hvad vi beh\u00f6fva 1 N\u00e4r du gifter dig kommer din hustru att bo i den pr\u00e4ktiga villan p\u00e5 Janiculivs, och n\u00e4r du \u00e4r tr\u00f6tt p\u00e5 henne kommer du och h\u00e4lsar p4 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596522-ZONE524332278",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4422,
      6981,
      157,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 206 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596522-ZONE524332279",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4112,
      7030,
      767,
      1348
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vandlade Regina till en civiliserad varelse, som alltid m\u00e5ste v\u00e4cka uppm\u00e4rksamhet genom sin sk\u00f6nhet och h\u00e5llning, men som p\u00e5 samma g\u00e5ng godt kunde ha tillh\u00f6rt en romensk medelklassfamilj, hvad henneB s\u00e4tt och kl\u00e4dedr\u00e4kt betr\u00e4ffade. Det var visserligen sant att den unga flickan al naturen \u00e4gde den romerska bondkvinnans medf\u00f6dda v\u00e4rdighet i f\u00f6rening med en gestalt och ett behag i sina r\u00f6relser, som hvilken aristokrat som hetet kunde ha afundats henne, och att hon talade med den romerska accent som n\u00e4stan alla andra italienare beundra ; men fast hennes upptr\u00e4dande utm\u00e4rkte sig f\u00f6r ett visst lugn, kunde det dock ofta komma en ov\u00e4ntad liflighet i det, och hon hade ett \u00f6fverraskande enkelt s\u00e4tt att kalla saker vid deras r\u00e4tta namn, hvilket \u00f6msom bragte Marcello ur fattningen och \u00f6msom roade honom. Settimia gjorde hennej som sagdt, till en civiliserad m\u00e4nniska, n\u00e4stan utan att l\u00e5ta henne m\u00e4rka, det, ty hon var snabb att l\u00e4ra, liksom alla af naturen beg\u00e5fvade personer, som icke ha f\u00e5tt n\u00e5gon uppfostran, och hon tog l\u00e4tt efter s\u00e5som olla kvinnliga kvinnor g\u00f6ra n\u00e4r de \u00e4iro tvungna att hastigt foga sig efter sin nya omgifning. \u00c4fven drefs hon af sin \u00f6nska\u00bb att visa eig till sin f\u00f6rdel f\u00f6r Marcello, s\u00e4 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708990#1-2-ARTICLE54596522-ZONE524332280",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5077,
      7033,
      768,
      1349
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vande bowi sk\u00e4ll att det icke fa/nnst n\u00e5gon medicin j\u00e4mf\u00f6rlig med sund f\u00f6rstr\u00f6else f\u00f6r em- gosse med kksn fysik. Corbario f\u00f6rstod att som en ond' aaide begagna pri g af aaiunan-gen i dese otaliga och icke alltid' nyttiga former. Fast\u00e4n Marcello icike skulle ha eA\u00e4nt det f\u00f6r sig sj\u00e4lf, hade hant? etyffar Pt\u00e5tt honom n\u00e4rmare oeh varit honom n\u00f6dv\u00e4ndigare \u00e4n hans mor under flera \u00e5r j ooh dessutom: var det. l\u00e4ttare f\u00f6r honom arf^ b\u00e4ra den f\u00f6rlust som han \u00a9fteir sitt til\u00a3 frisknande underr\u00e4ttades att hani lidit d\u00e4j* f\u00f6r att den hade drabbat honom under dten m\u00f6rka, obest\u00e4mda period af hans sjukdom \u00bbom nu tycktes honom ha varat i \u00e5ratal och till f\u00f6ljd af hvilken allt som hade tilldragit sig f\u00f6rut tillh\u00f6rde ett ail\u00e4gset f\u00f6rflutet. Dessutom hade han Regina ocfe ung\u00bb dom och friskhet, och Corbario fanns alk tid till hands att uppmuntra ooh tillfred\u00bb st\u00e4lla hans minsta \u00f6nskningar, under de\u00bb f\u00f6rev\u00e4ndning att en konvalescent m\u00e5at\u00bb g\u00f6ras till viljes till hvad pris som hels\u00ae och att det var god tid att t\u00e4nka efter hvad som skulle g\u00f6ras med Regina \u00bbcdaa Maroello blifvit riktigt \u00e5terst\u00e4lld. Do unga flickan hade i alla fall, som Corboari* sade till honom, r\u00e4ddat hans lif, och chA var bara r\u00e4tt att vara tacksam och faas ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  }
]