[
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596698-ZONE524335101",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4976,
      4607,
      231,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De b\u00e4sta, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596698-ZONE524335103",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5237,
      4597,
      505,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00e5viil svenska som utl\u00e4ndska Pinuinon k\u00f6pas i John Xncobsson\u00bb PiauoafFiir Hamngatan 28. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596698-ZONE524335105",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4978,
      4715,
      767,
      373
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TiHnlntann nyreparem\u00f6t, billigt pris. Liist na- Idl!?ipidllU, karcyatan G. 2 ti'., t. Ii.Dioninn t-ill salu och uthyrning. Billign pri- rianino ser. D\u00f6bilnsgntan 38 D.Pianino ^nt' sv*rt' sii.yes mycket bniigt och f\u00f6rm\u00e5nligt. Drottmngg. 50, 1 tr. 3 p\u00e5 petvgav s\u00e4ljes Grammophon till bslfva priset samt Skif vor ytterst billigt. STojdg\u00e4tan 3, 1 tr., \u00f6. g. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596698-ZONE524335122",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5086,
      5097,
      557,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Centralt \u00e5 nedre Norr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596698-ZONE524335124",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4982,
      5153,
      768,
      198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bra hus med utm&rlcta aff\u00e4rslokaler ooh lig\u00bb hvror sillje* gouoin Th. I j&lt;idcrs Byr\u00e5, Brunkeborg\u00ab\u00bbofg 1 g. Rukcfru Elise Granbergs st\u00e4rblms tillh\u00f6riga fastigheten ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596698-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5258,
      5351,
      490,
      1
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596698-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4965,
      5355,
      784,
      182
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596698-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4965,
      5539,
      542,
      2
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596698-ZONE524335137",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4968,
      5544,
      783,
      318
    ],
    "has_part": [],
    "content": "iuom \u00d6stermalms f\u00f6rsamling i Stockholm utIhjudes h\u00e4rmed till omedelbar f\u00f6rs\u00e4ljning. Skriftliga anbud torde senast den 25 Februari HKk\") afgifvas till endera af stHrbhuset.s utredningsm\u00e4n Notarius Publicus Uno lOldenbufg, Skeppsbron 8, och Hofr\u00e4tts \u00e9. o. Notarien Job. f\\ Wiberg, Sm\u00e5landsgatan 31 A, hvilka meddela n\u00e4rmare upplysningar.f",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596697-ZONE524335095",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5109,
      4355,
      524,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "T/LL_SALU._SALU. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596697-ZONE524335097",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4978,
      4499,
      763,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tafflar uthyras ytterst billigt. iRit2C",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596697-ZONE524335099",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4976,
      4555,
      764,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yyHirschs Piauomagasin, Rogei ingsgntan 2C- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596696-ZONE524335083",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5070,
      3527,
      574,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Auktion. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596696-ZONE524335085",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4975,
      3649,
      764,
      498
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Genoui frivillig auktion, som t\u00f6iriitUa vid \u00c4lta g\u00e5rd, 1 mil utom f*.anstull, Timhitjen den 7 n\u00e4stkommande Mars kl. 11 f. \u00bbi., kommer att f\u00f6rs\u00e4ljas: 3 st. httstar, 4 par goda dragoxar, 8 kor, 2 kvigor, diverse k\u00e4r- och \u00e5kerbruksredskap s\u00e5som sk\u00e5nsk promenadvagn, skriud- och verk fj\u00e4dervagnar, sl\u00e4de, k\u00e4lkar, skrof k\u00e4rror, tr\u00f6skverk, sl\u00e4tter, hackelse- och fr\u00f6s\u00e5ningsmnskiner, plogar, harfvar, grepar, fl\u00e4kt, h\u00e4str\u00e4fsa, g\u00f6dselrad, diverse m\u00f6bler, taflor, decimalv\u00e5g med vikter, hyfvelb\u00e4nk, j\u00e4rnspislar, jaktgev\u00e4r, skjutv\u00e4ska m. 111. m. 111. Vederh\u00e4ftige k\u00f6pare erh\u00e5lla J m\u00e5nadera betalningsanst\u00e5nd, andra betala vid aufordran. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596696-ZONE524335092",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5006,
      4160,
      426,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm i Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596696-ZONE524335094",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5353,
      4193,
      343,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V. A. Arnheim. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596695-ZONE524335057",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4270,
      4627,
      593,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e5n Domstolarne. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596695-ZONE524335062",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4190,
      4738,
      770,
      1872
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Det blodiga slugsm&let i Ishult. P\u00e5 tisdagen \u00e4gde rannsakning rum inf\u00f6r Tunal\u00e4nis h\u00e4radsr\u00e4tt \u00e5 tingsst\u00e4llet lahult, Kalmar l\u00e4n. Det g\u00e4llde att utleta sanningen 1 ett brottm\u00e5l, som v\u00e4ckt stort uppseende i vida bygder. \u00c5klagare var kronol\u00e4nsman K. Wijkstr\u00f6m, hvilken l\u00e5tit inkalla en ni\u00e4rngd personer, \u00e5talade. m\u00e5ls\u00e4gare och vittnen. H\u00e4ktad var Filip Johansson i Kammarbo. Tre personer ha f\u00f6rut varit h\u00e4ktade, men blefvo f\u00f6rsatta )*\u00e5 fri fot, ett beslut swm \u00e5klagaren \u00f6fverklagat, De voro nu m\u00e5ls\u00e4gare. Af polisunders\u00f6ikniiigieu har framg\u00e5tt bi. a.: Den 28 november, d\u00e5 det var ting vid Ishult, blef l\u00e4naman Wijkstr\u00f6m underr\u00e4ttad om att ettblodigt slagsm\u00e5l uppst\u00e5tt i n\u00e4rhetn af tingshuset. N\u00e4r han efter en stund kom till platsen. var slagsm\u00e5let redan slut och offren f\u00f6r detsamma omh\u00e4ndertagna ooh inf\u00f6rda i ett k\u00f6k till g\u00e4stgifvareg\u00e5rden. H\u00e4r m\u00f6ttes l\u00e4nsmannen af en syn som n\u00e4rmast kan j\u00e4mf\u00f6ras med en slaktarbod. Tre personer voro s\u00e5 f\u00f6rf\u00e4rligt knifskunia at.t. lifvet syntes st\u00e5 p\u00e5 spel. Den h\u00e4ktade Filip Johansson, hvilken synes ha varit upphofsmannen, l\u00e5g p\u00e5 en soffa, mydket matt af blodf\u00f6rlust. Ena tummen var afliuggen odh ena prmen mycket illa tilltygad. Dessutom hade hau ett stort bl\u00f6danide s\u00e5r vid ena tinningen. Ernst Karlason fr\u00e5n Lilla Korsn\u00e4s hade stora s\u00e5r i hufvudet. Att huggen varit ovanligt kraftiga visas af att den tjocka hatten oeh svettremmen voro genomskurna ooh att s\u00e5ren de4 oaktadt blefvo s\u00e5 svira. Han liade deesiitom f\u00e5tt hugg i naokikotorna. Tr\u00f6jan var s\u00e5 genomskuren att. den sig ut s1001 ett s\u00e5ll. En tredje person, Edvard Johansson i Halsbo, hade likaledes blifvit mycket sv\u00e5rt t-illtygad. Fr\u00e5n samtliga rann blodet, i str\u00f6mmar. De s\u00e5rade f\u00f6rdes fortast m\u00f6jligt i en vagn den l\u00e5nga v\u00e4gen till Oskarshamns lasarett, d\u00e4r l\u00e4karen sysselsatte sig med att f\u00f6rbinda deras B\u00e5r under fyra timmars tid. Det \u00e4r l\u00e5ngt ifr\u00e5n s\u00e4llsynt att slagsm\u00e5l f\u00f6rekomma i dessa trakter, men detta \u00e4r tutan tvifvel det blodigaste \u00bbom intr\u00e4ffat sedan l\u00e5nga tider tillbaka. De flesta af dem som deltogo i detsamma \u00e4ro k\u00e4nda f\u00f6r att l\u00e4tt taga till knifven ooh ha \u00e4fven varit straffade. Hittills har endast en f\u00e5tt sitt straff, n\u00e4mligen Karl Oskar Svensson i Fagerb\u00e4ck, som den 29 deoember f\u00f6r det n\u00e4mnda slagsm\u00e5let d\u00f6mde\u00e4 tili fem m\u00e5naders f\u00e4ngelse. Nn blef, efter envist nekande, som dook intet hj\u00e4lpte mot de m\u00e5nga .graverande vittnesm\u00e5len, Fili.p Joihansson d\u00f6md till sex m\u00e5naders f\u00e4ngelse. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "5"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596695-ZONE524335075",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4222,
      6678,
      738,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ho fm \u00e4s t\u00e5ren mot hotelldirekt\u00f6ren. Dom R",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596695-ZONE524335077",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4195,
      6714,
      772,
      419
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fmeddelades p\u00e5 tisdagen i det af hofm\u00e4stare R. Sundgren mot f. d. direkt\u00f6ren \u00e5 H\u00f6tel Rydberg C. Berglind v\u00e4ckta m\u00e5let om skadest\u00e5nd f\u00f6r kontraktsbrott d\u00e4rigenom att Snndgren i f\u00f6rtid f\u00e5tt l\u00e4mna \u00bbin plats. Svaranden d\u00f6mdes att till Sundgren utgifva stipuleradt skadest\u00e5nd med 2,500 kr. ooh betala r\u00e4tteg\u00e5ngskostnader tived 150 kr. \u00c5ngaren Chapman\u00bb ftirlisning. Det af allm\u00e4nna \u00e5klagaren, atadsfiakal P. Cederborg, under lian\u00bb tj\u00e4nstg\u00f6ring, samt direkt\u00f6r G. Foreelius mat sj\u00f6kapten Sandin v\u00e4ckta m\u00e5let, at ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596693-ZONE524335029",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5067,
      2664,
      576,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Auktion. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596693-ZONE524335033",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4973,
      2784,
      765,
      680
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A offentlig auktion, som f\u00f6rr\u00e4ttas vid Ellenhill, 15 min. viig fr&n Sundbyberg, Tisdagen den 21 innevarande Februari kl. 12 pA dagen, kommer att f\u00f6rsaljas: 4 st. h\u00e4star, 8 kor, 12 h\u00f6ns, k\u00f6r\u00bb och \u00e5kerbruksredskap s\u00e5som fj\u00e4d,* vagnar, vagnar f\u00f6r par och enbet, trilla, sl\u00e4dar, vinkelaxel- och andra k\u00e4rror, k\u00e4lkar, tr\u00f6skverk, fr\u00f6s\u00e5niugs, sl\u00e5ttet, kast- och hackelsemaskiner, riug- och sl\u00e4tv\u00e4ltar, plogar, \u00e5rder, harfvar, verk- och \u00e5kselar, h\u00e4st- ocli handr\u00e4fsor, liandredskap, diverse m\u00f6bler, s\u00e5som mat, divans, skrif- och andra bord, stolar, soffor, sk\u00e4nk, byr\u00e5ar, piano, s\u00e4ng af mahogny, j\u00e4rns\u00e4ngar, lavoarer, symaskin m. m. m. m. OBS. I T\u00e5g afg\u00e5r fr\u00e5n Stockholms central till Sundbyberg kl. 11.48 f. m. Vederh\u00e4ftige k\u00f6pare erh\u00e5lla 3 m\u00e5naders betalningsanst\u00e5nd, andra betala vid anfordran. Breda pr Sp\u00e5nga i Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596693-ZONE524335053",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5423,
      3472,
      281,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "E. L. ERIKSSON. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596700-ZONE524335141",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5106,
      5859,
      540,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lliirnlius \u00e5 fre Noit, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596700-ZONE524335143",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4985,
      5989,
      767,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med ovanligt l\u00e5g*1 hyror. Inneh\u00e5ller f\u00f6rniimli* gast 2- ocli 4-rums l\u00e4genheter. Pris 275,000 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596700-ZONE524335145",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5158,
      6097,
      426,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hus \u00e5 S\u00f6der ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596700-ZONE524335147",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4985,
      6149,
      769,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med l\u00e4gonhetor om 1, 2 o. 8 rum o. k\u00f6k. Kontant erfordras c:a 2i\"\u00bb,tK)0\"\u00bb,tK)0 kr., hvar\u00e5 erh\u00e5llas n\u00e4r\u00bb 13 % netto. Vidare \u00e5 Inteckningsbolaflets Egendomsaoentur, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596700-ZONE524335151",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5090,
      6300,
      557,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredsgatan 18\u201420, U Ir. upp. Kl. 10\u20143. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334756",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1084,
      2224,
      624,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms-Nyheter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334758",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1015,
      2359,
      759,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Statsunderst\u00f6d \u00e5t folkbibliotek. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334760",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1011,
      2446,
      767,
      2413
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hur k. in:t t\u00e4nker sig: saken ordnad. Genom motion i andra kammaren vid 1902 \u00e5ns riksdag v\u00e4cktes fr\u00e5ga om statsbidrag \u00e4t Sockenbibliotek och med dem j\u00e4mf\u00f6rliga boksamlingar. Motionen f\u00f6ranledde skrifvelse till k. m: t, som l\u00e5tit verkst\u00e4lla en omfattande utredning, hvilken slutligen resulterat uti en p\u00e5 onsdagen till riksdagens kamrar \u00f6fverl\u00e4mnad k. proposition om statsunderst\u00f6d \u2022 \u00e5t folkbibliotek. K. m: t f\u00f6resl\u00e5r att riksdagen m\u00e5tte medgifva att h\u00f6gst 75 kr. pr \u00e5r m\u00e5 utg\u00e5 till skoldistrikt utom Stockholm och G\u00f6teborg samt till territoriell f\u00f6rsamling t dessa st\u00e4der f\u00f6r uppr\u00e4ttande och underh\u00e5ll af f\u00f6rsamlingsbibliot\u00e9k \u00e4fvensom till lokala f\u00f6reningar, hvilka af k. m:t f\u00f6rklaras likst\u00e4llda med skoldistrikt. F\u00f6r detta underst\u00f6ds \u00e5tnjutande liar k. m : t t\u00e4nkt sig f\u00f6ljande villkor : att f\u00f6reningsbiblioteks angel\u00e4genheter v\u00e5rdas af en styrelse, som utg\u00f6res af fem af f\u00f6reningen valda ledam\u00f6ter; aitt bibliotekastyrelse f\u00f6r hyarje bibliotek utser f\u00f6rest\u00e5ndare etler bibliotekarie, som handhafver den n\u00e4rmaste sk\u00f6tseln af boksamlingen ocli d\u00e4r\u00f6fver uppr\u00e4ttar katalog; att bibliotek \u00e4r uppst\u00e4lldt i l\u00e4mplig lokal och regelbundet vissa tider i veckan kostnadsfritt eller mot l\u00e5g afgift.h\u00e5lles tillg\u00e4ngligt f\u00f6r allm\u00e4nheten inom bibliotekets verksamhetsomr\u00e5de; att bibliotek h\u00e5lles f\u00f6rs\u00e4krad t mot cld\u00bbkada; att b\u00f6cker af osedligt inneh\u00e5ll ej m\u00e5 ored bibliotek inf\u00f6rlifvas; att beviljadt statabidrag m\u00e5 anv\u00e4ndas endast. tiill ink\u00f6p och inbi tidning af b\u00f6cker samt tryckning af katalog; att vederb\u00f6rande skoldistrikt, f\u00f6rsamling eller f\u00f6rening f\u00f6r samma \u00e4ndam\u00e5l anslagit eller annorledes anskaffat minst lika stort belopp Born statsbidraget; att b\u00f6cker som ink\u00f6pts f\u00f6r statsbidrag och af nyssn\u00e4mnda af skoldistrikt, f\u00f6rsamling eller f\u00f6rening anskaffade medel ej m\u00e5 afh\u00e4ndas biblioteket: att, d\u00e5 flfeeningsbiblkitek, f\u00f6r hvilket \u00e5tnjutits statsunderst\u00f6d, uppl\u00f6ses, till vederb\u00f6rande \u00bbkoldistrikt eller f\u00f6rsamling skola f\u00f6r inf\u00f6rUfvande med desa bibliotek \u00f6fverl\u00e4mn\u00e4s de b\u00f6cker som p\u00e5 nyssn\u00e4mnda s\u00e4tt Porv\u00e4rfvats; och att biblioteken \u00bbkola vara underkastade inspektion af vederb\u00f6rande folkskoleinspekt\u00f6rer. Vidare -\u00f6resl\u00e5s att underst\u00f6d \u00e4fven m\u00e5 kunna tilldelas s\u00e5dana centrala f\u00f6reningar aom verka s\u00e5som f\u00f6rmedlingsanstalter eller uppr\u00e4tta vandringsbibliotek, med h\u00f6gst 1,500 kr. pr \u00e5r till hvarje s\u00e5dan f\u00f6rening f\u00f6r hvardera af n\u00e4mnda verksamhetsgrenar, dock till ett sammanlagdt belopp ai h\u00f6gst 10,000 kr. Slutligen f\u00f6resl\u00e5s att riksdagen m\u00e5 dels p\u00e5 ordinarie stat under \u00e5ttonde hufvudtiteln bevilja ett f\u00f6rslagsanslag, med titel: '\"Underst\u00f6d \u00e5t folkbibliotek\", \u00e5 60,000 kr., dels ock till bestridande af kostnaderna f\u00f6r inspektion h\u00f6ja anslaget till arfvodfcn och resekostnadsers\u00e4ttning \u00e5t folkskoleinspekt\u00f6rer med 5,000 kr., eller till 110,000 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334776",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1019,
      4995,
      768,
      635
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bergslagerna* j\u00e4rnv\u00e4gar. To- t'\u00abia trafikin kornsten vid Berg\u00bbt\u00abg'oas j\u00e4rnv\u00e4gar f\u00f6r 1904 utgjorde 5,551,515 kr. 45 \u00f6re, mot 5.307,728 kr. 93 i\u00bbre tinder 1903, motsvarande 31 kr. 21 \u00f6re pr dag och bankilometer under 1904 mot 29 kr. 92 \u00f6fre under 1903. Ny bank i Uppsala. V\u00e4rt fattiga samh\u00e4lle l\u00e4r komma att hugnas med \u00e4nnu en hank, n\u00e4mligen en filial af bankaktie bolaget Stockholin-\u00d6fre Norrland, s\u00e4ger Ups. N. T. Den l\u00e4r skola inr\u00e4ttas i M\u00e4larbankens f. d. lokaler vid Vaksalagatan. Vi f\u00e5 allts\u00e5 fem banker, utom sparbanken, Vi bli s\u00e5ledes h\u00e4r rika p\u00e5 \u2014 banker, hvilket ju ej \u00e4r detsamma som p\u00e5 mynt.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334783",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1799,
      492,
      770,
      1894
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Klagar han, s\u00e5 klagar jag. Docenten Tore Torbi\u00f6rneson, Uppsala, har hos k. m :t \u00f6fverklagat extral\u00e4raren, fil. kand. K. S. S. Svenssons utn\u00e4mning till adjunkt i modersm\u00e5let, tyska och matematik vid S\u00f6dermalms h\u00f6gre allm\u00e4nna l\u00e4roverk. Klaganden anm\u00e4ler att han ursprungligen t\u00e4nkt \u00e5terta sin ans\u00f6kan, till denna l\u00e4rarbefattning, d\u00e5 han den 11 januari utn\u00e4mndes till adjunkt vid Uppsala h\u00f6gre allm\u00e4nna l\u00e4roverk. Emellertid har en af hans meds\u00f6kande till denna befattning anm\u00e4lt sig \u00e4mna \u00f6fverklaga denna utn\u00e4mning, och p\u00e5 den grund har han n\u00f6dsakats att \u00f6fverklaga kand. Svenssons utn\u00e4mning. D:r Torbi\u00f6rnason f\u00f6rklarar sig vilja \u00e5terta sina besv\u00e4r om hans utn\u00e4mning i Uppsala vinner stadf\u00e4stelee. Vatlenleilningsstafionen vid David Bagares gata kommer att bibeh\u00e5llas i de nuvarande lokalerna i huset nr 26 A vid n\u00e4mnda gata intill dess de nya 'byggnaderna f\u00f6r vattenledningens r\u00e4kning vid Sabbatsberg 'blifva f\u00e4rdiga. Svenska allm\u00e4nna kvinnof\u00f6reningen till djurens skydd sammantr\u00e4der till sitt 2S:e \u00e5rsm\u00f6te den 24 d:s kl. 7 e. m. i H\u00f6tel Continental\u00bb stora sal, Vasagata.ii 22, 1 tr. upp. Utom sedvanlig \u00e5rsber\u00e4ttelse m. m. kpmmer f\u00f6redrag atf h\u00e5llas af adjunkten vid Veterin\u00e4rinstitut\u00e9t Harry St\u00e5lfors \u00f6fver \u00e4mnet: \"Djurskyddsfr\u00e5gans kulturella betydelse\", prolog uppl\u00e4ses af kammarskrifv\u00e4re A. Roswall, verser uppl\u00e4sas af fr\u00f6ken Gunhild Bonnevier och s\u00e5ng utf\u00f6res af fru Nanfiv Varenius samt fr\u00f6knarna Helga Blomstedt och Olly Laigerheim. \u00c4fven icke medlemmar s\u00e5v\u00e4l herrar som damer \u00e4ga fritt tilltr\u00e4de. , Anm\u00e4lan mot f\u00f6rmyndarkammaren. Ingenj\u00f6r C. Bergstr\u00f6m har hos justitieombudsmannen anm\u00e4lt att oaktadt framlidne grosshandlare Carl A. Levander. hvilken varit f\u00f6rmyndare f\u00f6r aflidme audit\u00f6ren J. J. Levander\u00bb s\u00f6ner, foimimmat att afgifva \u00e5rlig r\u00e4kning till f\u00f6rmyndarkammaren i Stockholm, denna dock underl\u00e5tit att tillh\u00e5lla C. A. Levander att fullg\u00f6ra sin skyldighet. Klaganden anh\u00e5ller om jcrtitieom.budsnianne.ns \u00e5tg\u00e4rder med anledning h\u00e4raf. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334793",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1872,
      2409,
      696,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sl\u00f6dtnhr rid H\u00f6gatidsgalan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334795",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1803,
      2455,
      775,
      3092
    ],
    "has_part": [],
    "content": "D\u00e5 den vid H\u00f6galidsgatau bel\u00e4gna delen af kvarteret Kofoten vid dess planering f\u00f6rlagts i l\u00e4gre plan \u00e4n n\u00e4mnda gata. kommer nu genom \u00e4garens f\u00f6rsorg att uppf\u00f6ras en st\u00f6dmur mot H\u00f6galidsgatan vid samma st\u00e4lle. F\u00f6r aktiebolaget Itap/telhamns stenbrott p\u00e5 Gottland har stiftclsenr- kuud ingiifvits till \u00f6fverst\u00e5thwllare\u00e4inbetet. Bolaget \u00e4mnar, efter ink\u00f6p af Kappel hamns och Hobergs ined flera stenbrott \u00e5 Gottland, idka f\u00f6r\u00e4dling och f\u00f6rs\u00e4ljning af kalksten oeh sandsten m. m. Aktiekapitalet utg\u00f6r l\u00e4gst 16.000 kr. ooh h\u00f6gst 48,000 kr., f\u00f6rdelade i \u00e5 vis3 person \u00bbt\u00e4llda aktier \u00e5 200 kr. Bolagets sfft.are \u00e4ro hrr Carl Muller, Visby, C. A. Liljenstolpe, Stockholm, O. Sj\u00f6berg, Djursholm, I.. Ribbing och G. T. Edelstam, b\u00e5da i Stockholm. Hinke Bergegren inf\u00f6r r\u00e4tta. Den mycket omtalade hr Hinke Bergegreni stod p\u00e5 onsdagen tilltalad vid r\u00e5dhusr\u00e4t tens tredje afdelning, f\u00f6r det han vid ett offentligt m\u00f6te i Folkets hus A-sal' skulle ha yttrat: \"Det \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndigt att b\u00f6rja agitation bland militSrcn, m\u00e5 vi i dag b\u00f6rja en ny propaganda, n\u00e4mligen sm\u00f6rj \u00e5t officerarna, och naturligtvis b\u00f6ra vi g\u00f6ra det n\u00e4r det \u00e4r m\u00f6rkt\". Allm\u00e4nne \u00e5klagaren, st-adisfiskal N. O. Valentin, yrkade ansvar enligt kap. 10 \u00a7 14 ftr?jrfagcn. Svaranden p\u00e5stod att hans yttrande dels vore felaktigt \u00e5tergifvet, dels l\u00f6srycktfr\u00e5n sitt sammanhang, s\u00e5 att det kommit att st\u00e5 i en falsk dager. Under sin lifliga utl\u00e4ggning af waken r\u00e5kade hr Beirsegren komma fin- l\u00e5ngt ifr\u00e5n \u00e4mnet och blef afbruten af r\u00e4ttens ordf\u00f6rande. Urrycket \"i m\u00f6rkret\" borde fatlas i bildlik betydelee och tolkas s\u00e5som \"utan vittnen\". ST\u00e5let uppsk\u00f6t\u00bb f\u00f6r anskaffande af Rbv is ning till den 1 mars. Vaksam tokomotiv f\u00f6rare. A Centralstation var i g\u00e5r f. m. det kl. F.r&gt;5 s\u00f6der ifr\u00e5n ankommande t\u00e5get nr 106 rara att sammanst\u00f6ta med sn\u00e4llt\u00e5get nr 7, som skulle afg\u00e5 kl. 10.10 f. m. och redan vae inv\u00e4xladt \u00e5 hufvudcip\u00e5ret. G oinom felvtxling \u00e5 bang\u00e5rdens s\u00f6dra v\u00e4xel gick d\u00f6t ar kommande, t\u00e5get in p\u00e5 (fot sp\u00e5r d\u00e4r sn\u00e4llt\u00e5get stod. Lokomotivf\u00f6raren \u00e5 det ing\u00e5ende t\u00e5get varsnade emellertid s\u00e5 tidigt faran att han kunde stoppa sitt t\u00e5g s\u00e5 hastigt att ingen sammanst\u00f6tning \u00e4gde rum. Grammofon-tutlm\u00e5let. I m\u00e5let mot Skandinaviska Grammophonaktiebolaget. ang\u00e5ende f\u00f6rbrutna varor (grammofonplattor) till ett v\u00e4rde af omkring 100.000 kr., meddelade r\u00e5dhusr\u00e4ttens afdelning f\u00f6r tuLlm\u00e5l p\u00e5 onsdagen utslag, enligt hvilket den mot Skandinaviska grammophonbolagets direkt\u00f6r f\u00f6rda talarn ej bif\u00f6lls, hvarj\u00e4mte beslaget af de fyra l\u00e5dorna granv mofonplaittor upph\u00e4fdes. Dreagers dom. HolYHtfcn \u00f6fver Sk\u00e5ue och Blekinge liar meddelad utslag i mi let. ang\u00e5ende f\u00f6rre fiskaren Oreauer ooh h\u00f6jt straffet f\u00f6r tjufnadsbrotteii fr\u00e5n 2 till 5 \u00e5r. Slutresultatet har dock ej blifvit f\u00f6r\u00e4ndrad!.' ty Dreager har \u00e4fven af hofr\u00e4tten d\u00f6mts att f\u00f6r samtliga sina f\u00f6rbrytelser i ett sammanhang underg\u00e5 straffarbete i 5 \u00e5r ooh vara medborgerligt f\u00f6rtroende f\u00f6rlustig f\u00f6r alltid. Ett hotande eldsr\u00e5d etill bud uppstod v&gt;id l tiden i g\u00e5r p\u00e5 middagen p\u00e5 vinden till Hummers-bergs mekaniskjnetenhuggeriaktietx&gt;lag\u00ab hus, Igeldainsgatau 6, p\u00e5 Kunesholmen. Johannes' oeh Kungsholmens brandk\u00e5rsafdelningar kommo hastigt tillst\u00e4des ooh hade ett ganslca drygt arbete innan elden kunde d\u00e4mpas. Orsaken till eldens uppkomst \u00e4r obekant. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334823",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2592,
      410,
      759,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Telefonisterna vid Allm\u00e4nna bolaget beg\u00e4ra l\u00f6nef\u00f6rh\u00f6jning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334825",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2590,
      557,
      771,
      2431
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En petition till direkt\u00f6r Cedergren. P\u00e5 den setnare tiden har en ator del af den vid Stockholms allm\u00e4nna telefonaktiebolag anst\u00e4llda personalen, a\u00e5somi \u00e5tskilliga f\u00f6rest\u00e5ndarinnor och \u00e5 kontoret anst\u00e4llda tj\u00e4nstem\u00e4n, erh\u00e5llit l\u00f6nef\u00f6rh\u00f6jning, uppg\u00e5ende fil! 30 \u00e5 50 ki'. i m\u00e5naden. Telefonisterna, hvilka ha ett s\u00e5 anstr\u00e4ngande, oafbrutet arbete, ha d\u00e4remot icke varit ih\u00e5gkomma vid denna l\u00f6nef\u00f6rh\u00f6jning. De ha d\u00e4rf\u00f6r uppsatt en petition,, som under loppet af tisdagen \u00f6fverl\u00e4.mnades till bolagets verkst\u00e4llande direkt\u00f6r, hr Cedergren. Petitionen, hvilken \u00e4r undertecknad af ''samtliga telefonister vid norra stationen\",nen\", utmynnar i f\u00f6ljande \u00f6nskningar: Att alla ordinarie telefonister skola erh\u00e5lla en f\u00f6rh\u00f6jning af 3 \u00f6re pr timme etamt efter fem \u00e5rs of\u00f6rvitlig tj\u00e4nstg\u00f6ring ytterligare 2 \u00f6re pr timme. Det m\u00e5 till upplysning n\u00e4mnas att afl\u00f6ningen f\u00f6r ordinarie telefonister nu utg\u00e5r med 27 \u00f6re pr timmie. Att de telefonister som redan, p\u00e5 ettof\u00f6rvitligt s\u00e4tt tj\u00e4nstgjort i fem \u00e5r nu m\u00e5 komma i \u00e5njutande af den h\u00f6gre timpenningen samt efter fem \u00e5ns v\u00e4J vitsordad tj\u00e4nstg\u00f6ring af ytterligare 5 \u00f6re pr timme. Att alla ordinarie nattvakter skola erh\u00e5lla en f\u00f6rh\u00f6jning af 1 kr. pr natt. Som det nu \u00e4rr st\u00e4lldt, betalas nattvakterna med 4 kr pr natt. Men f\u00f6r att icke f\u00f6rlor^ hela den f\u00f6ljande dagen bruka de under denna tj\u00e4nstg\u00f6ra en vakt, upg\u00e5ende till 3 k 4 timmar, och f\u00f6rtj\u00e4na d\u00e5 1 kr. Att detta, arbete efter en. natts vakande skall vara mycket p\u00e5kostande *ir l\u00e4tt att inse. Att alla ansvarotelefonister eikola f\u00e5 nina extra arfvoden, 10 kr .i m\u00e5naden, cafkortade, \u00e4fven under sin ciemester. Ansvars telefonister \u00e4ro s\u00e5dana telefonister \u00bbom ha att kontrollra sina grannar, trp p\u00e5 hvardsira sidan, att drraa \u00e4ro noggranna i tj\u00e4.mten, och som sj\u00e4lfva m\u00e5ste f\u00f6reg\u00e5 med s\u00e4rskildt godt exempel. Undra- semestern drager, emellertid den extra tian af f\u00f6r ansvarstelefonisterna, livilka h\u00e4runder erh\u00e5lla blott det i timpenning ber\u00e4knade arfvodet. Nattvakterna f\u00e5 \u00e4fven \u00bbin *\u00e4iskilda afl\u00f6n;ng afdragen under semestern och bruka \u2022d\u00e4rf\u00f6r, f\u00f6r att icke f\u00f6rlora f\u00f6r mycket, f\u00f6rr\u00e4tta sin natt-tj\u00e4nstg\u00f6ring \u00e4fven under den tid d\u00e5 de ha r\u00e4tt att vara, lediga., s\u00e5 att deras semester i.nsk\u00e4nker \"isr till ledigheten fr\u00e5n deras dagvakter. Nu \u00f6nska, nattvakterna emellertid att f\u00e5 sina extra, arfvoden \u00e4fven under semestern. Direkt\u00f6r Cedereren mottog v\u00e4lvilligt-de peirsoner som \u00f6fverl\u00e4mnade petitionen och tyck.ten an&lt;&gt;e att en del af \u00f6nskningarna hade grund f\u00f6r sisr Han Iofvade att f\u00f6rel\u00e4gga skrifvelsen f\u00f6r bolaeets styrelse., men kan n\u00e5got svar icke v\u00e4ntas under den n\u00e4rmaste tiden, en\u00e4r direkt\u00f6r Cedergren, i dagarna skall f\u00f6retaga -an reda. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334842",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2598,
      3114,
      767,
      117
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J\u00e4rnv\u00e4gens ansvar tor polletteradt gods. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334844",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2599,
      3248,
      765,
      428
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ku viktig fr\u00e5ga f\u00f6r trafikanter. I dagarne har till skiljedom af gode m\u00e4n h\u00e4nskjutits ett tvistem\u00e5l ang\u00e5ende ett fr\u00e5n j\u00e4rnv\u00e4gen bortkommet polletteradt resgods. Gom j\u00e4rnv\u00e4gens diGtriktsf\u00f6rvaltning nekat ers\u00e4tta. D\u00e4 saken \u00e4r af ett verkligt allm\u00e4nt intresse s\u00e5 meddela vi h\u00e4r nedan, efter U. N. T., trafikdirekt\u00f6rens beslut med anledning af att det bortkomna resgodsets \u00e4gare, kamrer B. Nycander i Uppsala, beg\u00e4rt ers\u00e4ttning af j\u00e4rnv\u00e4gen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334848",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2642,
      3692,
      476,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Beslutet lyder som f\u00f6ljer: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334851",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2599,
      3727,
      770,
      1071
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sedan anm\u00e4lt, blifvit att ett paket, Inneh\u00e5llande en ny kontorsroak, hvilk-ft af ka,mrer .Nycander vid Stockholms centralstation polletterats s\u00e5som resgods till Uppsala och dit ankommit natten till den 20 november 1904. f\u00f6rst, den 21 november p\u00e5 f\u00f6rmiddagen et* '\u2022 rf r\u00e5gats af Nyoander, men d\u00e5 saknats, samt denne i anledning h\u00e4raf amb\u00e5llit om ers\u00e4ttning ined 9 kr., har undera\u00f6kning gjorts, hvaraf framg\u00e5tt att godset vid Uppsala station f\u00f6rkomrmit och, oaktadt efterforskningar. efterfr\u00e5gan genom allm\u00e4nt, telegram ooh anm\u00e4lan Ivos vederb\u00f6rande polismyndighet. ioke kunnat tillr\u00e4ttaskaffas, samt att j\u00e4rnv\u00e4gspersonalen icke kan anses skyldig g\u00e4lda f\u00f6rlusten : och finner distriktschefen, vid dessa f\u00f6rh\u00e5llanden och d\u00e5 statens ansvarighet f\u00f6r resgods icke torde kunna utstr\u00e4ckas ut\u00f6fver den tid af 24 timmar, som det enligt g\u00e4llande taxa f\u00f6r transporter \u00e5 statens j\u00e4rnv\u00e4gar f\u00e5r afgiftsfitt Vvarligga \u00e5 stationen, ifr\u00e5gavarande erh\u00e4ttningsans\u00f6kan icke kunna bifallas; \u00e4gande kamrer Nycander. i h\u00e4ndelse af missn\u00f6je med detta beslnt, att, j\u00e4mlikt \u00a7 41 af k. m:ts n\u00e5diga reglemente f\u00f6r trafiken p\u00e5 statens j\u00e4rnv\u00e4gar den 4 april 1862. semast inom 14 dagar efter erlr\u00e5llen del af beslutet hos distriktschefen tillk\u00e4nnagifva sin \u00f6nskan att h\u00e4nskjuta fr\u00e5gan till afg\u00f6rande af gode m\u00e4n samt d\u00e4rvid uppgifva namn och adress p\u00e5 den person, hvilken han f\u00f6r sin del utser till god man. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334853",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2635,
      4802,
      498,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm den 20 januari 190S. Carl Taube, vidimeras ex officio Anders Wiklund. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334858",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2604,
      4953,
      767,
      592
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kamrer Nycander hade polletterat godeet till natt\u00e5get p\u00e5 l\u00f6rdag afton den 19 november. Under s\u00f6ndagen ans\u00e5g han sig ej b\u00f6ra besv\u00e4ra med deew uttagande. D\u00e5 godset p\u00e5 m\u00e5ndag f. m. efterh\u00f6rdes var det bortkommet.\" Det f\u00f6refaller onekligen eget att j\u00e4rnv\u00e4gen ej skall ansvara f\u00f6r polletteradt gods under s\u00e5dana omst\u00e4ndigheter. Och vi f\u00e4sta, s\u00e4ger den citerade kollegan, uppm\u00e4rksamheten vid att dis triktsehefen f\u00f6rklarar att statens ansvarsskyldighet ej \"torde\" kunna utstr\u00e4ckas l\u00e4ngre \u00e4n den tid godset afgiftsfritt f\u00e5,r kvarligga \u00e5 stationen. Det skall onekligen bli intressant se hvad de gode m\u00e4nnen resolvera. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334860",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3383,
      404,
      764,
      537
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den norrl\u00e4ndska idrotts fest som \u00e4ger rum i \u00d6stersund l\u00f6rdag och s\u00f6ndag, kommer, enligt \u00d6sters.-P : n, endast att omfatta traft\u00e4flingar och m\u00f6jligen ett jaktlopp. F\u00f6rut p\u00e5t\u00e4nkta skidt\u00e4flingar l\u00e4ra n\u00e4mligen ej komma att arrangeras n\u00e4mnda dagar, utan f\u00f6rst l\u00e4ngre fram, d\u00e5 man anser att de skulle komjna v\u00e4l tv\u00e4rt p\u00e5 Nordiska spelens. Till traft\u00e4flingarna \u00e4ro \u00e5tskilliga h\u00e4star anm\u00e4lda, men ^ie flesta anm\u00e4lningarna v\u00e4ntas f\u00f6rst omedelbart f\u00f6re anm\u00e4lningstidens slut med torsdagen. Definitivt program \u00e4r \u00e4nnu ej fastst\u00e4lldt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334866",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3388,
      1057,
      762,
      870
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skolr\u00e5det kryper undan. Som bekant \u00f6fverklagade ett 30tal af Malm\u00f6 folkskolel\u00e4rare . hos domkapitlet den varning de mottagit med anledning af sin opposition mot biskop Billings s. k. katekesparader. Nu har skolr\u00e5det f\u00f6rklarat sig \u00f6fver besv\u00e4ren samt hemst\u00e4ller d\u00e4rvid, enligt \u00f6resundsp., kort ooh godt att desamma m\u00e5tte l\u00e4mnas utan afseende, emedan \u2014 enligt \u00e5beropadt prejudikat, g\u00e4llande just Malm\u00f6 skolr\u00e5d \u2014 den nu utdelade \"erinran och f\u00f6rmaningen ej kan hos h\u00f6gre myndighet \u00f6fverklagas\", d\u00e5 den \u00e4r af ett slags icke officiell natur. Tydligen har skolr\u00e5det, anm\u00e4rker den citerade tidningen, hela tiden mycket v\u00e4l begripit att dess varning till l\u00e4rarne icke hade st\u00f6d i g\u00e4llande lag. F\u00f6r att i alla fall kunna meddela den med full moralisk effekt har' skolr\u00e5det s\u00e5lunda st\u00e4llt upp en skyddande formalitet, bakom hvilken det nu kryper och ined st\u00f6d h\u00e4raf \"icke finner ytterligare f\u00f6rklaring erforderlig\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334877",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3392,
      2036,
      763,
      687
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(itnnniall k\u00e4rnvirke. En 70-\u00e5rig' f. d. torpare P\u00f6r 01s9On skulle h\u00e4romdagen begifva sig fr\u00e5n sitt hem ned till Stigtomta j\u00e4rnv\u00e4gsstation och tog v\u00e4gen \u00f6fver B\u00e4rstaviken af Yngaren, skjutande en k\u00e4lke framf\u00f6r sig, ber\u00e4ttar S\u00f6d. Nyh. F\u00f6rmodligen r\u00e5kade Olsson d\u00e4rvid komn\u00bba p\u00e5 en \u00bbvagt tillfrusen- vak, och isen brast under honom. P\u00e5 hans rop skyndade folk till fr\u00e5n ett torp i n\u00e4rheten och torparen d\u00e4r lyckades att ur vaken draga upp den n\u00f6dst\u00e4llde \u00e5ldringen, sora d\u00e5 legat omkring 20 minuter i vattnet och hade endast hufvudet uppe. iDen r\u00e4ddade f\u00f6rdes med till torpet, d\u00e4r han fick torka sina kl\u00e4der och v\u00e4rma upp sina stelnade lemmar. N\u00e4r gubben Olsson godt och v\u00e4l f\u00e5tt sina kl\u00e4der torra, tog han p\u00e5 f\u00f6rmiddagen sin k\u00e4lke oeti fortsatte sin af brutna f\u00e4rd till stationen som om ingenting h\u00e4ndt. Det 20 minuters kallbadet tycktes ej ha generat honom det. ringaste.; ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334879",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3525,
      2852,
      508,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Prokurator Johnsson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334881",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3391,
      2942,
      771,
      2663
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Prokurator John son begrofu t l\u00f6rdags i Helisingfom med \u00e5tskillig officiell st\u00e5t. Generalguvern\u00f6r Obolenski var en af dem, seui buro kistan. Kransar hade e\u00e4ndte\u00bb biand annat fr\u00e5n de ryska guvern\u00f6rerna i Finland. Hela ritualen utf\u00f6rde\u00bb p\u00e5 finska spr\u00e5ket. Gliftetalet h\u00f6lls af \u00e4rkebiskop Johansser., som bland annat yttrade : D\u00e5 nu lagens h\u00f6gsta v\u00e4ktare i Finland^renom l\u00f6nnmord g\u00e5tt h\u00e4dan, inses att en moralisk f\u00f6rvildning i v\u00e5rt land b\u00f6r anses m\u00f6jlig. I f\u00f6rta tider skulle en dylik f\u00f6rvildning icke ansetts m\u00f6jlig. Om folket ger sig in p\u00e5 brottets bana, s\u00e5 \u00e4r Gud mot detsamma, och hans v\u00e4rldsordning straffar det. Men det finska folket vill fr\u00e5n sig aftv\u00e4tta den fl\u00e4ck %om ett nuord melf\u00f6r. Den moraliska f\u00f6rvildningen \u00e4r en uppenbar f\u00f6ljd af lagl\u00f6sheiens tillst\u00e5nd i v\u00e5rt land. V\u00e5ra finska m\u00e4n ha ioke kunnat afstyra detta tillst\u00e5nd. Men om laiglighet skulle ridt, sk'i:lieiui\u00e4kerligen\" intet dylikt kunnat intr\u00e4ffa. Hvem kan s\u00e4ga livad de Tid.it hvilka f\u00f6r att r\u00e4dd* det som r\u00e4ddas kunde t\u00e4lt allt, hvem lian ocks\u00e4ga hvad de lidit som velat st\u00e5 vid de lagar som de ans&go icke vara lagligen upph\u00e4ida? Soisalon Sojjninens d\u00f6d talar om de sv\u00e5righeter tom \u00e4nnu f\u00f6rest\u00e5 och om en fosterlandsk\u00e4rlek som \u00e4r f\u00e4rdig att lida d\u00f6den. Hans lyckliga hemlif, pr\u00e4gladt af gudsfruktan, st\u00f6rdes under de senaste \u00e5ren af mot honom riktadt bittert hat. Men hans fasta karakt\u00e4r tvang honom a't g\u00e5 sin v\u00e4g rakt fram, att f\u00f6lja sin plikt. For kort tid har nu f\u00f6rflutit f\u00f6r att vi skulle kunna bed\u00f6ma honom, men historien kommer v\u00e4l att bed\u00f6ma honom s\u00e5 att lian gjort hvad hai kunnat och offrat allt. Nu \u00e4r hans bana slut ; Gud gifve honom himmelens gl\u00e4dje ooh tr\u00f6st! Fr\u00e5n ministeistatssekreteraren C. Linder och ministerstatesekretariatet ned lades ei krans med p\u00e5skrift: Ett innerligt tack f\u00f6r godt samarbete och ett djupt beklagande att din sanna fosterlan/dsik\u00e4nsia blifvit s\u00e5 fa,!skt bed\u00f6md. Generalguvern\u00f6ren af lade i anledning af prckuratorns fr\u00e5nf\u00e4lle h\u00e4romdagen ett bes\u00f6k hos fru Joh,roson ooh framf\u00f6rde h\u00e4rvid kejsaren\u00bb beklagande \u00f6fver den stora sorg som drabbat familjen Johnsson. Tillika meddelades att kejsaien f\u00f6rordnat att prokuratorns l\u00f6n oafkortad sikall tillfalla ha,ne \u00e4nka som pension. Hvad atte n ta t \u00f6rns blifvande \u00f6de betr\u00e4ffar, s\u00e5 \u00e4r lagens bokstaf i detta fall klar, skrifves i en finftk tidning. Dem stadgar d\u00f6dsstraff eller lifwtidsfangeilse f\u00f6r en g\u00e4rning af f\u00f6religgande art. D\u00e5 emellertid didtfstraffetu tifl\u00e4mpning icke torde komma i fr\u00e5ga i v\u00e5rt land, \u00e4r d\u00e9t den senare traffI&gt;e.st\u00e4mmefeem s\u00f6m m\u00e5\u00abte tillgfipas. I vanliga fall \u00e4ger ju oftast efter det 12 \u00e5r af strafftiden g\u00e5tt. till \u00e4nda ben\u00e5dning rum. Hvilka omst\u00e4ndighet er h\u00e4r \u00e4nnu kunna spela in och f\u00f6r\u00e4ndra den man och man emellan ber\u00e4knad-a g\u00e5ngen af saken, \u00e4r naturligtvis dock sv\u00e5rt att imga. Piokurator Johnson hade under l\u00e5nea tider regelbundet fritt mottaga hotelsebref. utg\u00f6rande bevis p\u00e5 den bittra och missn\u00f6jda st\u00e4mningen hos folket i afseende \u00e5 hans \u00e4mbetsverksamhet.. I anledning af deosa bref hade dock mellan hr Johnsson och lians maka varit tal om m\u00f6jligheten af att han blefve d\u00f6dad, o.h han hade d\u00e4rvid uppmanat henne att ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334895",
    "@type": "Text",
    "box": [
      537,
      5781,
      149,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 253 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334897",
    "@type": "Text",
    "box": [
      237,
      5828,
      769,
      1351
    ],
    "has_part": [],
    "content": "han se n\u00e5got ot\u00e4ckt med kikaren, f\u00f6r det var en fin kikare, ooh fast han var gammal, hade han en god syn. Och jag stod bredvid honom, och han talade om f\u00f6r mig hvad han s\u00e5g, medan han tittade. \u2014 Hvad s\u00e5g han 1 fr\u00e5gade Ercole och Bp\u00e4nde \u00f6gonen i sj\u00f6mannen. \u2014 Hvad han s\u00e4g? Jo, som jag sa', n\u00e5got Ot\u00e4ckt och det riktigt \u00e4nd\u00e5! Gud n\u00e5de ot\u00ab, s\u00e5g han inte hur en karl slog ihj\u00e4l en annan ocb sl\u00e4pade in knoppen i n\u00e5gra buskar. \u2014 F\u00f6r kn\u00e4fveln! anm\u00e4rkte Ercole och kastade en blick p\u00e5 Padre Framoesco. \u2014 Finns det str\u00e5tr\u00f6fvare h\u00e4r? \u2014 Jag talar bara om hvad kapten sa' \u2014 \"Det \u00e4r tv\u00e5 m\u00e4n\",\", \u00bba han, \"och af kl\u00e4derna ser det ut som om de \u00e4ro fina herrar.\"rar.\" \u2014 \"De jaga v\u00e4l vaktel\", sa' jag, som k\u00e4nde till kusten. \u2014 \"De ha' inga gev\u00e4r\"sa' han. I detsamma skrek han till, med kikaren som f\u00f6rut f\u00f6r \u00f6gonen, och h\u00f6ll sig fast vid lofvart,s g\u00e4rd. \u2014 \"Gud bevare oss!\" skrek han \u2014 f\u00f6r han svor aldrig, den kapten \u2014 \"den ena af de b\u00e5da herrarne elog den andra bak i hufvudet, B\u00e5 han etupade! Och nu sl\u00e4par lian kroppen bort i buskarna!\" \u2014 Sedan s\u00e5g han ingenting mer, men hian visade mig st\u00e4llet d\u00e4r diefi var en \u00f6ppning i den h\u00f6ga, sandbanken. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334907",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1500,
      5779,
      154,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 853 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334910",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1200,
      5826,
      771,
      1336
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Efter\u00e5t sa' han att lian tyckte att han hade sett en kvinna ocks\u00e5, s\u00e5 det var v\u00e4l af svartsjuka som d\u00e5det T&gt;egieke, kan jag tro. Ercole ocli Padre Franoesoo s\u00e5go tyst p\u00ab hvarandra ett \u00f6gonblick. \u2014 H\u00f6rde ni talais om n\u00e5got mord vid den tiden? fr\u00e5gade matrosen, i det han tog det nu med vatten fyllda kruset. \u2014 Nej, svarade Ercole raskt. \u2014 Nej, vi h\u00f6rde ingenting, sade Padre Francesco efter honom. \u2014 Er kapten dr\u00f6mde.'de.' Eller ocks\u00e5 var det tr\u00e4den som haa s\u00e5g r\u00f6ra sig. \u2014 Don Antonino hade goda \u00f6gon, svarade sj\u00f6mannen misstroget. \u2014 Hvad heter ert fartyg ? fr\u00e5gade Padre Francesco. \u2014 Pappa, svarade sj\u00f6mannen utan ett leende. \u2014 Det beter Pappa. Ercole stirrade ett \u00f6gonblick p\u00e5 honom ocb b\u00f6rjade d\u00e4rp\u00e5 skratta ; och han skrattade s\u00e5 s\u00e4llan att det f\u00f6rvred hans gula pergainentsansikte p\u00e5 ett s\u00e4tt, s\u00e5 att man kunnat tro det vara i fara att spricka. Sj\u00e4lfva l\u00e4tet liknade gnisslandet af en k\u00e4rra, h\u00e4rmad*, af en buktalare. Men Padre Francesco rynkade sina buskiga \u00f6gonbryn, ty han trodde att sj\u00f6maoaen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334928",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2574,
      5769,
      152,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "- 86\u00ab - ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334930",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2269,
      5816,
      772,
      1353
    ],
    "has_part": [],
    "content": "om att det var varmt. D\u00e4refter gick hon in igen. \u2014 Det \u00e4r l\u00e4tt att komma ih\u00e5g namnet p\u00e5 den skutan, sade Ercole slutligen utan att se p\u00e5 sin kamrat. \u2014 Och skepparen var Antonino Maresca fr\u00e5n Vico, sade Padre Francesco. \u2014 Men det r\u00f6r i alla fall inte oss, anm\u00e4rkte Eroole. \u2014 Kaptenen misstog sig, menade Padre Francesco. \u25a0\u2014 Det var tr\u00e4den han s\u00e5g r\u00f6ra sig i bl\u00e5sten, sade Ercole. D\u00e4rp\u00e5 s\u00e5go de p\u00e5 hvarandra och nickade. \u2014 Kanske professorn misstog sig om flickan och sidenkl\u00e4nningarna och \u00f6rh\u00e4ngena ocks\u00e5, framkastade Padre Franoesco, i det han v\u00e4nde bort \u00f6gonen. \u2014 Visst misstog han sig, inst\u00e4mde Ercole med en skarp blick p\u00e5 den andre. \u2014 F\u00f6r resten ang\u00e5r det oas inte. \u2014 Inte det ringaste. D\u00e4refter talade de om andra saker \u00bbcl\u00bb gjorde sina anm\u00e4rkningar med allt l\u00e4ngre oeh l\u00e4ngre uppeh\u00e5ll, tills solen n\u00e4stan g\u00e5tt ned ; och n\u00e4r Eroole tog afsked visste han betydligt mer om Mareellos f\u00f6rsvinnande \u00e4n n\u00e4r han hade kommit. Han f\u00f6ljde den lanea stranden utefter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334953",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3547,
      5758,
      152,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "- 849 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334955",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3240,
      5807,
      769,
      1239
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Det) \u00e4r en l\u00e5ng rodd, anm\u00e4rkte tornv\u00e4ktaren. \u2014 S\u00e4g till er kamrat att han kommer i land och hvrtar sig i skuggan. Jag har ocks\u00e5 varit till sj\u00f6sa. Vattnet \u00e4r inte s\u00e5 bra h\u00e4r, men det som finns skola ni f\u00e5. \u2014 Tack, sade karlen tacksamt, och h\u00e5llande \u00bbig p\u00e5 vederb\u00f6rligt afst\u00e5nd fr\u00e5n Nino f\u00f6ljde han Padre Franoesco. \u2014 Vi kunde ha f\u00e5tt vatten vid Incastroviken, men det skulle ha varit detsamma som att ha druckit sig till febern. \u2014 Madonnan beskydde er fr\u00e5n att dricka det! Bade Padre Franoesco, ooh nu voro de framme vid den skuggiga sidan af tornet. \u2014 Ni k\u00e4nner till den romerska kusten, m\u00e4rker jag. \u2014 Det h\u00f6r till v\u00e5rt yrke, svarade sj\u00f6mannen, under det han tog af sig \u00bbin trasiga halmhatt och torkade sig i pannan med sin \u00e4nnu trasigare bomulls\u00e4rm. Yi \u00e4ro sj\u00f6folk, som fara med vin och . citroner till Civita Vecchia och taga kol tillbaka. Anamma den h\u00e4r stiltjen! \u2014 Annamma storm den h\u00e4r tiden, n\u00e4r det bl\u00e5ser fr\u00e5n v\u00e4ist-syd-v\u00e4lst, bruka vi e\u00e4ga, aade Padre Francesco och nickade ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334965",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3944,
      7082,
      38,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334967",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3270,
      7128,
      389,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "( BR0TTET3 SKUGGA. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334969",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4171,
      361,
      768,
      595
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ieke f\u00f6rena sig i ansvarsyrkandet mot m\u00f6rdaren. Att detta emellertid g\u00f6r hvarken till eller ifr\u00e5n i fr\u00e5ga om dennes bestraffande af lagens arm k\u00e4nner en hvar. Nu efter prokurator Johnssons d\u00f6d har det blifvit k\u00e4ndt att det i ej\u00e4lfva verket tordie ha varit han som stod n\u00e4rmast att komma i \u00e5tanke f\u00f6r v i eeor d f \u00f6ran de \u00e4mbe tet efter senator Linders f\u00f6rflyttning till Petersburg. Att den aflidne sj\u00e4lf skattade Gin kapacitet icke ringa, framg\u00e5r af att han p\u00e5 en till honom, senaste h\u00f6st a,f en f-1 aktin g riktad uppmaning att afg\u00e5 svarade att han icke kunde g\u00f6ra deta, emedan han otndg\u00e4ngli^n beh\u00f6fdes i senaten, s\u00e5som denna numera var sanraftfiisatt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334974",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4355,
      1079,
      417,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e5n skyttev\u00e4rlden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334976",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4177,
      1153,
      768,
      839
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Friskytt arne h\u00e5lla den 19 d:s sitt \u00e5rssammantr\u00e4de. Enligt den nu f\u00e4rdiga ber\u00e4ttelsen uppgiok ledam\u00f6ternas antal vid f\u00f6rra \u00e5rets b\u00f6rjan till 56 och vid dess slut till 61. Vid t\u00e4flingarna, som under \u00e5ret voro sju ordinarie samt en f\u00e4ltekjutning, ha f\u00f6rutom b\u00e4gare och sk\u00e4nkta pris utdelats 48 jetonger i silfver ooh 115 i brons samt 322 kr. 50 \u00f6re i penningar. Under \u00e5ret ha er\u00f6frats 1 seriemedalj .i guld, 5 i silfver och 6 i brons. F\u00f6r under \u00e5ret uppn\u00e5dda sammanlagdt h\u00f6gsta po\u00e4ngtalet ha b\u00e4gare inom B-klassen tilldelats hr G. A. Jonsson f\u00f6T 415 po\u00e4ng \u00f6&lt;ih inom A klassen hr J. ,Bij\u00f6rklind f\u00f6r 293 po\u00e4ng. Sitt hamn samt \u00e5rtal ooh datum \u00e5 Friskyttarues vandriugskanua fick hr G. A. Jonsson f\u00f6r \u00e5 h\u00f6gtidsdagen uppn\u00e5dt resultat. Hr Jonsson l\u00e5g d\u00e5 visserligen ett par po\u00e4ng under en annan skytt, men denne hade ej uppfyllt det reglementsenliga villkoret om att skytt f\u00f6re h\u00f6gtidsdagen skall ha delta-fftt. i hvarje ordinarie prisskjutning; detita hade emellertid hr Jonsson gjort ooh blef s\u00e5lunda segrare. Tillg\u00e5ngarna vid \u00e5rets slut voro 508 kr. 85 \u00f6re. Revisorerna tillstyrka fuill ansvarsfrihet f\u00f6r det g\u00e5ngnia \u00e5rets f\u00f6rvaltning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334980",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4966,
      358,
      761,
      233
    ],
    "has_part": [],
    "content": "den f\u00f6rre med yrkande om ansvar, af den a*, nare med yrkande\" om ers\u00e4Uning, f\u00f6r det \u00e5ngaren Chapman f\u00f6rlist i \u00d6stersj\u00f6n, har nu passerat a\u00e4la instanser och afgjorts af k. m:t, som fastst\u00e4llt r\u00e5dhusr\u00e4ttens utslag, hvarigenom Sandrin frik\u00e4nts fr\u00e5n s\u00e5v\u00e4l ansvar 90111 ers\u00e4ttning och r\u00e4tteg\u00e5ngsomkostnaderna kvittats. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334982",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5018,
      609,
      713,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "n\u00e4set vid Hj\u00f6rity\u00e4ril*&lt;/nian. Det af ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334985",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4966,
      647,
      767,
      469
    ],
    "has_part": [],
    "content": "allm\u00e4nne \u00e5klagaren mot byggm\u00e4stare S. Olof Sj\u00f6str\u00f6m v\u00e4ckta \u00e5talet ang\u00e5ende ansvar for v\u00e5llande till annans d\u00f6d vid den bekanta olyokan vid Bj\u00f6rng\u00e5rdisgatan den 8 juni 1904 f\u00f6re\u2022k-om p\u00e5 onsdagen \u00e5nyo vid r\u00e5dhusr\u00e4ttens tredje afdelning. M\u00e5ls\u00e4gande och svarande f\u00f6retr\u00e4ddes af sina f\u00f6rutvarande ombud. Svaranden \u00f6fverl\u00e4mnade m\u00e5let med en skrift, hvari alla ers\u00e4ttnings- och ansvarsp\u00e5st\u00e5enden bestredos |k\u00e5 i hu-fvudsak tidigare anf\u00f6rda grunder. Skriften \u00e5tf\u00f6ljdes af ett intyg fr\u00e5n olycksfallsf\u00f6rs\u00e4kringabolaget Bore, som utbetalat dels kontanta belopp, dels lifr\u00e4ntor till de f\u00f6rolyckades anh\u00f6riga. Utslag i m\u00e5let meddelas den 5 aprit. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334987",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5031,
      1133,
      703,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Upptriiilet med /cundiloriarbehime. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334989",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4972,
      1170,
      765,
      783
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00e5let med anlednin.g af det mycket omtalade br\u00e5ket i och utanf\u00f6r konditor Hnltgrens'aff\u00e4r vid J\u00e4rntorget den 5 december i fjol, d\u00e5 ett tiotal sockerbageriarbetare intr\u00e4ngt i n\u00e4mnda aff\u00e4r och enligt k\u00e4randens p\u00e5st\u00e5ende s\u00f6kt hindti d\u00e4r sysselsatta arbetare att fullg\u00f6ra sina uppdrag, f\u00f6rekom p\u00e5 onsdagen \u00e5nyo vid r\u00e5dhusr\u00e4ttens tredje afdelning. N\u00e5got nytt af intresse framkom ej. men en del af de tilltalade ha vi I polisf\u00f6rh\u00f6r aflagt delvis bek\u00e4nnelse. Utslag i m\u00e5let meddelas annan dag. Itr\u00e4pet i SH/fett. 21-\u00e5ri^c hemmasonen Justus Larsson och 17-\u00e5rige arbetaren Bernhard Bergstr\u00f6m, b\u00e5da fr\u00e5n Silken, ha af Nora tingslags h\u00e4radsr\u00e4tt, d\u00f6mts f\u00f6r att de juldagen 1904 misshandlat arbetaren Arvid lundgren fr\u00e5n R\u00f6nnih\u00f6jdeu, s\u00e5 att d\u00f6den f\u00f6ljde, till respektive 1 \u00e5r och 8 m\u00e5naders samt 1 \u00e5r och 4 m\u00e5nadera straffarl&gt;ete. De d\u00f6mdes \u00e4fven f\u00f6r misshandel mot arl&gt;etaren Klas Lundgren till 2 m\u00e5naders f\u00e4ngelse hvardera, hvilket f\u00f6rvandlades till en m\u00e5nads straffarbete samt 200 kr. skadeers\u00e4ttning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334994",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4359,
      2111,
      416,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett dj\u00e4rft \u00f6fverfall. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334996",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4408,
      2190,
      320,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "E11 ligu i arbete. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596688-ZONE524334999",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4183,
      2246,
      784,
      2240
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Trakten kring nedre Grefgatan har l\u00e4nge varit k\u00e4nd som en br\u00e5kig och orolig samlingspunkt f\u00f6r allehanda sl\u00f6dder ; s\u00e4rskildt i och utanf\u00f6r en n\u00e4rbel\u00e4gen cigarraff\u00e4r l\u00e4r en massa, l\u00f6sa kvinnor och '\"f\u00f6rdettingar\", arbetsl\u00f6sa kypare o; d., haft sitt tillh\u00e5ll ocb genom svordomar, skrik och slagsm\u00e5l st\u00f6rt s\u00e5v\u00e4l gatu- 00111 nattfriden f\u00f6r de kringboende. Anm\u00e4lan om f\u00f6rh\u00e5llandet iskall upprepade g\u00e5nger ha afgifvits till polisen. 1 s\u00f6ndags kv\u00e4ll intr\u00e4ffade emellertid en h\u00e4ndelse som i fr\u00e4ckhet s\u00f6ker sin like och hvilken v\u00e4l torde framtvinga- ett energiskt ingripande fr\u00e5n polismyndigheternas sida. Sk\u00e5despelaren Hultman vid Dramatiska teatern, som har sin bostad i huset nr 29 Riddaregatan intill h\u00f6rnhuset af denna gata och Grefgatan, kom sent i s\u00f6ndags' kv\u00e4ll tillsammans med en v\u00e4n \u00e5kande till sitt hem, utanf\u00f6r hvars port han steg ur vagnen, mjdan v\u00e4nnen omedelbart fortsatte. Utan att observera n\u00e5got ovanligt \u00f6ppnade hr Htiltman porten och t\u00e4nde det elektriska trappljuset innanf\u00f6r, hvarp\u00e5 han J fortsatte uppf\u00f6r trappan. Knapp, upphunnen n\u00e5gra steg knackade det h\u00e4ftigt p\u00e5 porten, och d\u00e5 hr Hultman trodde det vara v\u00e4nnen, som af n\u00e5gon anledning \u00e5terkommit, v\u00e4nde han om f\u00f6r att \u00f6ppna porten. Genom rutan observerade han emellertid en obekant mansperson, men i den tron att det var n\u00e5gon utest\u00e4ngd hemmah\u00f6rande i huset \u00f6ppnade han \u00e4nd\u00e5. I samma \u00f6gonblick rusade den ok\u00e4nde in i portg\u00e5ngen och tilldelade hr Hultman ett v\u00e5ldsamt- slag f\u00f6r v\u00e4nstra \u00f6gat, s\u00e5 att ett st\u00f6rre, starkt bl\u00f6dande s\u00e5r uppstod. Hr Hultman vacklade, men lyckades bibeh\u00e5lla fattningen och Springa mot sin vederdeloman, som d\u00e5 f\u00f6rskr\u00e4ckt tog till flykten ut p\u00e5 ga 1 tan, eftersatt af den slagne, som emeller- I tid af blodf\u00f6rlust snart m\u00e5ste uppge f\u00f6rs\u00f6ket att upphinna v\u00e5ldsmannen. Polis tillskyndade dock p\u00e5 hr Hultmans rop, men f\u00f6r sent. Man uppm\u00e4rksammades dock p\u00e5 att tillvarataga en galosch, som den flyktande tappat och som ju borde kunna tj\u00e4na till ledning f\u00f6r hans ertappande. Hr Hultman, fick d\u00e4refter s\u00f6ka l\u00e4kare! och f\u00f6rbindas, hvarvid konstaterades att sj\u00e4lfva \u00f6gat lyckligtvis inte skadats. F\u00f6rst p\u00e5 tisdag infunno sig ett par detektiver hos den \u00f6fverfallne sk\u00e5despelaren f\u00f6r itt g\u00f6ra efterforskningar. Tillfr\u00e5gade om galoschen tillvaratagits f\u00f6rklarade de attdetta beklagligtvis bortgl\u00f6mts! Polisen \u00e4r \u00f6fvertygad 0111 att ett dj\u00e4rft f\u00f6rs\u00f6k till r\u00e5n f\u00f6religger och att m\u00f6jligen en hel liga \u00e4r inblandad i saken. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596685-ZONE524334726",
    "@type": "Text",
    "box": [
      259,
      270,
      309,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N:r 12515 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596685-ZONE524334727",
    "@type": "Text",
    "box": [
      321,
      339,
      180,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(B) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596685-ZONE524334728",
    "@type": "Text",
    "box": [
      601,
      253,
      1959,
      189
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "49"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596685-ZONE524334729",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2568,
      246,
      1101,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Torsdagen den 16 Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596685-ZONE524334730",
    "@type": "Text",
    "box": [
      234,
      494,
      741,
      143
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dagens Nyheter utgifves i dag i tv\u00e5 nummer (A och B). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596685-ZONE524334731",
    "@type": "Text",
    "box": [
      229,
      651,
      756,
      191
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A-numret inneli. f\u00f6ljande annonsrubriker: JDiveioO annonser f\u00f6re texten, Offentliga n\u00f6jen, Sammantr\u00e4den, Utbjudes hyra, \u00c5stundas hyra, \u00c5etundas arrendera, F\u00f6rloradt, Tillvarataget och Diverse. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596685-ZONE524334733",
    "@type": "Text",
    "box": [
      250,
      989,
      717,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Billigare postafgifter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596685-ZONE524334734",
    "@type": "Text",
    "box": [
      418,
      1089,
      376,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksdagen beslutar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596685-ZONE524334735",
    "@type": "Text",
    "box": [
      223,
      1152,
      767,
      4477
    ],
    "has_part": [],
    "content": "B e v j H ni n geutoko t te t tillstyrkte k. \u00a3i:ts ic ii?lag oin rokommeikIat iomsaJgiften\u00bb nede\u00e9ttancie till 15 \u00f6re och eni\u00e4ttningebelopI -ets begr\u00e4nsande i samband d\u00e4rmed till 30 kr. I f\u00f6reta kammaren uppkallad\u00a9 J^nna .fi\u00e5ga c i v i 1 m i n i b t e r n, som f\u00f6rklar ide att han naturligtvis ingen inv\u00e4ndning !:ade g\u00f6ra miot den af utskottat hal ilade st\u00e5ndpunkten, att det tillkomma rikealagen a't bait\u00e4nima \u00f6fver poiitafgifterna,. Ewok framh\u00f6li han n\u00f6dv\u00e4ndigheten att posrvt.v\u2022 w-leen och k. m:t fortfarande, s\u00e5.scnr ittilfs, hade friare h\u00e4nder i afseemde p\u00e5 de ull\u00e4ncteka taxorna, hvilket af rent p:akt.tka. ftk\u00e4l vore n\u00f6dv\u00e4ndigt. Hr A i m-&gt; str\u00f6m (reoervant) tailade f\u00f6r aiMa.g, \u25a0 nedan hr Cavalli f\u00f6rordade utekoUeta hemp t\u00e4llan, vaeetitiiger a,f ckut ak\u00e4l at; &lt;j&lt;ot von ol\u00e4mpligt att vi hade h\u00f6gre rak mrcendationsafgift- \u00e4t\u00bb v\u00e5ra grannar. D\u00e4\u00bb'.'\u00e4mte-gaf.'\u00e4mte-gaf'\u00e4mte-gaf tal. sitt erk\u00e4nnande \u00e5t civilmin f-tern f\u00f6r dennas uttalande r\u00f6rande ritad &gt; eetr.i\" l\u00e4tt i h\u00e4r \u00e5nyftadt hiinsoiende. Hr Sj\u00f6ciona talade utan yrkande, hr Torneli I a d h var d\u00e4remot best\u00e4mdt \u00f6fver'ygad cru l\u00e4mpligheten af att i%\u00e4.nka re&ani!? &lt;\\ndf.tiomsafgiften. Han h\u00f6ll rtr\u00e4ngt p\u00e5 att riksdagen h\u00e4fdade sin best\u00e4mmander\u00e4tt h\u00e4ruitimian, men delade civilimnfctfrnft uppfattning r\u00f6jande det utl\u00e4ndska portot. Hr' F a h 1 b e c k hade i realiteten intet tt rann\u00e4ii-ka .mot utekottete frajnst\u00e4llnine;. ni n utvecklade huru ev\u00e5rt det var i detta fall att uti praktiken best\u00e4ronm hvar gr\u00e4nsen g\u00e5r mellan k. ,m:ts och riksdagens makt, t 4an votering bif\u00f6ll kammaren utsk &gt;t.!\u00f6te tillstyrkande al k. m:tw f\u00f6relag. I andra kammaren beg\u00e4rdes avde- af hr Ericsson i Ofvanmyra, wom ans\u00e5g sk\u00e4len f\u00f6r en neds\u00e4ttning i ers\u00e4ttnings betloppet f\u00f6r f\u00f6rkommen ellen- skadad rekommenderad f\u00f6ns\u00e4ndelis- vara ovanligt- svaga &gt;cl: yrkade bifall till sin reservation om biteh\u00e5llande af det nuvarande beloppet, rlr von Kr u ts en r tjerna ans\u00e5g att \u2022rFiittnings- och rek o min en d a ti ansa tfg i f te ina b\u00f6ra st\u00e5 i r\u00e4ttvist f\u00f6rh\u00e5llande till hvint\u00e5dra, och d\u00e5 vore en neds\u00e4ttning fram SO till SO kr. just l\u00e4mplig, enligt alla ber\u00e4.k.iioitar. Tal. ans\u00e5g bevillningsutskottets hemst\u00e4llan att ritad again ville uttala den memina; att a-e/. tillkommer riksdagen allenia. att &gt;&gt;eBt-imniia \u00f6fver alla slag af a.fgifter rikt Ipm-an denna best\u00e4mmander\u00e4tt hade praktiskt dock ej till\u00e4mpats betr\u00e4ffande afgifter mellan Sverge och utlandet, i hvilket fall postverket haft och helst ocks\u00e5 borde ha friare h\u00e4nder. Hr H\u00f6jer p\u00e5pekade attfr\u00e5gan om utrikesafgifter ej f\u00f6relegat, hvarf\u00f6r utskottets uttalande ang\u00e5ende riksdagens r\u00e4tt att allena b\"i&gt;t\u00e4mma \u00f6fver alla slag af ppstafgifter ocks\u00e5 endant r\u00f6rde inrikes. Hr civilministern hade intet att erinra mot utskottets hemst\u00e4llan, s\u00e5vida det etj inne bure ett \u00e5terkallande af k. ni: r\u00e4tt\u00e4tt best\u00e4mma ntrikesa.fgifter. Hr Ja hfl&lt; m i Krakerud yrkade bifall tiII fin t wrvatioh, af inneh\u00e5ll att erw\u00e4tfning\"lv!&lt;&gt;opet f\u00f6r fiirkotnmen eller skadad f\u00f6ma' rlelse Ivrde bibeh\u00e5llas med 50 kr. Votering f\u00f6retogs, och kammaren med 105 r\u00f6ster mot 74 bifalla utskottets hemst\u00e4llan. \u2022 Afven det k. f\u00f6rslaget om billigare porto fin- inrikes; postpaket tillstyrktes af bevillnirignut.skottel. Det bif\u00f6lls af f\u00f6rsta kammaren utan debatt oeh likaledes af andra loaniinamn. \u2022 Hr C. J. Hammarstr\u00f6ms i andra kammaren v\u00e4ckta motion om att viktsatoen f\u00f6r inrik**) bref. som befordra\u00bb f\u00f6r enkelt porto, m\u00e5tte h\u00f6jas fr\u00e5n 15 till 20 gram, afstyrktee af bevillningsutiskottets majoritet. I f\u00f6rsta kammaren talade hr Wester f\u00f6r reservationen, som utmynnade i bifall \u00e5t motion\u00e4rens f\u00f6rplag. Samma yrkande framst\u00e4lldes af hr Enh\u00f6rning, som uti den \u00f6kade bildningen och den \u00f6kade aff\u00e4rsutvecklingen s\u00e5g oreaken till postverkets v\u00e4lst\u00e5nd. H\u00e4rtill genm\u00e4lto br Cavalli att, om man ginge till den torra statistiken, s\u00e5 skulle man f\u00e5 \u00a9e att det icke var den \u00f6kade bildningen och den \u00f6kade aff\u00e4rsutvecklingen som alstrat postverkets v\u00e4lst\u00e5nd, utan \u2014 vykorten. Man aade abt postverket hade r\u00e5d till hvad som helst, men vi hade i dag minskat dess inkomster med en half miljon, och det tyckte tal. kunde vara dagsverke nog, hvadan han f\u00f6rordade, utskottet a afetyrkande hemst\u00e4llan. Detsamma gjorde hrr Hamm a rn t r \u00f6 ro och Nise er. Fr\u00e5gan m\u00e5ste afgoran genom votering, i hvilken kammaren bitr\u00e4dde utskottets mening med 73 r\u00f6ster mot 24, som voiro f\u00f6r reservationen. I andra kammaren beg\u00e4rdes1 f\u00f6rst, ordet afhrC. J.Hamraarstr\u00f6m, som talade f\u00f6r bifall till motionen. Samma gjorde ock hr Ljunggren samt br B r om\u00e9e i Billsta, som tillh\u00f6rde reservanterna inom utskottet. Hr S\u00f6derberg ans\u00e5g stora, ek\u00e4.1 f\u00f6religga att nu inom landet h\u00f6ja viktnalsem, och anm\u00e4rkte att utskottsbet\u00e4nikandet egentligen hela v\u00e4gen var blott ett pl\u00e4derande f\u00f6r motionen, tills slutligen p\u00e5 sista raderna en omkastning skedde. Hr ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "5"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596685-ZONE524334753",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1007,
      500,
      769,
      1532
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Persson i St\u00e4BSrhult bem\u00f6tte motion\u00e4r re\u00bb och hane meningsfr\u00e4nder, s\u00e4rskildt ur ekonomisk synpunkt. Statsutgifterna stiga alltj\u00e4mt och man f\u00e5r se sig oupph\u00f6rligt om efter nya skattek\u00e4Uor, man b\u00f6r d\u00e5 beh\u00e5lla de inkomster som finnas, i synnerhet som ingeoni klagat \u00f6fver de nuvarande f\u00f6rh\u00e5llandena. (Bravorop oeh m\u00e5nga inst\u00e4mmanden.) Hr Lindblad tyckte ej att postverket skulle vara en mj\u00f6lkko f\u00f6r staten, men d\u00e5 man genom de f\u00f6rh\u00f6jda postafgif terna- - f\u00f6r tidningarna, som allm\u00e4nheten f\u00e5r betala, kan ber\u00e4kna ett plus i postinkomsterna, s\u00e5 vore tiden nu inne att g\u00e5 motion\u00e4rens och d\u00e4rmed allm\u00e4nhetens \u00f6nskningar till. m\u00f6tes. Hr Lindgren i \u00d6rebro ans\u00e5g att man har r\u00e5d att \u00f6ka viktsatfien, ty posten har likafullt goda inkomster. Tal. kunde ej begripa hvarf\u00f6r vi alltid skola vara efter d\u00e5 det g\u00e4ller reformer och hoppades kammaren i \u00e5r skulle visa sig tillm\u00f6tesg\u00e5ende mot ett i allo billigt kraf. Hr Brodin, \u00e4fven tillh\u00f6rande utskottereservoaterna, framh\u00f6ll att den vanliga brefvikten \u00e4r s\u00e4 n\u00e4ra. 15 gram. att alltf\u00f6r ofta den korresponderande allm\u00e4nheten f\u00e5r ett extra p\u00e5l\u00e4gg i portot, d\u00e5 papper eller kuvert som oftast \u00e4r af n\u00e5got tyngre slag. Sedan hr Persson i Stallerhult \u00e4nnu en g\u00e5ng h\u00e4fdat att man borde vara f\u00f6rsiktig i fr\u00e5ga om attminska postverkets inkomster, och hr Hammarstr\u00f6m \u00e5l er haft ordet, repli kerade hr Lindblad, som trodde att dle \u2022Ti 11, st\u00f6rre inkomsterna i poetverket endast h\u00f6ja anspr\u00e5ken ho\u00bb dem som betj\u00e4na verket oeh drifva generalpoststyrelsen att bygga nya palats. H\u00e4rmed var debatten afslutad, oeh med 9-1 r\u00f6ster mot 92 bif\u00f6lls motion\u00e4rens f\u00f6rslag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596701-ZONE524335153",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5151,
      6406,
      455,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett H\u00f6rnhus ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596701-ZONE524335155",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4988,
      6466,
      768,
      210
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid Humleg\u00e5rdsgatan, med b\u00e4sta aff\u00e4rsl\u00e4ge, s\u00e4( jes genast. Sista 70,000, intill 300,000 bundn* till 1,910 \u00e4 5 proc. L\u00e5ga hyror. Pris 325,00(^ Svar direkt fr\u00e5n k\u00f6pare till ' Solid aff\u00e4r , Sven* ska Telegrambyr\u00e5ns Annonsafdelning.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596701-ZONE524335157",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4990,
      6770,
      768,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till salu hos Cederstrand, Skepparegatan 90. Allm. Tel. 162 24. Ni 81)1 Modernt Uns vid OdeDgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596701-ZONE524335161",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4991,
      6887,
      516,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pris 535.000 kr. ...\u00bb ASpuake UyrA",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596701-ZONE524335163",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5220,
      6912,
      301,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "...\u00bb A. Spuake UyrA. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596701-ZONE524335165",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4988,
      6942,
      767,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": ". pBirger Jarlsgatau 19, 1 tr. (Stureplan). Nr 518. Vid Orelturogafnu mindre Hu\u00bb. Pris 135,000 kr. Moderata hyiof. SkDyrA",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596701-ZONE524335167",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5252,
      7050,
      278,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Spnak\u00bb DyrA. _ Jlt19I",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596701-ZONE524335169",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5161,
      7076,
      578,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Spnak\u00bb Dy_ Birger Jurlagatan 19, I tr",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596692-ZONE524335006",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5134,
      2089,
      478,
      207
    ],
    "has_part": [],
    "content": "AUKTIONER. Auktion.. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "20"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596692-ZONE524335009",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4972,
      2315,
      765,
      211
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Clenom offinilif auktion, som fOrriUtns vid Uersbu ' Iadins\u00f6 socken, '/l mil fr&u Stockholm, Torsdagen den !) och Vredayn den IO n\u00e4stkommande Mars med b\u00f6rjan tel. JO t'. 111., komma ntt f\u00f6rs\u00e4ljas: 20 st. ti/istar, 2 tjurar, 50 kor, 4 kvigor, flr, h\u00f6ns, o. \u00e5kerbruksredskap, spann\u00ac \u00e5lfd",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596692-ZONE524335014",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4975,
      2520,
      496,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", , m\u00e5l. foder m. m. ra. m. Utf\u00f6rligare annons framdeles. Stockholm i Februari 1!M)5. A",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-1-ARTICLE54596692-ZONE524335026",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5355,
      2609,
      339,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": ")t'.t'. A. Arnheim. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597151-ZONE524339877",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2050,
      1814,
      524,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ren tabel t Hus ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597151-ZONE524339878",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1926,
      1879,
      766,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "& nedre Norr k\u00f6pas genast. Svar fr\u00e5n \u00e4garen sittlf Ull \u00bbGodt L\u00a3gc Z.\u00bb, adr., Dagens Nyheter, Gust. Ad. Torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597151-ZONE524339879",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2090,
      1981,
      446,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Villa, vinterbonad. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597151-ZONE524339880",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1929,
      2029,
      759,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 \u00e4 4 rum, k\u00f6k, l\u00e4tta koromunik&t. \u00e5 Stockholm. 8var till \"Tj\u00e4nsteman\", Tidningskontoret 8\u00f6 dermalmstorg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597152-ZONE524339881",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2134,
      2140,
      328,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aff\u00e4r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597152-ZONE524339882",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1926,
      2277,
      766,
      168
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En bevisligen god Speceri- och Delikatessaff\u00e4r \u00f6nskas k\u00f6pa. Svar m\u00e4rkt \u00bbO. B. G. 1005\u00bb, Dagens Nyheters Hutvudkjntor.Begagnade Kl\u00e4der, Skodon och Galosoher \u00f6nskas k\u00f6pa. Allm. Tel. 139 82. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597152-ZONE524339884",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2044,
      2460,
      547,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Puns- och klippmaskin, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597152-ZONE524339885",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1927,
      2525,
      762,
      223
    ],
    "has_part": [],
    "content": "begagnad, som klipper 14 tums j\u00e4rn, samt en Handfl\u00e4kt. Svar till \"Press\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. Ett st\u00f6rre HnssnshAp k\u00f6pes genast. Svar till \"L. K.\",\", Dagens Nyheter, Gusta* Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597152-ZONE524339888",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1405,
      2935,
      491,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "litiru mycket Ni kan inbespara i arbetsl\u00f6ner genom att Ed ra transporter anviintla r\u00e4lsbanor? ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597152-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1228,
      3120,
      582,
      168
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597152-ZONE524339892",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1130,
      3297,
      765,
      218
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Infordra i annat fall utan uppskot nppgjfter katalog \u00f6iver l\u00e4mplig R\u00e4ls, flyttbara Sp\u00e5r, Vagnar och l\u00e4ttare Lokomotiv fr&n F\u00f6rs\u00e4ljning Str\u00f6m&gt; Uthyrning! Vnfagat. 4, Stockholm. Gen.-Agentur f. Qrenstfiin \u00ab6 Koppel, Berlin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597152-ZONE524339895",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1128,
      3616,
      765,
      150
    ],
    "has_part": [],
    "content": "130 stockar, till salu. Fabrik\u00f6r W. Jansson, 8 R\u00e5dmansgatan, 3 tr. Riks te). 86 21. Siigad och huggen Ved ti kr. pr lass, \" ' Allm. Tel. 17 22. fritt hemk\u00f6rd,\u00e4\u00e4",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597152-ZONE524339898",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1127,
      3766,
      516,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J\u00e4rns\u00e4ngar \u00f6",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597152-ZONE524339899",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1251,
      3817,
      641,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och S\u00f6njikl\u00e4der, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597152-ZONE524339900",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1128,
      3875,
      764,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "st\u00f6rsta urval, pr kontant eller p& f\u00f6rm\u00e5nliga betalningsvillkor, hor Br\u00f6derne Ljunggren, H\u2014 \u00ab6 F.-A.-Bolag, 18 Klara S\u00f6dra Kyrkogata 18. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597152-ZONE524339902",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1271,
      4014,
      481,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 f\u00f6ljd ai {fyllning s\u00e4ljas: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597152-ZONE524339903",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1125,
      4079,
      761,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Engelsk J\u00e4rns\u00e4ng samt div. andra S\u00e4ngar och S\u00e4ngkl\u00e4der, Soffor, Stolar, Bord (\u00e4fven Nattduksbord med marmorskifva), Byr\u00e5ar m. m Kungsgatan 26. Kl. 10\u20144. Portvakten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597152-ZONE524339904",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1925,
      2756,
      494,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Godt, obriindt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597152-ZONE524339905",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2167,
      2814,
      523,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gfutjiirnsskrot ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597152-ZONE524339906",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1920,
      2879,
      768,
      575
    ],
    "has_part": [],
    "content": "uppk\u00f6pes til h\u00f6gsta pris. Svar till \u00bbGjutj\u00e4rnsskrot\u00bb, under adress S. Gumaelii An- Segagnade Hobler Ett Skrifbord, ett Bokskip, allt of t-ammnl, mork mahoeny. Svai till \u00bb05\u00bb, TidninRskontoret Sodermalnistorg. Parvugn 6 skai kftpa. Julius Axelsaon. L:a Nygatan 28- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "5"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597153-ZONE524339908",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2028,
      3492,
      554,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PLATSS\u00d6KANDE. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597153-ZONE524339909",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2133,
      3655,
      355,
      163
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Manliga. (Stenograf ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597153-ZONE524339910",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1920,
      3828,
      758,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ocb mask-inskr., st-odent med spr\u00e5kk-unsk., vacker handstil, s\u00f6ker plats nu genast \u00e5 aff\u00e4rskont. el. dyl. S-irt\u00e5 l\u00f6neanspr. f\u00f6rsta tiden. Svar motser taoksamt af \"Absolutist\", TWningsk- S\u00f6derm al-mstorg 7. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597153-ZONE524339911",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1124,
      4227,
      431,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En Sk\u00e4nk af mahogny. 2 tr. upp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597153-ZONE524339912",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1594,
      4229,
      291,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Drottninggatan 15, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597153-ZONE524339913",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1283,
      4307,
      446,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vnuuer at nllnitigoHnkcr! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597153-ZONE524339914",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1150,
      4335,
      712,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Antikt Dalsk\u00e5p ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597153-ZONE524339915",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1123,
      4393,
      663,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00e4ljes i dag billigt. Hornsgatan 62, 4 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597154-ZONE524339916",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1122,
      4439,
      764,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Antika Allmogesk\u00e4p, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597154-ZONE524339917",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1122,
      4566,
      761,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "finfina pj\u00e4ser, till f\u00f6ljd af resa inl\u00e4mnade H\u00f6rnboden Holl\u00e4ndaregatan 2. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597154-ZONE524339918",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1245,
      4650,
      524,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S-mans Pulpet ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597154-ZONE524339919",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1120,
      4715,
      764,
      243
    ],
    "has_part": [],
    "content": "j\u00e4mte 2 Skrufstolar s\u00e4ljes billigt. Jako-baberg\u00bbgaitan 5, 3 tr., t. h. Kontorsdisk-, skrank-, pulpet- o. skrifbord, skinnkl\u00e4dd boffa med stolar, L\u00e5dfack ni. 11. invent. Litsbremai/asinet, Hegerfnt/sgatan 76. 2 eller 4 fina, stoppade Stolar, kl\u00e4dda med kamels\u00e4ck. 50 Vasagatan, 3 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597154-ZONE524339922",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1466,
      4978,
      415,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "o, \u00a3w$tV6$sox ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597154-ZONE524339923",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1118,
      5065,
      765,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till halfva priset. Sl\u00f6jdgatan 3, 1 tr., \u00f6. g. R\u00e4ttrft \"'\u00f6ika o. ljusa Kliidningar, Palet\u00e5er, L\u00e4 fl t LI D Bkinnkrage, en Attonkappn, Lit. Tysklingaregatnn 0, h\u00f6rnet af Sibyllegatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597154-ZONE524339925",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2121,
      4012,
      374,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bokf\u00f6rare ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597154-ZONE524339926",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1913,
      4074,
      765,
      702
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med m\u00e5ng\u00e5rig vana i skilda branscher s\u00f6ker an st\u00e4llning. Den s\u00f6kande innehar bokf\u00f6rareplatsen vid ett st\u00f6rre industriellt verk, men hvilket kommer att upph\u00f6ra och i f\u00f6ljd d\u00e4raf blifver ledig. Goda rekommendationer kunna presteras Svar till \"Bokf\u00f6rare A. B.\",\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. Kontorsv. o. spr\u00e5k^r^Mln^\u00e4tv\u00e9n stenograf, s\u00f6ker plats, l a referenser. C ^ Ahonl/ nrncch kontor etc. s\u00f6ker lilmpi., Uctlllt, ljl Uooll.\" Man,\u00e4fven van vid tysk koriosjiondens etc. l:a betyg. Som kontors^\u00c4i\u00c4,; Mear\u201e.l\u00e4mplig'ear\u201e.l\u00e4mplig'ar\u201e.l\u00e4mplig'r\u201e.l\u00e4mplig'\u201e.l\u00e4mplig' Goda vitsord. Kemist- ell. Kon-TKft\u00c4Jt\u00c4 med h\u00e4sta vitsord, \u00e4tv. fr\u00e5n Bergsskola. Cnm |.nntoi-8bitr\u00e4do & j\u00e4rnv\u00e4gsst, ell. verkOUIII IVUll 8ta(j siiker lAmpl. o. prakt ung Man. Liistmakareg.30. R.7281. A.788. J.I-arsson& C:o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597154-ZONE524339936",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2109,
      4795,
      367,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e5 kontor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597154-ZONE524339937",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1911,
      4860,
      759,
      311
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nekas plats af en 23 \u00e5rs ung Man, som genomg\u00e5tt handelsskolor och har n\u00e5gon iontorsvana. Fina betyg oc\u00e4i referenser kunna f\u00f6retes. Svar till \"G. R. 1905\", Dagens Nyh., Gust. Ad. torg. Plats p\u00e5 advokatkontor eller som renskrifvare \u00f6nskaB af person, som \u00e4r beg\u00e5fvad med en vacker och klingande handstil. Reflekterande kunna l\u00e4mna svar till \"Skrifvare\",vare\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597154-ZONE524339938",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1309,
      5214,
      385,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r hotell. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597154-ZONE524339939",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1118,
      5278,
      758,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 pr\u00e4ktiga Res\u00e5rmadrasser till frist\u00e5ende s\u00e4ngar. Riks 6013, \u00f6slerm. 4 71. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597156-ZONE524339970",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1310,
      6495,
      355,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5STUNDAS ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597156-ZONE524339971",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1111,
      6627,
      765,
      187
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hiickci* k\u00f6pas till h\u00f6gsta priser, \u00e4fven. \u25a0B a st\u00f6rre samlingar, Granlunds Antiqv. Bokhandel, 2ii Jilarube-gsgatan, Obs! 2R. STRIX, \u00e5rg\u00e5ngar efter 1898, k\u00f6pas. Svar Allm. Tel. 57 20. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597156-ZONE524339972",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1109,
      6683,
      300,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Antiqv. Bokhandel, ib",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597156-ZONE524339975",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1147,
      6837,
      694,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00a311 11 and t verkslott. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597156-ZONE524339976",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1107,
      6901,
      769,
      248
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas k\u00f6pa. Svar med billigaste pris till \u00bbVinstnummer\u00bb, Dagens Nyheters Hutvudkontor 1'iauiiio eller Piano k\u00f6pes genast kontant. Svar till \"\u00f6fningar\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. M\u00e4nga k\u00f6pare af Jlus. Humleg\u00e5rdsgatan 15 , n. b., kl. '/all\u201412 och 3\u20145. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597157-ZONE524339983",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2726,
      355,
      764,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I vin- & spirituosaaff\u00e5r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597157-ZONE524339984",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2725,
      492,
      763,
      466
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6ker en 26 \u00e5rs Man med 8 \u00e5rs aft\u00e4revana plats. S\u00f6kanden har i 3\u00e4rp\u00e5eaen hand sk\u00f6tt alla f\u00f6rekommande g\u00f6rom\u00e5l i ofvann\u00e4mnda bransch, \u00e4r kontorsvan och skicklig bokf\u00f6rare. Innehar plats men \u00f6nskar ombyte. Har alltid f\u00f6rt ett nyktert och st\u00e4dadt uppf\u00f6rande. Fina betyg och rek. finnas. Ombyte \u00f6nskas i April eller Maj m\u00e5nad. Svar till Dagens Nyheters Hufvudkontor under m\u00e4rke \u00bbOmbyte af plats\u00bb.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597158-ZONE524339986",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2790,
      966,
      634,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Handelsbitr\u00e4de ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597158-ZONE524339987",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2722,
      1059,
      761,
      270
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med 7-\u00e5rig prakfik i speceri- och diverseaff\u00e4r, i s\u00e5v\u00e4l stad som p\u00e5 landet, \u00f6nsikar anst\u00e4llning nn genast eller till den 15 Mars. S\u00f6kanden \u00e4r fri fr\u00e5n V\u00e4rnplikten, nykter, \u00e4rlig och p\u00e5litlig samt innehaj \"hedrande betyg fr\u00e5n f\u00f6reg\u00e5ende platser. Svar afvaktas, m\u00e4rkt \"E. A. Framtidsplats\", under \u00e4&lress S. Gumceliua' Annonsbyr\u00e5, Stookholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597159-ZONE524339988",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2795,
      1344,
      608,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mi Mns ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597159-ZONE524339989",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2722,
      1477,
      761,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med 2% \u00e5rs vana i st\u00f6rre speceriaff\u00e4r i landsorten \u00f6nskar anst\u00e4llning i minuthandel eller \u00e5 lager. Svar tacksamt under adr. \"Sk\u00e5ning 19\", Allm. Tidnirvgsk., Gust. A-d. torg 10. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597160-ZONE524339990",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2720,
      1627,
      764,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ed doktig Retusch\u00f6r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597160-ZONE524339991",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2720,
      1777,
      759,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bbom haft plats \u00e5 svenska portr\u00e4tt-anstalten, H\u00f6rby, s\u00f6ker liknande anst\u00e4llning, i Petersen, Skinderganle 40, I, K\u00f6penhamn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597161-ZONE524339992",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2827,
      1896,
      540,
      152
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Porlierplals ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "49"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597161-ZONE524339993",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3517,
      350,
      759,
      231
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ung, bildad och musikalisk Dam af god fa milj \u00f6nskar nu, sedan hemmet (i G\u00f6teborg) p\u00e5 grund af b\u00e5da f\u00f6r\u00e4ldrarnes fr\u00e5nf\u00e4lle blifvit uppl\u00f6st, plats i aktningsv\u00e4rd och bildad familj. B\u00e4sta rekommendationer. Svar till \"Aktningsv\u00e4rd 22\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597161-ZONE524339996",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3674,
      596,
      428,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "25-Arlg, allvarlig Flicka ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597161-ZONE524339997",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3517,
      635,
      755,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar plats som st\u00e4derska \u00e5 \"barnhem, sjukhem eller dyl. Svar emotses.tacksamt trill \"Emmy\",my\", Lule\u00e5, p. r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597162-ZONE524339998",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3622,
      848,
      614,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LEDIGA P ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597162-ZONE524339999",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3757,
      964,
      260,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fortast ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597162-ZONE524340000",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3512,
      1019,
      757,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fi Aff\u00e4rs- o. Kontorsbitr\u00e4den, mani. o. kvinnl. platser (renom Svenska Handelsbyr&n, Link\u00f6ping. Grund). 1898. Porto till svar tordo bifogas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597162-ZONE524340001",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3610,
      1208,
      568,
      162
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Manliga. Ung- Tidningsman, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597162-ZONE524340002",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3512,
      1376,
      759,
      231
    ],
    "has_part": [],
    "content": "rutinerad som notis\u00f6r och referent, intresserad, sk\u00f6tsam ooh arbetsvillig, helst absolutist, f\u00e5r anst\u00e4llning 1 daglig landsortstidning. Ans\u00f6kningar med uppgift \u00e5 l\u00f6nepretentioner eamt referenser ins\u00e4ndas, m\u00e4rkta \"Dagtidning 1905\", under adress 8. Gumtelius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597163-ZONE524340003",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3511,
      1626,
      753,
      208
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tekniskt bildad Man ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597163-ZONE524340004",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2719,
      2055,
      765,
      489
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6kes nu eller till sommaren i f\u00f6rsta klass ho lell af kompetent Fackman, fullt m\u00e4ktig tyska, engelska och franska spr\u00e5ken. F\u00f6rstklassiga betyg och referenser Annas. Svar. m\u00e4rkt \"Portier 1P95\", ^ndei adress S Gum\u00bbliu8' Annonsbyr\u00e5, Stockholn. HntP.llvaktm duuliK, talar fifven nUlUIIVclMIII., engelska, s\u00f6ker plats. Hotellvaktm., S^r^;^er platsombJ,e- L\u00e4stmakareg. 30. R. 72 81, A. 788. J.Larsson & C :o. Portvaktsplats ffu&\u00a3$\u00a3 rekommendationer finnas. Adiess 8. Lamms Byr\u00e5, Sui\u00e5landsgatan 18 A. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597163-ZONE524340007",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3477,
      1868,
      792,
      354
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", med k\u00e4nnedom om verktyg ocb moderna verk- ttygsmaskiner samt helst med god verkstadepraktik erh\u00e5ller genast anst\u00e4llning i st\u00f6rre ma\" skinaff\u00e4r i Stockholm. Reflekteras endast \u00e5 person med erfarenhet om de modernaste svenska och utl\u00e4ndska arbetsmaskiner och med finaste betyg. Svar med fullst\u00e4ndiga uppgifter om f\u00f6reg\u00e5ende verksamhet i bref, m\u00e4rkt \"Maskinaff\u00e4r under adress S. Gumselius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597163-ZONE524340017",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2902,
      2611,
      381,
      150
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnliga. Tandl\u00e4kare* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597163-ZONE524340018",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2719,
      2775,
      756,
      68
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnlig Tekniker \u00f6nskar plats i Stockholm. Svar till \"Protes\", Dagens Nyh., Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597163-ZONE524340019",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2782,
      2858,
      639,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4rdinnor, Sjuksk\u00f6terskor, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597163-ZONE524340020",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2716,
      2923,
      763,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4rarinnor, Hush\u00e5llsb., S\u00e4llskapsd., Kontorsb, och Barnfr\u00f6knar anskaffas genom \u00d6stermalms Inack.-Byr\u00e5, 33 Brahegatan. 11\u20143. Allm. Telefon 198 95. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597164-ZONE524340021",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2748,
      3074,
      704,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hush\u00e5llsplats ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597164-ZONE524340022",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2710,
      3184,
      763,
      347
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6kes till ungherre eller entemon i v\u00e5r af en myaket duglig, proper Flicka, van att sk\u00f6ta ett b\u00e4ttre hem. Svar, m\u00e4rkt A. Rosen, Sibyllegatan 23. Porslinsaff\u00e4ren, Stockholm. Husf\u00f6rest\u00e5ndarinneplats s\u00f6kes a-f bildad, verkligt duglig och ordentlig Flicka ho? aktningsv\u00e4rd ungherre eller enkeman. V\u00e4l hemm\u00ab.st*dd \u00ab allt i ett v\u00e4l ordna It hush\u00e5ll samt i besittning af god h\u00e4lsa, ett v\u00e4nligt- och gladt hum\u00f6r. Svar till \"Ingeborg\", Sj\u00f6bo, p. r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597164-ZONE524340024",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2797,
      3548,
      595,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Skicklig Kokerska ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597164-ZONE524340025",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2709,
      3604,
      762,
      339
    ],
    "has_part": [],
    "content": "samt Husa s\u00f6ka platser trill v\u00e5rflyttningen, helst p\u00e5 samma st\u00e4lle. Vackra fler\u00e5riga betyg. Fru Waxins Tj\u00e4nstebyr\u00e5, G\u00e4fle. Rikste-1. 406, Plats som kass\u00f6rska, kontors- eller lagerbitr\u00e4de s\u00f6kes af ungt Fruntimmer, kunnigt i att p\u00e5 egen hand uppl\u00e4gge, f\u00f6ra och afsluta lian delsb\u00f6cker. Rekommendationer kunna erh\u00e5llas Svar till \"W. B.\",\", Tidningskontoret Kungsgatan 14 eller Allm. Telefon 122 67. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597164-ZONE524340028",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2859,
      3965,
      454,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En ung Flicka ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597164-ZONE524340029",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2704,
      4020,
      763,
      441
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nekar plats p\u00e5 kontor. Har genomg\u00e5tt handelsskola samt \u00e4r n\u00e5got spr\u00e5kkunnig. Svar till \"-A. B. X.\",\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. Ung Flicka \u00f6nskar plats p\u00e5 kontor som elev. L\u00f6n o nekas. Svar till \"M. E.\",\", Dagens Nyheter. Gustaf Adolf/ torg. En ung Flicka, som nyligen genomg\u00e5tt handelsskola. \u00f6nekar plats som elev pA kontor, d\u00e4r sedermera afl\u00f6nad plats kan erh\u00e5llas. Svar till \"A. J.\",\", Dagens Nyheters Hufvudkontor, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597164-ZONE524340034",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2970,
      4478,
      233,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I miibelnlf&r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597164-ZONE524340035",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2703,
      4516,
      759,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "et.ei liknande \u00f6nskas plats till v\u00e5ren af ordentlig, p\u00e5litlig Flicka. Liten eller ingen l\u00f6n f\u00f6rsta tiden. Tacksam f\u00f6r svar, m\u00e4rkt \"EUa 22 \u00e5r\", Tidningskontoret Observatoriigatan 8. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597165-ZONE524340036",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2850,
      4670,
      466,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fotografer! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597165-ZONE524340037",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2696,
      4770,
      790,
      866
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kopist och Retusch\u00f6s med m\u00e5ng\u00e5rig vann \u00f6nsk' ombyte af plats till v\u00e5ren. Goda rekom mend^tioner. Svar ti'll \"Kamrater\", Svenska Telegrambyr\u00e5ns Annons-afdelning, Stockholm. Kvinnligt Bitr\u00e4de, skickligt i yrket, \u00f6nskar plats. Svar till \"A. M. 201\", Tidningskontoret Kungsgatan 14. Yngre Fruntimmer, skickligt i finare hordservering, \u00f6nskar bitr\u00e4da b\u00e4ttre hem vid kalaser. Muntl. rek. Svar till \"Billig\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. Genom Tj\u00e4nstebyr\u00e5n H\u00f6torget 6. Tel. 1010\u00ae, s\u00f6kas platser af v\u00e4l rekommenderade kvinnliga Tj\u00e4nare i alla branscher. Enkel, bildad Flicka s\u00f6ker l\u00e4mplig plats; kunnig i enkel matlagning, s\u00f6mnad, handarbeten och hvarjehanda hemsyssior. Svar till \"Duglig A. A.\",\", Dagens Nyheters Hufvudkontor, f. v. b. En anst\u00e4ndig Jungfru \u00f6nskar hush\u00e5lla \u00e5t b\u00e4ttre lierre^ Svar till \"T. H.\",\", Tidningskontoret 8 Observatoriigatan. immB\u00e4MmBa\u00e4Mmammmmmmmmmmmpm ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597165-ZONE524340039",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2179,
      5187,
      224,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Plits \u00f6nskat* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597165-ZONE524340040",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1910,
      5224,
      759,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af en ung Man \u00e5 lager, kontor eller utf\u00f6rande af skrifg\u00f6rom\u00e5l. Arbetstid \u00f6nskv\u00e4rd 8\u20143. Svar, m\u00e4rkt \"E. L. 20 \u00e5r\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597165-ZONE524340041",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2023,
      5371,
      542,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Speceri bitr\u00e4de, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597165-ZONE524340042",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1907,
      5429,
      761,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "22 \u00e5r, nyktert, redbart och p\u00e5litligt, med m\u00e5ng\u00e5rig praktik i speceri- ooh diverseaff\u00e4r, \u00f6nskar anst\u00e4llning till den 1 Mars eller April. Goda betyg kunn-a f\u00f6retes. Svar afvaktas tacksamt, m\u00e4rkt \"Plats\", Eskilstuna, p. r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597165-ZONE524340045",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3511,
      2247,
      759,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Landibruksinspekt8W4tidp,*t88W4tidp,*t8 5 v4r Ak\" L\u00e4k",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597165-ZONE524340046",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3511,
      2311,
      746,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pWL\u00e4stmakaregatan 30, Steckh. J. Larsson ti C:o ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597166-ZONE524340047",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3642,
      2360,
      492,
      138
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Resandeplats. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597166-ZONE524340048",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3511,
      2495,
      756,
      366
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pAff\u00e4rsvan, eaercisfri, ung Man, cirka 25 \u00e5r, nykter, ordentlig och energisk, helst iortrogen med sko- och l\u00e4derbranschen, samt med verkligt god s\u00e4ljaref\u00f6rm\u00e5ga, erh\u00e5ller genast pl\u00bbts som resande hos leveranskraftig firma med vidstr\u00e4ckt kundkrets. Ans\u00f6kningar, \u00e5tf\u00f6ljda ai betygsafskTifter ooh fotografi samt uppgift \u00e5 referenser, \u00e5lder och f\u00f6rutvarande anst\u00e4llning, torde ins\u00e4ndas till \"O. N. P. 20, 147\", under adress S. G'ii&lt;)j&gt;:liu8' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "37"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597166-ZONE524340050",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3583,
      2876,
      618,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Driftig, respektabel ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597166-ZONE524340051",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3506,
      2969,
      759,
      145
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och v\u00e4l Inarbetad Resande p\u00e5 Norrland kan erh\u00e5lla f\u00f6rs\u00e4ljningen f\u00f6r delvis Inarbetad cigarrfabrik I Stockholm, om svar och referenser ins\u00e4ndas till H\u00f6g provision\u00bb, Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597166-ZONE524340052",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4307,
      353,
      755,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lffllltnPCvan&gt; unK Mail, med bra handstil, Itr nUlllUld framtidsplats \u00e4 fint handelskontor. L\u00e4stmakaregatan 30, Stswkh. J. Larsson & C:o ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597166-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4344,
      459,
      660,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597166-ZONE524340055",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5005,
      550,
      11,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597166-ZONE524340056",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4305,
      596,
      757,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": "exercisfritt, med fler\u00e5rig vana och goda refe renser, erh\u00e5ller plats i s\u00f6dra Norrland. Svar med fotografi, betygsafskrifter och referenser till \"Aff\u00e4r A. \u00f6.\",\", under adress 8. Gumoelius Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597167-ZONE524340057",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4346,
      779,
      670,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fotografer! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597167-ZONE524340058",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4301,
      918,
      759,
      211
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En skicklig manlig Operat\u00f6r erh\u00e5ller plats den 1 April i en af Stockholms st\u00f6rre Atelierer. Svar med profver m. m. ins\u00e4ndes, m\u00e4rkt \u00bbOperat\u00f6r\u00bb, Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597168-ZONE524340059",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4379,
      1140,
      612,
      148
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Verkm\u00e4stare, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "49"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597168-ZONE524340060",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4298,
      1306,
      758,
      335
    ],
    "has_part": [],
    "content": "driftig, redbar ooh sk\u00f6tsam, med f\u00f6rm\u00e5ga att sj\u00e4lfst\u00e4ndigt leda 50 \u00e5 75 man. S\u00f6kande skall \u00e4iga k\u00e4nnedom om tidsbesparande arbetsmetoder f\u00f6r gr\u00f6fre och finare j\u00e4rnarbeten, s&som j\u00e4rnkonstruktioner, takstolar, kolonner, j\u00e4rntrappor o. d. samt ornamentssmiden. Svar, j\u00e4mte uppgift om praktik, anspr\u00e5k, re ikommenidationer och \u00e5lder, till \"Framtideplats\",plats\", under adress 8. G*umeelius' Amvonsby r\u00e5, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597168-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4438,
      1652,
      618,
      168
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597168-ZONE524340063",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4299,
      1842,
      755,
      402
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vid en mekanisk verkstad med gjuteri (oirka 50 arbetare) finnes nu plats ledig f\u00f6r en person med ordningesinne och god erfarenhet i facket, med f\u00f6rm\u00e5ga att \u00f6fvervaka ooh ordna samtliga arbeten p\u00e5 ett tidsenligt s\u00e4tt samt med vana vid arbetskalkyler och ackordss\u00e4ttning. An s\u00f6kningar, med uppgift om \u00e5lder, praktik, pre tentioner, betyg i afskrilter samt referenser, s\u00e4n das till \"Duglig verkstadsf\u00f6rman\", under adrets S. Guroselius' Annonsb., Stockholm, !. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597169-ZONE524340064",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3504,
      3133,
      759,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Resandeplats. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597169-ZONE524340065",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3502,
      3263,
      761,
      361
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I h\u00e4rvarande maskinaff\u00e4r, som \u00e4fven handlar med oljor, remmar, maskinpackningar etc., finnes plats f\u00f6r en driftig, respektabel Resande, fullt hemmastadd i branschen ocb kompetent att g\u00f6ra goda f\u00f6rs\u00e4ljningar. Endast \u00e5 den, som \u00e4ger desta f\u00f6ruts\u00e4ttningar, reflekteras. Svar med fullst\u00e4ndiga uppgifter om f\u00f6reg\u00e5ende anst\u00e4llning, \u00e5lder etc., emottagee under m\u00e4rke \"Maskiner och f\u00f6rn\u00f6denheter\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597170-ZONE524340068",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4295,
      2319,
      756,
      283
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Platsen som kabelmont\u00f6r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "49"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597170-ZONE524340069",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4294,
      2632,
      758,
      524
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid Bor\u00e5s stads elektricitetsverk kumg\u00f6res h\u00e4ri genom till ans\u00f6kan ledig. Platsen kominer att a H\u00f6nas med 11Q kr. pr m\u00e5nad, och skall \u00bb\u00f6kande styrka full koaoape tens i blykablars l\u00e4ggande och unders\u00f6kning, hv-ajrj\u00e4mte k\u00e4nnedom om b\u00e5glampors oeh m\u00e4tare\u00ae reparation och justering erfordras. Kabelmont\u00f6ren skall st\u00e4lla sig Dr\u00e4tselkammarens instruktioner till efterr\u00e4ttelse och \u00bbkola ans\u00f6kningshandlingar f\u00f6r platsen ifr\u00e5ga vara till Dr\u00e4tselkammaren i Bor\u00e5s inl\u00e4mnade senast kl. 12 p\u00e5 dagen den 4 n\u00e4stkommande Mars m\u00e5nad. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597170-ZONE524340072",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4324,
      3172,
      431,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bor\u00e5e den 7 Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597170-ZONE524340073",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4432,
      3223,
      485,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OrStselkammaren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597170-ZONE524340074",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3637,
      3642,
      485,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IMatsl\u00f6rs\u00e4ljarc, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597170-ZONE524340075",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3500,
      3698,
      757,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "20\u201430 \u00e5r, van att bes\u00f6ka specerihandlare, erh\u00e5ller plats med fast afl\u00f6ning. Underr\u00e4ttelse pr Riketelefon 75 15. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597170-ZONE524340076",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3624,
      3809,
      508,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Handel sresamle, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597170-ZONE524340077",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3499,
      3869,
      756,
      194
    ],
    "has_part": [],
    "content": "v\u00e4l inarbetad med hrr matvaru- och diversehandlare i Norrland, Dalarne, V\u00e4rmland och Bergslagen, erh\u00e5ller plats hos f\u00f6reta klassens firma. Svar med referenser och fotografi till Svenskt fl\u00e4sk\", Dagens Nyheters Hufvudkont. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597171-ZONE524340078",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3538,
      4090,
      681,
      136
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pappersbranschen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597171-ZONE524340079",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3493,
      4235,
      762,
      609
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e4ljare, inarbetad och respektabel, erh\u00e5ller f\u00f6rm\u00e5nligt engagement f\u00f6r platsf\u00f6rs\u00e4ljning i Stockholm med fast l\u00f6n och provision. Anbud med uppgift \u00e5 pretentioner ^anslutning till ofvanst\u00e5ende villkor samt i \u00f6frigt med detaljerade upplysningar s\u00e4ndes snarast i bref, m\u00e4rkt \u00bbPappersexpert\u00bb, under adr. S. Gumaelius'Annonsbyr\u00e5, Drottninggatan 2, f. v. b. Ung, energisk, helsi resvan person erh\u00e5ller plats i manufakturaff\u00e4r en gros i Norrland. Svac med referenser till \"X. 35\", Allm. Tidningskontoret, GuBtaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597172-ZONE524340080",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4373,
      3368,
      612,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvarnm\u00e4stare. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597172-ZONE524340081",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4288,
      3459,
      758,
      376
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Duglig och erfaren Kvarnm\u00e4stare kan genast f\u00e5 f\u00f6rm\u00e5nlig anst\u00e4llning i modem valskvarn. Svar, med betyg, s\u00e4ndas inom 8 dagar, till Birger \u00c5kesson, Hemmet pr Engelholm. i var fi|lne8 l1'- f\u00f6r Tegelm., R\u00e4ttare, Tr\u00e4d1 Ull g\u00e5rdsm., Kusk (linnre pl.) samt Skogv. L\u00e4stmakaregatan 30, Stockh. J. Larsson Si C:o. En apruhfiuiuiig f/ofm\u00e4sfare, ung och intelligent, f\u00e5r piats genast g.m Restaurat\u00f6rernas Byr\u00e5, 3 Jakobsgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597172-ZONE524340084",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4372,
      3848,
      590,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En rask S\u00e4ttare, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597172-ZONE524340085",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4282,
      3913,
      758,
      492
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nykter ooh ordentlig, erh\u00e5ller stadigvarande kondition i st\u00f6rre landsortsstad. Svar till \"Rask ooh ordentlig\", under adress .8. Gun&gt;sclius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. BARBERAREBITRADE erh\u00e5ller plats. Gotgatan 63. BARBERARE I Yngre,- ordentligt Bitr\u00e4de, v\u00e4l k-unnigt i yrket, l\u00e5r god plats genast, oru \u00e5lder och l\u00f6nevillkor s\u00e4ndas till Asel Erikson, Eskilstuna. Unsr Matsalskypare och Kypargossar f\u00e5 genast platser g. Restaurat\u00f6rernas Byr\u00e5, 3 Jakobsgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597173-ZONE524340088",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5161,
      370,
      624,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r stadgadt Fruntimmer ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597173-ZONE524340089",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5092,
      458,
      753,
      381
    ],
    "has_part": [],
    "content": "finnes plats i liten familj i Norrland. S\u00f6kande &gt;kall vara kunnig i vanlig matlagning och kvinna p\u00e5 egen hand sk\u00f6ta inomhus f\u00f6rekommande T\u00f6rom\u00e5l utan hj\u00e4lp. Kunnig i ti\u00f6nssk\u00f6ts il agtr f\u00f6retr\u00e4de. S\u00f6kande s\u00e4nde uppgift om preleniorter samt rekommendationer och fotografi i bref, m\u00e4rkt \"Na\u00e9mi\", under adress S. Gun'&lt;r;lius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. Kokerska f\u00e5r god och n\u00e4tt plats, Ensamjungfru till nygifta 1 Mai-s, Hasa, skicklig, f\u00e5r proper plats. Kontoret Tegn\u00e9rgalan 10, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597173-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5094,
      842,
      748,
      159
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597173-ZONE524340092",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5087,
      1027,
      759,
      304
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r tv\u00e4tt- och strykinr\u00e4ttning, van att handleda st\u00f6rre personal och \u00e4gande ordningssinne, energi och god liaidstil, erh\u00e5ller anst\u00e4llning. Svar till \u00bbF\u00f6reil\u00e5ndarinna f\u00f6r tv\u00e4tt' och strykinr\u00e4ttning , under adress S. Gumaelius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597174-ZONE524340094",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5088,
      1344,
      753,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "flaskinskrifverska ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597174-ZONE524340095",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5083,
      1493,
      759,
      694
    ],
    "has_part": [],
    "content": "absolut kompetent, som skrifver tyska och engelska, event, iitven fransk\u00bb, erli\u00e5ller genast plats \u00e4 Ronskrifiiiugsbyr\u00e5. Niirinare And. Skog, Jakobsgatan 28. I kapp- \u00ab& inanufalituraff\u00e4r i st\u00f6rre landsortsstad erh\u00e5ller ett i n\u00e4mnda bransch fullkomligt hemmastadt kvitfnligt Bitr\u00e4de f\u00f6rm\u00e5nligt engagement den 1 Mars. Svar till \"A. B. 1905\", under '.dress'.dress 8. Gu* niselius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. En ordentlig och redbar Flicka, som bai hem \u00e5 Norr, med godt s\u00e4tt mot kunder samt vana i bos\u00e4ttningsaff\u00e4r, !\u00e5r plats '.ill 1 Mars. Svar till \"A Norr\", Dagens Nyheter. Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597174-ZONE524340101",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5149,
      2204,
      640,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I cigarraff\u00e4r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597174-ZONE524340102",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5084,
      2294,
      753,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh\u00e5ller Flicka med godt s\u00e4tt oeh utseende j\u00e4mte aff\u00e4rsvana plats, om betyg, fotografi oeh porto samt uppgift p\u00e5 \u00e5lder c-ch l\u00f6n ing\u00e5 till N\u00e4ssj\u00f6 Tj\u00e4nstebyr\u00e5, N\u00e4ssj\u00f6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597174-ZONE524340103",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5259,
      2440,
      407,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I cigarraff\u00e4r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597174-ZONE524340104",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5078,
      2495,
      758,
      690
    ],
    "has_part": [],
    "content": "finnes plats f\u00f6r ett vant Bitr\u00e4de med fina rekommendationer. Svar till \"K. P. 14\", Tid ningskont\u00f6ret 18 Tegn\u00e9rgatan. Flicka, kunnig i rakning, f\u00e5r plats.. Svar till \"Bra plats\", Tidningsk. Observatoriig. t. Skicklig Kapp- och Dr\u00e4kttillsk\u00e4rerska, fullt kompetent att f\u00f6rest\u00e5 f\u00f6rstklassig syatelje och att p\u00e5 egen hand emottaga best\u00e4llningar, erh\u00e5ller plats I b\u00f6rjan af April. Betyg, rekommendationer j\u00e4mte fotografi och l\u00f6neanspr\u00e5k ins\u00e4ndas till Dagens Nyheters Hufvudkontor, m\u00e4rkta Kompetent 05\u00bb. Hrr Danitillskarare! En skicklig s\u00e5dan kan f\u00e5 plats genast, om anm\u00e4lan g\u00f6res mellan kl. 10 och 12 denna vecka p\u00e5 H\u00f6te! Contineatal, nr 304. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597174-ZONE524340109",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5305,
      3204,
      306,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JHotfister ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597174-ZONE524340110",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5078,
      3264,
      522,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh\u00e5lla f\u00f6rm\u00e5nlig anst\u00e4llning Meethc, Regeringegatan 2S. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597174-ZONE524340111",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5646,
      3264,
      169,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "h\u00f6s Herm ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597175-ZONE524340112",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5160,
      3343,
      590,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En skicklig Modist ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597175-ZONE524340113",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5074,
      3433,
      749,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00e5r h\u00f6gt afl\u00f6nad plats i en af Finland! st\u00f6rsta 9t\u00e4der. Anm\u00e4lan i Skandinaviska P\u00e4lsvarufabriken mellan 2 och 4. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597175-ZONE524340114",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5212,
      3590,
      477,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skicklig Modist ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597175-ZONE524340115",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5075,
      3647,
      740,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "samt F\u00f6rarbeterskor erh\u00e5lla platser i Math Andr\u00e9en* Modeaff\u00e4r,. Drottninggatan 89. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597176-ZONE524340116",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5168,
      3764,
      548,
      156
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ung Flicka, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "48"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597176-ZONE524340117",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5071,
      3928,
      752,
      304
    ],
    "has_part": [],
    "content": "van att montera damhattar och med n\u00e5gor diskvana, erh\u00e5ller f\u00f6rdelsktig plats hos under tecknad, om betyg och \u00f6friga relationer ins\u00e4ndas till A. R. Bergman, Sundsvall. gSkickiiga Kapps\u00f6mmerskor erh\u00e5lla stadigvarande arbete hos Akts-Bol Str\u00f6mberg & C:o, 97 Regeringsgatan. Anm. 10\u20141. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597176-ZONE524340121",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3701,
      4860,
      345,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En van ocli duglig ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597176-ZONE524340126",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3491,
      5002,
      759,
      193
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6fver bev\u00e4rings\u00e5ldern erh\u00e5ller genast f\u00f6rm\u00e5nlig stadigvarande anst\u00e4llning i min m\u00e4dninyKlygs-nfdelning. Anm\u00e4lningstid 9\u201411. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597177-ZONE524340127",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3655,
      5213,
      496,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aug. Magnusson, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597177-ZONE524340128",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3595,
      5276,
      614,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "40 & 48 Vesterl\u00e5iiggatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597178-ZONE524340129",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3577,
      5330,
      602,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Manufakturbitr\u00e4de, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597178-ZONE524340130",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3490,
      5411,
      762,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "god s\u00e4ljare, som fullgjordt minst f\u00f6rsta Arets exercis, f\u00e5r plats hos ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597178-ZONE524340131",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3626,
      5498,
      494,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "August Carlson, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597178-ZONE524340132",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3655,
      5546,
      433,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Drottninggatan 01. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597179-ZONE524340135",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4361,
      4425,
      608,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Brukselev. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597179-ZONE524340136",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4281,
      4555,
      756,
      342
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vad bruk i mellersta Sverge finnes plats ledig f\u00f6r betalande elev. Tillf\u00e4lle gifves att prak: tisera vid grufvor, anrikningsverk, masugn ooh smide samt deltaga i kontorsarbete. Svar, m\u00e4rkt \"Bruk\", torde s\u00e4ndas under adress 8. Gumailius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. Yngling om 17 \u00e5 18 \u00e5r f\u00e5r plats p\u00e5 kontor. Egenh\u00e4ndigt svar, inneh. event, referenser, till \"N. S.\",\", inl\u00e4mnas \u00e5 Dagens Nyheter, G\"ustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597180-ZONE524340138",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4484,
      4971,
      298,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597180-ZONE524340139",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4278,
      5075,
      759,
      345
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Husfru tili Hotell i landsortstad, Kokerskor, Hallskiinksmamselier ocli K\u00f6ksor f\u00e5. platser genast g:m Restaurat\u00f6rernas Byr\u00e5, 3 Jakobsgatan. F\u00f6rm\u00e5nlig plats finnes f\u00f6r en skicklig Hush\u00e5llerska eller Kokerska den 24 April. Svar till \u00bbHush\u00e5llerska\u00bb, Dagens Nyheters Hutvudkontor. Platseu kan s\u00f6kas personligen Torsdag den IG Febr. kl. 12\u2014 2 samt efter kl. 6 e. m. R\u00e5dmansgatan 7C, H ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597180-ZONE524340142",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4419,
      5427,
      477,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6restsinderska ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597180-ZONE524340143",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4280,
      5485,
      755,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till damskr\u00e4dderi i Finland s\u00f6kes. Kunnig, p\u00e5litlig och ordentlig. Svar Ull \"Fri resa\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597181-ZONE524340146",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5097,
      4254,
      706,
      138
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r Sjuksk\u00f6terska ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597181-ZONE524340147",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5068,
      4402,
      752,
      211
    ],
    "has_part": [],
    "content": "finnes plats ledig vid Finspongs Bruk. Ans\u00f6kningar j\u00e4mte uppgift p& f\u00f6reg\u00e5ende verksamhet torde ins\u00e4ndas till Brukakontoret, Finspong. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597182-ZONE524340148",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5212,
      4621,
      478,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Barnfr\u00f6ken, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597182-ZONE524340149",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5066,
      4711,
      751,
      342
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00e5litlig och 'barnk\u00e4r, med god i-ana vid barns sk\u00f6tsel och v\u00e5rd sa-mt kunnig i e\u00f6mnad, erh\u00e5ller snarast plats ho: familj i Uppsala. Svar, m\u00e4rkt \"Familj 1888\", torde j\u00e4mte rek. oeh fotografi ins\u00e4ndas under adress 8. G-umftl-i-ue' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. 22 \u00e4 25 \u00e5re anspr\u00e5ksl\u00f6s, b\u00e4ttre Flicka fil plats som barnfr\u00f6ken till landsortsstad. Vidare meddelas \u00e5 Fru Tillmans Kontor, 26 Skomakaregatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597183-ZONE524340152",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5180,
      5076,
      524,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Barnjungfru, \u00e5",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597183-ZONE524340153",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5064,
      5166,
      752,
      211
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", ordentlig och sn\u00e4ll, med goda betyg, f\u00e5r plats i fin familj att Sk\u00f6ta ett barn. Underr\u00e4ttelse hos Portvakten 95 Drottninggatan. En barnk\u00e4r, ordentlig och p\u00e5litlig Flicka f\u00e5r bra plats som hu\u00ab- och barnjungfru nu eller 1 Mars. Jungfrugatan 5, 1 tr. Bill",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597183-ZONE524340155",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5638,
      5377,
      149,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Billstr\u00f6m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597183-ZONE524340156",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5064,
      5420,
      753,
      68
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Junglni. I\u00c9 Mg i matlagning och med nk, ilj d1 MUd\u00e4ttl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597183-ZONE524340157",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5064,
      5482,
      753,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g. g t\u00e5r pl\u00e5t\u00bb i fin familj deu 1 Mars. Underr\u00e4ttelse Tel. \u00d6. 22 8\u00bb 10-5",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597183-ZONE524340158",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2369,
      5767,
      151,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 260 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597183-ZONE524340159",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2064,
      5813,
      763,
      1346
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6rnumstigt. \u2014 Sl\u00e5 er ned i skuggan h\u00e4r, e\u00e5 skall jag g\u00e5 efter vatten. \u2014 Och kanske vi kan f\u00e5 dricka bar ocke\u00e5, e\u00e5 att vi f\u00e5 ta med oss kruset fullt? \u2014 Ja, var s\u00e5 god. D\u00e4rmed gick den gamle tornv\u00e4ktaren in i tornet. \u2014 Sist jag for den h\u00e4r v\u00e4gen, var det i en v\u00e4-st-syd-v\u00e4st storm, sade sj\u00f6mannen och v\u00e4nde sig till Ercole, som hade satt sig p\u00e5 sin f\u00f6rra plate med hunden vid eina f\u00f6tter. \u2014 Det \u00e4r en sv\u00e5r kust, svarade Ereole. \u2014 M\u00e5nga fartyg ha g\u00e5tt f\u00f6rlorade- h\u00e4r. \u2014 Vi r\u00e4ddades genom ett underverk den g\u00e5ngen, sade matrosen, som tycktes h\u00e5gad f\u00f6r att prata. \u2014 Jag seglade med en brigantin \u2014 med vin till Marseille. Den skutan vax som en klippa i hafvet. Efter\u00e5t gick vi till Rio Janeiro, och det dr\u00f6jde tv\u00e5 \u00e5r innan vi kommo tillbaka. \u2014 Jas\u00e5, det \u00e4r tv\u00e5 \u00e5r sedan ni seglade h\u00e4r f\u00f6rbi 1 fr\u00e5gade Ereole. \u2014 Det var tv\u00e5 \u00e5r i maj, eller i b\u00f6rjan p\u00e5 juni. Hon l\u00e5g s\u00e5 l\u00e5gt i vattnet att hon skulle ha sjunkit, om vi hade f\u00f6rs\u00f6kt s\u00e4tta till segel, och med de segel hon kunde f\u00f6ra kunde hon inte komma n\u00e5gon - vart; s\u00e5 d\u00e4r l\u00e5go vi med hara ett litet toppsegel, ett f\u00f6r krjFwining ekot-adt storneeel ocb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597183-ZONE524340168",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3333,
      5756,
      154,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 MU- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597183-ZONE524340169",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3027,
      5808,
      766,
      1346
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ntan ett et\u00f6rre fartyg och barkriggad; och till sist gick bon f\u00f6rlorad i hamn under en orkan. - _ - . \u2014 I dag ha vi d\u00e5 f\u00e5tt veta nyheter, anm\u00e4rkte Ereole, n\u00e4r sj\u00f6mannen hade slutat tala. \u2014 Och sanning \u00e4r det, Bade den andre. \u2014 Och kaptenen hette Don Antonino Ma&lt;re-sca. Han var fr\u00e4n Vice. \u2014 Hvar ligger Vicol fr\u00e5gade Ereole, under det han v\u00e5rdsl\u00f6st kliade sin hund p\u00e5 \u00bbyggen ined kolfven p\u00e5 sitt gev\u00e4r. \u2014 I n\u00e4rheten ai Castellamare, svarade Padre Franoesco, soro g\u00e4rna ville visa sina kunskaper. \u2014 Man m\u00e4rker att ni \u00e4x sj\u00f6man, sade matrosen f\u00f6r att smickra honom. \u2014 Och nu f\u00e5 vi tacka s\u00e5 mycket och g\u00e5. Ereole och den gamle tornv\u00e4ktaren f\u00f6ljde de tv\u00e5 trasiga sj\u00f6m\u00e4nnen till den d\u00e5liga b\u00e5ten och s\u00e5go dem ro ut \u00f6fver refvet; d\u00e4refter gingo de tillbaka till tornets skuggsida, d\u00e4r de \u00e5ter satte sig. Fyllande sina pipor p\u00e5 nytt, f\u00f6rsj\u00f6nko de i tystnad f\u00f6r en god stund. Padre Francescos gamla hustru, som icke hade visat sig f\u00f6Tut, kom ut och wt\u00e4llde sig i d\u00f6rr\u00f6ppningen, nickade \u00e5t Ereole, fl\u00e4ktade sig med sitt f\u00f6rkl\u00e4de, r\u00e4knade de inom synh\u00e5ll varande h\u00f6nsen och gjorde en anm\u00e4rkning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597183-ZONE524340176",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4400,
      5756,
      151,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 254 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597183-ZONE524340177",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4085,
      5806,
      768,
      1342
    ],
    "has_part": [],
    "content": "dref med honom; som hade .varit b\u00e5tsman p\u00e5 en fullriggare. \u2014 Jag har varit till sj\u00f6ss under trettio \u00e5rs tid, sade han, men aldrig har jag h\u00f6rt ta.la.fl om n\u00e5got fartyg som hette Pappa. Ni har pratat dumheter. Jag har gifvit er vatten att dricka och fyllt ert krm. Det \u00e4r inte passande att sk\u00e4mta med folk som \u00e4r \u00e4ldre \u00e4n ni. -\u2014 Urs\u00e4kta, svarade sj\u00f6mannen h\u00f6fligt. \u2014 Jag hoppat', att jag aldrig skall komma att sk\u00e4mta med en s\u00e5 aktningsv\u00e4rd man tsom ni tycks vara, och till p\u00e5 k\u00f6pet har ni fyllt mitt krus med era egna h\u00e4nder. ^Brigantinen hette s\u00e5som jag s\u00e4ger. Och om ni vill veta hvarf\u00f6r, skall jag tala om det med. Hon byggdes af tv\u00e5 rika br\u00f6der i Torre Annunziata., som inte visste hur v\u00e4! de ville sin pappa, n\u00e4r han blifvit gammal och inte l\u00e4ngre gick till sj\u00f6ss. F\u00f6l- att hedra honom kallade de d\u00e4rf\u00f6r fartyget Pa.ppa. Det \u00e4r rena sanningen. F\u00f6r att det icke skall synas l\u00e4saien af dlenna ber\u00e4ttelse alltf\u00f6r osannolikt, vill jag afbryta samtalet f\u00f6r att tala om att jag mycket v\u00e4l k\u00e4nde till Pappa, att \"hon\" byggdes jch kristnades s\u00e5 som sj\u00f6mannen s\u00e4ds och att hennes namn \u00e4nnu f\u00f6r n\u00e5gra \u00e5r eedan stod p\u00e5 den italienska skeppsJ^Btan. Dock var hon ingen brigantin, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597183-ZONE524340181",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5359,
      5748,
      150,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 231 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597183-ZONE524340182",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5056,
      5794,
      757,
      1352
    ],
    "has_part": [],
    "content": "stormklyfvare med land i l\u00e4 p\u00e5 mindre \u00e4n en mil-a afst\u00e5nd. Vi anropade helgonens beskydd, och v\u00e5r kapten sa' till oss: \"Gormar\", sa' han, \"om inte vinden kastar om inom en halftimme, m\u00e5ste vi s\u00e4tta henne p\u00e5 land och r\u00e4dda lasten!\" \u2014 Det var hvad han sa'. Men jag sa' att jag k\u00e4nde den h\u00e4r romerska kusten fr\u00e5n det jag var pojke och att det ibland inte var n\u00e5got ref vid Incastromynningen, s\u00e5 att, om det ville sig, kunde en skuta med niftt och n\u00f6d slinka in i lugnvattnet, d\u00e4r vassen v\u00e4xer. Ni k\u00e4nner nog till st\u00e4llet, t\u00e4nker jag? \u2014 Mycket v\u00e4l, sade Ercole. \u2014 Ja. S\u00e5 jag pekade ut st\u00e4llet f\u00f6r kapten, d\u00e4r jag stod bredvid honom, och han tog kikaren och tittade f\u00f6r att se om hafvet br\u00f6t sig \u00f6fver refvet. \u2014 D\u00e4r har inte varit \u00f6ppet sedan jag kom hit, sade Padre Franoesco, som nu kom tillbaka med vattnet. \u2014 Och det \u00e4r tio \u00e5r sedan. De b\u00e5da sj\u00f6m\u00e4nnen drucko ifrigt, den ena efter den andra, och p\u00e5. e-n stund sade ingen n\u00e5got. Den som hade talat torkade sig om munnen med afvigsidan af handen och drog djupt efter andan af bel\u00e5tenhet. \u2014 Nej, det tror jag nog, sade han slutligen. \u2014 Kapten spejade utefter hela kusten efter n\u00e5got l\u00e4mpligt stallo. D\u00e5 fick ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597150-ZONE524339869",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1933,
      808,
      764,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4lbel\u00e4get, 1:a klassens Hus ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597150-ZONE524339870",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1927,
      896,
      766,
      903
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5t solsidan, med 7 \u00e5 8 rums v\u00e5ningar, hi-ss och \u00f6friga nutida bekv\u00e4mligheter. Svar, med uppgift om l\u00e4ge, pris m. m., till \"Solid k\u00f6pare\" inl\u00e4mnas under adress S. Oumselitis' Annons byr\u00e5, Drottning-gatan 2. Tv\u00e5 bra Hus, som l\u00e4mna minst 7 proc. med eij uppdrifna hyror och l\u00e4ge i b\u00f6rjan af S\u00f6der, till pris mellan 100- \u00e5 175,000 kr., k\u00f6pas af \u00e4gar ne gen. 0. F. Hammarstrand, Regeringsgatan 27. Af \u00e4gare ellea- siarbhus \u00f6nskas k\u00f6pa ett mindre, men v\u00e4l underh\u00e5llet Hus, l\u00e4get nedre Norr eller \u00d6stermalm. Kontant 30- \u00e5 35,000 kr., resten b\u00f6r vara kassal\u00e5n. Svar till \"Hemtrefnad 58\", Diagens Nyh., Gustaf Ad. 1org. F\u00f6rstklassigt Hus \u00e5 Norr eller \u00d6stermalm, k\u00f6pes till pria af 160 \u00e4 260,000 kr. 50,000 kr. betalas kontant. Kindstr\u00f6m, H\u00f6kensgatan 9, kl. 12\u20144. \u00c4ldre Hus f\u00f6r omrennwpinig eller centralt bel\u00e4gen Tomt. Svar med fullst\u00e4ndiga uppgifte i till \"C. L.\",\", Allm. Tidningck., Gust Ad. torg Hno \u00bb&lb- tr\u00e5n 76\u2014260,000 kr. och ett f\u00f6r reUlld nov. 80-60 och 80.000 kr. disponeras, 80 L\u00e4stmnlr.:g., R- 7281. A. 7 88- J. Larsson A C: o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597149-ZONE524339857",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1136,
      2348,
      758,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Halda Skrifmaskin ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597149-ZONE524339858",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1131,
      2458,
      766,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ar den nyaste och biistn. Innan utl\u00e4ndsk maskin k\u00f6pes, (orde Ni beg\u00e4ra offert af l\u00f6rstklassig, garanterad svensk skrifmaskin fr\u00e5\u00bb tillverkaren, llnlda Fickuriukrik. Sv\u00e4ngsta. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597149-ZONE524339859",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1252,
      2589,
      541,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skrifmaskin ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597149-ZONE524339860",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1133,
      2662,
      763,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med synlig skrift s\u00e4ljes af ein h\u00e4ndelse f\u00f6r 175 kr. N\u00e4rmare \u00e5 Kontoret 2 V\u00e4stmannag-atan, Allm. Tel. 206 77. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597149-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1131,
      2769,
      272,
      335
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597149-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1405,
      2778,
      490,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597149-ZONE524339864",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1937,
      345,
      758,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hitflyttad finne \u00f6nskar k\u00f6pa godt mellan hus, centralt \u00e5 \u00d6stermalm. Agenter undanbed jas. 9var till ','S.,'S. W.\",\", Dagens Nyheter, Gust. Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597149-ZONE524339865",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2038,
      494,
      572,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett mindre Hus ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597149-ZONE524339866",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1936,
      557,
      761,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "k\u00f6pes genast. Svar till \"35,000 kr. kontant\", Dagens NyheteTs Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597149-ZONE524339867",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2048,
      650,
      523,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Medelstort Uus 5 \u00d6stermalm ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597149-ZONE524339868",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1933,
      691,
      763,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "-k\u00f6pes af enkefru fortast. Agenter besv\u00e4r\u00a9 sig ej. Svar s\u00e4ndes till \"Pension\u00e4r\", Dagens Ny heter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597148-ZONE524339836",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1157,
      1472,
      724,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l:ma Sandjords-Potatis. \u00c4",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597148-ZONE524339837",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1163,
      1559,
      585,
      276
    ],
    "has_part": [],
    "content": "j1:ma Gula A Gr\u00f6na \u00c4rter. Itma Isk\u00e4tlarsaltad Lax. Irma Laxrygg.' Extra fin Delikatess-Sill. Finfin Islands-Sill (noti&ngad). Ny norsk Slo-Fet-SIII. Nyv\u00e4rpta h\u00f6nsg\u00e5rds-\u00c4gg. Isma Bords-Sm\u00f6r. 1:a klass varor och l\u00e4gsta priser\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597148-ZONE524339846",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1166,
      1836,
      357,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I parti och minut hos ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597148-ZONE524339847",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1323,
      1873,
      387,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aug. Fredlund ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597148-ZONE524339848",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1336,
      1917,
      368,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(f. d. Johan Bj\u00f6rkl\u00f6f)y G\u00f6tgatan 28. 3.ANorr\u00bb station. Telef. Hr. 2\u00ab 7\u00bb. Vag",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597148-ZONE524339849",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1166,
      1973,
      704,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rikst. 13 53.Allm. 3187. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597148-ZONE524339850",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1137,
      2017,
      172,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Potatis. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597148-ZONE524339852",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1647,
      2015,
      250,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vagns:nr 6732. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597148-ZONE524339853",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1189,
      2089,
      676,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PotatIs9 cx\u00ab fiii9 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597148-ZONE524339854",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1134,
      2161,
      766,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "viixt p\u00e5 sandjord, spricker vid kokning, \u00e4r mycket god. OBS. Pussande f\u00f6r k\u00e4llare, restauranter och matsalar, till billigt pris hos C. F. Svanstr\u00f6m, Fleminggatan 20 B. llTl02",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597148-ZONE524339856",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1383,
      2299,
      272,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm. Tel. 10826- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597147-ZONE524339828",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1375,
      883,
      300,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ansjovis ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597147-ZONE524339829",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1239,
      948,
      572,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "it fjol\u00e5rets f\u00f6rn\u00e4msta inl\u00e4ggningar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597147-ZONE524339830",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1340,
      986,
      361,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pris 26, 35 och 40 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597147-ZONE524339831",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1492,
      1035,
      412,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Axel Boivie, 12 Jakobsgatan 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597147-ZONE524339832",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1177,
      1057,
      253,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksteleton G 90 Allm. Te). 64 18. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597147-ZONE524339833",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1222,
      1164,
      598,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Obs.! Obs.! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597147-ZONE524339834",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1138,
      1247,
      764,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett st\u00f6rre parti prima \u00e5ngpreparerade Hafregryn. 5 kilo \u00e5 25 \u00f6re pr kilo. Mindre parti 28 \u00f6re pr kilo. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597147-ZONE524339835",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1407,
      1377,
      454,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00a3^rnst Folke, Karlaplan 1. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597145-ZONE524339812",
    "@type": "Text",
    "box": [
      332,
      4927,
      756,
      152
    ],
    "has_part": [],
    "content": "flek. Stenhuggeri, dt ld ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "49"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597145-ZONE524339813",
    "@type": "Text",
    "box": [
      331,
      5077,
      311,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "godt liige, god sten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597145-ZONE524339814",
    "@type": "Text",
    "box": [
      324,
      5115,
      765,
      380
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svar, m\u00e4rkt Sten Nr 1\u00bb, under adress S. Gumadius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, i. v. b. Eli I:s kl. SYa\u00f6di icks\u00e5ngbry\u00f6oeri och L\u00e4skedrycksfabrik j\u00e4mte st\u00f6rre \u00f6ltappningsaff\u00e4r med etor kundkrets ooh f\u00f6rlagsl\u00e5n, M-a\u00bbkinveds\u00e5g m. m. samt ett Boningshus med 6 ru.m, 2 k\u00f6k, s\u00e4ljes nu mycket billigt, och p\u00e5 g-oda villkor. L\u00e4get invid stad ocb \u00e5ngb\u00e5tsbrygga. Upplysningar ooh kopeaftail genom Kindstr\u00f6m, H\u00f6kensgatan 9, kl. 12\u20144. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597145-ZONE524339817",
    "@type": "Text",
    "box": [
      445,
      5527,
      521,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rm\u00e5nlig Speceriaff\u00e4r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597145-ZONE524339818",
    "@type": "Text",
    "box": [
      321,
      5596,
      764,
      191
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med utm\u00e4rktaste l\u00e4ge i Vasastaden s\u00e4ljes till f\u00f6ljd af sjukdomsfall nu genast litan mellanh\u00e4nder. Lagret litet och kurant. Synnerligen l\u00e4mpligt tillf\u00e4lle f\u00f6r ung, driftig aff\u00e4rsman. Anm\u00e4lan Allm. Telefon 10215. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597145-ZONE524339819",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2181,
      236,
      1796,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER Torsdagen den 16 Febrnari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597145-ZONE524339820",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1218,
      348,
      616,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Preserverade \u00c4gg, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597145-ZONE524339821",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1142,
      445,
      766,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "snra, kokta Lingon, svensk Saiidjordspotntis i parti. hos A. L. Hamnqvist, G\u00f6tgatan 22, \u00f6. g. Allm. Tel. 1631- Rikst. 3633. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597145-ZONE524339823",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1166,
      548,
      718,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Wyr\u00f6kta Renstekar, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597145-ZONE524339824",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1142,
      605,
      765,
      148
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nyr\u00f6kta Skinkor, f\u00e4rska Sk\u00e5nska Agg, dagligen f\u00e4rskt Mejeri-Sm\u00f6r till l\u00e4gsta pris. Otto A. Karlsons Vlktualfeliandel, Drottninggatan 92. Allm, tel. 4889. Rikst. 4523. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597144-ZONE524339808",
    "@type": "Text",
    "box": [
      332,
      4340,
      764,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tomter old Horns:. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597144-ZONE524339809",
    "@type": "Text",
    "box": [
      331,
      4469,
      764,
      410
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fastigheterna nr 21 och 22 liv. Mullvaden undra mod ndress 61 ocb 63 Hornsgatan Biilins billigt. Ilvardorti tomten linr en nrrnl ni 605 liv... meler oeb \u00e4r bebyggd med ett t)'i-nv\u00e5iiin&gt; gnrH Ii ii H \u00e5t gatan och tv\u00e4 v\u00e5ningars A g\u00e4rden. Samtliga byggnader ftru brand l\u00f6rs\u00e4 lunde l\u00f6r all framtid 1 briindkontoret r\u00f6r 165,000 hr. Attimd Uiinna lii muns senast Onsdagen den 15 inst. Mars lill llutriillsiMitarieii B. Holmberg, MvedenliorgHgatan 10, 3 tr., som l\u00f6r n\u00f6dig\u00bb upplysningar tr\u00e4nas hvardagnr ht. 4-5 30 e. ni. AleHnnliftnder mulan bedjas! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597144-ZONE524339811",
    "@type": "Text",
    "box": [
      526,
      4889,
      372,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett i full g\u00e5ng varande ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597143-ZONE524339797",
    "@type": "Text",
    "box": [
      340,
      2879,
      764,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 nya, vinterbonade Villor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597143-ZONE524339798",
    "@type": "Text",
    "box": [
      340,
      2978,
      765,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid s\u00f6dra sundet, med stor tomt och vackert l\u00e4ge, cirka 10 minuters v\u00e4g fr\u00e5n Hern\u00f6sand, s\u00e4ljas billigt. Den st\u00f6rre inneh\u00e5llande 12 rum, den mindre 6 rum. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597143-ZONE524339799",
    "@type": "Text",
    "box": [
      368,
      3104,
      454,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Upplysningar l\u00e4mnas genom ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597143-ZONE524339800",
    "@type": "Text",
    "box": [
      602,
      3151,
      474,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "O. Berg for.t1 Cigarraff\u00e4r, llcrn&lt;ignn&lt;l. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597143-ZONE524339801",
    "@type": "Text",
    "box": [
      341,
      3226,
      763,
      351
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bn vinterbonad Villa vid Ulriksdal. 12 rum, d\u00e4raf 8 med eldstad, 2 k\u00f6k, tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4starebostad, stall m. m., cirka 4 tid tr\u00e4dg\u00e5rd. Pris 15,000 kr., goda villkor. F. Rod\u00e9hn, Agnega/fcan 27, 1 tr. Telefon. Djursholm. Till Htili\u00c9: Vackrn, centrnlt bellignu Tomter vid Strnndv\u00e4gen. N\u00e4i ni\u00e4ie hos Red. af Djursholms Tidning, Stockho m kl. 10-8 eller Djursholm 5\u20148 e. m. Biks- och Allm. Tel. p\u00e5 b\u00e5da st\u00e4llena. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597143-ZONE524339804",
    "@type": "Text",
    "box": [
      342,
      3613,
      759,
      205
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Enaf Saltsj\u00f6badens st\u00f6rsta, vackraste och b\u00e4st vinterbonade Villor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597143-ZONE524339805",
    "@type": "Text",
    "box": [
      509,
      3831,
      6,
      2
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u25a0 \u25a0 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597143-ZONE524339806",
    "@type": "Text",
    "box": [
      335,
      3837,
      763,
      479
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ined stor centralhall, g\u00e5ende genom tre v\u00e5ningar ,och f\u00f6rsedd med v\u00e4ggm\u00e5lningar af Bruno Jiitjefors, tio rum, k\u00f6k och tambur; 4 st\u00f6rre glast\u00e4ckta och 4 \u00f6ppna verandor; centralv\u00e4rmeledning och eldst\u00e4der i alla rum; tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4starebost\u00e4lle med tre rum och k\u00f6k; stort orangeri, roshus och b\u00e4nkar med varmvattenuppv\u00e4rmning; stall och vagnshus; park och tr\u00e4dg\u00e5rd om tre tunnland. Visas af Tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4staren p\u00e5 platsen. S\u00e4ljes af \u00e4garen, Ingeni\u00f6r Carl Robert Lamm, Stockholm. Allm. Telefon 30 98. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597142-ZONE524339790",
    "@type": "Text",
    "box": [
      474,
      2135,
      498,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A Djursholm ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597142-ZONE524339791",
    "@type": "Text",
    "box": [
      339,
      2284,
      768,
      583
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nybyggd, s\u00e4rskildt omsorgsfullt ombonad, f\u00f6rstklassig Villa om 7 rum och k\u00f6k, badnfm, 2 hallar, verandor, tv\u00e4ttstuga m. m., med utmar~ vackert l\u00e4ge \u00e5 Svaln\u00e4sskogen och utsikt \u00f6fver sj\u00f6n, till salu af en tillf\u00e4llighet. Vidare medel\u00e5r vice Audit\u00f6ren C. Ludv. Hasselgren, Stora Nygatan 27. Rikst. 27 66, Allm. 22 06. Tilla Tid Sal (sju Bi an a 31 (ned utm\u00e4rkt l\u00e4ge. Vidare genom A. F\u00e4ldt, 31 Bondegatan.: Allra. Tel. 30518. ped Vaxliolmsbat cir|itx 1 tim. 10 min. fr\u00e5n Stockholm. 3 Villor gmjlO rum ocli G k\u00f6k. Stor areal med sj\u00f6strand. Tr\u00e4dg\u00e5rd, tv\u00e4ttstuu\u00e4, badhus m. m. Vidare genom Th. Titulera Hyrd, BruukobcrgKtorg 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597141-ZONE524339784",
    "@type": "Text",
    "box": [
      536,
      1650,
      552,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fin Egendom ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597141-ZONE524339785",
    "@type": "Text",
    "box": [
      346,
      1692,
      146,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nr 343. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597141-ZONE524339786",
    "@type": "Text",
    "box": [
      342,
      1747,
      762,
      260
    ],
    "has_part": [],
    "content": "bel\u00e4gen 8 km. fr\u00e5n V\u00e4nersborg, 6 km. fr. Troll h\u00e4ttan, 1 kin. fr\u00e5n lastageplats vid G\u00f6ta\u00e4lf. Egendomen s\u00e4rdeles v\u00e4lbebyggd, corps de logis inneb. 11 rum, omgifvel af st\u00f6rre tr\u00e4dg\u00e5rd. Fiskrik sj\u00f6 tillh\u00f6r g\u00e5rden. Aker arealen 65 tid ler- och svartmylla p\u00e5 lerbotten. Skog 115 tid, v\u00e4rderad till 18,000 kr. Mindre vattenfall tillh\u00f6r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597141-ZONE524339787",
    "@type": "Text",
    "box": [
      374,
      2016,
      492,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pris 40,000 kronor. Beskrifning mot 50 \u00f6re porto. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597141-ZONE524339789",
    "@type": "Text",
    "box": [
      489,
      2088,
      582,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A. Krooks Egendomsaff\u00e4r, Sk\u00f6fde ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597140-ZONE524339779",
    "@type": "Text",
    "box": [
      322,
      1246,
      785,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": ". Nr 342. Vacker och v\u00e4lbel\u00e4gen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597140-ZONE524339780",
    "@type": "Text",
    "box": [
      342,
      1333,
      764,
      196
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mindre G\u00e4rd, 3 km. fr\u00e5n V\u00e4nersborg samt vid G\u00f6ta \u00e4lf. Byggnaderna i godt s-kick, corps de logis i villastil, inneh. i 2 v\u00e5ningar 9 rum, omgifvet af tr\u00e4dg\u00e5rd och park. Jordarealen 48 tid, \u00e5kern t\u00e4ckd-ikad och i h\u00f6g v\u00e4xtkraft. F\u00f6 der 12 kor och 2 h\u00e4star. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597140-ZONE524339781",
    "@type": "Text",
    "box": [
      374,
      1538,
      500,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pris 18,000 kronor. Beskrifning mot 50 \u00f6re porto. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597140-ZONE524339783",
    "@type": "Text",
    "box": [
      464,
      1609,
      616,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A. Krook8 Kgcndoninnfl\u00e4r, Hlt\u00f6fdc. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597139-ZONE524339772",
    "@type": "Text",
    "box": [
      663,
      705,
      148,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hus ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597139-ZONE524339773",
    "@type": "Text",
    "box": [
      352,
      770,
      759,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "| B\u00f6dermaJlm till 58, 76, 120, 126 octo 230,000 \u00bb.. gifvande 7, 7.5 ooh 8 proc. H\u00f6iensgatan 9, i-ind str\u00f6m, kl. 12\u20144. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597139-ZONE524339775",
    "@type": "Text",
    "box": [
      409,
      885,
      647,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Herres\u00e4te i S\u00f6dermanland, \u00e5",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597139-ZONE524339776",
    "@type": "Text",
    "box": [
      346,
      935,
      766,
      291
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", vackert bel\u00e4get och ovanligt v\u00e4l underh\u00e5llet, Bfiljes (renom Th. Tj\u00e4ders Byr\u00e5, BrnnkeberpBtorg 12. Herreg\u00e5rd vid Saltsj\u00f6n, l'/1 timmes j\u00e4rnv\u00e4g fr\u00e5n Stockholm s\u00f6derut och '/amil ir\u00e5n station, salubjudeB med kreatur ooh inv. f\u00f6r 10f',C(Mt kr. Egendom vid sj\u00f6 i S\u00f6dert\u00f6rn \u00e4r till salu eller byte mot hus. N\u00e4rmare Oxtorgsgotan 16, 2 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597138-ZONE524339768",
    "@type": "Text",
    "box": [
      348,
      334,
      765,
      354
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5-viuiiiigH Ulls p\u00e5 Norr Ull snlti med sm\u00e5 liigenlieter, v&l uthyjrdt, bra hyresg\u00e4s Ut. Stort tauwal\u00e5n (411 rr&lt;&gt;c - 40,000 kr. fordras f\u00f6r k\u00f6p, hvari 12 proc. erh\u00e5llas, sedam r\u00e4ntor och skatter \u00e4ro betalda. 0. F. Hammar rtirand, Regertngsg-atan 27. H\u00d6RNHUS med fri utsikt \u00f6fver park. Pris J12.000 ki. EU mindre Hus, n\u00e4ra Humleg\u00e5r den. Pris 110,000 kr. Svea Fastighetsbyr\u00e5, Norrmalmstorg 1. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597155-ZONE524339940",
    "@type": "Text",
    "box": [
      320,
      5820,
      764,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Udda lufter Gardiner och Stores ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597155-ZONE524339941",
    "@type": "Text",
    "box": [
      317,
      5906,
      769,
      317
    ],
    "has_part": [],
    "content": "realiseras till halfva pris\u00e9roch d\u00e4runder. Oricntnligkn Mattor utl\u00f6rsfiljas V3 billigare. Ett mindre parti Sbiiiiiionttor bortslumpas till halfra v\u00e4rdet. Nfigra finare Gulpurc-Sftug\u00d6fvcrkUBt, som kostat 00 kr., s\u00e4ljas till 3!) kr. Ett parti extra fina 10i\u00abfc. .Iiwqunrtl-Sungfiltnr, som kostat kronor 40: \u2014, 24: \u2014 & 18: s\u00e4ljas till resp. 25: \u2014, 18: \u2014 & 14: \u2014. Ett slunipparti Gr\u00e5 Yllefiltar \u00e5 3: 2,5 och 2: 25. Ett st\u00f6rre parti Eng. Korkmattor realiseras med 20 % tabatt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597155-ZONE524339942",
    "@type": "Text",
    "box": [
      340,
      6237,
      723,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Engelska Magasinet, 72 Drottninggatan 72, I tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597155-ZONE524339943",
    "@type": "Text",
    "box": [
      583,
      6357,
      399,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00e4iiilning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597155-ZONE524339944",
    "@type": "Text",
    "box": [
      322,
      6427,
      759,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "#f det omtyrkta Siuul-Tcet nu inkommen och fliljes \u00e5 2: 40 pr kilo endast hos ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597155-ZONE524339945",
    "@type": "Text",
    "box": [
      340,
      6495,
      725,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Brio Bergstr\u00f6m, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597155-ZONE524339946",
    "@type": "Text",
    "box": [
      348,
      6549,
      120,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm. Telelon. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597155-ZONE524339948",
    "@type": "Text",
    "box": [
      355,
      6616,
      727,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till landsoiten inot elterkraf eller postf\u00f6rskott ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597155-ZONE524339949",
    "@type": "Text",
    "box": [
      492,
      6551,
      555,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "9 Jakobsgatan 9.\u00c4n. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597155-ZONE524339950",
    "@type": "Text",
    "box": [
      317,
      6758,
      763,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Extra fint Hcrrg\u00e5rdssm\u00f6r \u00e5 kr. 1: 95 pr kg. IqikIcii, Klui-abergagatan !li), invid Vasagatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597155-ZONE524339951",
    "@type": "Text",
    "box": [
      508,
      6831,
      376,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mejerism\u00f6r i",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597155-ZONE524339952",
    "@type": "Text",
    "box": [
      315,
      6888,
      765,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jI st\u00f6rre ocli mindre partier levereras fraktfritt. Allm. Telef. Sumlbybers 62. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597155-ZONE524339953",
    "@type": "Text",
    "box": [
      444,
      6961,
      502,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c4gs! \u00c4sic! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597155-ZONE524339954",
    "@type": "Text",
    "box": [
      318,
      7048,
      704,
      103
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nyv\u00e4rpta Svenska H\u00f6nsg\u00e5rds\u00e4gg billigant. \u00c4gtfk\u00e4llareii, 32 Sni\u00e4laiiilsgataii. ^ OSCA It FOltSSKEKU. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597155-ZONE524339955",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1209,
      5359,
      582,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LinoEeuni-Hlatta, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597155-ZONE524339956",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1116,
      5416,
      762,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "300x300 cm., vackert m\u00f6nster, s\u00e4ljes till 14 kr. ItoH&ttiiingNinitgasiiict Biblioteksgatan 15, vid Sturcplan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597155-ZONE524339957",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1424,
      5541,
      128,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Il\u00e4ptnr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597155-ZONE524339958",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1116,
      5575,
      763,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "B\u00e4ttre Vagns, Drosk- och starka Arbetsh\u00e4itar samt billiga Landtbruksli\u00e4star finnas alltid till salu. Handelsstallet Roslapsgatan 17. Alin&gt; Tel. 83 59, Riks- 73 47. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597155-ZONE524339959",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1143,
      5710,
      487,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Josef Johansson. A. Rylander. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597155-ZONE524339960",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1429,
      5759,
      141,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "14or, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597155-ZONE524339961",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1114,
      5806,
      762,
      307
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kalff\u00e4rdiga och nybuma, finnas alltid till s*lu. Handelsstallet, Tr\u00e4sket, Norr. Allm. Tel. 83 59, Riks- 73 47. Josef Johansson, A. Rylahaer. IIrr Sporlmiiii, passen p\u00e5! En tv\u00e5 \u00e5r gammal St\u00f6fvarehund finnes nu i f\u00f6ljd af \u00e4garens bortresa fr\u00e5n orten till salu. Anm\u00e4lan kl. 7\u20149 e. m. G\u00f6tgatan 52. Hellberg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597155-ZONE524339966",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1111,
      6136,
      766,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c4kta, rasrena Taxvalpar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597155-ZONE524339967",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1111,
      6204,
      763,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tifil salu. Pris 50 kr. Svar till \"2013\", Dageras Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597155-ZONE524339968",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1183,
      6283,
      621,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jakt- eiler S\u00e4ilskapshund, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708998#1-2-ARTICLE54597155-ZONE524339969",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1109,
      6338,
      765,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lapphund (\u00e4kta spets), 8 min., till salu. N\u00e4rm. und. Ilexpressen. Allm. 11080- Riks-0743- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  }
]