[
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585063-ZONE524231906",
    "@type": "Text",
    "box": [
      229,
      269,
      312,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "w:r 12473 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585063-ZONE524231907",
    "@type": "Text",
    "box": [
      292,
      346,
      188,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(B) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "32"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585063-ZONE524231908",
    "@type": "Text",
    "box": [
      591,
      253,
      1965,
      188
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DM$ NYHETER\u00bb '",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "50"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585063-ZONE524231909",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2525,
      243,
      1034,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "'Onsdagen den 4 Januari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585063-ZONE524231910",
    "@type": "Text",
    "box": [
      232,
      507,
      747,
      152
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dagens Nyheter utgifves i dag &gt; tv\u00e5 nummer (A och B). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585063-ZONE524231911",
    "@type": "Text",
    "box": [
      230,
      666,
      759,
      155
    ],
    "has_part": [],
    "content": "iA.-numret inneli. f\u00f6ljande annonsrubriker: Diverse annon&er f\u00f6re texten, Offentliga n\u00f6jen, Sammantr\u00e4den, Tillk\u00e4nnagifvanden, F\u00f6rloradt, Tillvarataget och Divers\u00a9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585064-ZONE524231912",
    "@type": "Text",
    "box": [
      230,
      1003,
      759,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den finska landtdagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585064-ZONE524231913",
    "@type": "Text",
    "box": [
      190,
      1095,
      817,
      5709
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rsta perioden afslutad. (Bref fr\u00e5n Helsingfors.) Helsingfors den 1 januari 1905. Den 6 december sammankommo Finlands \u25a0 st\u00e4nder i Helsingfors och i g\u00e5r afton, p\u00e5 \u00e5rets \u00bbista dag, \u00e5tskildes de \u00e5ter f\u00f6r att sammantr\u00e4da f\u00f6rst efter tre veckor, eller den 24 januari. H\u00e4rmed har af&lutats den f\u00f6rsta perioden af denna viktiga och f\u00f6r framtiden grundl\u00e4ggande st\u00e4nderf\u00f6rsamling. Tv\u00e5 \u00e4renden ha slutbehandlats ,\u00f6r Att omedelbart expedieras till h\u00f6gsta ort, n\u00e4mligen den lagliga ordningens \u00e5terst\u00e4llande i landet samt den provisoriska bevillningen, som skall tr\u00e4da i kraft fr\u00e5n denna dag. k Jag har redan i ett f\u00f6reg\u00e5ende bref redogjort f\u00f6r de m\u00e4rkligaste punkterna i den tv\u00e5 daga-rs debatt som \u00e4gde rum r\u00f6rancle. bet\u00e4nkandet om den lagliga ordningens \u00e5terst\u00e4llande. S\u00e5som besluten utf\u00f6llo, var grunden f\u00f6r en sammanj\u00e4mkning af de afvikand\u00b0e meningarna gifven. Tv\u00e5 st\u00e5nd, ridderskapet och adeln samt borgarst\u00e5ndet, hade f\u00f6renat sig om bet\u00e4nkandet, pr\u00e4stest\u00e5ndet om reservationen och bondest\u00e5ndet hade intagit en medlande st\u00e4llning, i det att st\u00e5ndet i hufvudsak ansl\u00f6t sig till bet\u00e4nkandet, hvarvid dock de goda sidorna i reservationens motivering borde tillgodog\u00f6ras. Det var d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5 basen af det sistn\u00e4mnda st\u00e5ndets beslut som utekottet borde uppg\u00f6ra sin sammanj\u00e4mkning. Under tre olika sammantr\u00e4den p\u00e5 fredagen, endast utbrutna af tv\u00e5 st\u00e5ndsplena, arbetade utskot- \u25a0 tet fr\u00e5n kl. 9 p\u00e5 morgonen till kl. half 3 pi natten mot l\u00f6rdagen och lyckades \u00e4fven s\u00e5 v\u00e4l att isam man-j\u00e4m k nings f\u00f6rslage t, om fattande ett tryckark, kl. 11 p\u00e5 l\u00f6rdag f\u00f6rmiddag kunde utdela\u00bb p\u00e5 b\u00e5da spr\u00e5ken i St\u00e5nden. Under detta anstr\u00e4ngande arbete visade \u00e5terigen besv\u00e4rsutskottets ordf\u00f6rande, senator L. Mechelin, prof p\u00e5 sin, trots \u00e5ren, storartade arbetsf\u00f6rm\u00e5ga och smidigbet. Under hela dygnet ledde han det \u00f6mt\u00e5liga redaktionsarbetet af den omtvistade motiveringen, d\u00e4remellan deltog lian med ifver i adelns f\u00f6rhandlingar och fann \u00e4nd\u00e5 tid att l\u00e4gga sista handen vid statsutskottets bet\u00e4nkande i den ioke mindre delikata fr\u00e5gan om den provisoriska bevillningen. Ocks\u00e5 detta bet\u00e4nkande torde till sina b\u00e4sta delar ha statsutskottet\u00bb ordf\u00f6rande till f\u00f6rfattare. Man har ju nog f\u00f6rut sett prof p\u00e5 senator Mecbelins f\u00f6rm\u00e5ga, men hvad han nu inom n\u00e5gra dygn presterade var n\u00e4stan h\u00e4pnadsv\u00e4ckande. D\u00e4 te\u00e4v\u00e4nsutskottete sammanj\u00e4mkningsf\u00f6rslag f\u00f6redrogs, erk\u00e4ndes allm\u00e4nt att det var riktigt \"och lojalt uppgjordt, men p\u00e5 hvardera sidan var man ej alldeles tillfreds, synnerligast icke inom pr\u00e4stest\u00e5ndet. Undfallenheten och f\u00f6rsiktigheten hade ju \u00e5ter lidit ett nederlag, och man var tvungen, ehuru mot villigt* att finna isig d\u00e4ri. Samtliga st\u00e5nd godk\u00e4nde f\u00f6rslaget, som d\u00e4rmed var klart f\u00f6r expedition. * De vid landtdagen \u00e5r 1900 antagna bevillningarna f\u00f6r spelkort, f\u00f6r tillverkning af br\u00e4nnvin och maltdrycker \u00e4fvensom stampelbevillningen g\u00e4lla endast till utg\u00e5ngen tvf \u00e5r 1904. D\u00e5 det syntes om\u00f6jligt f\u00f6r Bt\u00e4nderna att inom utg\u00e5ngen af n\u00e4mnda \u00e5r slutbehandla de n\u00f6diga propositionerna om dessa bevillningare utg\u00f6rande under finanaperioden 1905\u20141907, hade regeringen f\u00f6relagt st\u00e4nderna proposition om provisionell f\u00f6rl\u00e4ngning af dessa bevillningars giltighet under \u00e5r 1905. Sta ten tak otte t framh\u00e5ller i sitt bet\u00e4nkande i fr\u00e5gan att det icke kunnat underl\u00e5ta att \u00e4gna allvarligt \u00f6fverv\u00e4gande \u00e5t fr\u00e5gan huruvida stan dierna kunna och b\u00f6ra medverka till n\u00e5gon budgetreglering f\u00f6r l\u00e4ngre eller kortare tid, innan visshet erh\u00e5llits d\u00e4rom att grundlagarna \u00e5ter tagits till r\u00e4t\u00bbtesn\u00f6re i landets styrelse. P\u00e5 lagstiftningens omr\u00e5de hade den konstitutionella ordningen blifvit i stor utstr\u00e4ckning \u00e5sidosatt och en \u00e5terverkan p\u00e5 det finansiella omr\u00e5det hade ej heller uteblifvit. Gentemot de bet\u00e4nkligheter som h\u00e4rvid m\u00e5ste g\u00f6ra iig g\u00e4llande hade utskottet dock ansett sig b\u00f6ra taga i betraktande att ett uppskof med bevillningsbudgetens reglering skulle medf\u00f6ra vidtg\u00e5ende st\u00f6ringar med h\u00e4nsyn till viktiga samh\u00e4llsangel\u00e4genheter. I fr\u00e4msta rummet hade man d\u00e4rvid haff tanken riktad p\u00e5 folkskolev\u00e4sendet, hvilket fortfarande borde fr\u00e5n folk representationens sida h\u00e4gnas och vidmakth\u00e5llas, oberoende af alla. politiska f\u00f6rvecklingar. Om en rubbning i folkskolans arbete blefve den indirekta f\u00f6ljden af ett st\u00e4nderbeslut, kunde detta verka f\u00f6rvirrande p\u00e5 det politiska t\u00e4nkes\u00e4ttet och skymma insikten om hvar den verkliga ansvarigheten f\u00f6r det abnorma sakl\u00e4get ligger. De antydda omst\u00e4ndigheterna skulle dock icke kunna tillm\u00e4tas en afg\u00f6rande betydelse, s\u00e5 framt ej d\u00e4rj\u00e4mte utsikt vore f\u00f6r handen att h\u00e5llbara grunder f\u00f6r st\u00e4ndernas samverkan med regeringen till landets b\u00e4sta i n\u00e4rmaste framtid \u00e5ter skola f\u00f6refinnas. Utskottet hade n\u00e4mligen j\u00e4mv\u00e4l vid detta \u00e4rendes behandling ansett sig kunna emotse att st\u00e4ndernas framst\u00e4llning ang\u00e5ende \u00e5tg\u00e4rder f\u00f6r den lagliga ordningens \u00e5terst\u00e4llande i landet skall leda till hugnasaint resultat. Ute kottet f\u00f6reslog s\u00e5ledes att en provisionell f\u00f6rl\u00e4ngning af bevillningsbudget-en f\u00f6r ett \u00e5r fram\u00e5t m\u00e5tte bifallas. F\u00f6relag om provisoriets f\u00f6rkortande till tre, resp. sex m\u00e5nader stannade i minoritet. Bevillningsutskottet, som j\u00e4mv\u00e4l \u00e4ger att f\u00f6rbereda \u00e4rendet, uttalade sig i samma riktning som statsutskottet betr\u00e4ffande en skattev\u00e4gran. Ii k-vinst \"under fullt erk\u00e4nnande af det principiellt ber\u00e4ttigade-' i en e\u00e5dan. Detta utskott f\u00f6reslog provisoriets beviljande endast f\u00f6r sex m\u00e5nader. I st\u00e5nden framtr\u00e4dde samma principiella olikhet i \u00e5sikter som gjort sig g\u00e4llande inom utskotten. \u00c5 ena sidan yrkandet p\u00e5 en total v\u00e4gran af bevillning intill dess lagliga f\u00f6rh\u00e5llanden intr\u00e4dt, \u00e5 den andra yrkandet p\u00e5 att h\u00e4nsyn borde tagas till hvad som f\u00f6r \u00f6gonblicket var det nyttigaste f\u00f6r landet och s\u00e4rskildt f\u00f6r det nyss slutBehandlade \u00e4rendet om laglighetens \u00e5terst\u00e4llande'.lande'. I ridderskapet och adeln f\u00f6rf\u00e4Jktadtew den radikala st\u00e5ndpunkt en fr\u00e4mst a.f hr Ernst Estlander, men lyckades ej f\u00f6r sig vinna mer \u00e4n 25 r\u00f6ster mot 79. I borgarst\u00e5ndet var det hr F. Jansson oom med stor skicklighet- f\u00f6rsvarade skattev\u00e4gran. Denna samlade 14 r\u00f6ster mot 50. B\u00e5da st\u00e5nden beviljade provisoriet, dook endast f\u00f6r 6 m\u00e5nader. I pr\u00e4ste- och bondest\u00e5ndet bif\u00f6lls ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "5"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585064-ZONE524231927",
    "@type": "Text",
    "box": [
      543,
      6960,
      150,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 244 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585064-ZONE524231928",
    "@type": "Text",
    "box": [
      243,
      7009,
      770,
      1303
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00e4ttningen, blef besviken, ty i detsamma afbr\u00f6te balladen tv\u00e4rt, och s\u00e5ngerskan slog igen pianot mied en h\u00e5rd sm\u00e4ll. Oah f\u00f6ga tvifvel l\u00e4r r\u00e5da om att bullret var af se dit att st\u00f6ra rar Carewe, som satt p\u00e5 verandan och nj\u00f6t af em brun \"Piincipe\", O\u00f6li \u00e4nnn mindre om att den till\u00e4niinadie f\u00f6rol\u00e4mpningen hade \u00e5syftad verkan. Ty ett f\u00f6rargadt uttryck f\u00f6ljde e\u00e5 snabbt efter, \u00c4tt sm\u00e4llen af pianolocket oah den utslungade svordomen skulle kunna liknas vid knallen af ett gov\u00e5rsskott ooh diet d\u00e4rp\u00e5 omedelbart f\u00f6ljande skriket af den s\u00e5rade. Strax d\u00e4rp\u00e5 uppenbarade sig mira Tanberry p\u00e5 verandan med ytterligt misslynt uppsyn. \u2014 Jag hoppas inmetrligem att ni reda\u00bb hade hufvudv\u00e4rk! \u2014 Er v\u00e4nliga \u00f6nskan, svarade Oarewe med en vred blixt i \u00f6gat, kan bara j\u00e4mf\u00f6ras med himlens godhet- att b\u00f6nh\u00f6ra den. Jag liar verkligen hufvudv\u00e4rk i dag. Det har jag alltid numera. \u2014 En god nyhet, genm\u00e4lde mrs Tam berry med eftertryck. \u2014 Tack! svarade heoni&s v\u00e4rd. \u2014 Kanske ni skulle \u00e5tnjuta en b\u00e4ttre h\u00e4l0a om ni behandlade er dotter med \u00e5tminstone s\u00e5 paras mycken h\u00e4nsyn som en ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585064-ZONE524231935",
    "@type": "Text",
    "box": [
      402,
      8317,
      474,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vilde skull\u00bb g\u00f6ra med oin ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585064-ZONE524231936",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1018,
      498,
      774,
      3160
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ett helt \u00e5rs provisorium utan v\u00e4eentligt motst\u00e5nd. I sammanj\u00e4mkningsv\u00e4g resulterade besluten i ett provisorium p\u00e5 6 m\u00e5n ador. Hr G. Fraser i ridderskapet och adeln har ioke funnit n\u00e5d inf\u00f6r vice landtmarskalken. Redan en g\u00e5ng f\u00f6rut har lian bTTfvit afbruten i sina yttranden, och i g\u00e5r intr\u00e4ffade dietta idke mindre \u00e4n tro g\u00e5nger, hvarvid honom desn tredje g\u00e5ngen fr\u00e5ntogs ordet. I anledning h\u00e4raf yttrade en talare, frih. A. von Bonsdorff, spetsigt att vice landtniarskalken tycktes saknat t\u00e5lamod att \u00e5h\u00f6ra hr Fraserv men detta gjorde talaren ondt, d\u00e5 ridderskapet och adeln dock visat mycket t\u00e5lamod med vice landtmarskal ken och han\u00bb s\u00e4tt att leda st\u00e5ndets f\u00f6rhandlingar. Jag kan icke underl\u00e5ta att h\u00e4r \u00e4nnu omn\u00e4mna ett uttalande af frih. von Born i bevillningsfr\u00e5gan, emedan det \u00e4r i m\u00e5nga afseenden m\u00e4rkligt. Frih. von Born yttrade bland annat att den pricipiella st\u00e5ndpunkt som f\u00f6retr\u00e4ddes af hr Estlander m. fl. i allo m\u00e5ste respekteras. Den var en bergf\u00e4stning, som man icke kunde storma, icke ens taga dess utanverk. I samma f\u00e4stning ville han oek^\u00e5 vara \u00e4nnu, och d\u00e4r befann han sig vii b\u00f6rjan af detta el\u00e4nder m\u00f6 te, men han hade n\u00f6dgats taga hansyn till att icke allt g\u00e5tt s\u00e5 som man d\u00e5 t\u00e4nkte sig. Ocks\u00e5 han hade trott att sakl\u00e4get var s\u00e5dant att man n\u00e4ppeligen kunde komma till n\u00e5gonting annat \u00e4n en protest. Det hade f\u00f6refallit som om hvarje ord ut\u00f6fver en protest kunde tolkas s\u00e5som en f\u00f6rn\u00e4rmelr-ie. Man har nu sett sakerna annorlunda. Hoppets rosenskimmer har kommit, ehuru man icke visste hvarifr\u00e5n. Protesten hade f\u00e5tt formen af1 en hemst\u00e4llan, en f\u00f6rhoppning. D\u00e4rigenom hade man skapat en fiktion. Man hade skapat fiktionen om ett bifall, och denna hade dragit andra fiktioner med sig. Talaren trodde dock att fiktionen, s\u00e5jsom de flesta fiktioner, skall visa sig vara oli\u00e5llbar. Den dr\u00f6m som h\u00e4r liar dr\u00f6mts, fruktade han, kunde bli som dr\u00f6mmen och den dr\u00f6mmen som aldrig kom. Man hade sm\u00e5ningom kommit till insikt om en del af d.3 f\u00f6rordningar och p\u00e5bud som utf\u00e4rdats emot lag. Men ingen hade i n\u00e4rvarande stund en aning om den o\u00f6fvensk\u00e5dliga massan af \u00e5tg\u00e4rder som icke grunda sig i lag. Och detta allt skall kunna g\u00f6ras ogjoidt, och all skada, st\u00e4llas till r\u00e4tta och uppr\u00e4ttelse gifvas f\u00f6r alla lidanden, \u00e4fven dem som icke finna uttryck i siffror. Detta var kanske m\u00f6jligt \u2014 men det fanns n\u00e5got som a I dr i g kunde \u00e5tenat\u00e4llaiS af n\u00e5gon v\u00e4rldslig tjiakt; och det var \u2014 f\u00f6rtroendet. * Landtdagen har afolutat sitt f\u00f6rsta \u2014 kanske ocks\u00e5 enda \u2014 arbete under dennasession. Med sp\u00e4nning har hela landet blickat p\u00e5 sina f\u00f6rtroendem\u00e4n. \u00f6fvcTfyllda \u00e5h\u00f6rarl\u00e4ktare under de l\u00e5nga debatterna ha i sin m\u00e5n vittnat om denna sp\u00e4nning. Efter ett drygt och ansvarsfullt arbete ha representanterna nu beviljat sig n\u00e5gra veckors hvila. De ha unnat sig denna i den \u00f6fvertygelsen att de gjort sin plikt och hvad folket af dem v\u00e4ntat. Nu ankommer det p\u00e5 regeringen att gifva svar p\u00e5 fr\u00e5gan huruvida landet skall fortg\u00e5 p\u00e5 den \u00f6desdigra v\u00e4g som inslogs \u00e5r 1899 eller om en ny tid skall randas. Huru skall v\u00e5r inhemska regering, senaten, i dess nuvarande sammans\u00e4ttning, reda sig i denna sv\u00e5ra situation 1 Skall den \u00f6fverge sin hittills f\u00f6ljda undfallenhet eller skall den en g\u00e5ng, med hela. folket bakom sig, v\u00e5ga s\u00e4ga sanningen? Svaret b\u00f6r gifvas f\u00f6re den 24 januari. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "5"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585064-ZONE524231943",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1715,
      3662,
      37,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "O. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585066-ZONE524232074",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4969,
      424,
      762,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rh\u00e5llandena vid Dagmarhemmet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585066-ZONE524232075",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5057,
      566,
      246,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hr reclalct\u00f6rl ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585066-ZONE524232076",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4968,
      637,
      787,
      4419
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Uti eder \u00e4rade tidning af den 3 dennes har pastor Hedberg jj\u00f6kt bestrida s a n&gt;n ingen af mina f\u00f6rut gjorda meddelanden ang\u00e5ende f\u00f6rh\u00e5llandena vid Dagmarhemmet, och detta genom ett tillvagag\u00e5ngsB\u00e4tt som st\u00e4ller hr Hedbergs egeni sanningsk\u00e4rlek i en f\u00f6r mig ganska tvifvelaktig dager. Jag anh\u00e5ller d\u00e4rf\u00f6r ben\u00e4get om plats f\u00f6r detta genm\u00e4le: Mina iakttagelser g\u00e4lla, som hr Hedberg mycket v\u00e4l vet, tiden den 16 april\u2014 1 maj f\u00f6rra \u00e5ret, eller d\u00e5 min skyddslin g vistades vid hemmet, och s\u00e5ledes en tid som intet har att skaffa hvarken med sjtiktik\u00f6terekan Carlssons intyg eller tv\u00e5 af \u00e5beropade tre l\u00e4karintyg, hvilka h\u00e4nsyfta p\u00e5 en senare period. \u00c5terst\u00e5r s\u00e5ledes endast ett intyg till st\u00f6d f\u00f6r hr Hedbergs p\u00e5st\u00e5ende, men detta \u00e4r utf\u00e4rdadt af den l\u00e4kare hvilken delvis var ansvarig f\u00f6r sjukv\u00e5rden vid Dagmarhemmet, hvarf\u00f6r hann intyg g\u00e4ller egen sak. Jag vidh\u00e5ller s\u00e5ledes samtliga mina f\u00f6rut gjorda p\u00e5st\u00e5enden, under p\u00e5pekande att de \u00e4ro afgifma i s\u00e5 moderat form som varit mig m\u00f6jlig och till och med under uteslutande at flera graverande f\u00f6rh\u00e5llanden, hvilka j&lt;'ug \u00f6nskar tro kunnat bero p\u00e5 tillf\u00e4lligheter, hvilka \u00e4fven delvis blifvit mig meddelad\u00bb af andra, Dagniarhemmet n\u00e4rst\u00e5ende personer. Hittills har jag d\u00e4rf\u00f6r endast meddelat egna iakttagelser och hoppas att hr Hedbergs stridss\u00e4tt icke m\u00e5 gifva mig anledning att framdraga \u00e4nnu flera missf\u00f6rh\u00e5llanden eller att inblanda \u00e4nnu flera personer i denna aff\u00e4r. Jag har n\u00e4mligen vinst ingen anledning att i-ioka komma- hr Hedbergw v\u00e4lg\u00f6renhetsarbete till lifs, men sanningens intresse kr\u00e4fver \u00e5 andra sidan att f\u00f6rh\u00e5llandena framh\u00e5llas s\u00e5dana de varit, ty f\u00f6rst h\u00e4rigenom kan man hoppas p\u00e5 en varaktig \u00e4ndring till det b\u00e4ttre. Antalet barn vid Dagmarhemmet uppe gifven af mig till n\u00e4rmare 30, hvilkea uppgift hr Hedberg beratrider. Den d\u00e5varande \u00ab. k. f\u00f6rest\u00e5ndarinnan eller f\u00f6rsta sk\u00f6terskan uppgaf f\u00f6r mig antalet till minst 30, och \u00e4r jag nu nyfiken l\u00e4ra. k\u00e4nna huru stort hr Hedberg ans\u00e5g antalet) vara. Anteckningar d\u00e4rom borde v\u00e4l firunas. Antalet sk\u00f6terskor, hvarmed jag naturligtvis endast menar dem som hade hand om barnens v\u00e5rd, var 3, och ingen sk\u00f6terska var examinerad, enligt citeras egna uppgifter. Huru m\u00e4nga som voiro \"anst\u00e4llda\" vid hemmet inklusive l\u00e4kare, k\u00f6kispersonal, tv\u00e4tt- ooh sk ti r t niada mer m. fl., k\u00e4nner jag icke, lika Iitefb hvad hr Hedberg menar med uttrycket* \"a n e t \u00e4 11 d a\". Dagmarhenwnets r\u00e4kemskaper borde ju l\u00e4tt l\u00e4mna hr Hedberg maiteriel till en specifikation i detta afeeende, och em f\u00f6rdel f\u00f6r hr Hedberg vore \u00e4fvert att kunna framdraga fakta. Jag f\u00f6rmodar emellertid att hr Hedberg icke l\u00e4ngre vidh\u00e5ller att vid Dagmarheir\u00bbmet under tiden den 16 april\u20141 maj f\u00f6rm \u00e5ret funnos tv\u00e5 examinerade sk\u00f6terskor eller att d\u00e5' fanns isoleringsrum f\u00f6r sjuka barn. Sjuklighetem vid hemmet var, som f\u00f6rut n\u00e4mnts, mycket stor, och d\u00e5 min skydd\u00f6ling, em 16 m\u00e5naders gammal gosse (s\u00e5letdeis n\u00e5got \u00e4ldre \u00e4n hvad eder tidning uppigifver) togs d\u00e4rifr\u00e5n den 1 maj i s\u00e5 godt som hoppl\u00f6st tillst\u00e5nd, l\u00e5g han p\u00e5kl\u00e4dd ofvanp\u00e5 b\u00e4dden. Min familjs husl\u00e4kare tog d\u00e4refter genast v\u00e5rd om honom och f\u00f6rklarade fallet vara barn k olera i sista stadiet samt ans\u00e5g tillst\u00e5ndet- hoppl\u00f6st, hvilket l\u00e4tt kan bevisas med intyg. Paetor Hedberg \u00e4mnade sj\u00e4lf, enligt uppgift, s\u00e4tta si{j i f\u00f6rbindelse med n\u00e4mnda l\u00e4kare, hvilket jag ock har anledning f\u00f6rmoda skedde. N\u00e4r gon hemlighet f\u00f6r hr Hedberg b\u00f6r s\u00e5lunda fallet ioke vara, lika libet som mina \u00e5sikter om Dagmarhemmet i \u00f6frigt. Jag har n\u00e4nv ligen haft tillf\u00e4lle att ganska skarpt franv h\u00e5lla mitt omd\u00f6me f\u00f6r hr Hedberg sjaH redan i v\u00e5ras. Sk\u00f6terskorna [&gt;\u00e5 Dagmarbemiimet med delade mig ock att min skyddsling icke \u00e5tnjutit l\u00e4karv\u00e5rd under flin. vistelse d\u00e4TOt\u00e4ldes, och jag anser detta p\u00e5st\u00e5ende sant. Hvilket ansvar skulle v\u00e4l eljest falla p\u00e5 hemmets l\u00e4kare, eom l\u00e4t gossen vistas uppe i en sjukdom hvilken kf\u00e4fver stillhet ooh noggrann sjukv\u00e5rd! Nu faller ansvaret p\u00e5 sk\u00f6tewkan, som ioke f\u00f6rstod att tillkalla l\u00e4kare, ooh detta b\u00f6r \u00e4fven bli den b\u00e4sta urs\u00e4kten f\u00f6r hemmet ooh dess l\u00e4kare liksom f\u00f6r \u2014 hr Hedberg sj\u00e4lf. Huru m\u00e5nga af de sjuka barneii som steldermera afledo \u00e4r f\u00f6r mig oBekant. .Af en sk\u00f6terska, som l\u00e4mnat hemmet och semarw bes\u00f6kte mig, uppgais att ioke mindre \u00e4nl ett 10-tal skulle d\u00f6tt inom en ganska kort tid. I sanning ett talande vittnesb\u00f6rd, s\u00e5 royoket mera belysande, o m hr Hedbergs uppgift ang\u00e5ende antalet \u00e5 Dagmarhemmet intagna barn vore riktig. Stockholm den 3 januari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585066-ZONE524232090",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5385,
      5061,
      298,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H \u00f6gaktn ing&f u 1 It Ellen von Heland. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585066-ZONE524232091",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4998,
      5298,
      759,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Meddelanden fr\u00e5n Allm\u00e4nheten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585066-ZONE524232092",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5266,
      5386,
      211,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"Klubben\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585066-ZONE524232093",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4995,
      5446,
      764,
      198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Af en person, sam \u00f6nskar vara ok\u00e4nd, ha* \"Kliibben\", Norrtullagatan 21, f\u00e5tt mottaga 100 (etthundra^ kr., som h\u00e4rmed tacksamt erk\u00e4nnea. Stookiholm den 2 j arnu ari 1905. Jofan 6 cli u 1&gt;e rt, kassaf\u00f6rvaltare. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585067-ZONE524232096",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5140,
      5811,
      580,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TILL S ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585067-ZONE524232097",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5120,
      5974,
      641,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Akta An ti k viteter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585067-ZONE524232098",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4998,
      6031,
      764,
      299
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och Allmogesaker af alla slag realiseras f\u00f6r utrymmes skull. David Bagares gata 1 (hornet at Birger Jarlsg.). A. T. 112 03. A. G. Hagander. Tv\u00e4 antika Taflor i kopparstick af L. J. Desprez, antikt Herr-Guldur med slagverk, em Dalkarlsklocka, 2 antika Sk\u00e5p, 2 st. Kandelabrar med klocka i brons. P. G. Zefcterg.ren, 20 A Fj\u00e4llgatan, Aff\u00e4ren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585067-ZONE524232100",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5041,
      6345,
      686,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dramatiska Teaterns Lotter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585067-ZONE524232101",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4999,
      6402,
      765,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kr. 12: 50- Dragningslista 10 \u00f6ro. Delaktighetsbevis: 1/2 lott kr. C: 50,1/4 kr. 3: 50, allt portofritt. Lottorna expedieras den 11 Jan. mot f\u00f6rut ins\u00e4nd likvid. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585067-ZONE524232103",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4999,
      6532,
      767,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm\u00e4nna Tidningskontoret, Uppsala. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585067-ZONE524232104",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5106,
      6596,
      444,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gV IMiuiogiiektiliiiitcr! ll",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585067-ZONE524232105",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4999,
      6628,
      767,
      353
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gV iHvarf\u00f6r k\u00f6pa begagnade, lialfslitna, ja, otta utslitna pianmon l\u00f6r 400, 500 \u00e4 550 kr., ilA nya, ntm.trkt vackra och liAllbarn pimiilion under 10 \u00e5rs garanti s\u00e4ljas t\u00f6r 650 h r. extra kontant hos A. Wllh. Lindbergs planoetablissement, 30 Regeringsgatan 30, Stonkhoim. liaiiiiion, Bvai 0,\"eau-ta-au-ta-ta- Prisbel\u00f6nta. Moderata priser. Bekv. betali.inga. villkor. 5 Ira garanti. Aldre piano tages i byto. Malmskillnadsgntan 81. J. I', l.\u00f6fbcrg & C:o\u00ab ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585067-ZONE524232110",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5013,
      6989,
      752,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ii* f stitiitoip, svartaoch valn\u00f6t \u00e9 E",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585067-ZONE524232111",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5136,
      7037,
      602,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i, lim/str\u00f6m &lt;\u00e9 .Johannissons Eftr.. IMiuiofnbi-ik, TKt20",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585067-ZONE524232112",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5230,
      7106,
      408,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", Torkel Knutsonsgatan 20. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585067-ZONE524232113",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4999,
      7144,
      769,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pianinon, nya o. begagn., Ii\u00f6nisch ro. fl. k\u00f6pas b\u00e4st och billigast hos John Jacobsson, Hamng. 29. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585067-ZONE524232115",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5050,
      7223,
      683,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett godt Taffelpiano i882 t",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585067-ZONE524232116",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5000,
      7283,
      770,
      679
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gsftljes billigt. Drottninggatan 88, 2 tr. Ett utm\u00e4rkt godt l&gt;inuiuo, n\u00e4stan nytt, s\u00e4ljos enormt billigt. Johannosgatan (j, 2 tr. nhnn v\u00e4l bibeh\u00e5llet, god, vacker ton, s\u00e4ljs\u00bb ndilu, f\u00f6rmSiiligt. Drottninggatan 50, 1 tr. Dianinn ^nt' svart, n\u00e4stan nytt, s\u00e4ljes billigt ooh riulllllB, f\u00f6rm\u00e5nligt. Drottninggatan 50, 1 tr. Ett begagnadt Pianino i godt st\u00e5nd. Oxtorget 29, 1 tr. Pi\u00e4HlllO SVart' til1 biU,|ttPri8- R\u00e5dmansgatan 7Ii Ljungkvist. Ett nytt, elegant, svart Pianino s\u00e4ljes billigt. Hornsgatan 13, n. b., \u00f6. g. C. A. Kallenberg. Ett litet bra Piano s\u00e4ljes billigt. Observatorii-gatan 1, 2 tr. Ett litet Tnflelpinuo a\u00e4ljea billigt. Linn\u00e9gatan 5, 1/2 tr. Nyberg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585068-ZONE524232127",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5005,
      7973,
      767,
      138
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J\u00e5ttegrammofon Rekord, \u00e5",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "32"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585068-ZONE524232128",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5007,
      8110,
      767,
      171
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gv\u00e4rldena mest imponerande musik, s\u00e5ng- oca talapparat, s\u00e4ljes 20 proc. under v\u00e4rdet och ut\u00ab hyres till teatrar, f\u00f6reningar, baler och br\u00f6llop, etc., till mycket billigt pris. Skifvor fr&u I kr. 50 \u00f6re st. Bl\u00f6jd.g*Utn 3, 1 to., \u00f6. g. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "32"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524231944",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1098,
      3835,
      627,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms-Nyheter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524231945",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1028,
      3960,
      772,
      2838
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pite\u00e5\u2014\u00c4Ifs by banan. K. m:t liar till j\u00e4rnv\u00e4gsstyrelse*! anvisat 10,000 kr. i och f\u00f6r unders\u00f6kning ang\u00e5ende en j\u00e4rnv\u00e4g fr\u00e5n \u00c4lfsbyn till Pite\u00e5 samt uppg\u00f6rande af koetnadsf\u00f6rslag till densamma. Afdrag \u00e5 l\u00e4rares Kin skall ske, d\u00e5 l\u00e4rare \u00e4r borta fr\u00e5n skolan p\u00e5 grund af sjukdomsfall i hemmet. Detta framg\u00e5r af f\u00f6ljande fall: Folkskolel\u00e4rarin nan fru Berta Lidholm hade i skolan \u00e5dragit sig smitta, hvaraf ett af hennes barn insjuknat, och m\u00e5ste f\u00f6rdenskull ha vikarie i nkolan. Hennes framst\u00e4llning att f\u00f6r den tid hon s\u00e5lunda n\u00f6dgats vara borta fr\u00e5n skolan f\u00e5 uppb\u00e4ra full afl\u00f6ning har \u00f6fverstyrelsen afBlagit- ZJtvandringsagenter. Kommerskollegium har meddelat tillst\u00e5nd \u00e5t f\u00f6ljande personer att vara u t v a n dra r\u00e5gen ter under \u00e5r 1905: ingenj\u00f6r C. E. Larsson-Orton och grosshandlare E. Freds\u00e9n-Larsson, b\u00e5da i Stockholm, agenten C. V. H\u00e4llstr\u00f6m i \u00d6rgryte f\u00f6rsamling i G\u00f6teborgs och Bohus l\u00e4n., agenten C. A. Lundberg, grosshandlare S. Larsson, handlandena J. O. Reis, L. J. Eldenholm, A. Hj. Lagergren och C. Flach, alla i G\u00f6teborg, samt agenten A. A. Perason-Leander i Malm\u00f6. Nedlagd Norrlait dsiildusfri. F\u00f6r\u00e4dlingsverket \u00e5 Svart\u00f6n ned la des f\u00f6r alltid dagarna f\u00f6re jul, d\u00e5 arbetame erh\u00f6llo slutlikvid. Verkets nedl\u00e4ggande, som beb\u00e5dades redan i h\u00f6stas, beror d\u00e4rp\u00e5 att verksam heten, ej kunnat g\u00f6ras ekonomiskt b\u00e4rig. Den tillverkade superfosfaten har emellertid funnit stor och vidstr\u00e4ckt afs\u00e4ttning f\u00f6r jordbruks\u00e4ndam\u00e5l. Tredskande sparbank. Efter \u00e5tskilliga p\u00e5minnelser af l\u00e4mnades redog\u00f6relse f\u00f6r H\u00f6rs sparbank f\u00f6r \u00e5r 1903. Denna redog\u00f6relse var emellertid icke af den beskaffenhet att Statksti\u00f6ka centralbyr\u00e5n kunnat godk\u00e4nna den, hvarf\u00f6r styrelsen f\u00f6r sparbanken fyra s\u00e4rskilda g\u00e5nger uppmanats att afgifva vista upplysningar. Dessa uppmaningar ha icke ledt till n\u00e5got resultat, till f\u00f6ljd hvaraf Statistiska, centralbyr\u00e5n till l\u00e4nsstyrelsen i Mahn\u00f6 af l\u00e5tit skrifvelse med beg\u00e4ran om vidtagande af sadan \u00e5tg\u00e4rd mot styrelsen. att de upplysningar centralbyr\u00e5n beg\u00e4rt m\u00e5 komma byrnn tillhanda. , Milit\u00e4r t\u00e4flan. T\u00e4flan p\u00e5 skidor om sj\u00e4tte arm\u00e9f\u00f6rdelningens vandringspokal kommer, som n\u00e4mnts, att \u00e4ga rum i slutet af februari. T\u00e4.flingarna skola \u00e4ga rum i Hern\u00f6sand och banans l\u00e4ngd blir 33 km. 2.200,000 ny\u00e5rsbref l\u00e4ra i \u00e5r ha g\u00e5tt igenom hufvudstadens uostkontor, mot 1,800,000 i fjol. Stockholm\u2014G\u00f6teborg\u2014hristiania. \u00c5ngfartygsaktiebolaget S\u00f6dra Sverige kommer \u00e4fven under innevarande \u00e5rs vinterm\u00e5nader att med tre eller flera af sina \u00e5ngare uppeh\u00e5lla regelbunden trafik mellan Stockholm och G\u00f6teborg, med anl\u00f6pande af mellanliggande etationeir och med ber\u00e4knad afg\u00e5ng fr\u00e5n respektive \u00e4ndstationer en g\u00e5ng hvarje vecka. Till och fr\u00e5n Kristiania\u2014Stockholm ber\u00e4knas bli en 1 \u00e4genhet hvarje m\u00e5nad. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524231956",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1804,
      493,
      768,
      1086
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svenska folkskolans v\u00e4nner hade i tisdags anordnat en mycket talrikt bes\u00f6kt julfest \u00e5 Hush\u00e5llsskolan, V\u00e4stra Tr\u00e4dg\u00e5rdsgatan 19. Under f\u00f6rvaltningsr\u00e5dets sammantr\u00e4de under prof. Rudins fr\u00e5n Uppsala ordf\u00f6randeskap behandlades bl. a. den viktiga fr\u00e5gan om seminariernas reformering, hvar j\u00e4mte meddelades att fonden f\u00f6r br\u00f6stsjuka sm\u00e5skolel\u00e4rarinnor uppg\u00e5tt till \u00f6fver 8,000 kr., hvarf\u00f6r man hoppaB att endast r\u00e4nta i skall beh\u00f6fva anv\u00e4ndas. Af Folkskolans v\u00e4ns vinstmedel hade utdelats 400 kr. till n\u00e4mnda fond, hvarj\u00e4mte \u00e4fven 400 kr. af tillf\u00e4lliga bidrag kunfeat anv\u00e4ndas till underst\u00f6d f\u00f6r bad o. d. f\u00f6r sm\u00e5skolel\u00e4rarinnor. Lokalf\u00f6reningar ha under \u00e5ret 1901 tillkommit i \u00d6rebro, Mariestad, Frykdalen, Boden\u2014Gellivare samt Bodsj\u00f6 i J\u00e4mtland, hvarj\u00e4mte flera \u00e4ro under bildning. Prof. Rudin h\u00f6ll f\u00f6redrag om \"Kristendomens betydelse f\u00f6r en sann kulturutveckling\",ling\", hvarp\u00e5 f\u00f6ljde liflig diskussion, i hvilken deltogo kyrkoherde Lindberg fr\u00e5n Sala, \u00f6fverl\u00e4rare Axel Blomqvist, red. \u00c5keason fr\u00e5n G\u00f6teborg, seminarierektor S. Lundqvist fr\u00e5n Str\u00e4ngn\u00e4s och rektor L\u00f6fv\u00e9n fr\u00e5n Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524231960",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1846,
      1583,
      488,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fen ten afslutades med sup\u00e9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524231961",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1810,
      1634,
      770,
      1511
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nykter hets folkets tack. Som bekant, beg\u00e4rde Nykterhetsfolkets i Stockholm cent ralf \u00f6rtsamling af stadsfullm\u00e4ktige 10,000 kr. som hyresbidrag \u00e5t i Stockholm arbetande nykterhetsf\u00f6reningar. Med anledning af stadsfullm\u00e4ktiges bifall till centralf\u00f6rsamlingens anh\u00e5llan har ordf\u00f6randen och sekreteraren i n\u00e4mnda f\u00f6rsamling, hrr August Ljunggren och Axel B. O. Bj\u00f6rkman, afl\u00e5tit en skrifvelse till stadsfullm\u00e4ktigen ordf\u00f6rande, hr Sixten von Frieson, med1 uttalande af,nykterhetsfolkets tack. D\u00f6fstummeskolan d Mani/ta. Om anslag af allm\u00e4nna medel till denna skola har styrelsen f\u00f6r f\u00f6rsta d\u00f6fstumrtkoldistriktet till k. m : t afl\u00e5tit en skrifvelse. En rask pr\u00e4st. Ett m\u00e4rkligt portr\u00e4tt. finnes i Glim\u00e5kra kyrka i Sk\u00e5we. Detsamma f\u00f6rest\u00e4ller \u2022 den bekante kyrkoherden d\u00e4rst\u00e4des Paul Enertsson, hvilken lftfd-e under 1870-talet octh om hvilken en korrespondent till Malm\u00f6-Tidningen erinrar att han. efter att p\u00e5 s\u00f6ndagen 1\u00bb predikat i Glim\u00e5kra ooh \u00f6rkeneds kyrkor, red till Stockholm f\u00f6r att af kon-ung Carl XI beg\u00e4ra pastoratet, hvilket. hain ocks\u00e5 erh\u00f6ll, med villkor att han skulle vara tillbaka innan n\u00e4sta s\u00f6ndag. Han h\u00f6ll ocks\u00e5 ord med detta, s\u00e5 att han s\u00f6ndagen d\u00e4rp\u00e5 var \u00e5terkommen, hvadan missfall iclce intr\u00e4ffade. N\u00e5gon tid efter\u00e5t blef han f\u00e5ngen af snapphaiwbrue oah f\u00f6rd till danska l\u00e4gret, d\u00e4r han under en l\u00e5ng ti-d h\u00f6lls f\u00e5ngen. Skansens v\u00e5rfest'. Intendenten G. Hazelius kommer att \u00e5tnjutia tj\u00e4nstledighet fr\u00e5n slutet af j\u00abaimari till medio af juni mi\u00e5ivad i \u00e5r. Anordnandet af den se ovanliga v\u00e5rfesten \u00e5 Skansen har uppdragrits \u00e5t amanuensen d:r Gustaf TJpmark. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524231967",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1856,
      3160,
      725,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Metinska stenograf!\u00f6reningen i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524231968",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1815,
      3207,
      768,
      1120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm anordnar under ledning af fr\u00f6ken Dagmar Svensson tv\u00e5 stenografikurser, af hvilka den ena \u00e4r afsedd f\u00f6r nyb\u00f6rjare och den andra f\u00f6r ii \u00e4mnet f\u00f6rsigkomna. B\u00e5da dessa kurser taga sin b\u00f6rjan m\u00e5ndagen den 16 januari ooh lektionstiden \u00e4r s\u00e5 afpassad att \u00e4fven de som inneha Jcontorsplatser skola vara i tillf\u00e4lle att deltaga d\u00e4ri. I kurserna f\u00e5r endast ett begr\u00e4nsadt antal elever deltaga, livarf\u00f6r anm\u00e4lningar till kurserna snarast torde ske. 'Barbarerna fr\u00e5n norden.\" Under denna rubrik inneh\u00e5ller Heraldo de Madrid f\u00f6r den 27 december f\u00f6ljande telegram fr\u00e5n Cadiz: D\u00e5 natten till den 26 december de permitterade matroserna fr\u00e5n det i denna hamn f\u00f6rankrade svenska fartyget gingo i land, tillst\u00e4llde de et/t synnerligen skandal\u00f6st, upptr\u00e4de. De intr\u00e4ngde i etablissemangen La Marina, El Vap\u00f6r, La Plor m. fl., misshandlade personalen ooh s\u00f6nderslogo m\u00f6iblerna. D\u00e4refter beg\u00e5fvo de sig till j\u00e4rnv\u00e4gsstationen, d\u00e4r de s\u00f6nderbr\u00f6to 'd\u00f6rren. M\u00e5nga lokaler st\u00e4ngde sina ' portar, oah alla m\u00f6tande togo till flykten f\u00f6r att undvika den vilda hordens v\u00e5ldsamheter. Myndigheterna-i Cadiz satte sig i f\u00f6rbindelse med svensk-norska konsuln och v\u00e5ldsverkaraa anh\u00f6llos. De blefvo under v\u00e5ldsamt motst\u00e5nd \u00e5terf\u00f6rda ombord \u00e5 fartyget, hvam namn tidningen icke uppger. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524231973",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1862,
      4340,
      726,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms distriktsloge af Na- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524231974",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1820,
      4386,
      765,
      200
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tional-godtenrplarorden firar vinterli\u00f6gtidsfeet i Betelkapellet, Malmskillnadsgatiau 48 D, p\u00e5 fredag kl. 8 e. m. Medverkande \u00e4ro fru Blumenthal-Andr\u00e9, hr Harald Peterson, ordenschefen hr C. J. Svanfektt. redaikt\u00f6r Kuiv. St\u00e5hl aren saimt Symfonikapellet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524231975",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1867,
      4602,
      721,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Intr\u00e5ng i patentr\u00e4tt. Handlanden ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524231976",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1820,
      4647,
      769,
      515
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gustaf \u00f6andwall i J\u00f6nk\u00f6ping hade, s\u00e5som innehafvar\u00bb af patent \u00e5 \"br\u00e4nslebesparare\", vid R\u00f6nnebergs, Onsj\u00f6 och Harjagerc h\u00e4radsr\u00e4tt yrkat ansvar \u00e5 aktiebolaget \u00c5kermans gjuteri och mekaniska verkstad i Bsl\u00f6f f\u00f6r det verkstaden sedan h\u00f6sten 1301 tillverkat oon f\u00f6rs\u00e5lt en v\u00e4rmeapparat \"Tu rf\", af lika konstruktion med den Sandwallska. H\u00e4radsr\u00e4tten ooh Sk\u00e5nska hofr\u00e4tten ogtillade yrkandet, men k. m:t har nu d\u00f6mt styrelseledam\u00f6terna i bolaget, Hanna \u00c5kerman, d:r Nils Kulneff och grosshandlare W. Sonesson, att f\u00f6r intr\u00e5ng i patentr\u00e4tt b\u00f6ta 50 kr. hvar till kronan samt att betala 777 kr. i skadest\u00e5nd odh 500 kr. i r\u00e4tteg\u00e5ngskostnader. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524231977",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1869,
      5177,
      723,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Obeh\u00f6rigt varum\u00e4rke. I det af ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524231978",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1821,
      5223,
      768,
      326
    ],
    "has_part": [],
    "content": "aktiebolaget G. Mar\u00e9n & komp. mot grosshandlare C. A. Str\u00f6mmers anh\u00e4nguggjorda \u00e5talet ang\u00e5ende obeh\u00f6rigt anv\u00e4ndande af varum\u00e4rke \u00e5 vissa tepaket meddelade r\u00e5dhusr\u00e4ttens sj\u00e4tte afdelning i gi\u00e5r utslag. Svaranden d\u00f6mdes att Ib\u00f6ta 300 kr. och f\u00f6rbj\u00f6ds att anv\u00e4nda omtvistade varum\u00e4rket samt \u00bbkall ers\u00e4tta k\u00e4randens r\u00e4tteg\u00e5ngskostnader ined 175 kr. j\u00e4mte protokollsl\u00f6sen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524231979",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1864,
      5579,
      725,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fadern var icke beh\u00f6rig. Den ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524231980",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1823,
      5624,
      767,
      471
    ],
    "has_part": [],
    "content": "12 september 1903 bleif i huset nr 5 Katarina Kyrkdbacke m\u00e5laren C. J. H. Ljunggren illa missiliandlad af arbetaren F. G. S. Andersson. F\u00f6r att freda sig dn&gt;g Ljunggren till sist knif ooh tilldelade Andersson ett hugg, s\u00e5 att denne lj\u00f6t d\u00f6den. Stadsfiskal Lidberg st\u00e4llde Ljunggren under tilltal, men Stookiholra\u00bb r\u00e5dhusr\u00e4tt frik\u00e4nde honom, &lt;d\u00e5 han endast begagnat \u00bbin n\u00f6dv\u00e4rnsr\u00e4tt. Den dr\u00e4ptes fader har sedermera vid Svea hofr\u00e4tt oah till sist hos k. m:t s\u00f6kt f\u00e5 fullf\u00f6lja m\u00e5let, men k. m:t liar icke l iiallit hans anh\u00e5llan, d\u00e5 han ej, p\u00e5 grund d\u00e4raf att ihan varit m\u00e5lsman f\u00f6r sin son, \u00e4ir beh\u00f6rig fullf\u00f6lja talan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524231982",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1869,
      6116,
      722,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Klok etter galen? Ett pinsamt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524231983",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1825,
      6162,
      767,
      628
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gintermezzo intr\u00e4ffade vid tisdagens rannsakning imf\u00f6r r\u00e5dhusr\u00e4ttens sj\u00e4tte afdelning. En slkomakeriarbetare J. G. Petteisson stod tilltalad f\u00f6r tillgrepp af en \u00f6fvtrrocik, som f\u00f6.rvunniit fr\u00e5n en tambur \u00e5 Kungsholmen, samttidigt med att Pettersson eftjr at-t ha 'bitr\u00e4dt vid en han drick ning ofoem\u00e4rkt afl\u00e4gsnade sig d\u00e4rifr\u00e5n, Pettersson, som hirut straffats f\u00f6r femte resan st\u00f6ld m. m., bar vid polisf\u00f6rh\u00f6ret erk\u00e4nt sig ha pantsatt rocken i fr\u00e5ga, men nekade till sj\u00e4lfva st\u00f6lden. Vid rannsakningen inf\u00f6r r\u00e5dhusr\u00e4tten upptr\u00e4dd\u00ae han emellertid fullst\u00e4ndigt d\u00e5iiiusm\u00e4ssigt odh kunde ej f\u00f6rm\u00e5a att svara p\u00e5 n\u00e5gon fr\u00e5ga. D\u00e5 svaranden f\u00f6rut ej visat sig vara vansinnig, uppsk\u00f6ts m\u00e5let till den 10 d:s f\u00f6r utr\u00f6nande af hans sinnestillst\u00e5nd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524231985",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2596,
      373,
      775,
      2730
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inbrottsst\u00f6ld f\u00f6r\u00f6fvades natten till i m\u00e5ndags i herretriporin gsaff \u00e4ren i nr 68 Drottninggatan. P\u00e5 morgonen m\u00e4rkte personer i huset att bakd\u00f6rren till aff\u00e4ren stod \u00f6ppen, hvarf\u00f6r man misst\u00e4nkte att icke allt etod r\u00e4t* till ooh s\u00e4nde bud efter aff\u00e4rens innehafvare, hr H. O. Lundbom, som inom kort infann sig1 och genaat ai oordningen i lokalen s\u00e5g att inbrottsst\u00f6ld blifvit beg\u00e5ngen. Yid n\u00e4rmare unders\u00f6kning befann\u00ae att varor \u2014 pl\u00e5nb\u00f6cker, portmonn\u00e4er, halsdukar, knappar, h\u00e4ngslen, tr\u00f6jor, kalsonger m. m. \u2014 blifvit stulna till ett v\u00e4rde af flera hundra kronor. P\u00e5 golfvet l\u00e5g en hel del saker, som tjufven eller tjufvarna tappat och vid sin bortg\u00e5ng s\u00f6ndertrampat. Tjufven eller tjufvarna \u2014 de hade nog varit flera \u2014 hade beredt fiig intr\u00e4de genom att dyrka upp l\u00e5eet till bakd\u00f6rren, hvilket var ett vanligt d\u00f6battangl\u00e5si. Det tillgripna utgjorde s\u00e5dana sasker som \u00e4ro l\u00e4tta att af kringvandrande kr\u00e4mare realiseras s\u00e5v\u00e4l i st\u00e4der som p\u00e5 landsbygden. Lagret var ej st\u00f6ld f\u00f6rs\u00e4krad t, hvadan \u00e4garen g\u00f6r en icke obetydlig f\u00f6rlu\u00aet Otillr\u00e4knelig. I utl\u00e5tande till dom- hafvanden i Ofvan-Silj ans domsaga \u00f6fver sinnesbeskaffenheten hos f\u00f6r mord \u00e5 sin dotter \u00e5talade ihustrun Eva Kristina Andersson fr\u00e5n \u00c4lfdalen ihair vederb\u00f6rande l\u00e4kare, extra provinsiall\u00e4karen A. Gullstr\u00f6m f\u00f6rklarat sig anse att hustru Andersson, \u00bbom st\u00e4dse haft ett 'h\u00e4ftigt lynne ooh vid upprepade tillfaller, lidit af sinnessjukdom, vid ifr\u00e5gavarande handling\u00ae beg\u00e5ende lidit af sinnessjukdom odh verkst\u00e4llt morcihandlingen under tv\u00e5nget 'h\u00e4raf. Sp\u00e5rvagnen och gaslyktan. I tisdags f. m. kom en sp\u00e5rvagn k\u00f6rande Lilla Nygatan fram, di st\u00e5ngen helt pl\u00f6tsligt hoppade aif iridarne octi kastade sig \u00e5.t sidan. F\u00f6ljden blef att den st\u00e5ngen tillh\u00f6rande linan sn\u00e4rjde sig omkring en fr\u00e5n en husv\u00e4gg utskjutande g\u00absftrm. Linan h\u00f6ll, men giasarmen slets s\u00f6nder och gaslyktan krossades i smi\u00e5 bitar, a\u00e5 att folk genast m\u00e5ste tillkallas fr\u00e4n gasverk\u00e4t f\u00f6r att f\u00e5 skadan aPhj\u00e4lpt innan skymningen intr\u00e4dde. Brandk\u00e5rsutryckningar. Kungsholms brandk\u00e5rsafdelnimg eftersignalerades kl. half 9 i g\u00e5r f. m. tiU nr 5 Fridhemsgatan. En del uti en k\u00e4llare liggande toms\u00e4ckar hade af \u00e4nnu ok\u00e4nd anledning fattat eld. S\u00e4ckarna brunno upp, imen h\u00e4rtill inskr\u00e4nkte \u00bbig skadan. Katarina brandk\u00e5rs hj\u00e4lp p\u00e5kallades kl. 9 i g\u00e5r f. m. till telegrafverkets vid Folkungagatan bel\u00e4gna magasin. Fr\u00e5n en kamin hade eld fallit ned \u00e5 golfvet, som ant\u00e4ndes ooh delvis f\u00f6rkolnades. Efter en half timmes arbete var all vidare fara afv\u00e4rjd. \u2014 N\u00e5got f\u00f6re kl. 2 e. ni. alarmerades brandk\u00e5ren till 15 Lilla Nygatan, men vid dess framkomst letade mail f\u00f6rg\u00e4fves efter eldsv\u00e5detillbudet. Tidigt ur lifret, I nr 27 Fle- minggatan boende 20-\u00e5rig\u00bb zinketsaren iNils Fredrik Hedstr\u00f6m hemkom vid l-tidon natten till m\u00e5ndagen i upprymdt tillst\u00e5nd. Kl. 7 p\u00e5 m\u00e5ndagemorgonen antr\u00e4ffades han d\u00f6d i tiostaden efteir att f\u00f6rut ha tagit in en dosis cyankatium. Om orsaken till den unge mannens f\u00f6rtvinade beslut#\u00e4r intet k\u00e4ndt. Han har icke till rr\u00e5gon l\u00e5tit umJfalla sig yttranden som tydiie p\u00e5 sj\u00e4lfmordstankar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524231997",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2608,
      3232,
      765,
      800
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sj\u00f6fartens intressen. Ett femtio tid svenska skeppsredare ha afl\u00e5tit en skrifvelse till k. m: t, d\u00e4ri dte efter en utf\u00f6rlig motivering hemst\u00e4lla att k. m:t m\u00e4tte, i en''ghet med ko-mmerekollegium\u00ae f\u00f6rtslag, tedau nu vidtaga \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6r anvisande af ytterligare 5 miljoner kr. till fond jr. f\u00f6r rederin\u00e4ringens underst\u00f6djande, hvilk v medel, p\u00e4rekildt med h\u00e4nsyn till att \"artygisprtfjf-n f\u00f6r n\u00e4rvarande \u00e4r\u00bb exoepfaojiellt gvrnHainima, torde b\u00f6ra f\u00e5 disprmens redan under \u00e5r 1905. ^ijreleen f\u00f6r Sver i gas allm\u00e4nna sj\u00e4fartst'\u00f6ret'\u00f6re i'ting, hvilken anser fr\u00e5gan om refornoing af dispasch\u00f6ndnetitiitionen van af den stora vikt att densamma icke utan l/i.nbart men f\u00f6r n\u00e4ringslifvet l\u00e4ngre m\u00e5 u|,t.skjuta\u00bb, hemst\u00e4ller' i skrifvefee till k. m:t att n\u00e4mnda fr\u00e5ga inom den allra n\u00e4rmaste framtiden m\u00e5tte upptagas till befimcling. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232000",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2712,
      4139,
      566,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tulluppb\u00f6rden \u00e5r 1904. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232001",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2769,
      4214,
      445,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "8 miljoners \u00f6fverskott. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232002",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2612,
      4282,
      763,
      748
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Enligt fr\u00e5n riket\u00bb tullkamrar ing\u00e5ngna ropj orter, har den debiterade bruttouppbi/rrien under deoember m\u00e5nad uppg-i't till '1,65&lt;;,317 kr. 33 \u00f6re tulliiiedel och .'i2,684 kr. 57 \u00f6re b\u00e5kmedel. Uppb\u00f6rden under \u00bbamma m\u00e5jiad \u00e5r 1903 utgjorde 5,088,666 kr. 5 \u00f6re tullmedel och 39,678 kr. 21 \u00f6re bakrredel. Totalbruttouppb\u00f6rden under hela \u00e5r 1904 iipCg\u00e5r till 60,176,450 kr. 40 \u00f6re tullmedel och 1,765,310 kr. 84 \u00f6re b\u00e5kmedel samt utvisar vid j\u00e4mf\u00f6relse med densamma f\u00f6r \u00e4r 1&03 en \u00f6kning af tullmedel med 3,139,844 kr. 8 \u00f6re, men \u2122 minskning af b\u00e5kmedel me i 53,710 kr. 67 \u00f6re. Itlksdagen har f\u00f6r \u00e5r 1904 ber\u00e4knat 52 miljoner kr. tullmedel och 1,500,000 kr. b\u00e5kmedel, hvadan s\u00e5lunda ett \u00f6fverskott lipj.kommer ai respektive 8,176,450 kr. 40 cre ooh 265,310 kr. 84 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232005",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2682,
      5165,
      635,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Undervisning i huslig ekonomi. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232006",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2615,
      5239,
      769,
      1498
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6fverstyrelsen f\u00f6r Stockholms stads folkskolor har nu afgifvit utl\u00e5tande om statsunderst\u00f6d till undervisning i huslig ekonomi. \u00d6fverstyrelsen framh\u00e5ller det stora gagn dylik undervisning redan visat sig ha. Det f\u00f6rsta skolk\u00f6ket b\u00f6rjade h\u00f6sten 1889 och \u00f6fverstyrelsen anser vara \u00f6nskligt att de folkskolor, h\u00f6gre folkskolor och folkh\u00f6gskolor, som meddela undervisning i huslig ekonomi, m\u00e5ste f\u00f6r detta \u00e4ndam\u00e5l erh\u00e5lla ett s\u00e4rskildt statsunderst\u00f6d, hvilket \u00e4fven m\u00e5 kunna tillerk\u00e4nnas s\u00e5 kallade vandrande skolk\u00f6k. Som villkor f\u00f6r statobidrags erh\u00e5llande borde best\u00e4mmas, f\u00f6resl\u00e5r styrelsen, att i de st\u00f6rre skolk\u00f6ken undervisningen bestrides af en eller flera l\u00e4rarinnor, som efter anst\u00e4lld examen vid n\u00e5gon af de anstalter f\u00f6r utbildning af l\u00e4rarinnor i huslig ekonomi, hvilka \u00e5tnjuta statobidrag, erh\u00e5llit intyg om godk\u00e4nd praktisk och teoretisk skicklighet. Med afseende \u00e5 skolk\u00f6k, d\u00e4r undervisning meddelas endast n\u00e5gra sammanh\u00e4ngande veckor om \u00e5ret eller under en eller annan dag i veckan under l\u00e4s\u00e5ret, \u00bbkulle skolr\u00e5d, skolstyrelse eller folke-koleinspektor intyga att undervisningen bedrifvits p\u00e5 ett tillfredsst\u00e4llande s\u00e4tt. Hvarje kurs omfattar en tid af minst 25 arbetsdagar med en daglig arbetstid af minst fyra timmar. Statsbidraget skulle endaut anv\u00e4ndas till liirarinneafl\u00f6ning samt utg\u00e5 med fem kr. f\u00f6r hvarje arbetsdag, dock att till samma l\u00e4rarinna icke h\u00f6gre belopp m\u00e5 utg\u00e5 \u00e4n det l\u00f6netillskott som fr\u00e5n staten utg\u00e5r till vid folkskola anst\u00e4lld ordinarie l\u00e4rare och att vid skola, d\u00e4r mer \u00e4n en l\u00e4rarinna i huslig ekonomi \u00e4r anst\u00e4lld, det \u00e5rliga statsbidraget begr\u00e4nsas till h\u00f6gst 1,000 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232009",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3486,
      412,
      579,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tre st\u00e4ders sp\u00e5rv\u00e4gstrafik. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232010",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3506,
      477,
      527,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Elektricitetens verkningar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232011",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3389,
      528,
      768,
      1582
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sp\u00e5rv\u00e4garna i Kristiania ha under det g\u00e5ngna \u00e5ret befordrat 19,794,675 passag\u00f6rare, hvilket visar en minskning i trafiken fr\u00e5n \u00e5ret f\u00f6rut af ungef\u00e4r en half miljon trafikanter. I G\u00f6teborg d\u00e4remot har frekvensen betydligt \u00f6kats: fr\u00e5n 10 miljoner undier 1903 till 12 miljoner f\u00f6r det afslutad\u00e9 r\u00e4keniskaps\u00e5reb. Under samma tider har bruttoinkomsten f\u00f6r f\u00f6rs\u00e5Jda biljetter och kupongb\u00f6cker uppg\u00e5tt till resipektive 1,055,000 kr., eller omkring 2,900 ki\\ pr dag, och 1,213,000 kr., eller omkring 3,300. Stockholm visar slutligen ett uppsving i siffrorna som kan f\u00f6rklaras endast genom den under \u00e5ret p\u00e5 Norr inf\u00f6rda elektriska driften. S\u00e5 ha t, ex. under december m\u00e5nad 1904 befordrats \u00f6fver 2 miljoner trafikanter p\u00e5 norra sp\u00e5rv\u00e4garna mot n\u00e5got mer \u00e4n halfva antalet under motsvarande tid \u00e5ret f\u00f6rut. Tillv\u00e4xten f\u00f6r hela \u00e5ret \u00e4r n\u00e4ra 5 miljoner, d. v. s. en sitigming fr\u00e5n 15,896,826 passagerare till 20,292,676. Komma s\u00e5 siffrorna fr\u00e5n S\u00f6der till, hvilka visa en \u00f6kning i pa\u00aesagea*arfrekvenBen f\u00f6r \u00e5ret af omkring 400.000, s\u00e5 blir antalet \u00bbp\u00e5rv\u00e4gHpassagerare f\u00f6r hela Stockholm n\u00e4ra 24 miljoner. S\u00e5ledes ha vi under \u00e5ret i genomsnitt gjort 76 sp\u00e5rv\u00e4fgaturer pr man, 3 resor p\u00e5 n\u00e5got mer \u00e4n 14 dagar. Denna stora \u00f6kning \u00e4r s\u00e5 mycket mera anm\u00e4rkningsv\u00e4rd som trafiken p\u00e5 Kungstholmii&n under en stor del \u00e5f \u00e5r\u00e4t varit s\u00e5 godt som stoppad. F\u00e5r nu \u00e4.ruditligen vid \u00e5rets b\u00f6rja.n Kungsholmen komma med p\u00e5 ett h\u00f6rn af koin m un i ka tionrai \u00e4tet och bli de \u00f6friga linjerna i n\u00e5gorlunda tid f\u00e4rdiga, s\u00e5 kanske vi vid slutet af 1905 befinnas ha kommit till en pa^JsagerarFrekvens som verkligen anst\u00e5r ett kommunikiatio.nsnnedel som \u00e4r den stora allm\u00e4nhetens). Vi \u00e4ro i alla h\u00e4ndelser p\u00e5 god v\u00e4g dit. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232015",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3525,
      2234,
      480,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arm\u00e9en och flottan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232016",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3397,
      2307,
      769,
      1782
    ],
    "has_part": [],
    "content": "het*reof'ficertknrsen (einfcrfcursem) vitf krigsskolan. K. m:t har befallt att nedanstiend\u00a9 reservofftcersaspiranter akola antagas till elever i den reservoffieerskurs som tager sin b\u00f6rjan den 16 d:s: Svea lifgarde T. P. Weiselgren, J. A. E. Roosval oah C. A. H. Cedercranrz, Gr\u00f6ta lifg,arde C. L. Beve, F\u00f6rsta lifgrenadjarregementet K. E. W. P. Wettergren, Vastg\u00f6ta regemente A. G. Ha.mbe.rg, Upplands infanteriregemente S. L. K. Engstrand, SkaraJborgs regemente 'K. O. Viingqvist, Kronobergs regemente E. R. Stridsberg. Dalregementet C. A. H\u00f6glund, H\u00e4lsinge regemente B. B. F. Bellander, E. Serrander och E. V. 0l39on, \u00c4lfsborps regemente E. S. Jung, Bohusl\u00e4ns regemente J. G. Hamberg, Kalmar regemente H. Hultenberg odh G. C. G. Cederblad, V\u00e4rmlands regemente J. A. E. Harder, Norra sk\u00e5nska infanteriregementet G. W. 0:son Faxe, Vaxholms grenadj\u00e4rregemente N. 8. Severin, Gottlands infanteriregemente C. 0. A. J:3on Ernfeldt ooh S. G. Pettersson, V\u00e4sternorrlands regemente G. B. Thomte, Sm\u00e5lands husarregemente G. O. A. F. M\u00f6rner, Sk\u00e5nska husarregementet H. S. J. 'Hofverberg, Svea artilleriregemente G. E. Hieger, P. S. R. R, Cederschi\u00f6ld, H. S. O. Ehnqvist och A. O. Thufvesson, G\u00f6ta artilleriregemente F. Norman-Andersson, Vendes artilleriregemente C. F. Wers\u00e4ll, G. L. N. Warkander och E. J. A. Sj\u00f6berg, Upplands artilleriregemente N. A. Brodin, Gottlands artillerik\u00e5r S. G. Lindstr\u00f6m, Positionsartilleriregementet C. G. E. von Sivers, Fortifikationen G. J. 0. Lundtberg, O. A. Grafstr\u00f6m och A. Winbergh, Svea tr\u00e4ngk\u00e5r K. J. Bergvall ocli J. H. C. G. Sj\u00f6holm, G\u00f6ta tr\u00e4ngk\u00e5r C. A. Atterling, Norrlands tr\u00e4ngk\u00e5r C. W. Hallberg, V\u00e4stmanlands tr\u00e4ngk\u00e5r G. R. Skarin. \" Majors kursen\". En taktisk utbildnings kurs f\u00f6r kaptener odh ryttm\u00e4\u00e4tare skall anordnas \u00e4fven innevarande \u00e5r. Kursen f\u00f6rl\u00e4g^es till Uppsala. Inryckningsdagen blifver den 6 juni ooh utryckningsdagen den 22 juli. Till kursen beordras s\u00e5som ohef ooh ledare af utbildningen \u00f6fversten ooh chefen f\u00f6r Upplands infanteriregemente B. E. E. von Hofsten, s\u00e5som bef\u00e4l ooh bitr\u00e4dande lediare &lt;#fverst&gt;en ocli dhefen f\u00f6r \u00c4lfaborgis regemente O. F. M. Silfverstolpe, \u00f6fversten ooh sekundcliefen f\u00f6r Lifregementets husarer G. A. NyMaeus samt \u00f6fversten och ohefen f\u00f6r G\u00f6ta artilleriregemente P. A. Bergenzaun. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232020",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3421,
      4106,
      747,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "illariiiiiiffrnjiirssfafPH. K. m:t har f\u00f6rordnat ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232021",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3407,
      4142,
      759,
      201
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ffC. L. L\u00f6irotti och R. A. Holmer att raider \u00e5r 1905 vara, den f\u00f6rre torpedingenj\u00f6r och den senare miningeuj\u00f6r vid mariningenj\u00f6rss-taten samt G. C. Ekstr\u00f6m, E. Smitt, K. E. W. Andersson Allard och Y. Soboerner att under \u00e5r 1906 vara ingenj\u00f6rer vid mariningenj\u00f6rssbaten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232022",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3402,
      4470,
      767,
      833
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Egna hems-id\u00e9en vinner terr\u00e4ng. Ett konsortium af medlemmar fr\u00e5n Toirs\u00e5kers socken och Dalarna har. enligt Gefle Dagblad, skaffat sig \u00e4gander\u00e4tten till det Htora Vatbhr&gt;l 111 agodsot j\u00e4mte underlydande egendomar i Uppland. Det stora godset h\u00e5ller nu p\u00e5 att styckas till fr\u00e4mjande af egna hems-fr\u00e5gan. Samtliga torpare under egendomen bli egna jordbrukare och m\u00e5nga andra inflytta alltj\u00e4mt f\u00f6r att bruka och bo p\u00e5 egen torfva. Sedan demn\u00ae Btora \u00e4gostyckning \u2014 den amdra i ordningen i trakten \u2014 tillfullo verkst\u00e4llt\u00ae, kommer turen till en tredje, hvarom docsk \u00e4nnu \u00e4r f\u00f6r tidigt att yttra sig. \u00c4fven Hoforn aktiebolag har nu gjort b\u00f6rjan till f\u00f6rs\u00e4ljning af sina landtg\u00e5rdar, i det detta bolag n\u00e5l t den stora egendomen S\u00e4ristaholm. Med Gustafsberg och en hel del hemman i socknen \u00e4fvensom med Toretorp m. fl. g\u00e5rdar i Ofvantsj\u00f6 kommer det sannolikt att g\u00e5 p\u00e5 \u00bbamima s\u00e4tt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232025",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4177,
      361,
      762,
      191
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sysselsatta sfcationtikarlarna. Och slutligen skulle diet hli en stor or\u00e4ttvisa gentemot BtationBkarlar vid stationer d\u00e4r intet s\u00e5dant arfvode utg\u00e5r, ooh 'l\u00f6nef\u00f6rh\u00f6jningen skulle bli alltf\u00f6r omfattande p\u00e5 en g\u00e5ng. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232026",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4175,
      674,
      770,
      874
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nytt arhetsaftal inom bageriyrket i Helsingborg blef ofter f\u00f6reg\u00e5ende underhandlingar i l\u00f6rdags undertecknadt, hvilande p\u00e5 \u00f6msesidigt tillm\u00f6tesg\u00e5ende mellan arbetfigifvarnee och arbetarnas organisationer. Arbetsl\u00f6nerna i diet gamla aftalet, som \u00e4gt best\u00e5nd under fem \u00e5r, h4_ d\u00e4rvid genom m\u00e4starnes eget erbjudande h\u00f6jts med 1 kr. pr vecka p\u00e5 grund af de \u00f6kade lefnadskostnader och det sjunkande penningv\u00e4rde som under tiden \u00e4gt rum. Likaledes ha m\u00e4titarne medgifvit arbetstidens minskande fr\u00e5n 66 till 60 sammanr\u00e4knade timmar i veckan, d\u00e5 i arbetarnes p\u00e5 platsen existerande f\u00f6reningsbagerier, nvilka syssels\u00e4tta ungef\u00e4r lika m\u00e5nga arbetare som de \u00f6friga bagerierna, den f\u00f6rut g\u00e4llande arbetstiden icke utg\u00f6r mera \u00e4n 54 timmar i veckan. I geng\u00e4ld ha m\u00e4istarne bl. a. erh\u00e5llit r\u00e4tt ato b\u00f6rja arbetet tidigare \u00e4n f\u00f6rut p\u00e5 s\u00f6ndagskv\u00e4llarna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232029",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4302,
      1687,
      524,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Blodsd\u00e5det i H\u00e4lsingland. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232030",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4328,
      1762,
      474,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Anledningen of\u00f6rklarlig. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232031",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4184,
      1815,
      778,
      3310
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Om det ohyggliga blodsd\u00e5det natten till m\u00e5ndagen i Bricka by i Bjur\u00e5kers socken, H\u00e4lsingland, meddelar Gefle-Poisten f\u00f6ljande detaljer: Den nu m\u00f6rdade Per Persson hade, liksom den \u00e5ldriga htish\u00e4lleaskan, g\u00e5tt* till s\u00e4ngs r\u00e4tt tidigt p\u00e5 ny\u00e5rsdagens kv\u00e4ll och st\u00e4ngt d\u00f6rrarna till stugan. En vuxen dotter till Per Pertwans hush\u00e5llerska \u2014 flickan bodde hos sin moder \u2014 hade p\u00e5 aftonen g\u00e5tt bort p\u00e5 dars till den ett Ht.veke J\u00e4rift\u00e5n liggande byn Lia. Vid 2-tiden p\u00e5 natten vaknade hush\u00e5llerskan i f\u00f6ljd af knackningar p\u00e5 f\u00f6nstret. I tro att det var dottern som \u00e5terv\u00e4nde, gick hon upp, kl\u00e4dde sig endast helt tunt samt gick ut ooh \u00f6ppnade. Det b\u00f6r h\u00e4r n\u00e4mnas att gumman \u00e4r mycket skr\u00f6plig samt sv\u00e5rt n\u00e4rsynt. \u00ab\u00e5 att hon \u00e4r n\u00e4stan blind. D\u00e5 hon \u00f6pp'ale ocrren, s\u00e5g hon en mamyklig gestalt, som hon antog vara dottern, i det hon/ yttrade: \u2014 Jas\u00e5, du kom hem \u00e4nd\u00e5! Fr\u00e5n den f\u00f6rmodade dottern f\u00f6ljde Ohiellertid intet svar. Men i st\u00e4llet f\u00f6r dat(orr tr\u00e4ngde sig en ok\u00e4nd mansperson f\u00bb'rli henne och sprang in i huset. \u00f6amlMiut iakttog hon att en annan karl skymtade ute ;&gt;i g\u00e5rden. N\u00e5gra \u00f6gonblick d\u00e4.refl?r iicr de hon Per Persson h\u00f6gljudt ooh j\u00e4mvaivle ropa p\u00e5 hj\u00e4lp. Kvinnan blef nti alldeles utom sig, och i skr\u00e4mseln sprang hon t pp p\u00e5 vinden, d\u00e4r hon g\u00f6mde sig bland tn d&lt; 1 o\u00e4r f\u00f6rvarade kl\u00e4der. Dar tillbringade hon flera, timmar utan att r\u00f6ra p\u00e5 sig. Fe rf t vid 5-tidert p\u00e5 morgonen, d\u00e5 allt blifvit tyst, v\u00e5gade hon sig ned och siprng genast till grannarna, hvilka hon alarme-ado D\u00e5 man kom in i Per Penssona sof.um. ocfanns det att dl?n gamle mannism bl''* it m\u00f6rdad. D\u00e5det hade f\u00f6r\u00f6fvats med ni yxa. Liket l\u00e5g \u00e4nnu kvar i s\u00e4ngen ; deus hufvud var f\u00f6rf\u00e4rligt s\u00f6nderslaget. Hela rummet var nedst\u00e4nkt af blod och hj\u00e5rnr r.fsa, allt erbjudande en ohygglig anblick. P\u00e5 grund af den gamla hush\u00e5ller 'kans lei\u00e4tteloe samt ett par iakttar !\u00abr f~in genast kunde g\u00f6ras framgick tydligt att nierdarna varit tv\u00e5. Den ena hade fri/fvat mordet och den andra hade st\u00e5tt utanf\u00f6r f\u00f6nstret och lyst honom med t\u00e4ndstickor. D\u00e5 det ljusnade, fann man n\u00e4mligen utanf\u00f6r f\u00f6nstret till Per Perssons rum en hel del afbr\u00e4nda t\u00e4ndstickor. Dessutom kunde man iakttaga tydliga sp\u00e5r efter tv\u00e5 kartar fr\u00e5n Pe.r Perssons stuga ned mot byn, ett afst\u00e5nd p\u00e5 minst 300 rrneiter. Undrande och sp\u00f6rjande st\u00e5r man inf\u00f6r motivet till det hemska brottet. R\u00e5nmord kan icke f\u00f6religga, d\u00e5 man ej saknar n\u00e5got i den m\u00f6rdades rum och d\u00e5 f\u00f6r \u00f6f.rigt Per Perrason lefde i s\u00e5 torftiga omst\u00e4ndigheter att en r\u00e5nm\u00f6rdare d\u00e4r intet byte kunde ha att p\u00e5r\u00e4kna. H\u00e4mnd som orsak till d\u00e5det \u00e4r likaledes of\u00f6rklarlig, alldenstund For Per.ss.om var en m\u00e4nniska som ej gjorde n\u00e5gon n\u00e5got f\u00f6r n\u00e4r. Han var en fredlig, ordentlig ooh arbetsam m\u00e4nniska, som sk\u00f6tte sig sj\u00e4lf och aldrig lade sig i andras aff\u00e4rer. F\u00f6rdenskull \u00e5tnj\u00f6t han af grannarna mycken aktning. * Befolkningen i trakten, \u00e4r p\u00e5 grund h\u00e4raf mycket f\u00f6rbittrad ooh p\u00e5 samma g\u00e5ng uppskr\u00e4md. D\u00e5 man o\u00f6kar f\u00f6rklaringen till det hemeka brottet f\u00f6rlorar man sig i allehanda gissningar, men hittills har man s\u00e5som oantagligt m\u00e5st \u00f6fvergifva hvarje annat antagande om motivet till mordet \u00e4n att h\u00e4r endast f\u00f6religger ett fasansfullt utslag af r\u00e5tt oeh f\u00f6rvildadt sinnelag. Spaningarna forts\u00e4ttas af l\u00e4ntiman Nordendahl, men ha. hitintlls icke ledt till n\u00e5got resultat. Den meningen g\u00f6r sig alltmer g\u00e4llande att m\u00f6rdarna \u00e4ro individer som blott och bart g\u00e5tt ut i tanke att utgjuta blod, utan att ha n\u00e5gra csejentliga motiv till den gr\u00e4sliga g\u00e4rningen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232041",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3405,
      5420,
      769,
      1360
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00f6nereduceringen vid G.-D.-J. Dten till utseendet ganska egendomliga \u00e5tg\u00e4rden vid G\u00e4fle\u2014Dala j\u00e4rnv\u00e4g att af dragga olika belopp fr\u00e5n m\u00e5nade l\u00f6nerna till de stationskarlar, hvilka kommit i \u00e5tnjutande af ers\u00e4ttning f\u00f6r deras bitr\u00e4de vid postexpeditionsg\u00f6rom\u00e5len, har af vederb\u00f6rande j\u00e4rnv\u00e4g-sf\u00f6rvaltning, enligt Gefle Dagblad, haft f\u00f6ljande motiv : Anslaget hade tillkommit p\u00e5 si\u00e5 s\u00e4tt att j\u00e4rnv\u00e4gsstyrelserna ing\u00e5tt till poststyrelsen med beg\u00e4ran om ers\u00e4ttning f\u00f6r af dem tillhandah\u00e5llna lokaler f\u00f6r postens expedition. I denna form f\u00f6rklarade sig poststyrelsen f\u00f6rhindrad att kunna l\u00e5ta n\u00e5got anslag utg\u00e5, men beviljade i st\u00e4llet ett dylikt till f\u00f6rh\u00f6jande af arfvode,na f\u00f6r postexpeditionKg\u00f6rom\u00e5len. Det f\u00f6rh\u00f6jda arfvode nom ti 1 lerkant s j \u00e4r nv \u00e4gsutat ion sf\u00f6rest\u00e5n d ar na har hela tiden utg\u00e5tt oafkortad t. Att dessa ocks\u00e5 intill 1 oktober fingo uppb\u00e4ra det f\u00f6r bitr\u00e4den afsedda anslaget, berodde d\u00e4rp\u00e5 att man ej f\u00f6rr\u00e4n \u00f6fveremskommelse tr\u00e4ffats inom j\u00e4rnv\u00e4gisf\u00f6ren,ingen ville vidtaga \u00e5tg\u00e4rder i och f\u00f6r delningen. D\u00e5 omwllertid s\u00e5dan uteblef har G\u00e4fle\u2014Dala j\u00e4ri&gt; v\u00e4gs f\u00f6rvaltning, i likhet med andra, sj\u00e4lf f\u00f6ranstaltat oro delningen. Att den sanntidigt gjort afkortningar p\u00e5 de genom denna, delning f\u00f6rh\u00f6jda l\u00f6nerna motiverar dien. allUm d\u00e4rmed att anslaget egentligen, ehuru utg\u00e5nget under annan form, afs\u00e5ge att bereda j\u00e4rnv\u00e4gen- ers\u00e4ttning f\u00f6r lokalerna. Vidare ansar j\u00e4rnv\u00e4gsf\u00f6rvaltningen att poststyrelsen \u00e4r skyldig gemensamt med denna afl\u00f6na de b\u00e5de med j\u00e4rnv\u00e4g och post ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232044",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4200,
      5247,
      767,
      559
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Slarfsfnfhn\u00e4kliyc i \u00d6rebro ha till ordf\u00f6rande \u00e5tervalt vioe hiradsh\u00f6fding E. B. Tersmeden oah till vice ordf\u00f6rande kontraktsprosten K. E. Edlund. Khlaren \"f/i/l af t\u00e5get. D\u00e5 ett af t\u00e5gen i l\u00f6rdags p\u00e5 f\u00f6rmiddagen var p\u00e5 v\u00e4g mellan Norrk\u00f6ping och \u00c5by, r\u00e5kade den \u00e5 t\u00e5gets \u00e4ngfinka tj\u00e4nstg\u00f6rande eldaren att falla af tl\u00e5get ned p\u00e5 banvallen, ber\u00e4ttar \u00f6stg\u00f6ten. Anledningen h\u00e4rtill var den att d\u00e5 mannen lutade sig mot d\u00f6rren till \u00e5ngfinkan f\u00f6r att se efter signaler gick d\u00f6rren upp, odh han f\u00f6ll, som eagdt, ur. Han k\u00e4nde 9ig ioke vidare skadad \u00e4n att han kun de g\u00e5ende begifva sig till Norrk\u00f6ping f\u00f6r att s\u00f6ka l\u00e4karhj\u00e4lp. Han klagade \u00f6fver sm\u00e4rtor i ena sidan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232046",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1514,
      6956,
      154,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 245 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232047",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1210,
      7002,
      762,
      268
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 S\u00e5\u00e5! F\u00e5r jag lof att fr\u00e5ga genom hvilken f\u00f6rsummelse i mina skyldigheter mot henne som jag har \u00e5dragit mig ert missn\u00f6je 1 \u2014 Hvar \u00e4r hotn nu? utbrast mrs Tan berry h\u00e4ftigt. Hvar \u00e4r hon nu 1 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232049",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1244,
      7277,
      361,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Det vet jag inte. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232050",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1211,
      7321,
      771,
      1034
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Jo, det) vet ni, Robert Carewe! genm\u00e4lde den goda frun med en vredgad \u00e5tb\u00f6rd. Ni vet mycket v\u00e4l att hon \u00e4r inne i sitt rum, och det vet jag med \u2014 ty jag f\u00f6rs\u00f6kt\u00bb komma in f\u00f6r att tr\u00f6sta lien ne, n\u00e4r jag h\u00f6rde henne gr\u00e5ta. Hon \u00e4r d\u00e4rinne med d\u00f6rren reglad om sig, och det \u00e4r oi som drifvit hennie dit! \u2014 Jag som drifvit henne dit? upprepade han h\u00e5nfullt. \u2014 Ja, just ni, jag h\u00f6rde er nog! Tr dde ni att jag inte kunde h\u00f6ra hur ni rasade ooh stormade mot betnne som \u00a9n galning? Tror ni verkligen att n\u00e4ir ni blir ond, det finn\u00bb en m\u00e4nniska i hela trakten som into vet om det? I s\u00e5 fall \u00e4r ni bra enfaldig, ty de ha kunnat h\u00f6tra er sv\u00e4ra \u00e4nda nere p\u00e5 Main Street, om de lyssnat. Hvad \u00e4r det ni egentligen vill med henne \u2014 f\u00f6rst\u00f6ra faenmes lifemod \u2014 eller hvad ? Ty deit g\u00f6r ni, eller ocks\u00e5 tar ni d\u00f6dan p\u00e5 henne. Jag bar aldrig h\u00f6rt n\u00e5gon gr\u00e5ta s\u00e5 hj\u00e4rbslit\u00e4nde, \u2014 H\u00e4r fyllde# den godiri\u00e4ltade kvinr ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232053",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2584,
      6948,
      151,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 243 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232054",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2276,
      6995,
      772,
      1344
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r det! Hvarken han eller hans tidning f\u00e5r n\u00e5gonsin komma inom mina d\u00f6rrar mer! Och jag tog ifr\u00e5n henne det smutsblad.jt ooh slet det i stycken... \u2014 Ja, afbr\u00f6t miw Tan barry, det ser ut \u2022om om ni hade gjort det med t\u00e4nderna. \u2014 ...och trampade p\u00e5 dem! \u2014 \u00c5 ja, jag h\u00f6rde er, sade hon. Carewe gick \u00e4nda fram till henne ooh gaf henne en l\u00e5ng. genomitr\u00e4nganide blick, s\u00e4 full af hot att hon m\u00e5ste se bort. \u2014 0&lt;m ni har varit f\u00f6rr\u00e4disk mot mig, Jane Tartberry, sade han, s\u00e5 Gud straffe er! Om de ha tr\u00e4ffats, medan jag var borta \u2014 min dotter ooh den mannen \u2014 blir det \u00f6fver ert hufvud det kommer. Jag fr\u00e5gar er inte, ty om ni vet n\u00e5gonting, tror jag att ni skulle ljuga f\u00f6r henn.es Bikult. Men jag kam tala om f\u00f6r er att n\u00e4r hon l\u00e4ste den d\u00e4r artikeln, hvarken h\u00f6rde hon mina steg p\u00e5 sandg\u00e5ngen eller m\u00e4rkte hon att jag var d\u00e4r f\u00f6rr\u00e4n jag lutade mig \u00f6fver hennes axel. Och jag siv\u00e4r att jag misst\u00e4nker henne. D\u00e4rmed v\u00e4nde han sig om och giok mot d\u00f6rren, medan den \u00f6kufliga mrs Tanberry f\u00f6r en g\u00e5ng tystad sj\u00f6nk ned i stolen, lian nyss l\u00e4mnat. Innan lian f\u00f6rsvann genom d\u00f6rren, stannade han ebt \u00f6gonblick. \u2014 Om mr Vanrevel liar tr\u00e4ffat min dofc- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232063",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3555,
      6941,
      152,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 241 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232064",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3247,
      6985,
      772,
      1256
    ],
    "has_part": [],
    "content": "det till det genom att \u00f6ka slafmakten ooh komma oas att gl\u00f6mnta att vi hotat England, n\u00e4r vi inte kunde utf\u00f6ra v\u00e5r hotelse. Och \u00e4nd\u00e5 \u00e4r detta, om man ser p\u00e5 det i stort, endast sm\u00e5saker ooh kotnimer inte att vara l\u00e4nge. Medlen, genom hvilka landet v\u00e4xer, m\u00e5 vara or\u00e4tta, men. den\u00bb tillv\u00e4xt \u00e4r r\u00e4tt, odh riktig ; det \u00e4r bara \u00f6det som verkar genom l\u00f6gner dbh blod, men slutet blir godt. Det m\u00e5ste ske, och man kan inte hindra det. Jag tror att de m\u00e4n soin \u00e5stadkomma detta krig f\u00f6r sina egna f\u00f6rdelars skull komma att f\u00e5 lida i helvetets eJd f\u00f6r diet, men det \u00e4r nu en g\u00e5ng afgjordt, och efter hvad jag kan se, finns det bara en sak f\u00f6r mig att g\u00f6ra. De lia gifvit mig alla uppt\u00e4nkliga ^knamn \u2014 ooh likas\u00e5 dig, Crailey \u2014 d\u00e4rf\u00f6r att jag \u00e4r slafv\u00e4n, men nu m\u00e5ste, antingen landet har felat eller inte, \u00e5tskilliga tusental m\u00e4nniskor bi\u00f6da f\u00f6r de&gt;t, och jag vill bli em af dem. Det \u00e4r det enda som jag har klart f\u00f6r mig. \u2014 Ja, svarade Crailey. Du vet att jag st\u00e5r p\u00e5 din sida och att jag alttid tycker du har r\u00e4tt. Om fjorton dagar eller m \u00e4io vi antagligen allesammans p\u00e5 v\u00e4g. \u00c4r deb d\u00e4rf\u00f6r du inte vill st\u00e4lla till br\u00e5k med mig ? Tycker du inba deb tj\u00e4rnar n\u00e5gonting ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232066",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3956,
      8261,
      34,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bl ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232067",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3284,
      8298,
      467,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IVA M\u00c4N OM ETT NAMN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232068",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4200,
      5931,
      776,
      1363
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Afrikna. Tisdagen f\u00f6re jul afl\u00e4gsnade sig fr\u00e5n sin bostad i A by, Svedvi socken, landtbrukare K. Bernhard Eriksson. Han gick ut kl. h sagda morgon och uppgaf sig skola g\u00e5 til! Hallstahaminar, men'har ej eiadan dess afh\u00f6rts, och alla f\u00f6rs\u00f6k att leda sig till hvart han tagit v\u00e4gen ha hittills varit fruktl\u00f6s^, wiger Vestro, l\u00e4ns Tidn. Erikason arrenderade f\u00f6rut Talfsta i Dingtuna, men upph\u00f6rde d\u00e4rmed den 14 mars 1903 och k\u00f6pte en g\u00e5rd i V\u00e4ster\u00e5s. Dienna \u00ab\u00e5lde han emellertid1 och ink\u00f6pte i v\u00e5ras gr\u00f6dan \u00e5 \u00c5by g\u00e5rd i Svedvi socken. F\u00f6r danna st\u00e5r han \u00e4nnu till st\u00f6rsta delen i fckuld, men har realiserat densamma och erh\u00f6ll just dagen f\u00f6re. sitt afvrka.nde em penniagpost p\u00e5 n\u00e4ra 3,(XX) kr. fr\u00e5n en foderftrrrm i Orebro. Reska.p^in tror; vara inemot dubbelt s\u00e5 stor, d\u00e5 Erikfson \u00e4fven uppburit andra st\u00f6rre poster ej l\u00e5ngt f\u00f6ra denna tid. De kvarl\u00e4mmade tillg\u00e5ngarna' \u00e4ro t\u00e4mligen, minimala. Eriksson, som s:nt varit skrifven i V\u00e4ster\u00e5s, men n\u00e5gra dagar f\u00f6re f\u00f6rsivinn.andot uttagit eitb betyg f\u00f6r a.fflyttnLng till Storkyrkof\u00f6rsamlingen i Stockholm, \u00e4r en 30 \u00e5 35 \u00e5rs man, som f\u00f6rut sk\u00f6tt sig oklanderligt. Tre barn j\u00e4mte en del fordringis\u00e4gare st\u00e5 undrande och sp\u00f6rjande hvart han styrt kosan. \u2014 Enligt Gefle-Posten har strax f\u00f6re jul en \u00e5 kontor i G\u00e4fle anst\u00e4lld yngre kontorist W. Henriks afvikit till utlandet, sedan han gjort sig skyldig till em del oegentligheter inom firman. Balansen l\u00e4r dock ha bet\u00e4ckts af anh\u00f6riga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232072",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4204,
      7417,
      772,
      494
    ],
    "has_part": [],
    "content": "|Simplicissimus \u00e5talad. Senaste n .ir.Kret af den i Miinche.n utkommande sk\u00e4mttidningen SimpliciEisimus har blifvit konfiskerad!. Tidningen, som redigeras af Bj\u00f6rnsons sv\u00e4rson, Albert Langen, anses r\u00e4mligen ha gjort sig skyldig till f\u00f6rn\u00e4rr-elst af konungen af Sachsen, d\u00e5 den p\u00e5 titelbladet framst\u00e4llt den f\u00f6rutvarande kronprinsessan, st\u00e5ende p\u00e5. kungliga slottets tr\u00f6skel och anh\u00e5llande om att f\u00e5 slippa in. \u00c5lclagarmakten i Sachsen har anh\u00e4ngiggjort \u00e5tal mot redakt\u00f6ren af Simplicissimus. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-1-ARTICLE54585065-ZONE524232073",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4210,
      8033,
      768,
      185
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gl\u00f6m ej att \u00e5s\u00e4tta edra postf\u00f6rs\u00e4ndelser V\u00e4lg\u00f6renhetsm\u00e4rken. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585517-ZONE524237023",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2229,
      248,
      1701,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER Onsdagen den 4 Januari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585517-ZONE524237024",
    "@type": "Text",
    "box": [
      376,
      347,
      702,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gammal Cremonesare s\u00e4ljes. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585517-ZONE524237025",
    "@type": "Text",
    "box": [
      372,
      408,
      734,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pris 100 kr. David Bagarea gata 21,1 tr.. 1\u20144. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585518-ZONE524237026",
    "@type": "Text",
    "box": [
      398,
      450,
      661,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svenska Fastighetskompaniet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585518-ZONE524237027",
    "@type": "Text",
    "box": [
      343,
      519,
      767,
      478
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Birger Jarls-gatan 14, torn eifojikta spekulanter Hus som {& 12, 11 ooh 16 proo. p\u00e5 insatt kapital, \u00e4fven 'byt\u00a9 med hus, landtegendomar, byggniadstomier ooh villor. Rifcsf,. 7406, AUm. Tel. 6331, kl. 11-6. UllO \u2022&lt;- Villagatan, ett centralt \u00e5 Kungsh., 2\u20148 ilUS rums-l\u00e4genheter, ger \u00f6fver V %&. 255,000, ett l):o vid Krejgatan, ett mindre vid Rcgeririgsg. L\u00e4stmakaregatan 30. J. Larsson & C:o. S\u00e4rdeles v\u00e4lordnadt, f\u00f6rstklassigt H\u00f6rnhus, centralt \u00e5 \u00d6stermalm, s\u00e4ljes ytterst f\u00f6rm\u00e5nligt. Agenter besv\u00e4re sig ej. Svar till \"A. M. 6.\",\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585518-ZONE524237031",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1134,
      347,
      763,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00f6rre 2.man&gt; Skrifbord af \u00bbk, mindre D:o Pulpeter, Stolar, Koplepressar, Sk\u00e5p, Did kkifill l",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585518-ZONE524237032",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1135,
      402,
      536,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p, , opeprDisk med ekskifva m. m. till saln. Lntternsgatan 12 C, 1 tr. upp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585518-ZONE524237034",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1136,
      477,
      763,
      302
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vaciker H\u00e4nglampa med Ijowarnwur till salu. Billigt pris. fHyrnxanegataji 6, 3 tr. N\u00e5gra st Jakt- och Luftb\u00f6ssor s\u00e4ljas billigt. Sl\u00f6jdgatan nr 3, 1 tr., \u00f6. g. 5 begagnade, b\u00e4ttre Promenadp\u00e4lsar Inl\u00e4mnade till f\u00f6rs\u00e4ljning. P\u00e4lshandeln Klarabergegatan 35. flamrocn\u00e4lc n\u00e4ra ny, s\u00e4ljes af en h\u00e4ndelse uctiiirtibpdibbilje",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585518-ZONE524237038",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1139,
      767,
      450,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "flamrocn\u00e4lc n\u00e4ra ny, suctiiirtibpdib, \u201eu biljet. Riddaregatan 11 B, 2 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585520-ZONE524237040",
    "@type": "Text",
    "box": [
      396,
      1019,
      664,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Anbud \u00e4 Egendomen nr 48 Kccksgatan, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585520-ZONE524237041",
    "@type": "Text",
    "box": [
      344,
      1083,
      760,
      198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "talfh\u00f6rig Handlanden Carl Stenmans st\u00e4ribhus, torde inoan don 12 Dec. skriftligen g\u00f6ras hos Kamrer G-ille, nr 7 Sturegatan. Bgeiwtomen, taxorad till 40,000 kr., l\u00e4mnar i hyror 3,17i6 kr., \u00e4r intecknad til) 19,000 kr. samt .b\u00f6r \u00e5terstoden betalas kontant. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585521-ZONE524237042",
    "@type": "Text",
    "box": [
      548,
      1302,
      350,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(iSodt k\u00f6p. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585521-ZONE524237043",
    "@type": "Text",
    "box": [
      345,
      1363,
      761,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rsta klass Hus p\u00e5 \u00d6stermalm, med l\u00e5ga hyror, pris 330,000 kr., erforderligt 45,000. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585521-ZONE524237044",
    "@type": "Text",
    "box": [
      387,
      1473,
      689,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00e4ra Morra station ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585521-ZONE524237045",
    "@type": "Text",
    "box": [
      345,
      1537,
      761,
      246
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022torre Hus och Tomt, l\u00e4mpligt till ombyggnad, f\u00f6l mejeri, bageri etc., s\u00e4ljes genom John TTi. Svensson, Riddaregatan 70, 1 tr. EU Hus \u00e4r till salu, pris 70,000 kr., p\u00e5 S\u00f6der. 8var till \"Snar uppg\u00f6relse, s\u00e4ljes af \u00e4ga ren sj\u00e4lf\", Tidningskontoret V. Slussgatan 3. Kommission\u00e4rer undanbedjas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585521-ZONE524237047",
    "@type": "Text",
    "box": [
      522,
      1805,
      406,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5 \u00d6stermaEm, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585521-ZONE524237048",
    "@type": "Text",
    "box": [
      344,
      1870,
      761,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med godt l\u00e4ge, bra hus, inneh\u00e5llande 8, 4 och 5 ruins v\u00e5ningar. Vidare genom Th. Tj\u00e4ders Byr\u00e5, Brimknbei-gstorg 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585521-ZONE524237050",
    "@type": "Text",
    "box": [
      626,
      1980,
      206,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Finfin ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585521-ZONE524237051",
    "@type": "Text",
    "box": [
      344,
      2039,
      761,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lantegendom i M\u00e4laren, utm\u00e4rkt god jord och s\u00e4rdeles v\u00e4lsk\u00f6tt, s\u00e4ljes genom John Th. Svens son,- Riddareg\u00e5tan 70, 1 tr.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585521-ZONE524237052",
    "@type": "Text",
    "box": [
      548,
      2157,
      350,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ls u \u00ab11 egen \u00ab1 o in, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585521-ZONE524237053",
    "@type": "Text",
    "box": [
      344,
      2202,
      761,
      208
    ],
    "has_part": [],
    "content": "synnerligen v\u00e4lsk\u00f6tt och god g\u00e5rd, byggd i gammal herrg\u00e5rdsstil, med 16 rum, utm\u00e4rkta inventarier, 21^2 timmes resa fr\u00e5n Stockholm, 4 km. fr\u00e5n Stockholm, s\u00e4ljes, med eller utan inventarier, genom Svea Fastighetsbyr\u00e5, Norrmalmistorg 1. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585522-ZONE524237054",
    "@type": "Text",
    "box": [
      602,
      2426,
      459,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skogsegendom ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585522-ZONE524237055",
    "@type": "Text",
    "box": [
      369,
      2473,
      146,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nr 2S6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585522-ZONE524237056",
    "@type": "Text",
    "box": [
      339,
      2515,
      765,
      343
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i \u00d6sterg\u00f6tland, s\u00e4rdeles natursk\u00f6nt bel\u00e4gen, vid fiskrik sj\u00f6, 11 kilometer fr\u00e5n station. Egendomen \u00e4r v\u00e4l bebyggd med rymliga och tidsenliga byggnader, d\u00e4raf tv\u00e5 stora boningshus, nyinredd ladug\u00e5rd med vattenledning, nybyggda stallar m. m. Arealen utg\u00f6r cirka 70 tid \u00e5ker, 20 tid \u00e4ng, 710 tid skog med cirka 27,500 timmertr\u00e4d af furu ooh gran, dessutom en myckenhet afverkningsbar l\u00f6fskog. N\u00e4rmare genom A. Krooke Egendomsaff\u00e4r, Sk\u00f6fde.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585522-ZONE524237057",
    "@type": "Text",
    "box": [
      467,
      2879,
      497,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I S\u00f6dermanland ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585522-ZONE524237058",
    "@type": "Text",
    "box": [
      343,
      2936,
      734,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vackert bel\u00e4gen Egendom. Vidare genom Th. Tj\u00e4der8 Hyr\u00e5, Brunkebergstorg 12- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585522-ZONE524237059",
    "@type": "Text",
    "box": [
      471,
      3010,
      511,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OB\u00a7.! Billigt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585522-ZONE524237060",
    "@type": "Text",
    "box": [
      340,
      3073,
      762,
      242
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mindre, vinterbonad Villa p\u00e5 fri -grund, n\u00e4ra Stockholm, s\u00e4ljes nu genast. V\u00e4stmannagatan 73, 4 tr., fr\u00e5n kl. 5 ti\u00bb 7.OBS. I V\u00e4l vinterbonad, timrad Villa, bel\u00e4gen vid J\u00e4rla station, f\u00f6rs\u00e4ljes genom \u00e4garen. Obs. I Stora och vackra v\u00e5ningar. A. F\u00e4ldt, Bondegatan 31. Allm. Tel. 305 18. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585523-ZONE524237063",
    "@type": "Text",
    "box": [
      424,
      3352,
      609,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fabri k stom t ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585523-ZONE524237064",
    "@type": "Text",
    "box": [
      335,
      3464,
      763,
      258
    ],
    "has_part": [],
    "content": "om c:a 34 tid., afs\u00f6ndrad fr\u00e5n egendomen Sollentunaholm och med ntm\u00e4rkt f\u00f6rdelaktigt l\u00e4ge invid Rotebro j\u00e4rnv\u00e4gsstation och sj\u00f6n Norrviken, \u00e4r till salu. N\u00e4rmare meddelas \u00e5 Norra J\u00e4st-Bolagets kontor, Kammakaregatan 62.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585524-ZONE524237066",
    "@type": "Text",
    "box": [
      482,
      3729,
      477,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Byggm\u00e4stare ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585524-ZONE524237067",
    "@type": "Text",
    "box": [
      337,
      3794,
      760,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kan f\u00e5 \u00f6fvertaga v\u00e4lbel\u00e4gen villatomt med byggnadsskyldighet, om uppg\u00f6relse sker inom kort. Svar till \"Godt nytt \u00e5r\", under adress S. Gumselius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585525-ZONE524237068",
    "@type": "Text",
    "box": [
      458,
      3940,
      530,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hotellr\u00f6relse ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585525-ZONE524237069",
    "@type": "Text",
    "box": [
      332,
      4029,
      767,
      369
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med 42 rum och serveringsr\u00e4ttigheter, i n\u00e4rheten af Gustaf Adolfs torg i Stockholm, f\u00e5r genast \u00f6fvertagas. Pris 40,000 kronor, kontant eller godk\u00e4nda v\u00e4rdepapper. Vidare meddelas under adress \"Prima hotell-l\u00e4ge\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ! Honung ! Honung! i glasburk, a, kr. 1: \u2014, 0: 75, 0: 50, 0: 80 pr. st. m. rab. I l\u00f6s vikt \u00e5 1: 10 pr kg. 1 parti h\u00f6gsta rabatt. Svenska Honungs-Aff\u00e4ren, Badstugntan 7, S\u00f6der. Allm. Tel. Marin 987.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585526-ZONE524237072",
    "@type": "Text",
    "box": [
      333,
      4405,
      763,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ny v\u00e4rpta H\u00f6nsg\u00e5rds\u00e4gg 250",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585526-ZONE524237073",
    "@type": "Text",
    "box": [
      530,
      4474,
      370,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ptill lOBkokiiing 2: 50. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585526-ZONE524237074",
    "@type": "Text",
    "box": [
      361,
      4510,
      361,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00e4rska \u00c4gg 1: 50. Mat-\u00c4gg 1: 20 pr tjog. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585526-ZONE524237076",
    "@type": "Text",
    "box": [
      332,
      4588,
      763,
      270
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Prima Borrisnitir i- 15 och 2: 20 pr kg. Celsings och Sundby Sm\u00f6r till nedsatt pris. Charlotta Holmberg dt Son, H\u00f6torget 9. Hyska ]Hll-\u00a7alt{;urkor, extra fina, i kaggar om 100 st. hos L. A. Claesson \u00abV Son. Allm. Te). 01 18och 1088, Rikstelefon 27 16- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585526-ZONE524237080",
    "@type": "Text",
    "box": [
      465,
      4889,
      502,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sm\u00e5 konserverade ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585527-ZONE524237081",
    "@type": "Text",
    "box": [
      374,
      4939,
      692,
      193
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kejsar-\u00c4rter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585527-ZONE524237082",
    "@type": "Text",
    "box": [
      330,
      5149,
      767,
      159
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af \u00e5rets inl\u00e4ggning rekommenderas. Ett stort parti slutt\u00f6rs\u00e4ljes till 45 \u00f6re, med 10 proc. rabatt d\u00e5 12 burkar k\u00f6pas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585528-ZONE524237083",
    "@type": "Text",
    "box": [
      350,
      5332,
      724,
      151
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arvid Nordquist, 38 Sturegatan 38. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585528-ZONE524237085",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1139,
      847,
      757,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tv\u00e5 eleganta, ljusa Kl\u00e4dningar, Bluslif, Vinterkappa s\u00e4ljas billigt. Storg. 64, 2 tr., \u00f6. g., t. h. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585529-ZONE524237086",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1221,
      963,
      602,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Eleganta Sl\u00e4dar, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585529-ZONE524237087",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1137,
      1028,
      760,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "par och enbett, en Kappsl\u00e4de. Beridarebansgatan 19. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585529-ZONE524237088",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1354,
      1110,
      327,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En \u00c5ksl\u00e4de ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585529-ZONE524237089",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1136,
      1171,
      467,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till salu. Holl\u00e4ndaregatan 38. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585529-ZONE524237090",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1282,
      1215,
      470,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En Skrofsl\u00e4de ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585529-ZONE524237091",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1134,
      1271,
      732,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till salu. Visas kl. 12\u20142 e. m. 89 Greftnregatan, n. b., v. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585530-ZONE524237092",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2157,
      354,
      306,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dubblett ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585530-ZONE524237093",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1928,
      415,
      758,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5t solsidtan, med eller utan m\u00f6bler, nu eller till riksdagen. 22 Regeringsg. 2 tr. Allm. T. 153 56, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585531-ZONE524237094",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2149,
      498,
      325,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dubblett, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585531-ZONE524237095",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1929,
      561,
      757,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "v\u00e4! m\u00f6blerad, uthyres billigt. Solsida, fri utsikt, telefon Brunk. 32 48. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585531-ZONE524237096",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2209,
      643,
      209,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Centralt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585531-ZONE524237097",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1929,
      691,
      758,
      359
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dubblett och ett Enkelrum, vackert m\u00f6blera de, finnas att genast hyra, s\u00e4rdeles passande f\u00f6r studerande och riksdagsm\u00e4n. Hyran moderat.. Klara S. Kyrkogata 13 A, n. b., t. h\u00f6ger, F\u00f6r riksdagsman. En v\u00e4l m\u00f6blerad Dubblett. Norrmalmfitorg 4, Portvakten. Om\u00f6bleradt Rum, 2 f\u00f6nster, fri utsikt, vid Stureparken, \u00e4r af en h\u00e4ndelse ledigt. Und. Drottninggatan 50, 1 tr., t. v. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585531-ZONE524237101",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2064,
      1068,
      503,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Invid Stureplan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585531-ZONE524237102",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1928,
      1124,
      758,
      177
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00f6bleradt, vackert, mindre Rum, \u00e5t solsidan, nutida bekv\u00e4mligheter, telefon. I&gt;astma&lt;kareg. 6, 3 tr. Atilberg. F\u00f6r \u00e4ldre herre nu genast ett fint in\u00e4bleradt Rum \u00e5t gatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585532-ZONE524237103",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1204,
      1352,
      624,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ridh\u00e4star. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585532-ZONE524237104",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1135,
      1493,
      761,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Flera st. unga, kraftiga, v\u00e4ldressera.de, eamt ett dr\u00e4ktigt, \u00e4delt hbls-sto, efter Folk-irk xx, finnas till salu vid Link\u00f6pings ridhus. Vidare meddelar John Heintze. Rikstelefon 4 34. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585533-ZONE524237105",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1364,
      1643,
      296,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ridh\u00e4st, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585533-ZONE524237106",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1136,
      1712,
      758,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "m\u00f6rkbrunt sto efter Walton, 8 \u00e5r, fullt riden, utm\u00e4rkt hoppare, lugn, k\u00f6rd, s\u00e4ljes billigt genom Ridhuset vid Storgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585534-ZONE524237107",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1321,
      1827,
      396,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arbetsh\u00e4st, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585534-ZONE524237108",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1136,
      1891,
      760,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5-\u00e5rig, m\u00f6rkgr\u00e5, ardennervalack, passande f\u00f6r bryggeri eller dylikt, inkommer direkt fr\u00e5n uppf\u00f6daren och visas i stallet 15 A S:t Eriksgatan i dag och i morgon. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585534-ZONE524237109",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1262,
      2039,
      511,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vackert tecknad Ulnierilogg, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585534-ZONE524237110",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1135,
      2074,
      760,
      209
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 \u00e5r gammal, stor och kraftig, passande till s\u00e5 v\u00e4l s\u00e4llskaps- som vakthund, s\u00e4ljes af en h\u00e4ndelse nu genast ovanligt billigt. Bondeg. 34, Johansson. En vacker S\u00e4llskapshund, halfdogg, billigt Allm. Tel. 9 22. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585534-ZONE524237112",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1165,
      2305,
      428,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pin, \u00e4kta Taxvalp finnes. Oden gatan 6, 4 tr., t. h. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585535-ZONE524237113",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1191,
      2432,
      644,
      216
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5STUNDAS Teater-premie-obligationer ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585535-ZONE524237114",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1132,
      2655,
      761,
      265
    ],
    "has_part": [],
    "content": "c: a 20,000 kr., \u00f6nskas k\u00f6pa, i byte mot contra]t bel\u00e4get, v\u00e4] uthyrdt hus, gifvande ela. 7 proc. \u00e5 brutto. Endast med solvent person underhandlas. Inteokningame v\u00e4l och billigt placerade. A 20,000 kr. g-ifver Iroset. e:a 15 proc. netto. 6va.r till \"Solvent s\u00e4ljare\", under adr. S. Gu maeliirs' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585536-ZONE524237116",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1134,
      2934,
      760,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Begagnadt Pianino k\u00f6pes genast. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585536-ZONE524237117",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1159,
      2998,
      734,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svar till \u00bbA. N. 18\u00bb, ttroltningg. 79, Cignrrb. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585537-ZONE524237118",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1132,
      3049,
      182,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pianino, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585537-ZONE524237119",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1343,
      3040,
      550,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "begagnadt. eller god Taffel k\u00f6ies kontant. Rikstel. 81 8C. Allm. Tel. 121 70. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585537-ZONE524237120",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1130,
      3141,
      760,
      243
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett begagnadt Pianino, helst med j\u00e4rnram, k\u00f6pes innan S\u00f6ndag, extra kontant. Svar, m. \"E. G. 475\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. PIANINO eller Pantsedel d\u00e4rp\u00e5 k\u00f6pes genast. Svar till ' Elever 3\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585538-ZONE524237122",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1195,
      3402,
      631,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rdelaktigt Hus ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585538-ZONE524237123",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1129,
      3464,
      760,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nsrkas k\u00f6pa. Agenter undanetfcdjas. Svar Ull \"60,000 S. E.\",\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585539-ZONE524237124",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1206,
      3546,
      613,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4lbel\u00e4gen Tomt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585539-ZONE524237125",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1127,
      3606,
      760,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "k\u00f6pe\u00ae. Svar fr\u00e5n \u00e4garen sij\u00e4lf till \"Byggm\u00e4stare H. P.\",\", Dagens Nyheter, Gtast. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585540-ZONE524237126",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1310,
      3690,
      406,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bytesaff\u00e4r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585540-ZONE524237127",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1127,
      3816,
      761,
      523
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett eller tv\u00e5 rentabla Hus k\u00f6pas, om i likviden tages en mindre fastighet. -Svar direkt fr\u00e5n \u00bb\u00e4-ljaren till \"Brukspatron SO\", Svenska Telegrambyr\u00e5ns Annonsafdelning. En eller tv\u00e5 Villor k\u00f6pas, om i likvid tages ett mindre Hus p\u00e5 \u00d6stermalm, v\u00e4l uthyrdt ooh ny rf pareradt. Restlikviden beh\u00e5llee i huset, om &lt;j kon-tanter kunna l\u00e4mn-ae. Svar fr\u00e5n \u00e4garen till \"Snar uppg\u00f6relse\",g\u00f6relse\", Svenska Telegrambyr\u00e5ns Annonsafd. Begagnad, b\u00e4ttre Promenadp\u00e4ls, P\u00e4ls med bafverkrage, passande mindre person, \u00f6nskas k\u00f6pa. Svar till Allm. Tel. 105 06. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585541-ZONE524237131",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1124,
      4353,
      764,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Smil MW och HopinM uppk\u00f6pas. Visliuaj\u00c9i 81.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585541-ZONE524237132",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1380,
      4489,
      272,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tomfat. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585541-ZONE524237133",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1127,
      4550,
      757,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tomfat, som inneh\u00e5llit maskin- och cylinderoljor, uppk\u00f6pas. Rikst. 23 57, Allm.,T. 80 54. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585542-ZONE524237134",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1126,
      4627,
      762,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Begagnade M\u00f6bler &A\u00c4\u00c9 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585542-ZONE524237135",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1126,
      4701,
      758,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Be-g-agna-de M\u00f6bler, Velocipeder k\u00f6pas till h\u00f6^ta pris. Allm. Tel. 138 71. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585543-ZONE524237136",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1315,
      4784,
      395,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r kontor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585543-ZONE524237137",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1127,
      4848,
      760,
      211
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas k\u00f6pa 2\u20143 b\u00e4ttre, begagnade Skrifbord till billigt pris. Svar med prisuppgift till \"Godt skick\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. 2-mans Skrifbord af ek, kassask\u00e5p, Pulpet k\u00f6pes f\u00f6r kontor. Svar med prisuppgift till J'J. Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585544-ZONE524237139",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1208,
      5077,
      600,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Cottlindsponnv, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585544-ZONE524237140",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1124,
      5204,
      761,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": "helst sto, ej \u00f6fver 6 \u00e5r, sn\u00e4ll och felfri, \u00f6nskas k\u00f6pa nu genast. Svar med utsatt pris till Nya J\u00e4rnhandeln, Arboga.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585545-ZONE524237141",
    "@type": "Text",
    "box": [
      328,
      5514,
      762,
      220
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1:ma Gula och Gr\u00f6na Arter, 1:ma Potatis, lagium-BGRiB. f:ma Nypon m. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585545-ZONE524237142",
    "@type": "Text",
    "box": [
      330,
      5738,
      376,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tili l\u00e4gsta partipris hos ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585545-ZONE524237143",
    "@type": "Text",
    "box": [
      330,
      5782,
      760,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aug. l^jredlcinel, 25 Gamla Kungsholmsbrogatan 25. Riketelefon 6099. Allm. Tel. 4408. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585546-ZONE524237146",
    "@type": "Text",
    "box": [
      415,
      5906,
      592,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Frima Potatis ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585546-ZONE524237147",
    "@type": "Text",
    "box": [
      685,
      5989,
      50,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hos ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585546-ZONE524237148",
    "@type": "Text",
    "box": [
      330,
      6018,
      760,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Johan Bj\u00f6rki\u00f6f, G\u00f6tgatan 28. AUm. Tel. 3157. Rikstekfon 13 58- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585547-ZONE524237150",
    "@type": "Text",
    "box": [
      433,
      6102,
      568,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sm\u00e5lands-Potatis, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585547-ZONE524237151",
    "@type": "Text",
    "box": [
      327,
      6186,
      656,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "extrnflii, endast i parti, G: 25 pr 100 kg. AllTl30",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585547-ZONE524237152",
    "@type": "Text",
    "box": [
      356,
      6217,
      253,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", Allm. Tel. 3075- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585548-ZONE524237153",
    "@type": "Text",
    "box": [
      374,
      6272,
      686,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HVITA EMALJBGKST\u00c4FVEB ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585548-ZONE524237154",
    "@type": "Text",
    "box": [
      328,
      6368,
      761,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(il) f\u00f6nstei skyltar s\u00e4ndas prcftei kraf promt frin SAM C El. METZ, K\u00f6penhamn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585549-ZONE524237156",
    "@type": "Text",
    "box": [
      430,
      6485,
      96,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "m ti ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585549-ZONE524237157",
    "@type": "Text",
    "box": [
      906,
      6486,
      87,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "12 E: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585549-ZONE524237158",
    "@type": "Text",
    "box": [
      325,
      6551,
      763,
      276
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ett galvaniseradt Pl\u00e5ttak med stupr\u00f6r, Takstolar, Br\u00e4der, F\u00f6nster, D\u00f6rrar, Golf, Panel, Plank, Bj\u00e4lkar, Sk\u00e5p, J\u00e4rnspisar, Kakelugnar, fina, 'gjutna Halftrappor med balustrar, Klosetter, Bryggpanna om 160 liter eller 60 kannor, och Visthus med k\u00e4rl, Sk\u00e5lvirke m. m. Ett P\u00abi'kettgoIf \u00e4r till salu. Vidare genom Portvakten 6 Kammakaregatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585549-ZONE524237160",
    "@type": "Text",
    "box": [
      404,
      6860,
      604,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vid Viggbyholms Angs\u00e5g, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585549-ZONE524237161",
    "@type": "Text",
    "box": [
      322,
      6923,
      767,
      206
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stora V\u00e4ltan, mottagos timmer till f\u00f6rs\u00e5gning, f\u00f6rs\u00e4ljas hyfladt och ohyfladt Virke, Ribbved och S\u00e5gsp\u00e5n, allt till moderata priser. Rikstelefon Danderyd 11. S\u00e5gad och huggen Ved. 6 kr. pr lass, fritt acink\u00f6rd. Allm. Tel. 17 22. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585550-ZONE524237164",
    "@type": "Text",
    "box": [
      374,
      7159,
      660,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Br\u00f6derne Ljunggren, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585550-ZONE524237165",
    "@type": "Text",
    "box": [
      456,
      7249,
      509,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Handels- & Fabriks-Aktiebolag, rekommendera sin ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585550-ZONE524237166",
    "@type": "Text",
    "box": [
      322,
      7416,
      765,
      558
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af finare och enklaiv M\u00f6bler, J\u00e4rnslingar, Liggftit\u00f6ljer, Iiain-, Sport- & l.ekvagnar. F\u00f6rdelaktiga iii\u00e5iin&lt;lsinb&lt;ialiiiiignr. IS li In ra S\u00f6dra Kyrkogata IS, 1 tr Tolai iitt\u00f6rdi\u00e4ijiiing |&gt;\u00bb grund nr luknlfttrSiiiriring:. (S\u00e9iljas verkligt billigt Salongsm\u00f6bler af mahogny, med eller utan in]., i vackra modeller, tlnd-da med sidenmoijuette ooh orientalisk matta, Herrumsm\u00f6bler af ek och mahogny, kl\u00e4dda med l\u00e4der, engelska Hvilstolar, kl\u00e4dda med l\u00e4der, Praktf\u00e5t\u00f6ljer odh Praktbord, S-along-sskAp, \u00bbtorre och mindre Boksk\u00e5p, Turkiska Divaner, mekanisk Lavoar, 2mans Lavoar. &3 Regeringsgatan, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585550-ZONE524237172",
    "@type": "Text",
    "box": [
      444,
      7987,
      523,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! F\u00f6r flyttning Ullit Skh",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585550-ZONE524237173",
    "@type": "Text",
    "box": [
      318,
      8029,
      767,
      276
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yg s\u00e4ljas Ulligt Skwp, malhogny, valn\u00f6t, etk, dito sv*rt, Sk\u00e4nksk\u00e5p i fornnordisk stil, antika Bye\u00e5ar, Skrifbord, dito Stolar, litet Boksk\u00e5p, A1Jmogesric\u00e5p, 1700, Kronor, Speglar, Stolar, Bord, ett parti b\u00e4ttre M\u00f6beltyger och Allmogev\u00e4Juader. Mister-Samnielsgatetn 2. Huti/cs- o. Kontorsinventarier, en m\u00e5ngfald. Regeringsgatan 76, LiisHremagasinet, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585551-ZONE524237175",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1326,
      5384,
      344,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "UTBJUDES ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585551-ZONE524237176",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1236,
      5497,
      545,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En fj rnruins Ilalkongl\u00e4cenket ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585551-ZONE524237177",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1120,
      5534,
      763,
      203
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 tr. upp, ljus ooh treflig, goda utrymmen, badrum, elektriskt ljus etc., \u00e4r nu genast p\u00e5 grund af flyttning fr\u00e5n Stockholm ledig till uthyrning. Hyran billig. Elektrisk armatur, kork-mattor och rullgardiner kunna l\u00e5 \u00f6fvt rtag&gt;as. N\u00e4rmare pr Rikstel. 48 49, Allm. 196 97. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585551-ZONE524237178",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1306,
      5750,
      404,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "llyrcp. IButik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585551-ZONE524237179",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1120,
      5802,
      760,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med inredning, l\u00e4mplig f\u00f6r skoaff\u00e4r eller f\u00e4rdigsydda kl\u00e4der. Lifligt trafikerad gata. Stor, ljus, torr K\u00e4llarlokal f\u00f6r lagring af potatis, * Allm. Tel. 82 77. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585551-ZONE524237180",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1171,
      6006,
      652,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Staden inom broarna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585551-ZONE524237181",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1303,
      6113,
      416,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nu genas! eller I April ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585551-ZONE524237182",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1117,
      6150,
      763,
      309
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 stprre Rum ooh kolt, eventuellt 11 rum ooh k\u00f6k till bostad, fabriks- eller aff\u00e4rslokal. Vidare meddela Ba\u00f6hman, Aberg & C:o. Nu eller fr\u00e5n 1 April 1905 uthyras tvenne L\u00e4genheter, en om 3 rum, bel\u00e4gen 1 tr. upp, en cin 2 rum, bel\u00e4gen 2 tr. upp, i huset nr 3 Stora Gr\u00e5munkegr\u00e4nd. Vidare underr\u00e4ttelse d\u00e4rst\u00e4des. L\u00e4genheterna \u00e4ro b\u00e4st passande till kontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585551-ZONE524237184",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1343,
      6537,
      317,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norrmalm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585552-ZONE524237185",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1149,
      6645,
      715,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hotell Teiiiperanee, S",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585552-ZONE524237186",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1117,
      6701,
      761,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", Stockholm, Norra Sn cdjexiit.in 22, relc. sina tiftttre och enkl. Rum, aila med godr s\u00e4ngar, till billiga priser. A. T. 12032. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585553-ZONE524237188",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1168,
      6803,
      669,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S4&gt; Prejjgaiam. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585553-ZONE524237189",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1337,
      6892,
      332,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(2 min. fr. sp\u00e5rvagn.) kdh",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585553-ZONE524237190",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1117,
      6921,
      768,
      459
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(pg) 4 Rum, k\u00f6k, seiv., duschrum, gas, elekt. ljus, hyra kr. !I50. 3 Rum, k\u00f6k, elcktr. ljus, hyra kr. 750- 2 Rum, tambur, klosett, kokfi-as, vattenledning, hyra kr. 400. Fint hns. Eleganta rum. N\u00e4rmare Vicev\u00e4rden, 1 tr., t. h. 31? Mainikkilluntlfig. 37. En V\u00e5ning om 6 rum och k\u00f6k, nyrep. och kan tilltr\u00e4das genast. Underr. af Vicev\u00e4rden, som tr\u00e4ffas 9 Luntmakaregatan, 3 tr., \u00f6. g. Hedman. Tre vackra Rum och k\u00f6k, fullkomligt renoverad\u00a9 och ny tapetserade. 45 Upplandegatan. Gustafson, 4 tr., visar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585553-ZONE524237192",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1957,
      1308,
      304,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tel. Brankeb. 27 34. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585553-ZONE524237193",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2195,
      1354,
      232,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nu genast ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585553-ZONE524237194",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1925,
      1397,
      761,
      1205
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ett v\u00e4l m\u00f6bleradt Rum. Drottninggatan 91, 1 tr., till fh\u00f6g\u00ab.r. Nu genast f\u00f6r ungherre ett stort, ljust, m\u00f6bl. Rum inom tambur. Tillf\u00e4lle till telef, och badr. Visas dagl. 10\u20143. Regeringsgatan 76. Vidare medd. Portv. Herrar observera I F\u00f6r en b\u00e4ttre herre alt hyra ett v\u00e4l m\u00f6bl., mattbel. Rum, centralt l\u00e4ge \u00e5t S\u00f6der, vacker utsikt. Jakobsgatan 4, 2 tr., till h\u00f6ger. Vackra, m\u00f6bl. Rum frnna-s att hyra. Tegn\u00e9r gatan 5, 2 t.r., t. h. Ett m\u00f6bleradt Rom f\u00f6r en herre. \u2022Sa.ltm\u00e4toregatan 12 A, n. b. Eriksson. m\u00f6bleradt, mindre Rum med l* (jod inackordering. Drottninggatan 38, 4 tr. Ett. stort, m\u00f6bleradt Rum f\u00f6r 1 \u00e5 2 herrar eller damer. 11 Wallingatan, l'/&gt; tr., t. h. For b\u00e4ttre resande som vill bo privat, finnas ljusa och trefliigt m\u00f6blerade Rum f\u00f6r kortare eller l\u00e4ngre tid M\u00e5lare-gatan 7, 2 tr., vid Kungs- och Drottningg. Ett m\u00e4lbleradt, vackert Roim, -h\u00e4rlig utsikt, nu genast. Karlbe.rgsv\u00e4gen 32 A, 2 tr. F\u00f6r riStsds&gsiiasiii eller annan b\u00e4ttre herre ett m\u00f6bleradt Rum, Tunnelgatan 17, 1 tr., h. Allen. Tel. 7404. \u00c9tit v\u00e4l m\u00f6bleradt Rum f\u00f6r en eller tv\u00e5 b\u00e4ttre herrar. \u00d6. J\u00e4rnv\u00e4gsgatan 8, 3 tr. upp. AUm. Tel. 15131. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585554-ZONE524237207",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2007,
      2625,
      599,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett trefligt m\u00f6bleradt Rum d",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585554-ZONE524237208",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1922,
      2681,
      762,
      567
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gfor b\u00e4ttre herre. Norrlandsgatan 21), 1 tr. Ljust, trefligt Rum billigt \u00bbu lijira f\u00f6r her re eller dam. Odengatan 55, 3 tr. M\u00f6bleradt Rum f\u00f6r b\u00e4ttre herre finnes. V\u00e4st m\u00bb.nnagatan 43, n. b. K1 in.g. Tel. V. 4 94. F\u00f6r b\u00e4ttre herre trefligt m\u00f6bleradt Rum \u00e5t gatan. Odengatan 61, 3 tr., t. h. F\u00f6r b\u00e4ttre herre finnes ett snyggt m\u00f6ble radt Rum att hyra. Observatoriigatan 18, 1 tr., m. f. tr. Ett v\u00e4l m\u00f6bleradt Rum finnes att hyra f\u00f6r b\u00e4ttre herre, med eller utan inackordering. Regeringisgatan nr 93 A, 3 tr., t. h. M\u00f6blerade Rum. Midt \u00bbmot K. P. U. M. Tel. B-runke'berg 24 65. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585554-ZONE524237215",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2081,
      3262,
      448,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r b\u00e4ttre herre ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585554-ZONE524237216",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1921,
      3307,
      757,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ett propert mtfble-radt Rum. Drottninggatan 91, 2 t.r. upp. Ett stort, v\u00e4lm\u00f6,bleradt Rnm f\u00f6r b\u00e4ttre herre. Nedre Norr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585554-ZONE524237218",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1949,
      3456,
      409,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Telefon Brunkeberg 2A 22. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585555-ZONE524237219",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1990,
      3505,
      622,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kontorslokal ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585555-ZONE524237220",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1921,
      3617,
      757,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "om fem rum och tre lagerrum i 53 Drottninggatan. N\u00e4rmare pr Allm. Tel. 116 71, kl. 10\u201412. 6 Jakobsbergsgatan 6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585555-ZONE524237222",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2098,
      3747,
      398,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "llatikl\u00e4genhetcr, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585555-ZONE524237223",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1917,
      3794,
      760,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "st\u00f6rre ooh mindre, med rum ooh lagerrum. Underr\u00e4ttelse aif Portvakten i nr 9 Biblioteksgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585555-ZONE524237224",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2054,
      3876,
      475,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stor lE\u00f6rnbutik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585555-ZONE524237225",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1921,
      3931,
      757,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med kontor och tvenne lagerrum, vid mycket trafikerad gata \u00e5 Norr. N\u00e4rmare meddelar E. Carlsten, Norrtullsgatan 21\u201423. Allm. T. 106 8fi. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585555-ZONE524237226",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2189,
      4046,
      220,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "9&utik, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585555-ZONE524237227",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1919,
      4111,
      757,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "liten, med rum, \u00e5 Tegn\u00e9rgatan, \u00e4r ait.t hyra nu eller till 1 Februari. Vid. underr. Alkn. Tel. 198 80, eller Bj\u00f6rklund & C:o, Reigeringsg. 22. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585555-ZONE524237228",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2022,
      4223,
      578,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r&\u00bbljiiiiigsSokul , ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585555-ZONE524237229",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1914,
      4279,
      762,
      266
    ],
    "has_part": [],
    "content": "centralt, bel\u00e4gen, p\u00e5 Norrmalm, \u00f6nskar nuivarande hyresg\u00e4st uthyra. OBS. 1 Billig hyra. Underr\u00e4ttelse pr AUm. Tel. 71W. En Kitllsu*el&lt;\u00bbkal i nr 61 M\u00e4ster-Samuelsgatan, med nedg\u00e5ng fr\u00e5n gatan, passande till upplag eller aff\u00e4r. Portvakten visar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585555-ZONE524237232",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2012,
      4568,
      591,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Eii K\u00e4llarelokal ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585555-ZONE524237233",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1916,
      4633,
      760,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i nr 3 A Klara V\u00e4stra Kyrkogata, med nedg\u00e5ng' fr\u00e5n gatan, ljus och torr, kan delas. Portvakten visar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585555-ZONE524237234",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1975,
      4746,
      645,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "76 Stora Badstugatan 76. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585555-ZONE524237235",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1947,
      4810,
      728,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00f6rre K\u00e4llarlokaler samt Butiker. Portvakten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585555-ZONE524237236",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2132,
      4914,
      330,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6stermalm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585555-ZONE524237237",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1916,
      5019,
      748,
      158
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I nr 46\u201443 Sibyllegatan nu genast 5 Rum, k\u00f6li, badrum samt alla nutida be kv\u00e4mliglieter \u00e5 n. b. Portvakten anvisar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585555-ZONE524237239",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2019,
      5195,
      563,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "36 ItiddurcKatiiii, nflrn Nybron. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585555-ZONE524237240",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1917,
      5233,
      760,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 Rum, 8erv. rum, k\u00f6k, nyrepareradt, elegant, med elektr. ljus, parkettgolf. Hyran 1,500 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585556-ZONE524237241",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1915,
      5326,
      760,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Odengatan 6. Filid",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585556-ZONE524237242",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2056,
      5449,
      490,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gFritt l\u00e4ge, solsida. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585556-ZONE524237243",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1910,
      5495,
      767,
      226
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lfigenliet om 5 rum ocli h\u00f6k, jungtiualkov, duschrum, kallt och varmt vatten i toaletten, elektriskt ljus samt \u00f6friga bekv\u00e4mligheter. Portvakten anvisar. V\u00e4l m\u00f6blerad Ballong, s\u00e4ngkammare och ett ruin och k\u00f6k, servis, uthyres nu. Nybrogatan 28 A, 2 *r., vid \u00d6stermalmstorg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585556-ZONE524237245",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2101,
      5735,
      374,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till 15 Januari ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585556-ZONE524237246",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1914,
      5782,
      758,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "stor, fin Dulbblett, piano, telofon, 2 s\u00e4ngar, om s\u00e5 \u00f6nskas, i&t/ureparken 13, 1 tr., v\u00e4nster, intill Idrottsparken ocih Vallhallav\u00e4gen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585556-ZONE524237247",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2125,
      5898,
      333,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N\u00e5rn .Strandv\u00e4gen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585556-ZONE524237248",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1911,
      5933,
      761,
      334
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dubblett f\u00f6r riksdagsman eller annan b\u00e4ttre herre. Tel. \u00d6st, 3312. Elegant m\u00f6blerad Dubblett eller Enkelrum. Grefgatan 22, 3 tr. Visas 12\u20143. F\u00f6r h\u00e4ttre fruntimmer finnes ett stort, om\u00f6;bleraJt Rum att hyra. Stureparken 7, n. b 10\u201411. Af en h\u00e4ndelse finnes ett vackert, om\u00f6bleradt Rum f\u00f6r b\u00e4ttre fruntimmer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585556-ZONE524237252",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1943,
      6277,
      369,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Linn\u00e9gatan 34, 1/2 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585556-ZONE524237253",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1912,
      6330,
      763,
      291
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett vackert, fint m\u00f6bleradt Rum med fri utsikt. Karlaplan 3 B, n. b., t. h. Rum F\u00f6r IN smide eller p\u00e5. l\u00e4ngre tid: Fina m\u00f6bl. . Fri Tel. Hrahcg. 7 B, 2 tr., stl iix vidStur\u00ab|\u00bbl Flera v\u00e4l m\u00f6blerade Rum finnas nu geniBt att f\u00e5 hyra. Nybrogatan 13, 1 tr. F\u00f6r herre nu genast ett v\u00e4l m\u00f6bleradt Ruin, \u00e5t gatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585556-ZONE524237258",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1941,
      6627,
      283,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tel. \u00d63tefrm. 42 77. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585556-ZONE524237259",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1914,
      6674,
      758,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett trefligt, v\u00e4lm\u00f6Meradt Rum Valhallav\u00e4gon 43, 1 tr, vackert utsikt \u00f6fver Idrottsparken. Moderat hyra. Underr\u00e4ttelse Tel. \u00f6ste^m. 38 37. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585557-ZONE524237260",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2792,
      356,
      609,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hrr Riksdagsm\u00e4n. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585557-ZONE524237261",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2718,
      421,
      757,
      482
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett v\u00e4lm\u00f6bleradt, soligt Rum, 2 tr., \u00e5t gatan, 2 minuters v\u00e4g till sp\u00e5rvagn. Tel. och nutida bekv\u00e4mligheter. Hyran billig. Styrmanegatan 49, 2 tr. Artisten C. Lindqvist. Ett ljust, vackert m\u00f6bleradt Rum f\u00f6r b\u00e4ttre herre. Grefmagnigatan 12, 3 tr., \u00f6. g. Paulsson. Ett trefligt och v\u00e4l m\u00f6bleradt Rum \u00e5 \u00d6stermalm. Underr\u00e4ttelse \u00f6st. 2447. Ett v\u00e4l m\u00f6bleradt Rum l\u00f6r b\u00e4ttre herre den 15. Brahegatan 34, 1 tr., h\u00f6rn. af Karlav. Ett stort och ett mindre, v\u00e4lm\u00f6bl., mattbel. Rum f\u00f6r b\u00e4ttre herre fr\u00e5n 1 Februari att hyra. Stureparken 2, n. b. Portvakten anvisar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585558-ZONE524237266",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2782,
      920,
      646,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Litet, v\u00e4l m\u00f6bl. Rum billigt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585558-ZONE524237267",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2745,
      982,
      369,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Linn\u00e9gatan 18, n. b., v. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585558-ZONE524237268",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2720,
      1024,
      757,
      207
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett stort, fint m\u00f6bleradt Rum eller Dub blett, piano, telefon, egen tambur. ArtiHerigatan 34, 3 tr., t. h. Ett m\u00f6bleradt, trefligt Rum att hyra nu ge nast f\u00f6r fin herre. Visas 10\u201412. Storg. 16, 2 tr., t. v. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585558-ZONE524237270",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2921,
      1249,
      360,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r b\u00e4ttre ungherre ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585558-ZONE524237271",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2719,
      1285,
      751,
      280
    ],
    "has_part": [],
    "content": "finnes ett trefligt m\u00f6bleradt Rum att hyra. Torstensonsgatan 11, 1 tr., t. v. Treflig\"t m\u00f6bl. Rum. \u00f6stermalmsgatan 13\u201415, 3 tr., t. h. P\u00e5 l\u00e4ngre eller kortare tid 1 \u00e5 2 m\u00f6bl., trefl. Rum \u00e5t gatan med bekv\u00e4mligheter. Ny brogatan 7, 3 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585558-ZONE524237275",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2884,
      1582,
      433,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l&gt;ubR\u00bbefl)iitfk ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585558-ZONE524237276",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2717,
      1647,
      757,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i Styrmansgatan 10, passande f\u00f6r a.ff\u00e4r med mj\u00f6lkbod. Butikerna uthyra\u00ae \u00e4fven hvar f\u00f6r sig. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585558-ZONE524237277",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2820,
      1727,
      556,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "36 ItiiUliiregntnn, n\u00e4ra Nybron. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585558-ZONE524237278",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2717,
      1765,
      758,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Butik med rum, l\u00e4mpligt till rak- och frisersalong. Hyra 600 kr. 5 Strandv\u00e4gen 5. Ijftcer-och Aff\u00e4rslokaler, Velocipodstall. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585558-ZONE524237281",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2743,
      1932,
      307,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Portvakten anvisar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585558-ZONE524237282",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2889,
      2029,
      409,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kungsholmen. C V\u00e4stermalm.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585558-ZONE524237284",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2714,
      2178,
      757,
      189
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l\u00e4cker, bilSigp V\u00e5ning om 5 rum och k\u00f6k med nutida bekv\u00e4mlighet?i i nr 31 B Handtverkaregatan. Sp\u00e5rv\u00e4g f\u00f6rbi poi: ten. Portvakten visar. N\u00e4rmare underr\u00e4ttelse \u00e5 Bolaget Drotts kontor, 4 Karduansmakareg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585558-ZONE524237286",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2841,
      2385,
      507,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "7 lironobcrgsgatan 7. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585558-ZONE524237287",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2710,
      2434,
      762,
      311
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Eleganta V\u00e5ningar om 4 rum, k\u00f6k, med al\u25a0kov, serveringsrum, duschrum, elekitriskt ljus, fritt l\u00e4ge mot park. N\u00e4rmare upplysningar 1 tr. upp, kl. 10\u20142. 3 ocli 4 Ituni ocli k\u00f6k alla bekv. Fridhemsgatan 6, nya huset. F\u00f6r b\u00e4ttre person ett bra Rum. Borgsgatan 11, 2 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585559-ZONE524237291",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2713,
      2762,
      96,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585559-ZONE524237292",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2815,
      2762,
      656,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stort, vack., v\u00e4l in\u00f6bl. Rum, eg. gard., utli \u2022 \u00e5t b\u00e4ttre herre. Pipersgatan 31,1 tr., h, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585559-ZONE524237293",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2925,
      2834,
      351,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aftarslokal ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585559-ZONE524237294",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2712,
      2890,
      756,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med lagerrum, inredd f\u00f6r flsk ooh viktualier. S\u00e4rskildt fiskrum med bass\u00e4ng. Unden. Tel. Kungsholmen 1 62. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585560-ZONE524237296",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2803,
      3059,
      578,
      163
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6dermalm. 5 Ruin ocli k\u00f6k, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585560-ZONE524237297",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2712,
      3228,
      757,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "serveringsrum, nutid, bekv., el. ljus, hyran fr\u00e5n 1 April. Kan tilltr\u00e4das nu, centralast af alla nybyggda hus i Maria. S:t Paulsgatan 25. Allm. Tel. 137 24 eller 197 19 (f\u00f6re kl. 10). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585561-ZONE524237298",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2802,
      3376,
      581,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4L JKum och k\u00f6k, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585561-ZONE524237299",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2710,
      3441,
      760,
      242
    ],
    "has_part": [],
    "content": "duschrum, piskbalkong, ljus,, fuktfri, rymlig och modern, med m\u00e5nga bekv\u00e4mligheter, nyreparerad v\u00e5ning. 42 C As\u00f6gatan, 1 tr., t. v. Allm. Tel. 138 75. Nu genast vacker, fu.kt.fri L\u00e4genhet om 3 rum och k\u00f6k, 1 tr., \u00e5t gatan, billig hyra. 8 V\u00e4stg\u00f6tagatan, 4 tr. Str\u00f6m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585562-ZONE524237302",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2752,
      3700,
      676,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 \u00e5 3 Rym och k\u00f6k ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585562-ZONE524237303",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2710,
      3780,
      756,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med alla bekv\u00e4mligheter, mot \u00f6ppen plats. 147 & 149 Br\u00e4nnkyrkagatan. Anvisning 1 Bagerinutiken. OBS. I Billiga hyror. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585563-ZONE524237304",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2710,
      3892,
      757,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Billiga 1, 2- och 3-ruins L\u00e4gen- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585563-ZONE524237305",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2708,
      3953,
      760,
      204
    ],
    "has_part": [],
    "content": "heter. Vicev\u00e4rden, nickiugegntaii 61. Pr\u00e4ktig, om\u00f6blerad Dubblett eiler Triplett, vacker utsikt. Maria Hissbro 8. Rikst. 6019. St\u00f6rre Verkstads- och Fabrikslokaler. Vicev\u00e4rden Biekingegatan 61. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585563-ZONE524237308",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2843,
      4226,
      498,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utom Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585564-ZONE524237309",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2762,
      4333,
      644,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I S\u00f6dert\u00e4lje ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585564-ZONE524237310",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2708,
      4429,
      760,
      304
    ],
    "has_part": [],
    "content": "finnes att hyra 10 a 12 Rum, med eller utan m\u00f6bler, servis m. m., i 2: ne v\u00e5ningar, med alla nutida bekv\u00e4m livheter. Tilltr\u00e4de n\u00e4r s\u00e5 \u00f6nslkas. Svar till \"Natursk\u00f6nt\". S\u00f6dert\u00e4lge, p\u00f6ste rewtante. Fru K. Grahn, Barnmorska, mottager inackorderingar. Trefliga rum, badram, elektr. ljus. Odengatan 32, 2 tr., Stockholm. Tel. 209 72. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585565-ZONE524237312",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2914,
      4812,
      340,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5STUNDAS ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585565-ZONE524237313",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2795,
      4948,
      584,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till 1 Olif. 19415 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585565-ZONE524237314",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2704,
      5014,
      764,
      785
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lia inkommit ovanligt mycket f\u00f6rfr\u00e5gningar p\u00e5 s\u00e4viil Aff\u00e4rslokaler, Butiker som V\u00e5ningar, hvarf\u00f6r do hyresv\u00e4rdar som \u00f6nska sina L\u00e4genheter v\u00e4l uthyrda i tid torde anm\u00e4la dom pil 'Pil. Tj\u00e4ders liyr\u00e5, Brunkebcr htorg 12. En fr\u00e5n utlandet hitflyttad mindre familj \u00f6nskar genast hyra en mindre trerujns eller st\u00f6rre tv\u00e5rams L\u00e4genhet, eller motsvarande del af st\u00f6rre l\u00e4genhet, intill 1 April eller l\u00e4ngre. Svar till \"L\u00e4genhet\", med utsatt hyra, torde inl\u00e4mnas \u00e5 Dag. Nyh. Hufvudkontor. Tv\u00e5 m\u00f6iblerade Rum med kok \u00f6nskas hyra f\u00f6r 3 \u00e5 4 m\u00e5nader. Svar till \"Nygifta\", Dage ne Nyheters Hufvudkontor. En v\u00c4lbelftnen Dubblett (om\u00f6bl; rad eller m\u00f6blerad) \u00f6nskas liyrn p\u00e5 \u00d6stermalm eller \u00f6fre Norrmalm. Svar till \u00bbTj\u00e4nsteman F.\u00bb, Dagbladskontoret, Lillo Vattugatan 25. \u00c4ldre herre \u00f6nskar hyra ett stort, ljust, snyggt m\u00f6bleradt Rum, med egen ing\u00e5ng fr\u00e5n f\u00f6rstugan, \u00e5 \u00d6stermalm eller Norrmalm. Svar till O. W.\",\", Allm. Tidningskontoret, Gust. Ad. torg 10. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585565-ZONE524237321",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2871,
      5816,
      442,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1'al m\u00f6bleradt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585565-ZONE524237322",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2705,
      5874,
      760,
      206
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rum \u00f6nskas hyra nai -genast. &lt;5v*r till \"Ing. B.\",\", adr. C. Vesterberg, Barmhusgatan 10. Ett v\u00e4lm\u00f6Meradt Rum, eventuellt dubblett, \u00f6nskas hyra af herre i b\u00f6rjan af S\u00f6der eller Norr. Svar, med prisuppgift, till \"Fea\", p. r., Stockholm 5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585566-ZONE524237324",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2789,
      6100,
      613,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Helinackordering ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585566-ZONE524237325",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2704,
      6167,
      767,
      374
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i en onkel, sympatisk familj \u00f6nskas aT en ung flicka. Rummet trefligt m\u00f6bleradt ocli ined egen ing\u00e5ng. Svnr till \u00bbG. B.\u00bb, Mariestad, p. r. Ett eller tv\u00e5 Rum, passande till kontor, \u00f6nskas hyra genast. Svar, m\u00e4rkt \"Billig hyra\", Tidningskontoret Humleg\u00e5rdsgatan 9. \u2022Stor Lagerlo-kal p\u00e5 n. b. samt 2 Kontorsrum. Svar till \"Fram 1905\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585567-ZONE524237328",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2750,
      6557,
      666,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Byggm\u00e4stare ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585567-ZONE524237329",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2705,
      6648,
      760,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l\u00e4mna, gwlihetsfullt upplysning hvar n4gon ledig Butik till speceriaff\u00e4r finnes. Svar till \"Spece1-i'butik\",1-i'butik\", Dagens NyftieteJ, Gust Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585568-ZONE524237330",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3610,
      421,
      552,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PLATSS\u00d6KANDE. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585568-ZONE524237331",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3743,
      579,
      253,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Manliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585569-ZONE524237332",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3609,
      692,
      552,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Siinor Fosell ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585569-ZONE524237333",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3506,
      810,
      428,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "is\u00f6ker engagement. Vilil",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585569-ZONE524237334",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3507,
      852,
      751,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ggViolinelever mottagas Hamng. 28. Rt. 30 15, kl. 1-2 dagl. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585569-ZONE524237335",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3780,
      949,
      223,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Cellist ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585569-ZONE524237336",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3509,
      1017,
      749,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6ker engagement nn genast eller den 15 Jar. Offert till \"Presto\", Dagens Nyheters Hufvudk. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585570-ZONE524237337",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3574,
      1116,
      626,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konstrukt\u00f6r, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585570-ZONE524237338",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3507,
      1230,
      754,
      201
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som genomg\u00e5tt teknisk elementarskola och som \u00e4ger fler\u00e5rig vana \u00e5 ritkontor, \u00f6nskar anst\u00e4ll ning \u00e5 mekanisk verkstad eller bruk. Van vid sj\u00e4lfst\u00e4ndigt arbete. \u00c5lder 23 \u00e5r. V\u00e4rnplikt fullgjord. Svar, m\u00e4rkt \"Praktisk\", torde f\u00e5 motses under adress S. Gumaelius' Annonsbyr\u00e5, Stockh. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585571-ZONE524237339",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3560,
      1445,
      646,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Resplats, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585571-ZONE524237340",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3507,
      1567,
      752,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "helst i kl\u00e4des, manufaktur, herrekiperingsbranschen, af d\u00e4rtill kompetent person. Goda referenser. Svar, m\u00e4rkt \"God s\u00e4ljare X.\",\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585572-ZONE524237341",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3635,
      1716,
      496,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kontorist, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585572-ZONE524237342",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3506,
      1806,
      754,
      198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "21-\u00e5rig, exeroisfri, s\u00f6ker plats \u00e5 kontor eller lager, kunnig i bokf\u00f6ring samt \u00f6friga kontorsg\u00f6rom\u00e5l. Fler\u00e5rig vana. B\u00e4sta betyg och referenser innehafvas. Svar emotses tacksamt till \"Energisk A. B.\",\", V\u00e4stmannagatan 47, 4 tr., t. v. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585573-ZONE524237343",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3557,
      2020,
      644,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Platsombyte. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585573-ZONE524237344",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3503,
      2111,
      756,
      265
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En Mun i sina b\u00e4sta \u00e5r s\u00f6keroinbyte af plats, antingen i bank, st\u00f6rre handelskontor eller skeppsm\u00e4klarefirma. S\u00f6kanden ur fullt hemmastadd i alla kontors^\u00f6rom\u00e5l. Fina betyg. Svar utbedes till 'Kompetent 41\u00bb, Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585573-ZONE524237347",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3760,
      2390,
      497,
      177
    ],
    "has_part": [],
    "content": "van vid grosslxindelskontor, mek. verkstad etc. samt aff\u00e4sviin, e\u00f6- ranschen etc. fullt van person V s\u00f6ker plats som bokh\u00e5llare etc. l:a rek. etyg. u' Clti\u00bb _ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585573-ZONE524237351",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3503,
      2392,
      327,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "van vverksKontorist,verksKontorist, ker plats. l:a betyg. ' ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585574-ZONE524237353",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3505,
      2478,
      283,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "plyI tr\u00e4varu' ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585574-ZONE524237355",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3505,
      2569,
      387,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lagerbokh\u00e5llare, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585574-ZONE524237356",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3502,
      2584,
      754,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lagerbokh\u00e5llare, etc. rask, duglig, p\u00e5litlig, s\u00f6ker plats. lt\u00e4fhfiik",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585574-ZONE524237357",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3818,
      2652,
      441,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "platSj \u00e4fven som chef, aiiken af l kortv.-, manufakt. o. tyska komp. person, A ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585575-ZONE524237358",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3505,
      2738,
      348,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lager- eiL taMHA klil",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585575-ZONE524237359",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3502,
      2796,
      389,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gHskicklig person. l:a rek. A",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585575-ZONE524237360",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3501,
      2823,
      754,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g plL\u00e4stmakareg. 30. R. 7281. A. 788. J.Larsson & C :o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585576-ZONE524237361",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3626,
      2870,
      516,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Energisk, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585576-ZONE524237362",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3500,
      3004,
      754,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ung Man, hv\u00bbl'ken arbetat elfva \u00e5ir i j\u00e4mbranschen, \u00f6nskar ombyte af plats, er dera som f\u00f6rste man eller resande, prima re'erenser och ftina betyg. Svar, m\u00e4rkt \"X. 1905\", Dagens Nyheters Hufvudkontor, Stook\u00e4iolm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585576-ZONE524237363",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3716,
      3186,
      339,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ung Man, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585576-ZONE524237364",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3496,
      3249,
      760,
      410
    ],
    "has_part": [],
    "content": "exercisfri, med m\u00e5ng\u00e5rig vana i garn- och manufakturaff\u00e4r, \u00f6nskar plats p\u00e5 lager eller i aff\u00e4r nu genast. Svar till \"O. S. 1906\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. Cnnnnn-i divcrsehandelsexpedit, exercis\u00f6peeen-, fri, tarm, duglitf, godt siitt mot kunder, s\u00f6ker plats. l:a rek. En d:o, yn\u00abre, C1?Sj,ln\"\"lk \u00b0 I k\u00d6tt\", slakteriafffir s\u00f6ker duglig person med n\u00e5gra \u00e5rs vana. L\u00e4stinakareg. 30. R. 7281. A. 788, J. Larsson & C :o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585577-ZONE524237369",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3532,
      3676,
      698,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Herrar KcmdUorer! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585577-ZONE524237370",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3498,
      3735,
      756,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En absolut nykter ocii sk\u00f6tsam, i yrket fullt kompetent Kondi toiiaitietare s\u00f6ker plats nu eller snarast m\u00f6jligt, innehar plate, men \u00f6nskar ombyte. Svar, m\u00e4rkt ''Konditoriarbetare\", Dagens Nyheters Hufvudkontor, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585577-ZONE524237371",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3943,
      3913,
      311,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "duglig, sk\u00f6tsam & med goda rek., s\u00f6ker plats. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585577-ZONE524237372",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3770,
      4003,
      481,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "R. 72 81. A. 788. J.Larsson & C :o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585578-ZONE524237373",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3500,
      3914,
      398,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mark\u00f6r, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585578-ZONE524237374",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3498,
      4005,
      245,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4stmakareg. 30. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585578-ZONE524237375",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3496,
      4047,
      756,
      379
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Som Kontorsb&\"a\u00c4: 'K gad Yngling med bra betyg. L\u00e4stmakareg.30. R. 7281. A. 788. J.Larssonft C :o. 100 kr. erh. den som skaffar en 30 \u00e5rs, absolut nykter Arbetare god plats som vaktm\u00e4sta re eller dyl. Svar, m\u00e4rkt \"Framtid\", Allm. Tidningskontoret, Gust. Ad. torg 10. Yngling, med skolbetyg fr\u00e5n 7:2, saker plats. Svar emotses tacksamt till \"K. S. 19\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585578-ZONE524237380",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3708,
      4497,
      298,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585578-ZONE524237381",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3493,
      4605,
      760,
      1093
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Plats s\u00e5som v\u00e4rdinna eller s\u00e4llskap \u00e5t. \u00e4ldre person s\u00f6lkes a&lt; medel\u00e5lders Fruntimmer, fullt f\u00f6rtroget med ett finare hem-s sk\u00f6tande, \u00e4fven van vid sijukv\u00e5ird ooh barnuppfostran. Ager m\u00e5ng\u00e5rig erfarenhet s\u00e5eom husf\u00f6rest\u00e5ndarinna. Svar till \"Gladlynt\", Postkontoret Ridd-aregatan, p\u00f6ste restante. Plats att luiBli\u00e4llii f\u00f6r ensam herre \u00f6nekas af yngre, trefligt fruntimmer. Svar till \"Ordningssinne\", Dagens Nyheter, Oustaif Adolfs torg. V\u00e4l rekommenderad Flicka \u00f6nskar plate att ensam sk\u00f6ta ungherres hem. Muntliga rekommendationer linnas. Svar till Allm. Tel. 2019. Intelligent, sn\u00e4ll, huslig, ensam Dam, med godt s\u00e4tt och yttre, af god familj, \u00f6nskar f\u00f6rest\u00e5 fint, respektabelt hem hos ungkarl eller enkeman. Om tycke uppst. event, \u00e4ktenskap. Svar till \"Sympatisk\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. Hush\u00e5llerska, v\u00e4l rek., s\u00f6ker plats hos ungherre eller enkeman. Svar till \"Emilia\", Karlav\u00e4gen 6, Tidningskontoret. Kokerka \u00f6nskar tillf\u00e4lligt arbete eller plats hos ensam person. Goda rekommendationer. Svar till \"Maria\", Stora Badstugatan 80, 1 tr., \u00f6. g. Ekholm. K ontors-, Handels-T Kassabitr\u00e4den, V\u00e4rdinnor, Hush\u00e5llsbitr., Hush\u00e5llerskor kLk30Skhl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585578-ZONE524237388",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3496,
      5640,
      94,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585578-ZONE524237390",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3623,
      5696,
      628,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", , etc. s\u00f6ka pl. L\u00e4stmnkaro^. 30- Stockholm Riks 7281. J. Larsson & \u20ac:o. A. T. 7 88. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585578-ZONE524237391",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3721,
      5762,
      135,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mcjc c",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585578-ZONE524237392",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3832,
      5776,
      198,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jc ciinnn ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585578-ZONE524237393",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3495,
      5827,
      754,
      421
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med goda rek. s\u00f6ker pl. \u00e5 tidsenl. sm\u00f6rmejeri, helst, \u00bbom f\u00f6rest\u00e5nderska. Svar till Greta Nordl\u00f6f, Kristinehamn. S\u00f6mmerska \u00f6nskar arbete i familj. Svar tili \"Genast\", Tidningskontoret Storgatan 8. S\u00f6mmerska \u00f6nskar g\u00e5 i hus och reparera, laga o. s. v. Svar till \"H. P.\",\", Allm\u00e4nna Tidningskontoret, Gust, Ad. torg 10. B\u00e4ttre, hush\u00e5llsvan Flicka \u00f6nskar med f\u00f6rsta plats hos enkefru eller ungherre. Svar, m\u00e4rkt '25 \u00e5r\", Tidningskontoret Upplandsgatan 5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585578-ZONE524237397",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3620,
      6264,
      519,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En bAUrc Flicka ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585578-ZONE524237398",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3495,
      6322,
      755,
      267
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar plats till ungherre eller i familj, \u00e4fven d\u00e4r jungfru ej finnes. Svar till \"E. D.\",\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. Ung, f\u00f6rlofvad Fli\u00f6ka \u00f6nskar plats i b\u00e4ttre familj som s\u00e4llskap och \u00e4r villig att deltaga i alla f\u00f6refallande g\u00f6rom\u00e5l. P\u00e5 l\u00f6n (f\u00e4stes intet afseende. Vidare Plats-B. Vesterl\u00e5nggatan 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585578-ZONE524237400",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3525,
      6601,
      472,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm. TeJ. 143 21, Rikst. 92 76. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585578-ZONE524237401",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3498,
      6647,
      754,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Genom of\u00f6rutsedd h\u00e4ndelse \u00e4r en Jungfru ledig, \u00f6nskar plats som kokerska eller som ensam i mindre familj. Svar till \"A. L.\",\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585578-ZONE524237402",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4291,
      369,
      752,
      242
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En 26-\u00e5rig V\u00e4rml\u00e4ndska med fler\u00e5rig* betyg, s\u00f6ker plats \u00bbom ensamjungfru i liten fa milj, helet p\u00e5 Norr. Svar till \"V\u00e4rml\u00e4ndska\", Tidningskontoret Norrtullsgatan 10 B. St\u00e4dning \u00f6nBkas af kompetent Fruntimmer. Goda rekommendationer finna,\u00bb. Svar till \"06'', Speceriaff\u00e4ren H\u00f6torget 8. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585579-ZONE524237405",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4399,
      732,
      614,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LEDIGA P ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585579-ZONE524237406",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4536,
      887,
      252,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Manliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585579-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4334,
      996,
      654,
      170
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585579-ZONE524237408",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4289,
      1178,
      755,
      298
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett mindre. 1:a klassens Musikkapell kan i b\u00f6rjan eller midten af Februari 1905 erh\u00e5lla engagement \u00e5 f\u00f6rstklassigt hotell i st\u00f6rre landsortstad. \u00f6var med referenser till \u00bbMusik-engagement\"\",gement\"\", Nordiska Annonsbyr\u00e5n, G\u00f6teborg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585580-ZONE524237410",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4310,
      1497,
      716,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rutinerad Pianist, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585580-ZONE524237411",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4289,
      1615,
      751,
      239
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sk\u00f6tsam, erh\u00e5ller utm\u00e4rkt engagement vid f\u00f6rsrtlkl. Solist-enseimlble. Gage 00 kr., fritt vivre. Telegramsvar till \"Konsertm\u00e4stare\", V\u00e4nersborg, Stadshotellet. Violinist s\u00f6kes genast. Svar \"N. R.\",\", Karlskrona, p\u00f6ste restante. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585581-ZONE524237414",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4437,
      1884,
      464,
      152
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4rareplats ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585581-ZONE524237415",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4287,
      2042,
      756,
      183
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i Engelska, evcntuelt Franska, under v\u00e5rterminen finnes f\u00f6r energisk* L\u00e4rare, van att undervisa p\u00e5 gymnnsialstadict. Svnr till \u00bbGod inkomst\u00bb, Allm. Tidningskontoret, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585582-ZONE524237417",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4408,
      2244,
      511,
      152
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fysik-L\u00e4rare ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585582-ZONE524237418",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4285,
      2404,
      755,
      559
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med akademiska examina och van att undervisa p\u00e5 gymnnsialstadict p\u00e5 reallinjcn \u00f6nskas t. v. under v\u00e5rterminen. Eventuelt kemi och Matematik. Svar till \u00bbGymnasium\u00bb, Allm. Tidningskontoret. Gtistbf Adolfs torg. Yngre Tidnmgsman, kompetent f\u00f6r rcdaktioiiMsekrotcrureplitts i duglig, moderat h\u00f6gertidning, Kan genast f\u00e4 anst\u00e4llning. Svar med uppgift om \u00e5lder och l\u00f6neanspr\u00e5k till \u00bbKompetent\u00bb, under adress S. Gumwlius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f\u00f6re denna veckas utg\u00e5ng. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585582-ZONE524237423",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4287,
      2978,
      511,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Framtidsplats i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585582-ZONE524237424",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4285,
      3038,
      752,
      360
    ],
    "has_part": [],
    "content": "st\u00f6rre landsortsstad. En person, fullt kunnig i vanliga f\u00f6rekommande skrifg\u00f6rom\u00e5l (eventuellt litter\u00e4rt beg\u00e5fvad), ordningssinne samt arbetsf\u00f6rm\u00e5ga, erh\u00e5ller fbrcle.l&lctig, vairaktig plata nu genast. K&gt;unna 3- \u00e4 5,000 kr. ins\u00e4ttas uti aff\u00e4ren emot s\u00e4kerhet, erh\u00e5lles 6 proc. r\u00e4nta samt andel i aff\u00e4ren, eom \u00e4r baserad p\u00e5 kontant aff\u00e4r. Diskretion garanteras. Svar till \"Personligt samtal\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585583-ZONE524237426",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4348,
      3416,
      630,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tapetresande ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585583-ZONE524237427",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4285,
      3535,
      750,
      232
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med erfarenhet i branschen, duglig, p\u00e5litlig och representativ, s\u00f6tes nu genast af gammal, v\u00e4lk\u00e4nd fabrik som \u00e4mnar utvidga sin aff\u00e4r. Utf\u00f6rligt svar, angifvande f\u00f6reg\u00e5ende verksamhet, l\u00f6neanspr\u00e5k ocih referenser, torde st\u00e4llas till \"Tapeter 19C6\", -Svenska TelegTamlbyr\u00e5ns Annone&gt;afdeln., Stockholm. Diskretion utlofvas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585584-ZONE524237428",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4386,
      3785,
      552,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Platsf\u00f6rs\u00e4ljare, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585584-ZONE524237429",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4285,
      3847,
      750,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "v\u00e4i inf\u00f6rd hos hrr specerihandlande, erh\u00e5ller plats mot prov., event-, fast l\u00f6n, hos Sockerlagsfabriken, S\u00f6dermannagatan-30. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585585-ZONE524237430",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4405,
      3964,
      511,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "God inkast. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585585-ZONE524237431",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4282,
      4092,
      755,
      865
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En ordentlig ooh enea-gisk person, som med allvar ooh intresse vill \u00e4gna Sig \u00e5t arbetet att f\u00f6r en daglig tidnings r\u00e4kning anskaffa annonsorder, kan genast erh\u00e5lla syssels\u00e4ttning. Endast v\u00e4lrekommenderade, rcspoklwbla, s\u00f6kande anm\u00e4le sig skriftligen under m\u00e4rket \"A. O. 3,000\", u-mler aidress S. Gwm.tlius' Annonsbyr, Drottninggatan 2. F\u00f6r nyetablerad importaft\u00e4r i kolonialvaror i Stockholm s\u00f6kas fr\u00e5n 1 April i \u00e5r dugliga Bitr\u00e4den t\u00f6r kontor och magasiner samt platsf\u00f6rs\u00e4ljare f\u00f6r Stockholm och tre Resande f\u00f6r Uppland och Gestrikland, S\u00f6dermanland och Gotland, Nerike och V\u00e4rmland. Samtliga platser komma att afi\u00f6nas v\u00e4l och torde s\u00f6kas af endast fullt kompetenta personer med goda rekommendationer antingen personligen \u00e5 Hotel Kronprinsen i Stockholm p\u00e5 L\u00f6rdag den 7 Januari kl. 11\u20142 eller i bref till Axel Ericson, V\u00e4ster\u00e5s. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585586-ZONE524237435",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4367,
      4973,
      588,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hurtig, frisk ung Man, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585586-ZONE524237436",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4282,
      5058,
      754,
      366
    ],
    "has_part": [],
    "content": "h\u00f6gst 25 \u00e5r, exercisfri, kompetent att i&gt;& etren hund etktttn bokf\u00f6ring samt med lust o. fallenhet f\u00f6r affiirslifvot och att delvis resa, kan genast eih\u00e5lla plats \u00e5 kontor h\u00f6rst\u00e4des. Svar under adress \u00bbVaken\u00bb, med uppgift af \u00e5lder, lefercnscr och pretentioner, till Dagens Nyhers Hutvudkontor. Jttrithnnilelsexiicilit f\u00e5r plats h\u00e5r. Cnor\u00bbariexpedit, excrcisfri, f\u00e5r plats i sj\u00f6stad. OpcLCI I L\u00f6n 5\u2014(\u00bb00 kr. En d:o om 18 \u00e5r. Ntyckmftstiire, Expedit t\u00e5 platser h\u00e4r. L\u00e4stmakaregatan 30, Stockh. J. Larsson & O:o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585586-ZONE524237440",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4302,
      5435,
      696,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l\u00e4der- & Skohandelsbitr\u00e4de, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585586-ZONE524237441",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4282,
      5506,
      751,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nyktert ooh sk\u00f6tsamt samt duglig s\u00e4ljare, erh\u00e5ller genast plats om betygsafskrifter, l\u00f6neanspr\u00e5k j\u00e4rnte fotografi s\u00e4ndas tall \"L\u00e4der\", Dagens Nyhet-ers Hufvindkiontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585586-ZONE524237442",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4491,
      5656,
      335,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Plats i f\u00e4rghandel. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585586-ZONE524237443",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4282,
      5691,
      750,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En absolut nykter, ung Man, med n\u00e5gra \u00e5rs vana i bransolien, f\u00e5r plats den 1 Mars i landsortsstad. 'Svar till \"G. L.\",\", Uppsala, poele restante. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585587-ZONE524237444",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4491,
      5848,
      424,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ecer i li andel. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585587-ZONE524237445",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4282,
      5913,
      754,
      334
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En ung Man, exercisfri, med fullst\u00e4ndig vana i specerihandel samt f\u00f6rsedd -med goda rekommendationer, f\u00e5r pla.t3 nu genast. -Svar till \"Speceri 1905\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. Diskretion utlofvas. Unfm\u00f6ctdfH spr\u00e5kkunnig, med goda relc., rlOIlTldSldl e, ii,, plats till Fii 'nild Pl Kontoret Beridarebansgatan 12. En skicklig, sj\u00e4listiindig ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585588-ZONE524237450",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4282,
      6254,
      730,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6fvermont\u00f6r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585588-ZONE524237451",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4282,
      6408,
      754,
      211
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som \u00e4r fullst\u00e4ndigt f\u00f6rtrogen med trefasl\u00e5g och h\u00f6gsp\u00e4nnings anl\u00e4ggning samt likstr\u00f6ms anl\u00e4ggningar, finner anst\u00e4llning. Endast s\u00e5dana personer, som \u00e4ro fullt kompetenta torde afl\u00e4gga bes\u00f6ik mellan 11 ooh 12 hos Elektriska Aktietelaget A. E. G., St. Vattugatan 9, 2 tr.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585589-ZONE524237452",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4509,
      6629,
      314,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ICfBpist ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585589-ZONE524237453",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4281,
      6716,
      755,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh\u00e5ller nnst\u00e4llriing. Aktiebolaget Grohmann & \u00c9ichelherq* Zinkografiaka Konstanstalt.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585590-ZONE524237454",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5152,
      372,
      612,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Verkm\u00e4stare. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585590-ZONE524237455",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5078,
      539,
      750,
      266
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vid st\u00f6rre gasverfe i S\u00f6dra Sverge finnes \u00e4lsklig-varande plats ledig f\u00f6r en arbetsf\u00f6rman med 'ana vid r\u00f6rlediiingsarbet-en. L\u00f6n 1,600 kr. pr \\t. Egenh\u00e4ndigt skrifna ans\u00f6kningar, med upp;ift om \u00e5lder ooh f\u00f6reg\u00e5ende verksamhet, torie ins\u00e4ndas f\u00f6re den 10 Januari 1905 till \"Verknastare 1,500\", under adress J. G. Hed'berg9 Annonsbyr\u00e5, Malm\u00f6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585591-ZONE524237456",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5548,
      852,
      35,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "II! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585591-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5150,
      822,
      395,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585592-ZONE524237458",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5196,
      848,
      116,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TOgI ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585592-ZONE524237459",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5083,
      944,
      743,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nh\u00e5ller genast stadigvarande och f\u00f6rm\u00e5nlig anst\u00e4llning \u00e5 J. O. L\u00f6wings Boktryckeri, SundbyJerg.Jerg.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585593-ZONE524237460",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5149,
      1058,
      612,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "EU yngre Barberarebitr\u00e4de ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585593-ZONE524237461",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5072,
      1122,
      773,
      346
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som rakar v\u00e4l, manligt eller kvinnligt, samt med godt s\u00e4tt mot kunder, f\u00e5r genast plats hos C. G. Holmborg, Norrt\u00e4lge. F\u00f6r en kompetent Tapet* tryckare finnes plats ledig att. genast tilltr\u00e4da vid Aktiebolaget Stockholm^ Nya Tapetfabrik. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585593-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5158,
      1488,
      572,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585593-ZONE524237464",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5072,
      1658,
      752,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh\u00e5ller genaet plats om betyg ins\u00e4ndas. Ival Lindstr\u00f6ms Konditori, Halmstad. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585593-ZONE524237465",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5341,
      1741,
      216,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u20acf\u00bbsse9 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585593-ZONE524237466",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5071,
      1804,
      755,
      175
    ],
    "has_part": [],
    "content": "rask och \u00e4rlig, med hem hiirstildcs, f\u00e5r plats f\u00f6r \u00e4renden i Speceriafl\u00e4ren, \u00d6st^\u00f6tagatan 35 A. En snygg o\u00f6h ordentlig Springgosse, \u00e4gande f\u00f6r\u00e4ldrahem, enh\u00e5ller genast plat3 i A. 'Wilh. Lindbergs Pianoaff\u00e4r, Regeringsgatan 30. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585593-ZONE524237468",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5276,
      2052,
      296,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585593-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5071,
      2162,
      734,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585593-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5071,
      2294,
      22,
      2
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585593-ZONE524237471",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5072,
      2299,
      747,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 \u00e5 7 personer erh\u00e5lla genast engagement. Svar till \"God musik\", under adress S. Gumaelius' Annosbyr\u00e5, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585594-ZONE524237472",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5267,
      2414,
      361,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JL\u00e4rariaina ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585594-ZONE524237473",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5070,
      2481,
      749,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas f\u00f6r 2 flklkor, af bviika den \u00e4ldsta skall vinna intr\u00e4de i 6:e kl., p\u00e5 landet, ej l\u00e5ngt fr\u00e5n Stodkholm. Svar tiill \"T. D.\",\", D-aigens Nyheter, Gust. Ad. torg, med intyg ocli fotografi. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585594-ZONE524237474",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5110,
      2629,
      673,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vid S\u00f6dert\u00e4lge L\u00e4nslasarett ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585594-ZONE524237475",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5067,
      2692,
      752,
      350
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas en Undersk\u00f6terska. Platsen f\u00e5r tilltr\u00e4das genast. L\u00f6n 2E0 kr., eget, rum. Ans\u00f6kan st\u00e4lles till L\u00e4nslasarettet, S\u00f6dert\u00e4lge. Hush\u00e5llerskeplats till fin, b\u00e4ttre herre erh\u00e5ller v\u00e4lrek., kompetent Kvinna, Ensamjungfru f\u00e5r l\u00e4tt plats till nygifta. Kontoret 10 Tegn\u00e9rgatan, 1 tr. Kokerska, renlig och kunnig i god matlagning, eiflf\u00e5ller plata i officersfatnilo gen. Stockholms Tj.-Byr\u00e5, M\u00e4ster^Samiuelsgatan 8, 1 t*. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585594-ZONE524237478",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5260,
      3058,
      365,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ledig kass\u00f6rskeplats ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585594-ZONE524237479",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5065,
      3095,
      755,
      716
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kass\u00f6rska mod godia betyg sol es af en agentur- ooh assuransaff\u00e4r med tilltr\u00e4de den 1 Febr. Svar torde s\u00e4ndas till Dagens Nyheters Hufvudkontor, med uppgift om l\u00f6nevillkor, stilprof ooh beiygsaifskrifter under adr. \"Agenturaff\u00e4r\". Yngre, skicklig Maskinskrifverska (helst \u00e5 Hammund), van vid mimeografering, t\u00e5r fast plats. Svar till \u00bb15 Januari 1305\u00bb, Dagens Nyheters Hutvudkontor. Iloklnrerslm, l\u00f6n 1,200 kr. En d:o, spr\u00e5kkunnig, speciellt franska, Kass\u00f6rska, 1'lfckn, helst musikalisk, till familj.. L\u00e4stmakaregatan 30, Stockh. J. Larsson & C:o. Itichn, kunnig i linnen\u00f6m&gt;iatt, erh\u00e5ller genas!plats, om anm\u00e4lan ff\u00f6res till kontoret, Hotell Fenix. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585595-ZONE524237485",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5158,
      3834,
      568,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I konditori ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585595-ZONE524237486",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5064,
      3914,
      755,
      311
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eith\u00e5ller ett Bitr\u00e4de, med vana vid best\u00e4llningar och inl\u00e4ggningar, god plats, god l\u00f6n bota-las. Svar, helst med fotografi, till \"F. 190&\", Dagen\u00bb Nyheters Hufvudkontor. I landsortsstad finnes nu genast plats i glas-, porslins- och bos\u00e4ttningsaff\u00e4r f\u00f6r ett yngre Fruntimmer med vana i dylik aff\u00e4r och godt bem\u00f6tande mot kunder. Svar till \"Zon\",\"'Dagens,\"'Dagens\"'Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585596-ZONE524237488",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5066,
      4244,
      752,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Negativ och positiv Retosch\u00f6s, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585596-ZONE524237489",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5064,
      4329,
      756,
      556
    ],
    "has_part": [],
    "content": "t:a Kopist, som ur fullt, skicklig i behandlingen af e\u00e5viil matt soin blankt papper, erh\u00e5lla god afl\u00f6nad plats efter anm\u00e4lan hos 1'hotogrnphlc Alexiz Brandt, Hamngatan 38, Stockholm. llnga Schweizeri- och Matsalsuppnsscrskor med f\u00f6rdelaktigt utseende och godt s\u00e4tt, skickliga Kokerskor till ho&lt; tell och restaurant, Kallsktiiiksf\u00f6rcst\u00e4n dare och KniTokokcrska f\u00e5 platser genom Hestaurat\u00f6rernas Byr\u00e5, 3 Jakobsg, Kaf\u00e9uppasserska, Kokerska, Barnj. och Ensamj. f\u00e5 bra platser genom Tj.-Byr\u00e5n Regeringsgatan 27. A. T. 206 97. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585596-ZONE524237494",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5152,
      4894,
      592,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J\u00c9n Flicka, itf-\u00e5rig, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585596-ZONE524237495",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5065,
      4957,
      754,
      749
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med godt f\u00f6r\u00e4ldrahem, f\u00e5r plats hon Fra R. Sundin. Trftffns s\u00e4krast 10\u201411 f- m. Rege ringsgatan 65, Danifriseritigen. En sn\u00e4ll Flicka af 'b\u00e4ttre familj, .som bar h\u00e5g att se eftor tv\u00e5 'barn och kan f\u00f6rete fina rekommendationer, eifo\u00e5ller pWs. Norrtullsgatan 6 A, 3 tr., mellan 5 oc.il 7. Allm. Tel. 197 82 Ol\u00bbson. I 2 personers hush\u00e5l! f\u00e5r villig Flicka, helst kunnig i enkel matlagning, plats. Tel. 197 35. Husa f\u00e5r plals \u00e5 sjukhus att servera doktorerna, Husa f\u00e4r st\u00e4derskeplats \u00e5 l:a kl. hotell, Husa till festv\u00e5ning, f\u00f6r stora barn f\u00e5r valrek. Jungfru plats. Kontoret 10 Tegn\u00e9rg., 1 tr Den 15 Januari f\u00e5r ung, proper och treflig Jungfru, kunnig i god, enkel matlagning, plats. Tv\u00e5 personers hush\u00e5ll. Underr\u00e4ttelse i Modeaff\u00e4ren 31 Karl\".v\u00e4gen. \u00c9nsamj-iingfru, proper, ordentlig samt skicklig i matlagning, enh\u00e5ller plats i tv\u00e5 personers hush\u00e5ll. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585596-ZONE524237502",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5096,
      5713,
      376,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Odengatan 6, \u2666 tr., t. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585596-ZONE524237503",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5065,
      5758,
      752,
      669
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gn ordentlig .liingh ii, kunnig i matlagning, f\u00e5r plats nu genast. N\u00e4rmare underr\u00e4ttel&e Klarabergsgaian G0, 1 tr. En sn\u00e4ll och vili ig Ensamjungfru, kunnig i enkel matlagning, erh\u00e5ller plats nu genast i tr\u00ab personers hush\u00e5ll. Fru Lundberg, Hornsgatan 74 A. Proper \u00bbItui^fru erh\u00e5ller genast plats i liten famjlij. Frejigatan 3\u00ae. Edlund. Ensamjungrru, kunnig i god inatl., h\u00f6flig renlig och rask, erh. mycket god plats i familj, best. af 2 vuxna pers., genom SlooHiolms Tj.Byr\u00e5, M\u00e4at e r aimi e 1 sgat a n 8, 1 tr. upp.En barn,k\u00e4r, proper oifli p\u00e5litlig Fliokia er h\u00e5ller -barnjuingfruplats a liten l\u00e4karefamilj. Allm. Tel. 185 45. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585597-ZONE524237511",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5065,
      6446,
      754,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Flicka eller ung Hustru ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585597-ZONE524237512",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5067,
      6508,
      751,
      228
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kan f\u00e5 utf\u00f6ra en l\u00e4ttare skurning p\u00e5 f. m. n\u00e5gra g\u00e5nger i veckan, mot 8 kr. i m\u00e5naden. Adress f\u00e5s i Tidningekontoret Jakobsgatan 20.St\u00e4dning \u00e5 f\u00f6reningslokal i f\u00f6rening med servering kan erh\u00e5llas af d\u00e4rtill l\u00e4mplig person. Svar till \"K.\",\", Dagens Nyheters Hufvudkont. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585598-ZONE524237518",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1224,
      7397,
      568,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nr 3 Birkagatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585598-ZONE524237519",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1119,
      7483,
      764,
      280
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 \u00e5 3 rums l\u00e4genheter, sol och fri utsikt, alla bekv\u00e4mligheter. Visas alla dagar af Portvakt. 37 ItcgcriiiKSgntmi. Ku genast 2 Ruin och k\u00f6k, \u00e5t. g\u00e5rden. Vidare 1 tr. 2 Rum, k\u00f6'k och tambur att hyra fr\u00e5n den 1 April. OBS. S;kilda ingi\u00e5ngar. Beses hvarje dag denna vecka efter kl. 1. Tegn\u00e9rgatan 23, 1 tr., \u00f6. g.. Hasle. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585599-ZONE524237523",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1264,
      7778,
      470,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tv\u00e5 Rum. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585599-ZONE524237524",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1116,
      7869,
      761,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Klara V\u00e4stra Kyrkogata 11, 1 tr. Portvakten visar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585600-ZONE524237525",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1227,
      7951,
      549,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vacker, om\u00f6bl. Dubblett ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585600-ZONE524237526",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1117,
      8014,
      612,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "finnes nu ledig i anseende till resa. Barnhusgatan 3, 2 tr. Rikst. 61 20. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585601-ZONE524237527",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1179,
      8094,
      643,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r Ugp\u00e4n eller 2 b\u00e4ttre herrar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "19"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585601-ZONE524237528",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1115,
      8159,
      763,
      142
    ],
    "has_part": [],
    "content": "finnes en mattbelagd, v\u00e4l m\u00f6blerad Dubblett att hyra genast. Drottninggatan 93, 2 tr. upp. M\u00f6bl. Dufoblett med pia.nino, \u00e4fven Enkelrum. Kungsgatan 32. Tel. Brunkeberg 2163. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585601-ZONE524237530",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2378,
      6937,
      154,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 242 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585601-ZONE524237531",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2071,
      6987,
      765,
      262
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till nu, n\u00e4r vi alla. ekola g\u00e5 ut o-ch v\u00e5ga v\u00e5ra lif tilleammans? \u2014 Stalla till br\u00e5k med dig 1 \u2014 Tom, re\u00aete erig och gick bort till skrrfbordet, \u00f6fver hvilket han s\u00e5g p\u00e5 tnn v\u00e4n. \u2014 Trodde du att jag skulle g\u00f6ra det? ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585601-ZONE524237533",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2104,
      7257,
      439,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Ja \u2014 jag t\u00e4nkte det. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585601-ZONE524237534",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2104,
      7302,
      191,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 CraiJey! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585601-ZONE524237535",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2065,
      7346,
      770,
      985
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Och nu ftjde Torns uttryck f\u00f6rtviflan; det var som hoe en m\u00e4nnisika, hvilken\u00bb fn.rh\u00e5gor n\u00e5tt tnn h\u00f6jdpunkt och som \u00e4ir tvunr gen att m\u00f6ta en l\u00e4nge, v\u00e4ntad, l\u00e4nge afvand, men slutligen n\u00e4ra. \u00f6fverii\u00e4migande kris. Hans \u00f6gon m\u00f6tte Craileys klara blick, medan hanis hand nerv\u00f6st plockade bland papperen p\u00e5 bordet. \u25a04 Nej, b\u00f6rjade han stammande, un-dcr pinsam, f\u00f6rl\u00e4genhet och tvekan. Det t\u00e4nkte jag inte \u2014 jag menade att, p\u00e5 samma s\u00e4tt, bara en eak i dem h\u00e4r andra \u2014 den h\u00e4r andra angel\u00e4genheten, eom tycks vara s\u00e5 tilltrasi&lad och sv\u00e5rl\u00f6st \u2014 bara en sak har blifvit klar. Jag tycker inte att... att... \u2014 H\u00e4r drog han ett djupt andedrag innan han med \u00f6kad nervositet fortfor \u2014 att om man tycker om en m\u00e4nniska och haj- lefvat ihop med honom i m\u00e5nga \u00e5r \u2014 det vill s\u00e4ga, om man verkligen \u00e4r honom en sann. v\u00e4rn \u2014 att man skall s\u00e4tta s\u00e5g p\u00e5 sina h\u00f6ga h\u00e4star ocb d\u00f6ma honom. Att d\u00f6ma\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585601-ZONE524237537",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3342,
      6941,
      139,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "-- 247 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585601-ZONE524237538",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3037,
      6993,
      760,
      216
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00e5 gr\u00e4sptanen utanf\u00f6r verandan. \u2014 Hon \u00bbtod d\u00e4rute och l\u00e4ste en, artikel som jag hade l\u00e4st nere i staden och som eatt\u00bb in i ett etxtrablad af den h\u00e4r ruttna tid ningen, ut\u00ab\u00e4ndt ett par timmar f\u00f6rut. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585601-ZONE524237539",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3073,
      7218,
      246,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 \u00c4n, Redan ] ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585601-ZONE524237540",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3034,
      7263,
      764,
      1067
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Vet ni hvad eom rstod i denna artikel, mrs Tan berry, vet ni det? \u2014 Fast\u00e4n han andades tungt, hade ma- Canewe hittills tvingat sig till ett vie\u00aet yttre- lugn, men, nu var det honom om\u00f6jligt att l\u00e4ngre estyra ratt raseri, och springande upp, slog han med knogarna p\u00e5 sin bara, knutna hand ett h\u00e5rdt slag i en af verandapelarna. \u2014 Vet ni hvad det stod d\u00e4r? Det var ett loftal \u00f6fver den f\u00f6rbannade Van revel! Det skulle f\u00f6rest\u00e4lla en skildring ai v\u00e4rfningetn af hane f\u00f6rd\u00f6mda kompani, men det var ingenting annat- \u00e4n ett f\u00f6rh\u00e4rligande af den neger\u00e4lskande kanaljen! Hans kompani, en hop kr\u00e4k som komma att springa \u00bbom f\u00e5r f\u00f6r den f\u00f6neta mexikanen \u2014 valde honom i g\u00e5r till Bin kapten, och i dag hajhan blifvit utn\u00e4mnd till major! Diet \u00e4r s\u00e5 att hj\u00e4rtat h\u00e5ller p\u00e5 att stanna i mig n\u00e4r jag t\u00e4nker p\u00e5 det \u2014 den raokaren major! Gode Gud, skall jag d\u00e5 aldrig slippa h\u00f6ra talas om honom! Det \u00e4r Cuimnaingis, den narren, den ljugande, krypande, idiotoeka \u2666\u00e5jien- som akrifvit det; b an borde \u00f6kiutas ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585601-ZONE524237541",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4407,
      6943,
      152,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 246 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585601-ZONE524237542",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4103,
      6992,
      760,
      399
    ],
    "has_part": [],
    "content": "narre \u00f6gon med t\u00e5rar. \u2014 Hvad tj\u00e4nar det till att ni f\u00f6rst\u00e4ller er? fortfor hon eorgnet. Ni hair inte talat v\u00e4nligt till henne sedan ni kom hem. Tror ni att jag \u00e4r blind f\u00f6r det? Ni var ingen elak man \u00e5t den stackars flickans mor; hvarf\u00f6r kan ni d\u00e5 inte vara en god far f\u00f6r ert- barn ? \u2014 Kanoke ni borde b\u00f6rja med att be henne vara en god dotter for mig. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585601-ZONE524237544",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4134,
      7399,
      441,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Hvad har hon gjort? ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585601-ZONE524237545",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4099,
      7445,
      763,
      886
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 K vad len innan, jag reste sprang hort till en eld-svada och uppf\u00f6rde sig d\u00e4r som en vanlig gatslinka. Den Careiweska far mil jens danier ha aldrig f\u00f6rr f\u00f6rv\u00e4j-fv\u00abit sig ryktbarhet af dot slaget. \u2014 \u00c5, skr\u00e4p! sade mrs Tamberry. \u2014 Morgonen d\u00e4ri\u00e5. nar jag gjorde henne f\u00f6rest\u00e4llningar betr\u00e4ffande hennes uppf\u00f6rande,, trotsade och f\u00f6rol\u00e4mpade hon mig pliktskyldigast. \u2014 Jag kan t\u00e4nka mig med hvilken fink\u00e4nslighet ni gjorde hemne edra ''f\u00f6rest\u00e4llningar'' I Hvad har det f\u00f6r resten att g\u00f6ra; med ert brutala beteende i eftermiddag, Robert Carewet \u2014 Mycket smickrad af uttrycket! ev anade han. N\u00e4r jag kom hem i dag, fann jag henne l\u00e4sande det d\u00e4r. \u2014 H\u00e4n pekade p\u00e5 em hop sm\u00e5 papperslappar, fragment af mr 0,umniuj4s' tidning, aotn l\u00e5go kringstr\u00f6dda ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585601-ZONE524237550",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5367,
      6934,
      148,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 243 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585601-ZONE524237551",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5061,
      6976,
      756,
      178
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och allt s\u00e5dant, b\u00f6r v\u00e4il inte komma i fr\u00e5* ga. Och det f\u00f6refaller mig f\u00f6r resten, som om- du har f\u00f6rsatt dig sj\u00e4lf i en ganska sv\u00e5r dilemma,, Crailey. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585601-ZONE524237552",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5097,
      7164,
      436,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Ja, det har du r\u00e4tt i. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585601-ZONE524237553",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5059,
      7206,
      758,
      669
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Det \u2014 Tom s\u00e5g nu upp med ett n\u00e4stan darrande leende \u2014 \u00e4r, tror jag, allt hvad jag har att s\u00e4ga i saken. Tycker da det tillh\u00f6r din b\u00e4sta v\u00e4n att uts\u00e4tta dig f\u00f6r tadel ? Det f\u00f6refaller mig som om, i fall det n\u00e5gonsin varit ett tillf\u00e4lle nar jag borde st\u00e5 dig bi, s\u00e5 \u00e4r det nu. En tystnad f\u00f6ljete, hvarunder die b\u00e5da s\u00e5r go p\u00e5 hvarandra tv\u00e4m\u00f6fver skrifb-ordet \u00e5 halfdunklet. Tom v\u00e4nde \u00e5ter bort blicken n\u00e4r Crailey \u00f6ppnade l\u00e4pparna. \u2014 Och trot\u00ae allt, sade Crailey andl\u00f6st, \u00e4r det din mening att inte s\u00e4ga n\u00e5got? \u2014 Hur skulle jag kunna det, Crailey ? eaide Tom Vanrevel ooh gick ut. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585601-ZONE524237557",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5405,
      7992,
      64,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "XV. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718919#1-2-ARTICLE54585601-ZONE524237558",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5057,
      8062,
      758,
      262
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mm Tan berry satt ooh sij\u00f6ng vid pianot om \"En t\u00e4rna sk\u00f6n,-med armar bara, h.ufrud s\u00e4nkt i b\u00f6n och t\u00e5rar i de \u00f6gon klara\" f\u00f6\u00abr att f\u00f6rs\u00f6ka l\u00e4tta- den melankoli aom tyngde henne, men Nelson, som just stansat ute i korridoren f\u00f6r att lyssna tiii Lai# ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  }
]