[
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594243-ZONE524311711",
    "@type": "Text",
    "box": [
      252,
      265,
      317,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N:r 12506 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594243-ZONE524311712",
    "@type": "Text",
    "box": [
      319,
      338,
      189,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(B) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594243-ZONE524311713",
    "@type": "Text",
    "box": [
      627,
      250,
      1949,
      188
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DIGEB NYHETER. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "49"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594243-ZONE524311714",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2585,
      240,
      1028,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tisdagen den 7 Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594243-ZONE524311715",
    "@type": "Text",
    "box": [
      257,
      488,
      746,
      152
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dagens Nyheter utgifves i dag i tv\u00e5 nummer (A och B). ik",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594243-ZONE524311716",
    "@type": "Text",
    "box": [
      256,
      640,
      762,
      195
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g \u00c4-numrot inneh. f\u00f6ljande annot) srubriker: Divers\u00a9 annonser f\u00f6re texten, Ofientliga n\u00f6jen, Sammantr\u00e4den, Utbjucles hyra, Aistandas hyra, F\u00f6rloradt, Tillvarataget och Diverse. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594244-ZONE524311717",
    "@type": "Text",
    "box": [
      335,
      976,
      622,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms-Nyheter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594244-ZONE524311718",
    "@type": "Text",
    "box": [
      335,
      1108,
      618,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Uppb\u00f6rdsst\u00e4mman. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594244-ZONE524311719",
    "@type": "Text",
    "box": [
      478,
      1199,
      326,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett godt resultat ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594244-ZONE524311720",
    "@type": "Text",
    "box": [
      262,
      1266,
      762,
      1435
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den nu afslutade uppb\u00f6rds&t\u00e4mman liar l\u00e4mnat till resultat att af de 121,922 f\u00f6rfallna debet post erna influtit 62,997, s\u00e5lunda omkring 51,s procent. Summan af de inbetalda skattemedlen \u00e4r 5,809,278 kr. Det debiterade beloppet var 6,247,196. Vid motsvarande st\u00e4mma f\u00f6rra \u00e5ret inbetalades af 117,782 debetposter 58,839, t\u00e5 lunda i procent 49,96. Det debiterade beloppet var d\u00e5 5,500,960 kr., af hvilket infl\u00f6to 6,122,339 kr. \u00c5r 1903 inbetalades p\u00e5 f\u00f6rsta uppb\u00f6rdsst\u00e4mman 44 procent af debiterade poeter och \u00e5r 1902 omkring 39. \u00d6kningen i antalet influtna debetpo.*' er torde kunna tillekrifvae dels l\u00e4ttnader i \u00f6j\u00e4lfva uppb\u00f6rden, s\u00e5som inr\u00e4ttandet; af sj\u00e4lfva uppb\u00f6rden, s\u00e5som inr\u00e4ttandet af flera kaeisor och uppb\u00f6rdsst\u00e4mmans utstr\u00e4ckning ven p\u00e5 eftermiddagarna, dels b\u00e4ttre j-rd nad och sk\u00e4rpt indrifning (tills\u00e4ttandet af en uppb\u00f6rds) nepekt\u00f6r och f\u00e4sta uppb\u00f6rdsm\u00e4n, en f\u00f6r hvarje rote). I antalet debetsedlar ing\u00e5 omkring 30,000 \u00bbom blott upptaga s. k. personella utskylder, slutande p\u00e5 belopp af omkring .1 kr. B\u00f6tesbeloppet f\u00f6r uraktl\u00e5tenhet att betala dessa p\u00e5 uppb\u00f6rdsst\u00e4mman utg\u00f6r blott 1 \u00e4 2 \u00f6re, och det \u00e4r naturligt att in\u00e5nga hellre b\u00f6ta \u00e4n att st\u00e5 kanske timtals i k\u00f6 \u00e5 st\u00e4mman. Resultatet af uppb\u00f6rden kan s\u00e5lunda s\u00e4gas vara godt. Innan de omtalade reformerna i uppb\u00f6rds- och indrifningsv\u00e4sendet inf\u00f6rdes, infl\u00f6to p\u00e5 f\u00f6rsta st\u00e4mnian endast omkring 38 procent af debetposterna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594244-ZONE524311725",
    "@type": "Text",
    "box": [
      266,
      2832,
      777,
      3954
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Him bobolaget \u00f6har sitt ha pilat. P\u00e5 bolagsst\u00e4mma p\u00e5 m\u00e5ndagen med del\u00e4garna i Stockholm\u2014Rimbo j\u00e4rnv\u00e4griaktiietbolag beisl\u00f6ts i enlighet med styre feens f\u00e4rtsJag alt utsl\u00e4ppa nya aktier till aik,tMagarna intill ett antal af 5.240 mot 110 kr. f\u00f6r hvarje aktie samt att \u00f6ka aktiekapitalet, s\u00e5 att detta skutte utg\u00f6ra l\u00e4gst 1,200,000 ooh h\u00f6gfst 3,600,000 kr. \u00c5fveno\u00e5 bed\u00f6te en \u00e4ndriwg af bo'lagE&gt;ordningenu \u00a7 3, samt bomyndigadea ntyrel\u00aeen f\u00f6rs\u00e4lja de aktier hvilka icke p\u00e5 grund af don f\u00f6rutvarande aktie\u00e4gare f\u00f6rbeh\u00e5llna f\u00f6re tr\u00e4 des r\u00e4t ton tecknades. Foderbristen i Bohusl\u00e4n. Med anledning af ing\u00e5ngna ans\u00f6kningar om gratisfoder och af de rapporter som erh\u00e5llits fr\u00e5n ombud, uts\u00e4nda af hush\u00e5llningss\u00e4llskapet i G\u00f6teborgs och Bohus l\u00e4n, ber\u00e4knas att ytterligare 500,000 kg. foder beh\u00f6fvas till utdelning i l\u00e4net. S\u00e4llskapets f\u00f6rvaltningsutskott hoppas ocks\u00e5 bli i /\u00bband att utTlela denna ansenliga foderkvantj^et. Ledning af /tro f\u00e5rskurs. K.m:t har anvisat 50C kr. till arfvoden \u00e5t rektor, l\u00e4rare och l\u00e4rarinnor vid folkskoleseminariet i Stockholm f\u00f6r ledning af prof\u00e5rskursen vid seminariet. H\u00f6gre fothshola. K. m:t harmed- gifvit att s\u00e5som underst\u00f6d \u00e5t G\u00f6tiska f\u00f6rbundets h\u00f6gre folkskola i M\u00f6lndal inom F\u00e4ssbergs f\u00f6rsamling m\u00e5 fr\u00e5n ooh mod \u00e5r 1906 och tillsvidare utg\u00e5 ett belopp af 2,400 kr. Slochhotms polisbef\u00e4lsstitlskap bar nu h\u00e5llit sitt konstituerande sammantr\u00e4de, d\u00e4rvid, sedan det f\u00f6religgande stadgef\u00f6rslaget med n\u00e5gra sm\u00e4rre f\u00f6r\u00e4ndringar antagits, valet af styrelse utf\u00f6ll fiSTimda: ordf\u00f6rande kommiVearie H. Engnell, vice ordf\u00f6rande kommissarie V. Ekstr\u00f6m, sekreterare \u00f6fverkonstapel A. Hjelm, vice sekreterare \u00f6fverkonstapel J. A. Jakobsson, skattm\u00e4stare \u00f6fverkonstapel G. Ros\u00e9n samt \u00f6friga (styrelseledam\u00f6ter inspektionskonsitapel H. Ek och detektivkonstapel E. Ahlstr\u00f6m. &gt; Tandl\u00e4kareexamen aflades p\u00e5 l\u00f6rdagen vid tandl\u00e4kareinstitutet af f\u00f6ljande t-arvdlikarokandidatar: fru Nonny Lundb\u00e4rg, stockh., ircr Otto Bogren, hbg., Sigfrul Bretz, lund., Biri\u00bb Enestr\u00f6m, stockh., Axel Eriksson, g\u00e4str.-h-\u00e4ta., Tage Essen-M\u00f6ller, gbg., Tor Guiron, utoa&fe., ooh Alfred 6&lt;urle, stiockih. Engelskt motstycke till S. H. T.fejtten. En fru p\u00e4, Gottland liar i da- Sarrui erh\u00e5llit ett bief fr\u00e5n England, hvari bl. a. omtalas att i staden Winchester helt nyligen h\u00e5llits en fest, efter hvilken ett flertal af rleltagarna insjuknade i tyfoidfeber, och domprosten i Winchester afled efter ett par dagars\u00bb sjukdom. Orsaken har konstaterats vara ostronf\u00f6rgiftning, hvadan allts\u00e5 har f\u00f6religger ett motstycke till S. H. T.-festen \u00e5 Grand Hotel i Stockholm. Kommunalt f\u00f6redrag. \"Hvadhuf- vudstadens styrelse gjort f\u00f6r de bredare lagren t samh\u00e4llet\" blir \u00e4mnet f\u00f6r det f\u00f6redrag som stadsfullm\u00e4ktiges f\u00f6rre sekreterare, d:r M. Rubenson, kommer att p\u00e5 uppdrag af Centralf\u00f6rbundet f\u00f6r socialt arbete fC. S. A.) b\u00e5lla i SVjlkets lrus om onsdag kl. 8.15 e. m. Biljetter \u00e5 25 \u00f6re erh\u00e5llas vid ing\u00e5ngen. Scenska sj\u00f6namnen. Docenten vid G\u00f6teborgs h\u00f6gskola E. Hellquist liar f\u00f6r ut\u00e5tv\u00e4nde i tryck af ett vetenskapligt arbete, med titel Studier \u00f6fver de \u00bbvenska sj\u00f6namnens h\u00e4rledning och historia, erh\u00e5llit ett statsunderst\u00f6d af \u00ab00 kr. Un hohhandelsshola kommer att inr\u00e4ttas i hufvudstaden, till en b\u00f6rjan i form af en tv\u00e5 m\u00e5naders kurs, som begynner n\u00e4sta 15 juni. Den har tillkommit p\u00e5\u00bb initiativ och beslutande af bokf\u00f6rl\u00e4ggarf\u00f6reningarna. Till f\u00f6rest\u00e5ndare f\u00f6r akolan \u00e4r antagen prof. C. Fahlstedt, som i Leipzig och K\u00f6penhamn studerat liknande skolor. Undervisning kommer att l\u00e4mnas i olika till facket h\u00f6rande branscher, litteraturhistoria, spr\u00e5k m. m. Tidskrift i gymnastik. K. m:t har anvisat ett belopp af 500 kr. s\u00e5som underst\u00f6d f\u00f6r utg ifvan de af Tidskrift i gymnastik under 1905. Kungsholmens andra automatrestaurang \u00f6ppnas i dagarna i den nybyggda egendomen nr 16 Handtverkareiralan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594244-ZONE524311748",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1045,
      496,
      767,
      3541
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"Spiritistisht medium\" inf\u00f6r ihsdagen! I v\u00e5ras ett \u00e5r sedan in-r l\u00e4mnade f\u00f6rre torghandlaren D. A. Dahlin h\u00e4rst\u00e4des till justitieombudsmannen en skrifvelse, hvari han anger d:r A. Bohme f\u00f6r det denne oriktigt uppgifvit honom vara sinnesrubbad ooh \u00f6fverl\u00e4karen vid Katarina sjukhus, d:r Bystedt, f\u00f6r det denne underl\u00e5tit att unders\u00f6ka honom undeT de 18 dygn han varit intagen pi sjukhuset. Hr Dahlin presenterar sig sj\u00e4lf f\u00f6r justitieombudsmannen p\u00e5 f\u00f6ljande s\u00e4tt: \"Jag \u00e4r ett spiritistiskt medium, det vill s\u00e4ga en person genom hvilken andar stundom tala\". Justitieombudsmannen l\u00e4mnade skrifvelsen utan afseende. Nu har en fil. d:r och vice h\u00e4radsh\u00f6fding O. J. Hultgren (enligt adresskalendern boende i Stockholms nya sjukhem vid Drottningholmsv\u00e4gen) fr\u00e5n trycket utgifvit en skrift \"om ett v\u00e5ld mot den personliga friheten\", till\u00e4gnad riksdiag&lt;en. D:r Hultgren tager h\u00e4r \"mediet\" 1 f\u00f6rsvar och anser att justitieombudsmannen\u00bb f\u00f6rfarande att utan inh\u00e4mtande af f\u00f6rklaring l\u00e4mna utan afseende en anm\u00e4lan om kr\u00e4nkning af den personliga friheten p\u00e5 .grund af l\u00e4kares omotiverade f\u00f6reskrift p\u00e5kallar ett ogillande af riksdagen. Blommor \u00e5t de sjuka. Hela den \u00e5 Gartners\u00e4llskapets h\u00f6gtidsdag utst\u00e4llda, af omkring 150 l\u00f6kar best\u00e5ende hyaointgruppen har af utst\u00e4llaren, fr\u00f6handlare Ii. Svenson, under m\u00e5ndagen \u00f6fverl\u00e4mnats till lika f\u00f6rdelning mellan Sofiailiemmet ooh Serafimerlasarettet. Ett Mehlagdt nej. Genom k. m:ts dom den 19 september 1904 f\u00f6rklarades ett af f\u00f6reningen Det samh\u00e4llsbevarande arbetareaamfundets sj\u00e4lEhj\u00e4lpskassa fattadt beslut om \u00e4ndring i f\u00f6reningens stadgar ogiltigt, hvarj\u00e4imte det \u00e5 sammantr\u00e4det den 3 april 1901 f\u00f6rr\u00e4ttade styrelsevalet upph\u00e4fdes. H\u00e4refter anh\u00f6llo \u00e5ngb\u00e5tsbef\u00e4lliafvifren K. Wahlberg och bokf\u00f6raren B. U. Fr\u00f6derberg lios \u00f6fverstaVtJi\u00e5llare\u00e4mbetet bland annat om aff\u00f6rande ur \u00e4mbetets f\u00f6remngsregister af allt som efter ber\u00f6rda 3 april 1901 blifvit i fr\u00e5ga om sagda f\u00f6rening i registret intaget, men genom beslut den 28 sistlidne oktober fann \u00f6fverstiYtih\u00e5llare\u00e4mbetet p\u00e5 anf\u00f6rda sk\u00e4l denna ans\u00f6kning icke till n\u00e5gon \u00e4mbetets \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6ranleda. \u00f6fver detta beslut ha nu hrr Wahlberg och Fr\u00f6derberg anf\u00f6rt besv\u00e4r hos k. m:t, med yrkande om bifall till sin h09 \u00f6fverst\u00e5th\u00e5llare\u00e4mbetet gjorda anh\u00e5llan. Det samh\u00e4llsbevarande arbetaresamfundets sj\u00e4lfhij\u00e4lpskassa ben\u00e4mnes numera F\u00f6reningen industriidkarnes l\u00e5uekas-sa, och sedan dess styrelse h\u00f6rts, har \u00f6fverst\u00e5th\u00e5llare\u00e4mbetet i skrifvelse till k. m:l beslutat vidh\u00e5lla sina tidigare gifna sk\u00e4l f\u00f6r afslag \u00e5 framst\u00e4llningen. Olycksh\u00e4ndelse med d\u00f6dlig utg\u00e5ng. Inom S:t Eriks bryggeri \u00e4r ett \u00e5ngpannelille under uppf\u00f6rande och liela taket skall best\u00e5 af j\u00e4rnkonstruktion. Vid half 5-tiden p\u00e5 m\u00e5ndag e. ni. hade man hissat upp en del af j\u00e4rntakstolen, d\u00e5 j\u00e4rnbalkei) slant ett stycke fr\u00e5n linan och med kraft f\u00f6ll mot ett br\u00e4de. \u00c5 detta br\u00e4de stod i nr 39 Handtverkaregatan boende timmermannen Karl Andersson, hvilken vid st\u00f6ten f\u00f6rlorade fotf\u00e4stet och st\u00f6rtade ned i marken. Han erh\u00f6ll d\u00e4rvid s\u00e5 sv\u00e5ra skador \u00e5 hufvud och brast att han efter en kort stund afled. \u00c5ter en svensk \u00e5ngare f\u00f6rsvunnen. \u00c5ngaren Halland, som afgick fr\u00e5n Narvik den 21 i f\u00f6rra m\u00e5naden med malmlast, destinerad till Middlesbrough, har se dan dess icke afh\u00f6rts, hvadan man fruktar att \u00e5ngaren g\u00e5tt under med man och allt. Den hemmah\u00f6rde i G\u00f6teborg, hufvudredare A. Biostr\u00f6m & Son, var byggd af et\u00e5l \u00e5r 1890 i Stockholm, m\u00e4tte 2,418 reg.-ton och var klassad 100 A i Lloyds Beg. fjek som slutade med d\u00f6den. En 7-\u00e5rig gosse vid namn Malmqvist blef under k\u00e4lkbacks\u00e5kning i l\u00f6rdags i \u00bbtora backen i Sabbatsbergsparken s\u00e5 illa skadad att han samma dag afled \u00e5 sjukhuset, dit han f\u00f6rdes. Ameri ka\u00e5ngar ne. Cunardlinjens post -ooh express\u00e5ngare Lucania anl\u00e4nde till Newyork den 3 februari. Allt v\u00e4l ombord. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594244-ZONE524311765",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1054,
      4167,
      759,
      735
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arbetaref\u00f6reningens f\u00f6rel\u00e4sningar (52 Malmskillmuisgatau) komma att under innevarande vecka afhandla: Tisdag, kl. 8. IS e. m., juris kand. G. Stjern,stedt: Den svenska \u00e4kten\u00e4kapslagstiifuiingen. IV. \u00c4ktenskapsf\u00f6rord. Boskillnad. R\u00e4ttsf\u00f6rh\u00e5llanden vid makes dod; torsdag, kl. 8.16 e. m., med. d:r Ivan Bratt: M\u00e4nniskokroppen i friskt och sjukt tillst\u00e5nd. III. Hj\u00e4rt- ooli karl sju-kdoniarne (med ljusbilden; fredag, kl. 8.15 e. in., amanuensen A. Hammarskj\u00f6ld: Magnus Gabriel De la Gardies sista dagar; s\u00f6ndag. kl. 7 e. m\u201e fil. ikand. J. P. Vel\u00e4nder: Japane f\u00f6rsta ber\u00f6ring med europ\u00e9erna ooh kristendomen 1642\u20141640 ooh d\u00e4rp\u00e5 f\u00f6ljande afap\u00e4rrning (med ljusbilder). Tilltr\u00e4de till alla dessa f\u00f6rel\u00e4sningar \u00e4r fritt f\u00f6r medlem af Stockholms araetaref\u00f6renimg; af \u00f6friga erl\u00e4gges en intr\u00e4desaV-ft af 10 \u00f6re. Seriebiljetter, g\u00e4llande f\u00f6r tiden januari\u2014arpril, g\u00e4ljas f\u00f6r 50 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594244-ZONE524311768",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1059,
      5041,
      759,
      1672
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ny befordringsstrid inom tullverket. Genernltullstyrelsons milit\u00e4ra syniputior. F\u00f6r n\u00e5gon tid sedan meddelades att k. in: t gaf generaltulltityrelsen or\u00e4tt, n\u00e4r den p\u00e5 grund af milit\u00e4rmeriter ville till akeppsm\u00e4tartj\u00e4nwten befordra en af milit\u00e4rtj\u00e4nst bunden kapten framf\u00f6r en mera meriterad tullman. Generaltullstyrelsen synes emellertid fortfarande vid befordringsfr\u00e5gors afg\u00f6rande hysa en viss f\u00f6rk\u00e4rlek f\u00f6r i v\u00e5rt f\u00f6rsvars tj\u00e4nst antagligen ledan fullt sysselsatta officerare, att d\u00f6ma af det s\u00e4tt hvarp\u00e5 fr\u00e5gan om tills\u00e4ttandet af platsen som kustbevakningsbef\u00e4lhafvare i Hallands, G\u00f6teborgs och Bohus l\u00e4n blifvit lios styrelsen handlagd G en e ra! t u 11 s ty re Isen har till platsen f\u00f6rordat kaptenen vid flottan E. G. D. Majcliel. H\u00e4r\u00f6fver har en meds\u00f6kande, kontroll\u00f6ren vid packhiwinspektionen i G\u00f6teborg, F. N. Pe t ensson, anf\u00f6rt besv\u00e4r hos k. m : t Befattningen \u00e4r nyinr\u00e4ttad, sedan 1901 \u00e5rs riksdag vid reglerandet af tullverkets stater beslutit att den hittillsvarande milit\u00e4ra organisationen af kustbevakningen skulle upph\u00f6r a. Icke dess mindre, heter det i klagoskriften, har k. styre liven \u00e5beropat kapten Maechels f\u00f6reg\u00e5ende, bef\u00e4lsverksamhet som sk\u00e4l f\u00f6r att f\u00f6rorda honom framf\u00f6r klaganden \u2014 d. v. s. utan att i \u00f6frigt afgifva utl\u00e5tande om s\u00f6kandens \"skicklighet och p\u00e5litlighet\" \u2014 och icke f\u00e4st afseende vid s\u00f6kandenas f\u00f6rfattningek\u00e4nnedom, hvarvid enligt den f\u00f6reslagna instruktionen f\u00f6r kuatbevakningftchefema st\u00f6rsta vikten l\u00e4g- Klaganden, som i 28 \u00e5r varit anst\u00e4lld vid tullverket, anser sig i sistn\u00e4mnda h\u00e4nseende st\u00e5 framf\u00f6r kapten Maechel och har dessutom vid flera tillf\u00e4llen varit tillf\u00f6rordnad kustbevakningschef. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594245-ZONE524311774",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1983,
      562,
      457,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rbudskongressen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594245-ZONE524311775",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1830,
      641,
      771,
      4101
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fj\u00e4rde f\u00f6rbudskongressien \u00f6ppnades p\u00e5 m\u00e5ndagen i Templarhuset vid Bryggaregatan h\u00e4rst\u00e4des af organisationskommit^ t\u00e9ens ordf\u00f6rande, riksdagsman J. Bystr\u00f6m, med ett h\u00e4lsningstal till de n\u00e4Tvarandeombuden. Visserligen hade rusdrycks konsumtionen i v\u00e5rt land \u00f6kats sedan kongressen f\u00f6rra g\u00e5ngen var samlad f\u00f6r tre \u00e5r sedan, men nykterhets s\u00e4llskapens medlemsantal hade afsev\u00e4rdt \u00f6kat\u00bb, s\u00e5 att n\u00e5gon tillbakag\u00e5ng f\u00f6r r\u00f6relsen kan ej bli tal om. Af de st\u00f6rre s\u00e4llskapen r\u00e4knar godtemplarorden nu 156,000 medlemmar, bl\u00e5bandef\u00f6reningen 75,000, templarorden 51,000 och nationalgodtemplarorden 31,000 medlemmar. Verdandiorden, Hvita bandet m. fl. nykterhetss\u00e4llskap \u00e4ro \u00e4fven i raskt fram\u00e5tg\u00e5ende, framh\u00f6ll talaren. Sedan en nykterhetss\u00e5ng d\u00e4rp\u00e5 afsjungits h\u00f6ll kontraktsprosten J. G. Haz\u00e9n en kortar\u00a9 b\u00f6n, \u00e5tf\u00f6ljd af psalmen \"V\u00e5r Gud \u00e4r oss en v\u00e4ldig borg\". Upr&gt;ropet af ombuden f\u00f6retogs d\u00e4rp\u00e5 och framgick att kongressdeltagarnas antal var 91, hvaraf 75 ombud och 16 enskilda deltagare. P\u00e5 hr Bystr\u00f6ms f\u00f6rslag valdes till ordf\u00f6rande redakt\u00f6r Oskar Eklund, v. ordf\u00f6rande frih. Joseph Hermelin, Ulf\u00e5sa, och kass\u00f6r Carl Ekman, Eskilstuna. Till sekreterare uts\u00e5gs redakt\u00f6r Alexis Bj\u00f6rkman, Stockholm. Kongressen besl\u00f6t utse tv\u00e5 beredningsutskott. Till ledam\u00f6ter i det f\u00f6rsta valdes l\u00e4nsbokh\u00e5llare E. Agn\u00e9r, V\u00e4xj\u00f6, polisuppsyningsman Aug. Berglund, Boden, riksdagsm\u00e4nnen J. Ericson, Vallsta, och R. Johansson, J\u00f6nk\u00f6ping, pastor Aug. K\u00e4llberg, \u00d6stersund, samt redakt\u00f6rerna Eug. St\u00e5hlgren, G\u00f6teborg, och Alf. St\u00e4rner, K\u00f6ping. I det andra folkskoll\u00e4rarna G. Gran\u00e9r, Motala, P. Pehrsson, Ronneby, och A. J. Granstr\u00f6m, Timr\u00e5, kandidaten Aug. Ljunggren, Stockholm, redakt\u00f6r W. Skarstedt, Falun, .fru Augusta Widebeck, Str\u00e4ngn\u00e4s, och handlanden K. \u00d6hlin, Sundbyberg. Till utskottet nr 1 remitterades f\u00f6rslagen r\u00f6rande nykterhetsv\u00e4nnernas valmanifest, uttalande i r\u00f6str\u00e4ttsfr\u00e5gan samt maltdrycksf\u00f6rordningsfr\u00e5gan. Till utekottet nr 2 f\u00f6rslagen om statistik, nykterhetsundervisning, utst\u00e4llningsfr\u00e5gan samt nykterhetsfolkets ombudsman. Samarbetskommitt\u00e9ens sekreterare, kass\u00f6r C. Ekman, uppl\u00e4ste d\u00e4rp\u00e5 en redog\u00f6relse f\u00f6r kommitt\u00e9ens verksamhet sedan f\u00f6rra kongressen. Kommitt\u00e9en, som utg\u00f6r f\u00f6rbudskongressens f\u00f6rvaltningsutskott, best\u00e5r af cheferna och sekreterarna i de olika nykterhetes\u00e4llskapen. Vid f\u00f6reg\u00e5ende riksdagsval hade ett valmanifest affattats och publicerats enligt uppdrag af kongressen. Af \u00f6friga uppdrag namnes bl. a. fr\u00e5gan om neds\u00e4ttning i biljettpriset vid j\u00e4rnv\u00e4gsresor f\u00f6r nykterhetstalare, hvilken fr\u00e5ga \u00e4r f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r utredning hos vederb\u00f6rande Kongressen beol\u00f6t h\u00e4rp\u00e5 att b\u00f6rja behandlingen af mjltdrycklsfr\u00e5gan. Direkt\u00f6r Ernst Beckman inledde fr\u00e5gan om \u00f6let och bolagssystemet under framh\u00e5llande af att tiden nu \u00e4r inne f\u00f6r att \u00f6let blir likst\u00e4lldt med spritdryckerna och kommer under samma kontroll och lagstiftning. Redakt\u00f6r A. Bj\u00f6rkman inledde fr\u00e5gan om de s. k. alkoholsvaga maltdryckerna, mot hvilka nykterhetsfolket b\u00f6ra iakttaga en vise f\u00f6rsiktighet, enligt talarens mening. Lektor P. Waldenstr\u00f6m visade sig under den diskussion som d\u00e4rp\u00e5 f\u00f6ljde ha en annan uppfattning \u00e4n inledaren i fr\u00e5ga om bolagssystemets till\u00e4mpning p\u00e5 \u00f6lf\u00f6rs\u00e4ljningen. D\u00e4rigenom skulle, ans\u00e5g talaren, f\u00f6rvecklingar i o\u00e4ndlighet uppst\u00e5 mellan olika privatintressen, och bryggerierna skulle g\u00f6ra allt f\u00f6r att den ena varan blefve framh\u00e5llen framf\u00f6r den andra Flera andra talare upptr\u00e4dde mot tanken p\u00e5 legaliserandet af \u00f6lutsk\u00e4nkningen genom inr\u00e4ttande af bolagssystem med stat och kommunen s\u00e5som hufvudintreseentfer. \u00c4fven fr\u00e5gan om de alkoholsvaga maltdryckerna debatterades lifligt, hvarefter hela fr\u00e5gan remitterades till beredningsutskottet. Fr\u00e5gan om lagsbadgadt f\u00f6rbud mot all rusdryckshandel hade ej f\u00f6revarit vid n\u00e5gon f\u00f6rbudwkongresfl p\u00e5 flera \u00e5r. Med anledning h\u00e4raf gjordes framst\u00e4llning att kongressen i \u00e5r skulle g\u00f6ra ett uttalande, hvilket f\u00f6rslag h\u00e4nsk\u00f6ts till utskottet nr 1. Hela eftermiddagen upptogs af utskottsuammantr\u00e4den, hvilka f\u00f6rst sent afslutades. Kongressen sammantr\u00e4der \u00e5ter i dag kl 10 f. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594246-ZONE524311791",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1843,
      4870,
      759,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sanit\u00e4ra missf\u00f6rh\u00e5llanden p\u00e5 landsbygden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594246-ZONE524311792",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1840,
      5018,
      763,
      268
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ur provinsiall\u00e4karnes ber\u00e4ttelser. Ur provinsiall\u00e4karnes ber\u00e4ttelser, hvilka nu f\u00f6religga \u00e5 medicinalstyrelsen, meddela vi f\u00f6ljande axplockning: Fr\u00e5n en m\u00e4ngd h\u00e5ll klagas \u00f6fvar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594246-ZONE524311795",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1981,
      5322,
      493,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hulsovirtrigt dricksvatten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594246-ZONE524311796",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1843,
      5375,
      767,
      1403
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm\u00e4nt k\u00e4ndt \u00e4x att dricksvattnet \u00e5 landsbygden till st\u00f6rsta delen h\u00e4mtas fr\u00e5n gr\u00e4fda brunnar. M\u00e5ngenst\u00e4des \u00e4ro mellertid dessa ej tillr\u00e4ckligt skyddade, utan orenlighet f\u00e5r tillf\u00e4lle att nedrinna fr\u00e5n omgifningarna. Ol\u00e4genheterna och farorna h\u00e4raf bli desto bet\u00e4nkligare och f\u00f6r hvarje \u00e5r st\u00f6rre genom de missf\u00f6rh\u00e5llanden r\u00f6rande aftr\u00e4den, g\u00f6dselst\u00e4der, slask och afskr\u00e4dessamlingar hvilka f\u00f6refinnas litet hvarst\u00e4des. 1 regel utsl\u00e5s koksvatten, slask ooh skurvatten v\u00e5rdsl\u00f6st p\u00e5 bara marken. H\u00e4rigenom uppst\u00e5 ruttnande ooh odr\u00e4gligt stinkande polar, hvilka genomsyra marken, rinna ut till omgifningarna, f\u00f6rpesta luften, utg\u00f6ra under sommaren utkl\u00e4ckningsiplataer f\u00f6r otaliga flugor samt a\u00e5 f\u00f6roreua jordm\u00e5nen att det blir om\u00f6tjligt att inom omr\u00e5det erh\u00e5lla brukbart dricksvatten. I sammanhang h\u00e4rmed ber\u00e4ttas fr\u00e5n Trollh\u00e4ttan f\u00f6ljande, hvilket genom sitt starka sl\u00e4kttycke kanske skall kunna vara en v\u00e4gledning vid uppdagandet af den mystiska orsaken till de omskrifna tarmtyfusfallen \u00e5 Grand Hotel i Stockholm: \"Denna ort \u00e4r den enda i l\u00e4net d\u00e4r tarmtyfu3 \u00e4r inhemsk och permanent. Visserligen syn-as inv\u00e5narne vara t\u00e4mligen refrakt\u00e4ra, s\u00e5 att sjukdomen i regel \u00e4r lindrig. Det d\u00e5liga vattnet \u00e4r naturligtvis orsaken. S\u00e4rskildt det vatten som afli\u00e4mtea fr\u00e5n kanalen m\u00e5ste obetingadt anses vara ej blott bet\u00e4nkligt, utan i h\u00f6g grad h\u00e4lsovidrigt-, helst detsamma upptager kloakvatten, utvatten fr\u00e5n gator ooh v\u00e4gar samt slask fr\u00e5n \u00e5ngb\u00e5tar och smuts fr\u00e5n tv\u00e4ttbryggorna. F\u00f6rh\u00e5llandena betr\u00e4ffande s\u00e5v\u00e4l a.flopp som vattentillg\u00e5ng \u00e4ro ytterligt sorgliga och kr\u00e4fva med n\u00f6dv\u00e4ndighet att grundligt och snart bli afhj\u00e4lpta. De inneb\u00e4ra d\u00e4rj\u00e4mte en bet\u00e4nklig allm\u00e4n fara, ej blott f\u00f6r Trollh\u00e4ttan, utan j\u00e4mv\u00e4l f\u00f6r kringliggande ort. Blir d\u00e4rj\u00e4mte t. ex. en st\u00f6rre arbetsstyrka f\u00f6rlagd till Trollh\u00e4ttan, hade man utan tvifvel inom kort att bland denna ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594246-ZONE524311799",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2616,
      369,
      772,
      2003
    ],
    "has_part": [],
    "content": "arbetsstyrka motse en m\u00f6rdande taimtyfusepideml. Hith\u00f6rande angel\u00e4genheter lia \u00e5rligen under flera \u00e5r p\u00e5pekats. Det b\u00f6rjar k\u00e4nnas tr\u00f6stl\u00f6st att vidr\u00f6ra dem\". Osunda ocli bristf\u00e4lliga bostiidei. Allm\u00e4nt framlh\u00e5lles att boningshusen \u00bbro o\u00e4ndam\u00e5lsenligt uppf\u00f6rda, illa ombonaCe, kalla och dragiga. I J\u00e4mtland t. ex. ser man ofta mycket f\u00f6rfallna g\u00e5rdar, ooh det \u00e4r d\u00e5 vanligen e. k. bolagsg\u00e5rdar. Fr\u00e5n \u00c5sarnes socken ber\u00e4ttas att bolagens arrendatorer bo i brist p\u00e5 annan l\u00e4mplig bostad i samma byggnad som boskapen, ooh fr\u00e5n Hede skrifves att det d\u00e4r ej \u00e4r s\u00e4llsynt att m\u00e4nniiskor bo i f\u00e4husen. Den l\u00f6sa befolkningen bor ofta i sm\u00e5 .kojor, och en stor del af den manliga befolkningen tillbringar vintrarna i de i alla afseenden usla skogskojorna. Vidare har befolkningen stor ben\u00e4genhet att \u00e5tminstone vintertid tr\u00e4nga eig tillsammans i ett rum, \u00e4fven d\u00e4r flera rum finnas. Fr\u00e5n Neder-Kalix l\u00e4mnas f\u00f6ljande ruskiga skildring: \"B\u00f6nders och inhysingars bost\u00e4der \u00e4ro d\u00e5ligt omsedda, sakna innanf\u00f6nster och \u00e4ro mycket kalla och dragiga. Hos m\u00e5nga finnes ej mer \u00e4n ett rum, som d\u00e5 anv\u00e4ndes b\u00e5de till dag- ooh sofrum, men \u00e4fven p\u00e5 de rikare bondst\u00e4llena, d\u00e4r flera rum finnas att tillg\u00e5, har folket f\u00f6r vana att sammanpacka sig i ett enda, k\u00f6ket, b\u00e5de natt och dag. Det \u00e4r ej ovanligt att i en bonstuga f\u00e5 se, utom det oundvikliga s\u00e4ngsk\u00e5pet, 2\u20143 tv\u00e5manss\u00e4ngar rundt v\u00e4ggarna, s\u00e5ledes i samma rum sofplats f\u00f6r 10 \u00e5 12 personer. D\u00e5 h\u00e4rtill kommer att i samma rum f\u00f6rvaras seldon, srura ooh fr\u00e4na mj\u00f6lkbunkar, genombl\u00f6ta kl\u00e4der, delar af slaktade djur m. m., s\u00e5 f\u00f6ljer 'h\u00e4raf att luften i ett s\u00e5 \u00f6fverbefolksdt rum i synnerhet om morgnarna skall var* all deles f\u00f6rpestad. Dessutom ha inv\u00e5narn\u00bb \"\u00f6t vana att ligga under tjocka skinnf\u00e4liar ooh till h\u00e4lften p\u00e5kl\u00e4dda, hvilket allt g\u00f6r att de bli \u2014 i synnerhet de \u00e4ldre som aldrig bada \u2014 s\u00e5 inpyrda med smuts och snusk att lukten d\u00e4raf k\u00e4nnes ej allenast hemma bos dem, utan f\u00f6ljer med dem i kliylerna, s\u00e5 att de lukta illa l\u00e5ng v\u00e4g, d\u00e5 de \u00e4ro ute\". Fattighus onh fattigg\u00e5rdar synas ock vara i stort behof af kontroll. Dessa \u00e4ro -n\u00e4mligen ofta b\u00e5de primitiva ooh f\u00f6rfallna. M\u00e5ngenst\u00e4des finnes \u00e4fven \u2014 yttras i detta sammanhang \u2014 ett vidstr\u00e4ckt verksamhetsf\u00e4lt f\u00f6r egna hems-id\u00e9en. Tyv\u00e4rr synes man emellertid p\u00e5 flera platser i st\u00e4llet f\u00f6r uppf\u00f6randet af sm\u00e5 hus \u2014 \"egna hem\" \u2014 vilja l\u00f6sa bostadsfr\u00e5gan genom att bygga stora hyreskaserner, n\u00e5got som \u00e4r mycket beklagligt. S\u00e4rskildt i st\u00f6rre fabrikssamh\u00e4llen ar ocli f\u00f6rblir den s. k. egna hems-fr\u00e5gan s\u00e5v\u00e4l i socialt \u00bbom sedligt och sanit\u00e4rt h\u00e4nseende af den st\u00f6rsta betydelse. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594246-ZONE524311802",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2829,
      2404,
      351,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Otj\u00e4nliga sjukhus. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594246-ZONE524311803",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2624,
      2455,
      767,
      1423
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mycket g\u00f6res visserligen numera f\u00f6r en b\u00e4ttre sjukv\u00e5rd p\u00e5 landsbygden, men mycket \u00e5terst\u00e5r \u00e4nnu att g\u00f6ra \u2014^ s\u00e4ges det vidare. S\u00e5 t. ex. \u00e4ro flera af de till epidemilokaler utsedda och angifna l\u00e4genheterna helt visst ioke l\u00e4mpliga f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5let, och en och annan tj\u00e4nar s\u00e4kerligen blott som skylt f\u00f6r att p\u00e5 papperet f\u00f6retes. Alltf\u00f6r ofta kan isolering af de farsotssjuka eij \u00e5stadkommas, utan de f\u00e5 i regel kvarstanna i hemmet, med vanlig p\u00e5f\u00f6ljd att Iruseta samtliga f\u00f6r sjukdomen mottagliga medlemmar insjukna. Alltmer synes emellertid den \u00e5sikten tr\u00e4niga sig fram inom kommunerna att \u00e4ndam\u00e5lsenliga, s\u00e4rskilda farsotssjwklokaler \u00e4ro n\u00f6dv\u00e4ndiga och att kommunerna ej i l\u00e4ngden kunna undandraga sig att anskaffa s\u00e5dana. li\u00e4losv&dligu b\u00f6nem\u00f6ten ocli dansgillen. Flerst\u00e4des i landet finnas samlingslokaler i \u00f6fverfl\u00f6d \u2014 religi\u00f6sa, godtemplar, fr\u00e4lsningsarm\u00e9ens och n\u00f6jeslokaler \u2014d\u00e4r det om kv\u00e4llarna samlas folk, ibland flera dagar i veckan. Dessa m\u00f6ten, som s\u00e5 godt som alltid medf\u00f6ra utgift f\u00f6r de bes\u00f6kande, bruka fortfara till fram emot midniatt i mycket osund luft. D\u00e5 de bes\u00f6kande m\u00e5ste stiga upp tidigt om morgnarna, blir hvilan kort, odh n\u00e4r s\u00e5dana bes\u00f6k upprepas, neds\u00e4ttas krafterna af brist p\u00e5 s\u00f6mn. N\u00e4r d\u00e4rtill kommer att en \u00bbtor del af en arbetarfamiljs Inkomster g\u00e5r t.ill dylika utgifter, I&gt;li de \u00e5terst\u00e5ende tillg\u00e5ngarna f\u00f6r ringa att anskaffa god ooh kraftig f\u00f6da. Dessa omst\u00e4ndigheter' tillsammans undergr\u00e4fva synnerligast ungdomens h\u00e4lsa. Blodbrist och allm\u00e4n svaghet samt nervositet bli en f\u00f6ljd h\u00e4raf, och allm\u00e4nt k\u00e4ndt \u00e4r att just s\u00e5dana individer \u00e4ro synnerligen blottst\u00e4llda f\u00f6r tuberkulos. D\u00e4rj\u00e4mte har befolkningen f\u00f6r ovana att spotta p\u00e5 golfven, och d\u00e5 dessa, samlingslokaler s\u00e4llan eller ofullst\u00e4ndigt reng\u00f6ras, blir luften d\u00e4rinne \u00e4fven fylld af orent damm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594246-ZONE524311806",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2880,
      3917,
      262,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Otj\u00e4nlig f\u00f6da. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594246-ZONE524311807",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2629,
      3966,
      767,
      1004
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Af flera l\u00e4kare framh\u00e5lles den enformiga ooh ol\u00e4mpliga beskaffenheten af allmogens f\u00f6da ooh den allm\u00e4nt r\u00e5dande okunnigheten i matlagning samt n\u00f6dv\u00e4ndigheten af att. s\u00f6ka r\u00e5da bot h\u00e4remot. Undervisning i enkel matlagning m\u00e5ste anses lika viktig som undervisning i sl\u00f6jd ooh handarbeten. Och det \u00e4r att \u00f6nska att inr\u00e4ttandet. af hush\u00e5llsskolor och skolk\u00f6k kunde samla lika stort intresse omkring sig som sl\u00f6jden och handarbetet. Undervisning i matlagning skulle cj blott \u00e5stadkomma en b\u00e4ttre och h\u00e4lsosammare kost, utan \u00e4fven verka uppfostrande till sparsamhet, ordning ooh renlighet. \u00c5tskilliga brister och f\u00f6rdomar vid sp\u00e4da barns uppf\u00f6dande ooh v\u00e5rd synas ock \u00e4nnu vara r\u00e5dande, synnerligast inom familjer af arbetsklassen. F\u00f6r\u00e4ldrarna se n\u00e4mligen g\u00e4rna att de sm\u00e5 s\u00e5 tidigt soin m\u00f6jligt v\u00e4nja \u00bbig f\u00e5 smaka af samma mat som de sj\u00e4lfva anv\u00e4nda. De rubbningar som d\u00e4raf uppst\u00e5 negligeras merendels. \"Barnet \u00e4r sjukt f\u00f6r t\u00e4nder\", heter det d\u00e5. Barnet magrar af oaktadt den \"kraftiga f\u00f6dan\", f\u00e5r konvulsioner, anses ha \"l\u00e4rsjukan\",sjukan\", \"sm\u00f6rjes f\u00f6r riset\" och behandlas inv\u00e4rtes med \"hvitl\u00f6kssirap\" eller \"prinsens akta droppar\", utv\u00e4rtes med \"slagvatten\" och \"majbalsani\",balsani\", \"s\u00e5som man blifvit l\u00e4rd p\u00e5 landet\". Hvad som \u00e5terst\u00e5r f\u00f6r l\u00e4karen att g\u00f6ra i dylika fall \u00e4r merendels endast att \u2014 utf\u00e4rda d\u00f6dsattesten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594246-ZONE524311808",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2794,
      5005,
      438,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Spritdrycker och kaffe. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594246-ZONE524311809",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2633,
      5057,
      770,
      1665
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dryckenskapslasten uppgifves fr\u00e5n n\u00e5gra h\u00e5ll vara i aftagande. Fr\u00e5n andra h\u00e5ll uttalas en motsatt uppfattning. I Norrbottens l\u00e4n s\u00e4ges superiet vara i aftagande, i det att \"Hoffmans droppar\" numera ej anv\u00e4ndas s\u00e5 mycket som f\u00f6rr; likv\u00e4l f\u00f6rt\u00e4res \u00e4nnu p\u00e5 flera orter eau de colagne \u2014 \"kolijox\". Fr\u00e5n J\u00f6nk\u00f6pings l\u00e4n ber\u00e4ttas att denaturerad sprit f\u00f6rt\u00e4res med beg\u00e4rlighet i blandning med kaffe. Allm\u00e4nt klagas \u00f6fver det om\u00e5ttliga bruket af kaffe, som obevekligt medf\u00f6r magkatarr, bleksot och blodbrist med minskad arbetskraft och lifslust. En l\u00e4kare s\u00e4ger sig till ooh med ben\u00e4gen att tro att kaffet f\u00f6rorsakar mera \"oh\u00e4lsa' \u00e4n spriten. Patent\u00bb och luiinlnigsincdicin. Kvacksalfveri. Slutligen framh\u00e5lles det beklagliga i att mycket pengar lockas fr\u00e5n on okunnig och l\u00e4ttrogen befolkning ooh mycket ondt \u00e5stadkommes genom patent- och humbugsmedioin, som i stor m\u00e4ngd ta.ges fr\u00e5n en herr Htnriksson i \u00d6rebro, en \"\u00f6gondiagnostiker\" pastor Liljeqvist smnt en amerikansk hom\u00f6opat, den s. k. T\u00e5sj\u00f6doktorn m. fl. \u00c5 landsbygden \u00e4ro \u00e5tskilliga kvaoksalfvare \u2014 hemdoktorer \u2014 bosatta, ooh f\u00f6rtroendet till dem \u00e4r eg obetydligt, \u00e4fven bland de mera bildade, \"\u00f6gondiag-nostikern\" Liljeqvists \"l\u00e4ror\" om vaccinationens skadlighet har slagit djupa r\u00f6tter, isynnerhet inom Degerfors, ooh burit s\u00e5dan frukt att d\u00e5 vaooinat\u00f6ren kommit f\u00f6r\u00e4ldrarna ej blott v\u00e4grat att vaccinera sina barn, utan ock \u00f6fver\u00f6st vaccinat\u00f6ren med otidigheter, hvarf\u00f6r denne nu afsagt sig sin befattning. I J\u00f6nk\u00f6ping grassera en Sofia Larsson, som \u00f6fver hela riket s\u00e4ljer \"hemmagjord medicin\" mot magsjukdomar, en fru Lagerwall, som \"botar\" kr\u00e4fta., och m\u00e5nga \"specialister\" i engelska sjukan, hvarj\u00e4mte staden g\u00e4stas af utom boende kvacksalfvare, som d\u00e4r ha regelbundna mottagningar. Fr\u00e5n flera b\u00e5ll ber\u00e4ttas hurusom den \"amerikanske pillerdoktorn i Helgum\" \u00e4nnu lyckas narra enfaldigt folk att f\u00f6r stora pengar k\u00f6pa hans sockergryn. I Bksj\u00f6 praktiserar en Carl Lindstr\u00f6m fortfarande som tandl\u00e4kare, en Sofia Bergman med \"botande af fistlar\", m. fl. \u25a0\u25a0 . . . ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594247-ZONE524311813",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3430,
      412,
      725,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Furst Mirskis afg\u00e5ng. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594247-ZONE524311814",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3572,
      503,
      437,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ryska pressuttalanden ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594247-ZONE524311815",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3410,
      565,
      780,
      5252
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den ryska pressen syi&sek\u00e4tter sig naturligtvis utf\u00f6rligt med det e\u00e5 l\u00e4nge f\u00f6rut beb\u00e5dade, nu afgjorda vaktombytet p\u00e5 inrikmministerpoeten. Med f\u00e5. undantag uttrycka. sig tidningarna med mycken sympati om den afg\u00e5ende ministern, hvilkens goda afsikter vinna allm\u00e4nt erk\u00e4nnande, om han oeks\u00e5 ej hade kraft att genomf\u00f6ra dem. Men blotta brytningen med det Plehveska systemet \u00e4r nog att \u00e5t hans ministertid vinna det ryska folkets tacksarahet och historiens erk\u00e4nnande. Den frisinnade Petersburgtidningen Rt:ws likrifver bl. a. : Detta \"de goda f\u00f6resatsernas ministerium\"'rium\"' har r\u00e4ckt i knappt 5 m\u00e5nader, fr\u00e5n 8 september till 31 januari. Eedan i betraktande af att tiden f\u00f6r den afg\u00e5ngne ministerns verksamhet varit s\u00e5 kort vore det obilligt att v\u00e4nta att ha.n skulle hunnit utr\u00e4tta mycket. I yttre afseende inskr\u00e4nker sig ocks\u00e5 denna verksamhet till n\u00e5gra personf\u00f6r\u00e4ndringar och en f\u00f6r\u00e4ndring i polisens st\u00e4llning. I moraliskt afseende har dock furstens ministerverksamhet varit af vida st\u00f6rre betydelse och i Bysslands historia skall densamma s\u00e4kerligen en g\u00e5ng f\u00e5- namnet \"genombr\u00f6ttsministeriat\",nisteriat\", f\u00f6r att beteckna att d\u00e4runder en brytning skett fr\u00e5n byr\u00e5kratiskt godtycke och v\u00e5ld till r\u00e4ttoordning, fr\u00e5n ett uteslutande polism\u00e4ssigt s\u00e4tt att styra ett stort folk till civiliserad omsorg om deis behof i \u00f6verensst\u00e4mmelse med dess verkliga och ej blott p\u00e5 ett inskr\u00e4nkt s\u00e4tt tattade intrcrsen och uppgifter. Det \u00e4r l\u00e4tt nog att p\u00e5 detta \"de goda af aik te mas ministerium\" till\u00e4mpa Nekiasoffs ord om att \"goda impulser ej saknats, ehuru man ingenting lyckats f\u00f6rverkliga\".\". Men efter Plehves sj\u00e4lfm\u00f6rdande politik voro redan \"de goda impulserna\" i och f\u00f6r sig en f\u00f6rtj\u00e4nst. Sedan med Plehves d\u00f6d id\u00e9en om byr\u00e5kratins allmakt och f\u00f6rm\u00e5ga att oinfatta och dirigera, allt och att ers\u00e4tta hela samh\u00e4llet\u00bb verksamhet och initiativ hade blifvit begrafven, var det en of\u00f6rg\u00e4tlig merit redan det att proklamera f\u00f6rtroende gentemot samh\u00e4llet. Och detta f\u00f6rtroendes fr\u00f6n, uts\u00e5dda p\u00e5 det ryska samh\u00e4llslifvets mark, ha \u00e4nnu blott hunnit skjuta upp en U\u00f6stbr\u00e4dd. De f\u00e5 \u00e4nnu lof att \u00f6fvervintra under sn\u00f6n. Men s\u00e5dden \u00e4r gjord och man b\u00f6r ej gl\u00f6mma att den nu afg\u00e5ngne ministern var om ocks\u00e5 icke s\u00e5ningsijiannen, s\u00e5 dock ett, s\u00e5vidt p\u00e5 honom berodde, v\u00e4lvilligt st\u00e4mdt vittne till detta s\u00e5ningsaibete. Den fart med hvilken v\u00e4xten begynte skjuta upp f\u00f6rv\u00e5nade och skr\u00e4mde t\u00f6rh\u00e4nda ocks\u00e5 honom sj\u00e4lf. Men den historiska f\u00f6rtj\u00e4nsten om brytningen i s\u00e4ttet att betrakta regeringens uppgift tillkommer i hvarje fall furst Sviatopolk-Mirski. Furst Mirskis st\u00e4llning till pressen och den st\u00f6rre frihet \u00a9om under lians regim beviljats denna omn\u00e4mnes med erk\u00e4nnande. Pressen har d\u00e4runder icke beh\u00f6ft tar la \"Aesoiius' eller fiskarnas spr\u00e5k\", utan f\u00e5tt uttrycka \u00bbig \"p\u00e5 fullvuxna m\u00e4nniskors vis\" ; den har d\u00e4runder kunnat uttala det bildade Ryjvlands \u00f6nskningar, kunnat p\u00e5visa sjukdomarna i den ryska statskroppen och bevisa f\u00f6r Kuropa att Rysslands sj\u00e4l \u00e4nnu lefver och ehuru den djupt s\u00f6rjfr, dock icke f\u00f6rtviflar. Skada blott att denna tid varit s\u00e5 kort och att tankens och blodets naturliga lifaktighet i den f\u00f6rut afdomnade organismen blifvit betraktad s\u00e5som en febemjukdom, med den p\u00e5f\u00f6ljd att den friske patienten \u00e5ter utstr\u00e4ckta p\u00e5 s\u00e4ngen under tillsyn af misstrogna l\u00e4kare. Men atmosf\u00e4ren har dock tedan blifvit rensad. Ett uppeh\u00e5ll i utvecklingens g\u00e5ng kan visserligen g\u00f6ras. Men fr i hetsr\u00f6relsen i Rysiiland kan ieke stannas, ty det ryska folket kan icke upph\u00f6ra att exi&tera. Novosti uttalar i hufvudsak samma synpunkter som Russ. Underr\u00e4ttelsen om detta tillbakatr\u00e4dande skall, menar Novosti, mottagas med uppriktig sorg och beklagande \u00f6fverallt i Ryssland. Ofrivilligt uppstiger h\u00e4rvid tanken p\u00e5 en ny v\u00e4ndning i reaktion\u00e4r riktning. Vi vilja, s\u00e4ger Novoeti, icke vara profeter, ioke uttala gissningar, men ett kunna vi s\u00e4ga: det ryska folket, som nu blifvit i tillf\u00e4lle att klart uttala sina k\u00e4nslor, skall med djup och innerlig Sm\u00e4rta mottaga hvarje \u00e4fven det minsta symtom af \u00e5terv\u00e4ndande till det dystra f\u00f6rflutna. Novoje Vremja inneh\u00e5ller ocks\u00e5 ett sympatiskt uttalande om den afg\u00e5ngne ministern. Tyv\u00e4rr var han, s\u00e4ger tidningen, alltf\u00f6r kritisk mot sig sj\u00e4lf och hade Icke sj\u00e4lftillit och myndighet nog f\u00f6r att insistera p\u00e5 ett program som ;igde det ryska samh\u00e4llets sympati. Till karakt\u00e4ren fredlig och icke stridslysten, f\u00f6raktade han intrigerna i st\u00e4llet t\u00f6r att s\u00f6ka benegra dem och d\u00e5 han st\u00f6tte p\u00e5 opposition, begynte han sj\u00e4lf uppleta sina fel i st\u00e4llet f\u00f6T att strida. Under lugna och fredliga tider skulle han varit en utm\u00e4rkt ledare af inrikespolitiken, men tyv\u00e4rr mottog han i a rf fr\u00e5n f\u00f6reg\u00e5ende tider f\u00f6rvirring och oreda. Det vore dock alldeles or\u00e4tt att p\u00e5st\u00e5 att fursten genom sin godhet skulle gifvit leea tyglar \u00e5t de oroliga elementen och d\u00e4rigenom framkallat de senaste v\u00e5ldsamma h\u00e4ndelfierna. F\u00f6r att gendrifva, en s\u00e5dan tanke beh\u00f6fver man blott erinra om att politiska sk\u00f6rdar ej hinna mogna p\u00e5 fem m\u00e5nader. En afgjordt fientlig h\u00e5llning mot den afg\u00e5\u00e9nde ministern finner man d\u00e4remot i furst Mestjerskis organ Grasjdanin, som tillskrifver honom all skulden f\u00f6r den \"blodiga s\u00f6ndagen\" i Petersburg. Grasjdanin j\u00e4mf\u00f6r lians ministerbana med hans b\u00e5da f\u00f6reg\u00e5ngares, Sipjagin och Plehve, och yttrar att ingen af dessa fick ett s\u00e5 tragiskt slut som Mirski. \"De f\u00f6llo f\u00f6r m\u00f6rdarhand. liksom en fientlig kula &lt;-&gt;\u00e5 slagf\u00e4ltet sl\u00e5r gev\u00e4ret ur krigarens hand. Vida sorgligare \u00e4r Minekis \u00f6de ; han \u00e4r moraliskt d\u00f6d genom sivikna f\u00f6rhoppningar och f\u00f6rv\u00e4ntningar, genom insikten om sin egen nvaghet och genom str\u00f6mmar af ryskt blod.\" ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594247-ZONE524311824",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3430,
      5957,
      765,
      304
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dyr lunch. Med V\u00e4ster\u00e5sbanans kurirt\u00e4g fr\u00e5n Stockholm till \u00d6rebro medf\u00f6ljde p\u00e5 l\u00f6rdagen ett par herrar fr\u00e5n Nora, hvilka p\u00e5 j\u00e4rnv\u00e4gsresitaurangen i Tillberga intogo lunoh. D\u00e4rvid f\u00f6rsummade de t\u00e5gets afg\u00e5ng. Som de ovillkorligen m\u00e5ste vara i \u00d6rebro p\u00e5 aftonen, best\u00e4lldes i hast ett extrat\u00e5g till K\u00f6ping, d\u00e4r de upphunno ett ordinarie t\u00e5g, som afgici till \u00d6rebro. Detta efterkalas kostade 75 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594249-ZONE524311858",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4290,
      441,
      582,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e5n Domstolarne. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594249-ZONE524311859",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4196,
      570,
      778,
      3032
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ito/alor mot Pumpseparafoi. P\u00e5 m\u00e5ndagen f\u00f6rekom \u00e5nyo vid r\u00e5dhusr\u00e4ttens sj\u00e4tte afdelning det af aktiebolaget Kotator mot aktiebolaget Pumpseparator ooli dess styrelseledam\u00f6ter v\u00e4ckta \u00e5talet ang\u00e5ende intr\u00e5ng i patentr\u00e4ttigheter i fr\u00e5ga om kulinsataer i mj\u00f6l k separatorer. K\u00e4randen f\u00f6retr\u00e4ddes af notarius publicus, vice h\u00e4radsh\u00f6fding J. Millar, och svaranden af vice audit\u00f6r G. H. O. Collin. A k\u00e4randesidau var dessutom \u00e4fven direkt\u00f6r O. Str\u00f6m n\u00e4rvarande. K\u00e4randen utvecklade i en till r\u00e4tten inl\u00e4mnad skrifvelse sina ansvarep\u00e5st\u00e5enden och st\u00f6dde sig d\u00e4rvid p\u00e5 intyg, utf\u00e4rdade af geheimeregierung-srath, professor Franz Reuleaux och geheimeregierungsrath Wilh. Sterken, Berlin, professorn vid Tekniska h\u00f6gskolan O. E. Westin samt ingenj\u00f6rerna Th. Wawrinsky, Wilh. Daihlberg, P. Sandstr\u00f6m, E. Seger, A. Isaksson, J. Edberg och A. Hagelin. Direkt\u00f6r Str\u00f6m demonstrerade med hj\u00e4lp af ritningar och modeller detaljerna i .Rotators patent samt p\u00e5visade huru svarandebolaget intr\u00e4ngt p\u00e5 k\u00e4randebolagets r\u00e4ttigheter. Dessutom p\u00e5visades genom relaterande af separatorernas utveckling att de omtvistade konstruktionerna ioke vore k\u00e4nda f\u00f6rr\u00e4n genom det patent som Rotator innebar. P\u00e5 svarsndens beg\u00e4ran uppsk\u00f6ts m\u00e5let till den 3 april. KrhniHi/ xiorljiif. Antikvitetshandlnren l'\"r. W. Svanberg, som har butik i nr 17 V\u00e4stra Tr\u00e4dg\u00e5rdsgatan. hade hos detektivpolisen anm\u00e4lt att han blifvit bestulen p\u00e5 tre stora silfverb\u00e4gare, ett guldur, en guldkedja och en guldring, tillsammans v\u00e4rda \u00f6fver SCO kr. F\u00f6r tillgreppen misst\u00e4nkte han sitt kvinnliga bitr\u00e4de Olga Gustafsdotter Hartik\u00e4Tnen. Denna, som anh\u00f6lls, erk\u00e4nde att hon tillgripit oc.h pantsatt de f\u00f6rsvunna v\u00e4rdesakerna. Vid visitation i hennes bo-stad och d\u00e4rtill h\u00f6rande k\u00e4llare och vindskontor p\u00e5triiffade mellertid r^lisen en massa saker, s\u00e5som antikt porslin, ljusstakar, skedar af alla ?la.g, knifv\u00e4r, gafflar, antika beslag, kronglas, solfj\u00e4drar, hattar, servetter, gardiner, spetsar, kl\u00e4der af alla slag, tyger, halsdukar, halskedja, armband, p\u00e4rlor, smycken m. m. till n\u00e4ra 2,0C0 kr. v\u00e4rde. Allt detta hade Harti kai nen, som sedan juli f\u00f6rlidet \u00e5r varit i 'Svanbergs tj\u00e4nst, dag f\u00f6r dag tillgripit och f\u00f6rt med sig hem. Svanberg anm\u00e4lde \u00e4fven att han fann sig bestulen p\u00e5 \u00e5tskilliga andra dyrbarheter samt 316 kr. i kontanter, men dessa tillgrepp har Hartikainen ej velat vidk\u00e4nnas. Hon sitter nu h\u00e4ktad. Om sina lefnadsomst\u00e4ndigheter har hon uppgifvit alt hon \u00e4r f\u00f6dd 1879 i Borg\u00e5, att hon 1903 haft anst\u00e4llning i Brummers v\u00e4fskola samt sedermera som bokf\u00f6rerska \u00e5 ett spr\u00e5kinstitut. Hos Svanberg hade hon haft en afl\u00f6ning af 76 kr. i m\u00e5naden. Under 1904 Uade hon fr\u00e5n sina sl\u00e4ktingar i Borg\u00e5 uppburit 1,000 kr. Den h\u00e4ktade uppger att hon haft ett tio m\u00e5nader gammalt barn att f\u00f6rs\u00f6rja. Sj\u00d6HiihiitPim oty eks Tallset'*fillHing. Sj\u00f6mannen Anton Fredrik Carlsson-Holmberg hade haft anst\u00e4llning som l\u00e4ttmatros \u00e5 \u00e5ngaren Polst;;ernan under 1901. I mars samma \u00e5r befann sig \u00e5ngaren en dag p\u00e5 ing\u00e5ende till Barcelonas hamn. Holmberg blef d\u00e5 befalld att. g\u00e5 ned i akterrummet f\u00f6r at.t h\u00e4mta en tross. Han blef ombedd att skynda sig ooh t\u00e4nde d\u00e4rf\u00f6r en t\u00e4ndsticka f\u00f6r att kunna se. D\u00e4rvid exploderade i rummet hopad kolgas och Holmberg blef illa skadad. Holmberg gjorde anspr\u00e5k p\u00e5 skadeers\u00e4ttning. Under den r\u00e4tteg\u00e5ng, som f\u00f6rdes vid Sundavalls r\u00e5dlhusr\u00e4tt, blef det \u00e5dagalagdt att olyckan f\u00f6rorsakats af bef\u00e4lets f\u00f6rsummelse att ioke anordna luftv\u00e4xling i lastrummet. \u00c5ngarens rederi blef d\u00e4rf\u00f6r d\u00f6mdt att ers\u00e4tta Holmberg f\u00f6r sveda ooh v\u00e4rk med 756 kr. 50 \u00f6re, att betala 'honom 500 kr. om \u00e5ret f\u00f6r mist arbetsf\u00f6rtj\u00e4nst samt ers\u00e4tta han.s r\u00e4tteg\u00e5ngskostnader med 700 kr. Svea hofr\u00e4tt har genom i dagarne af.kunn.ad dom stadf\u00e4st r\u00e5dhusr\u00e4ttens utslag, med det undantag att ers\u00e4ttningen for r\u00e4tteg\u00e5ngskostnaderna h\u00f6jts till 900 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594249-ZONE524311868",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4242,
      3620,
      732,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De ted finska r\u00e5narna, Anti K\u00e4kk\u00f6non ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594249-ZONE524311869",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4209,
      3658,
      778,
      2383
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och Frans Gustaf Pctterson-Cederstrom stodo f\u00f6r f\u00f6rnyad rannsakning p\u00e5 m\u00e5ndagen inf\u00f6r r\u00e5dhusr\u00e4ttens sj\u00e4tte afdelndng. A.ng\u00e5ende s\u00e4ttet f\u00f6r deras \"arbete\" ber\u00e4ttade konstapeln C. O. Ber^lioltz f\u00f6ljande: Han hade varit stationerad p\u00e5 Jakobs polisstation, d\u00e5 en pojke hade kommit dit inspringande med utrooet att ett fruntimmer h\u00f6lle p\u00e5 att r\u00e5nas. Konstapeln f\u00f6ljde gossen ooh fann i en portg\u00e5ng en stor folksamling kring en mansperson. Petter3on-Gederstr\u00f6m, hvilken skulle ha \u00f6fvertalat K\u00e4kk\u00f6nen att anv\u00e4nda falskt namn, yrkade p\u00e5 att bli f\u00f6rsatt p\u00e5 fri fot ooh p\u00e5stod sig icke ha med m\u00e5let att g\u00f6ra. Han hade endast varit tillsammans med K\u00e4kk\u00f6non. Hans yrkande afslogs emellertid, och r\u00e4tten uppsk\u00f6t f\u00f6r v'dare utredning m\u00e5let till den 13 februari. SlSMer. F\u00f6r tionde resan st\u00f6ld f\u00f6rut straffade skomakeriarbetaren Erik Johan Lundqvist rannsakades p\u00e5 m\u00e5ndagen vid r\u00e5dhusr\u00e4ttens femte afdelning f\u00f6r tillgrepp af en del kl\u00e4der fr\u00e5n en ol\u00e5st garderob i Centralbadets vestibul. Lundqvist, som vid tillf\u00e4llet yarit berusad, uppgaf sig genast lia \u00e5ngrat sitt brott ooh t\u00e4nkt h\u00e4nga tillbaka kl\u00e4derna, men blef dessf\u00f6rinnan ertappad. Den anklagade, sona bad om mild dom, d\u00f6mdes att f\u00f6r elfte resan st\u00f6ld underg\u00e5 straffarbete i 8 m\u00e5nader ooh vara medborgerligt f\u00f6rtroende f\u00f6rlustig i 8 \u00e5r d\u00e4rut\u00f6fver. \u2014 H\u00e4ktade f.\" modeltsniekareii Victor Ferdinand Rergstrom-Side.ilmark och p\u00e5 fri fot W rande f. pl\u00e5tslagaren Oskar Johan Eugen Karlsson rannsakades p\u00e5 m\u00e5ndagen vid r\u00e5dhusr\u00e4ttens femte afdelmmg f\u00f6r det de, som termen lyder, \"kirrat\" en r\u00f6rarbetare Jansson p\u00e5 haira portmonn\u00e4. Berg\u00abtrom-Sidenmark d\u00f6mdes f\u00f6r tredje resan st\u00f6ld till 6 m\u00e5naders straffarbete ooh 3 \u00e5rs vaaifrejd samt Karlsson f\u00f6r snatteri till 30 kr. b\u00f6ter. \u2014 Den 5\u00bb januari uppt\u00e4cktes det att inbrott f\u00f6r\u00f6fvats i grosshandlare Emil Petters sofi\u00e4 kontor, \u00f6sterl\u00e5nggatan 49. En d\u00e4rst\u00e4des befintlig pulpet befanns vara uppbruten ooh en v\u00e4xel kassa af 136 kr. tillgripen. I samma v\u00e5ning tiar grosshandlare E. W. Lindberg sitt kontor, odh d\u00e4r hade tjufven brutit upp ett amerikanskt skrifbord ooh en pulpet, dock utan att d\u00e4r \u00e5tkomma pengar. En del sm\u00e4rre oms t\u00e4nd ig.hete r tycktas vid f\u00f6rsta p\u00e5seende tyda p\u00e5 att en inbrottstjuf varit framme, men som ytterd\u00f6rrarna befunnos oskadade och l\u00e5sta ooh d\u00e5 tjufven genom sitt tillv\u00e4gag\u00e5ngss\u00e4tt visat sig vara s\u00e4rdeles v\u00e4l lokaliserad, riktades misstankarna \u00e5t ett best\u00e4mdt h\u00e5ll, och en hos Lindberg anst\u00e4lld nitton\u00e5rig kontorselev Karl Henning Karlsson h\u00e4ktades som misst\u00e4nkt f\u00f6r st\u00f6lden. Inf\u00f6r r\u00e5dhusr\u00e4tten erk\u00e4nde han p\u00e5 m\u00e5ndagen. Han 'hade stulit pengarne f\u00f6r en del sm\u00e5skulder, som han \u00e5dragit sig i en sportf\u00f6rening. De \u00e5tkomna pengarne hade han g\u00f6mt i en l\u00e5da i stenkajen nedanf\u00f6r S:t Eriks bryggeri. Han d\u00f6mdes f\u00f6r inbrott i f\u00f6rening med f\u00f6rsta resan st\u00f6ld samt f\u00f6rs\u00f6k till st\u00f6ld vid tv\u00e5 olika tillf\u00e4llen till 5 m\u00e5naders straffarbete odh ett \u00e5rs vanfrejd. Mordbrand. K. nr.t hnr d\u00f6mt muraion Nils Persson-Sk\u00e5nstr\u00f6m, som natten till den 03 juni satte eld p\u00e5 sitt h-us i Svedala f\u00f6r att komma \u00e5t brandf\u00f6rs\u00e4kringssumman, till 9 \u00e5rs straffarbete och 10 \u00e5rs vanfrejd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594249-ZONE524311874",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4265,
      6072,
      722,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ffiistriiiiiordet i tl/arsj\u00f6lat/drtl. Inf\u00f6r i",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594249-ZONE524311875",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4220,
      6110,
      777,
      2183
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00e4rs h\u00e4rtadsr\u00e4tt undergick den f\u00f6r mord \u00e5 \u00bbin hustru Elsa h\u00e4ktade arbetaren Nils P\u00e5lsson, Bj\u00e4rsj\u00f6lag\u00e5rd, p\u00e5 l\u00f6rdagen f\u00f6rsta rannsakningen. Den h\u00e4ktade ooJi lians hustru hade under flera \u00e5r lefvat i st\u00e4ndig oenighet, enligt hans e^en uppgift, emedan han trots sin hustrus b\u00f6n nekat att g\u00f6ra n\u00e5got f\u00f6r att f\u00e5 hennes broder, den k\u00e4nde kortspelaren A. F. Klarin, fri fr\u00e5n det straff som v\u00e4ntade honom f\u00f6r ett beg\u00e5nget r\u00e5n. Den h\u00e4ktade trade en broder, Anders P\u00e5lsson, som i oktober 1903 afled, efterl\u00e4mnande \u00e4nka och tre l&gt;arn. P\u00e5 sin d\u00f6dsb\u00e4dd tog denne ett l\u00f6fte af brodern att lij\u00e4lpa den eflerlefvande makan med landtbruket \u00e5 deras arrendeg\u00e5rd, s\u00e5 att hon f\u00f6r barnens Skull kund* beh\u00e5lla den. Han har sedan n\u00e4stan dagligen bes\u00f6kt sv\u00e4gerskan, och det ser ut som mellan dem skulle lia r\u00e5dt ett brottsligt f\u00f6rh\u00e5llande och att detta skulle 1ia varit den drifvande oisaken till let brott Nilsson nu st\u00e5r \u00e5talad for. Den nu aflidna blef sjuk den 30 oktober efter att ha f\u00f6rt\u00e4rt kaffe, som hennes man lagat Ull \u00e5t henne och s\u00e4ndt ut till henne p\u00e5 arbeteplatsen. Det har framg\u00e5tt att makarnes \u00e4ldsta. 12-\u00e5riga dotter, som rid tillf\u00e4llet var hemma, ville i st\u00e4llet f\u00f6r fadern laga till kaffet, men str\u00e4ngt f\u00f6rbjudits af denne, emedan hon kunnat br\u00e4nna sig. Den 26 afled hustrun mod symtom som tydde p\u00e5 giftmord, och vid \u00bbinst\u00e4lld medicinsk legal unders\u00f6kning visade \u00bbig likdelarna inneh\u00e5lla arsenik i ovanligt stor m\u00e4ngd. Den h\u00e4ktade nekade energiskt f\u00f6r brottet och f\u00f6rklarade sig aldrig ens ha sett arsenik. Vid unders\u00f6kning i hemmet hade man dock p\u00e5tr\u00e4frat svafvelblomma och af vid polisf\u00f6rh\u00f6ret h\u00f6rda vittnen hade framg\u00e5tt att det fanns arsenik i hemmet. Fem vittnen h\u00f6rdes. Af de\u00bbsa ber\u00e4ttade de tv\u00e5 att hustrun ofta kLgat \u00f6fver att P\u00e5lsson misshandlat henne ooh visat rlom m\u00e4rken efter slag. Dessa tv\u00e5 vittnen styrkte att P\u00e5lsson st\u00e5tt i brottsligt f\u00f6rh\u00e5llande till sv\u00e4gerskan. Tv\u00e5 andra vittnen hyste d\u00e4remot den \u00f6fvertvgelsen att Elsa beg\u00e5tt sj\u00e4lfmord Hon hade flera g\u00e5nger uttalat detta som sin afsikt, och makarnes barn had\u00bb ocks\u00e5 beriu.cat om s\u00e5dana yttranden fr\u00e5n henne. Aklagarer f\u00f6rklarade h\u00e4rp\u00e5 att han vid f\u00f6rh\u00f6ret, med barnen f\u00e5tt den \u00f6fvertygelsen att de fadern b* f\u00e4llts att f\u00e4lla s\u00e5dana yttranden *om fcrunds tydas till att \u00bbj alf mord f\u00f6rel\u00e5g. I&lt;twp\u00bbktonw&gt; p\u00e5 g\u00e5rden ber\u00e4ttade att P\u00e5lason i 3o ta arbetat d\u00e4r, \u00e4fven som f\u00f6rman vtd utenbioitet, eoh aStid visat sig duglig ooh p\u00e5litlig. Hustron Rade d\u00e4remot haft ett f\u00f6rf\u00e4rligt iyima. lngnt t BJto sj\u00f6lag\u00e5rd trodde pi all ban f\u00f6rgiftat, sto Wsftm Rannsakningen uppsk\u00f6t\u00bb IQJ den 18, \u00ab!&gt; 4ma b Sk tade afcall Scvaxhll i Mosafeaa //em/rii/sbroftet tid IV^tbitshcnn. Arbetanm Frans Osirar Sj\u00f6gren, kvRfcvn tflltafeite for d\u00abt ban wwtltdne julafton under faUk vq&gt;p ffift alt lian v\u00f6rt, polisman intrii\u00abnjt i e\u00bb gfcoittii: vid NynasliMum aamt tilldelat sktm*k*ri *rt&gt;etaTn\u00bb Lipdstr\u00f6ip \u00aboh Li-uug ftaff\u00bb \"dwafc* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594249-ZONE524311879",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4987,
      354,
      769,
      1820
    ],
    "has_part": [],
    "content": "skallar\" ocih slag, s\u00e5 att de \u00f6fverfall ne fallit omkull ooh en stund blifvit liggande p\u00e5 golfvet, har nu af Sotholms h\u00e4radsr\u00e4tt f\u00f6r hemfridsbrott ocili misshandel d\u00f6mts att b\u00f6ta 100 kr. samt satts p\u00e5 fri fot.. Sj\u00f6gren \u00e5lades d\u00e4rj\u00e4mte att ers\u00e4tta m\u00e5ls\u00e4gandena f\u00f6r sveda och v\u00e4rk. Ktt ufsfnr/eet iit/a. Kyparen Viktor Jo baasson i Malm\u00f6, hvilken den 4 sistlidne januari efter ett \u00e5 restaurang Royal uppkommet gr\u00e4l ute \u00e5 S\u00f6dra promenaden tilldelade tapetserare L. J?kol&gt;eson st t ku i f bugg i v\u00e4nstra \u00f6gat, med p\u00e5f\u00f6ljd att denne f\u00f6r alltid f\u00f6rlorat synf\u00f6rm\u00e5gan p\u00e5 sagda \u00f6ga, har nu af Malm\u00f6 r\u00e5dhusr\u00e4tt h\u00e4rf\u00f6r d\u00f6mts till 8 m\u00e5naders straffarbete. Jakobsson, som gifvit anledning till v\u00e5ldet, d\u00f6mdes till 50 kr. b\u00f6ter. \u00d6frered/det i hntiken. F\u00f6rnyad iannsakning \u00e4gde p\u00e5 m\u00e5ndagen rum vid r\u00e5dhusr\u00e4ttens femte afdelning med h\u00e4ktade f. handelsresanden K. 0. Andersson, som beg\u00e5tt det bekanta \u00f6fverfallet p\u00e5 butiksbitr\u00e4det Augusta Jonsson i pantf\u00f6rs\u00e4ljningsaff\u00e4ren Klarabergsgatan 50. Den tilltalade vidh\u00f6ll sin f\u00f6rut afgifna ber\u00e4ttelse om brottet och motivet f\u00f6r detsamma. Tre inkallade vittnen hade intet nytt af st\u00f6rre intresse* att meddela, utan m\u00e5let uppsk\u00f6t\u00e4 f\u00f6r ytterligare utredning till den 13 d:s. St\u00f6lden yut ('e ti t ra !s ! /1 :o it. MVirk'indsresanden August Valdemar Elfstr\u00f6m, sum h\u00e4ktats f\u00f6r tillgreppet af e.n dyrbar kr\u00e5sn\u00e5l fr\u00e5n v. h\u00e4radsh\u00f6fding J. Castr\u00e9n \u00e5 h\u00e4rvarande Centralstation den 20 januari samt f\u00f6r misshandel med lifsfarligt vapen, slutrannsakades p\u00e5 m\u00e5ndagen vid r\u00e5dhusr\u00e4ttens femte afdelning. Elfstr\u00f6m ville g\u00f6ra troligt att hans f\u00f6rut angifna ber\u00e4ttelse vore med sanningen cfverensst\u00e4mmande och att han allts\u00e5 vore oskyldig till st\u00f6lden. Misshandeln kunde han d\u00e4remot ej f\u00f6rneka. Inkallade vittnen hade iakttagit Elfstr\u00f6m alltifr\u00e5n det han springande afl\u00e4gsnat sig fr\u00e5n hr Castr\u00e9n, hvilken d\u00e4rvid utropat: \"Tag fast tjufven!\",ven!\", och tills han anh\u00f6lls p\u00e5 Klara s\u00f6dra Kyrkogata och d\u00e4rvid tilldelade stationskarlen G. F. .Sti\u00e5lilberg diverse knifhugg. Elfstr\u00f6m f\u00f6rklarades mot sitt nekande sakei till st\u00f6lden och d\u00f6mdes att i ena bot underg\u00e5 1 \u00e5r 6 m\u00e5naders straffarbete och vara medborgerligt f\u00f6rtroende f\u00f6rlustig 3 \u00e5r ut\u00f6fver strafftiden. Elfstr\u00f6m skall dessutom utbetala 50 kr. till St\u00e5hlberg s\u00e5som ers\u00e4ttning f\u00f6r sveda och \u2022v\u00e4rk. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594250-ZONE524311886",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5131,
      2308,
      500,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4derleks-Bulletin, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594250-ZONE524311887",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5042,
      2424,
      668,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00e5ndagen den o' februari 1905 kl. 8 f. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594250-ZONE524311888",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4998,
      2529,
      198,
      843
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Observationsort. Riksgr\u00e4nsen. ti el I i vare Haparanda. .. \u00d6stersund Hern\u00f6sand... Falun Uppsala.. Stockholm..., Karlstad.. ... Str\u00f6mstad., . G\u00f6teborg J\u00f6nk\u00f6ping... Visby Halmstad Karlshamn... K \u00f6pcnliamn... Hamburg Herlin Petersburg.... Arkitngel Valent.ia Paris. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594250-ZONE524311908",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5212,
      2549,
      80,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Term, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594250-ZONE524311909",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5326,
      2546,
      96,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vind*) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594250-ZONE524311910",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5207,
      2640,
      93,
      736
    ],
    "has_part": [],
    "content": "-14,0 - 5,4 - 3,2 + 0,8 + 0,2 + 4,2 + 2,8 + 3,6 + 3,6 + 4,0 4- 4,0 + 5,0 + 2,6 4- 3,2 f 4,1 + 5,8 + 5,2 + 0,0 - 4,0 - 14,3 + 9,4 + 0.5 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594250-ZONE524311915",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5314,
      2639,
      83,
      700
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ONO SV v v sv ssv ssv ssv vsv sv ssv v sv v vsv vsv vsv sso s s ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594250-ZONE524311932",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5470,
      2546,
      136,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4derlek ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594250-ZONE524311933",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5647,
      2545,
      109,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mbd.**) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594250-ZONE524311934",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5433,
      2641,
      201,
      732
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sn\u00f6 n\u00e4st. mulet n\u00e4st. klart 2|n\u00e4st. mulet 0 Jimma mulet mulet n\u00e4st. klart mulet half klart mulet mulet mulet mulet disigt disigt mulet mulet mulet mulet mulet dimtna ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594250-ZONE524311936",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5324,
      3346,
      129,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "0 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594250-ZONE524311938",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5657,
      2637,
      102,
      363
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4 4 4 1 1 n. sn\u00f6 n. sn\u00f6 n. sn\u00f6 l 0 1 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594250-ZONE524311942",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5742,
      3077,
      17,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594250-ZONE524311943",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5661,
      3110,
      102,
      260
    ],
    "has_part": [],
    "content": "n. nbd n. nbd 0 0 0 o o ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594250-ZONE524311946",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5004,
      3391,
      759,
      472
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022) Talen i denna kolumn utvisa vindstyrkan* 0*lugnt, l = svag vind, 2-svag bl\u00e5st eller lnbt* vind, 3 = bl\u00e5st eller frisk vind, 4=stark bl\u00e5st, h\u00e5rd vind eller half storm, 5 = storm, 6 = orkan. \u2022\u2022) Nederb\u00f6rd i millimeter under sista dygnet, kl. S f. m.\u20148 f. m. Ofverglkt. Ov\u00e4derscentrum vid Bod\u00f6. Vind mellan sydv\u00e4st ooh v\u00e4st i svenska farvattnen, delvis h\u00e5rd p\u00e5 Skagerak, eljest lager till frisk. Utsikter. Frisk till h\u00e5rd vind delvis storm, mellan sydv\u00e4st och nordv\u00e4st i svenska farvattnen. Nederb\u00f6rd d\u00e4r och hvar. Lindrig k\u00f6ld i norra Norrland, eljest blidt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594250-ZONE524311950",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5122,
      3883,
      524,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Obscmiliwiior i Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594250-ZONE524311951",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5258,
      3935,
      237,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den 5 februari. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594250-ZONE524311952",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5001,
      3981,
      765,
      578
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nederb\u00f6rd nuder dagon 0.2 millimeter. Den 6 februaii. Barom. Term. Vind och m&lt;1n&gt;1ak Kl. 8 f. in.: 753,7 -t 3,6 SSV. Svag. N\u00e4st. klart lil. il e. ni.: 753,3 +5,7 SV. Svag bl\u00e5st. Mulet. Kl. 9 e. m.: 750,1 +5,2 SV. Svag vind. Mulet, ll\u00f6^stn temperaturen under den 6 tehr. +6,5 Lligsta \u00bb \u00bb \u20140,5 SandliKiim d.6 tebr. kl. 9 f.ir, SV.Svag. Klart. Hutvudskttr d.6 febr. kl. 9 1. jn. SV. Frisk. Klart. Landsort d. 6 febr. kl. 9 f. m. SV. Frisk. Klart. Dalar\u00f6 d. 6 tebr. kl. 9 t. ni. SSV. Frisk. Haltkt. Sknn\u00f6r d. 6 tebr. kl. 8 1. in. VSV Frisk. - \u2014 Vinga d. 6 febr. kl. 8 t. m. VSV. Frisk. Disigt. Skaken d. 6 tebr. kl. 8 f. in. V. H\u00e5rd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594251-ZONE524311954",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5153,
      4687,
      565,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TILL S ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594251-ZONE524311955",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5072,
      4925,
      626,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e5 Albert Bonniers f\u00f6rlag liar b\u00f6rjat utgifvas: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594252-ZONE524311956",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5098,
      5041,
      581,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "KONUNGEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "39"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594252-ZONE524311957",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5132,
      5202,
      572,
      582
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En sannsaga ber\u00e4ttad af SOFHIE ELKAN. Till julen utkom f\u00f6rsta upplagan af Soph ic EUia om\u00e4rkliga historiska roman \u00bbKonungen\u00bb, hvilken, som bekant, blef en af \u00e5rets st\u00f6rsta bokhandelssucc\u00e9er och inom n\u00e5gra veckor fullst\u00e4ndigt uts\u00e5ldes. Efter ftfveronskommelse med f\u00f6rfattarinnan b\u00f6rjar underteckna I h\u00e4rmed utgifva ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594252-ZONE524311959",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5215,
      5793,
      358,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "en billlghetsiipplaga ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594252-ZONE524311960",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5193,
      5841,
      518,
      1097
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af boken, som vi p\u00e5 goda grunder autaga skall i sin nya form bana sig v\u00e4g till talrika svenska hem och d\u00e4r vinna varma v\u00e4nner. Ty oafsedt arbetets h\u00f6ga konstn\u00e4rliga v\u00e4rde och ypperliga, historiskt trogna tidsskildringar, ligger det onekligen \u00f6fver dess hj\u00e4lte, lconung Gustaf IV Adolf, en verklig tragisk storhet. Sophie Elkana Konungen \u00e4ten af de f\u00e5 svenska historiska romaner fr\u00e5n senare \u00e5r som i fr\u00e5ga oin \u00e4mnet* betydelse s\u00e5v\u00e4l som dess behandling kan n\u00e4mnas bredvid v\u00e5r litteraturs historiska m\u00e4stai -eroman er: Tope I i ii s' F\u00e4ltsk\u00e4rns ber\u00e4ttelser och Stj\u00e4rnornas Kungabarn, Rydbergs Fribytaren p\u00e5 \u00d6stersj\u00f6n och Vapensmeden, Crusenstolpes Morianen och Hcidenstams Karoliner. In\u00ac ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594252-ZONE524311962",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5198,
      6976,
      73,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "go n ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594252-ZONE524311963",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5318,
      6961,
      386,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "svrtii.sk lioksatn- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594252-ZONE524311964",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5199,
      7022,
      514,
      156
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ung skall heller underl\u00e5tit alt iiilSrlifyu \u00bbKonungen\u00bb med sig. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594252-ZONE524311965",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5080,
      7205,
      634,
      379
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den nya upplagan utgifves i 8 snabbt p\u00e5 hvarandra f\u00f6ljande h\u00e4ften, till det ofantligt billiga (;riset ar 50 \u00f6re f\u00f6r h\u00e4fte, hvarje h\u00e4fte omfattaude 80 sidor; med andra ord obetydligt mer \u00e4n h\u00e4lften af hvad den f\u00f6rst\u00bb upplagan k\u00absi&i$e. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594252-ZONE524311967",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5094,
      7796,
      656,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e5 Albert Bonniers f\u00f6rlag har i",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594252-ZONE524311968",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5052,
      7839,
      446,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i dessa dagar utkommit: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594253-ZONE524311969",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5056,
      7902,
      692,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "FranskSkolgrammatik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "33"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594253-ZONE524311970",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5387,
      8040,
      35,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594253-ZONE524311971",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5146,
      8077,
      518,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lektor E. Edstr\u00f6m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594253-ZONE524311972",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5303,
      8147,
      198,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tnb. 2: 76. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594248-ZONE524311825",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3702,
      6391,
      219,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Idrott. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594248-ZONE524311826",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3433,
      6459,
      761,
      239
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4stermalms idrottsf\u00f6renings skidafdelning .h\u00f6ll i s\u00f6ndags under ogynmsam v\u00e4derlek sin 13 km. l\u00e5nga skidt\u00e4fling Ulfsundasj\u00f6n rundt. Som f\u00f6rste man inkom Set.h Bergendal med en tid \u00e5 1 tim. 10 min. 22 sek., andre man blef Hj. Dahlberg med 1 tim. 26 min. 9 sek., tredje man E. Dahlberg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594248-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3411,
      6713,
      784,
      0
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594248-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2921,
      6718,
      1274,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594248-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2615,
      6759,
      1580,
      13
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594248-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      275,
      6789,
      3920,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594248-ZONE524311831",
    "@type": "Text",
    "box": [
      608,
      7229,
      79,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vni ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594248-ZONE524311832",
    "@type": "Text",
    "box": [
      260,
      7297,
      777,
      1032
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Corbario ainl\u00e4nde till Rom p\u00e5 eftemridfdagen, ooh betj\u00e4nten, som rftod och v\u00e4ntade p\u00e5 honom p\u00e5 perrongen, \u00f6tfverraskades af f\u00f6r\u00e4ndringen i hans utseende. Han;s \u00f6gon voro ih\u00e5liga ooh gl\u00e4nsande, kinderna insjunkna, l\u00e4pparna torra; dessutom r\u00f6rde ban sig nerv\u00f6et, ooh n\u00e4r han steg ur kup\u00e9en halkade han s\u00e5 att han var n\u00e4ra att falla. Betj\u00e4nten pajssade p\u00e5 oeh gjorde hans kammartj\u00e4nare n\u00e5gra fr\u00e5gor i tr\u00e4ngseln. Var han sjuk? Hvad hade handt honom? Var det soa-g sam f\u00f6rt\u00e4rde honom'/ Nej, det trodde icke kammartj\u00e4naren.. I Parie bade han varit mycket b\u00e4ttre och \u00e4fven umg\u00e5tts med n\u00e5gra gamla v\u00e4nner. Hvad' var det octkB\u00e5 f\u00f6r ondt i det? En m\u00e4nniska eom lidit en sv\u00e5r f\u00f6rlust) beh\u00f6fver f\u00f6rstr\u00f6else. F\u00f6r\u00e4ndringen hade kommit helt pl\u00f6tsligt, mar han hade beslutat Cara tillbaka till Rom, och han. hade icke \u00c4tit p\u00e5 ett ooh ott halft dygn. Kammartj\u00e4naren fr\u00e5gade om den unge mannen p\u00e4 flukhufli& ana Oorbario talat truetd honom ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594248-ZONE524311833",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1535,
      6935,
      164,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 181 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594248-ZONE524311834",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1235,
      6984,
      767,
      1343
    ],
    "has_part": [],
    "content": "om, verkligen var Maroello. Betj\u00e4nten svarnade att ingen af tj\u00e4narna trodcte det, sedan de allesammans varit d\u00e4r och sett p\u00e5 ho liom. N\u00e4r d'e hade utbytt dessa f\u00f6rtroenden p\u00e5 diet halfotumma spr\u00e5k som tj\u00e4nare bruka sinsemellan, voro, de framme vid utg\u00e5ngen. Betj\u00e4nten skyndade ut f\u00f6r att ropa p\u00e5 vagnen, kammartj\u00e4naren afl\u00e4mnade biljetterna och begaf sig efter betj\u00e4nten n\u00e5got l\u00e5ngsammare, b\u00e4rande p\u00e5 Corbarios kappB\u00e4ck ooh rock, och Corbaricr sj\u00e4lf t\u00e4nde en cigarr och f\u00f6ljde l\u00e5ngsamt, f\u00f6rsjunken i tankar, sina tj\u00e4nare. \u00c4nda tills han kom till utg\u00e5ngen hade det varit hans mening att \u00e5ka direkt till sjukhuset, som ligger ett stycke ifr\u00e5n stationen \u00e5t n\u00e4iitan motsatt h\u00e5ll fr\u00e5n Janieulus. Han kunde ha \u00e5kt dit p\u00e5 tio minuter, hvaremot han in\u00e5-ste f\u00f6rlora mer \u00e4n en tmrnio genom att f\u00f6rst begifva sig hem och d\u00e4refter fara tillbaka. Men bans mod svelk honom, han k\u00e4nde sig matt och illam\u00e5ende ooh ur st\u00e5nd att uth\u00e4rda n\u00e5gotn tikark 8inno&r\u00f6relwe, f\u00f6rr\u00e4n han hvilat ooli f\u00f6rfriskat sig litet. En l\u00e5ng j\u00e4rnv\u00e4-gwsa f\u00f6rsl\u00f6ar somliga- m\u00e4nniskor, nwsn g\u00f6ra andra nerv\u00f6sa ocli b\u00f6jda f\u00f6r att \u00f6fverdrifva fara eller ledsamheter. Under de senaste toif fcrmmarnia hade Corbario tvingat au till bo- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594248-ZONE524311837",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2604,
      6929,
      157,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 184 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594248-ZONE524311838",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2302,
      6978,
      771,
      1345
    ],
    "has_part": [],
    "content": "raaer st\u00e5ende drosikorna och om-nibusarna, eller \u00bbkyndade tv\u00e4ra, \u00f6fver den br\u00e4nnande stenl\u00e4ggningen f\u00f6r att komma till sp\u00e5rvagnen. N\u00e4r \u00e5kdonet var ur sikte, tittade Kalmon fornt upp mot himiroelen, eedan ned p\u00e5 gatstenarna och fattade d\u00e4rp\u00e5 sitt benlut ang\u00e5snde hvad lian skulle g\u00f6ra. \u2014 Till San Giovanni-sjukhuset! sade han i det han steg upp i en droska. Han tycktes v\u00e4l underr\u00e4ttad, ty han fr\u00e5gade i porten efter en viss Ma,ncello Botti, soin l\u00e5g p\u00e5 enrikildt rum; och n\u00e4r han uppgaf sitt namn, sl\u00e4pptes han germ-st in utan att beh\u00f6fva beg\u00e4ra f orent \u00e5n datorns till\u00e5telse och f\u00f6rdes \u00f6gonblickligen upp. \u2014 \u00c4r ni en v\u00e4n till honom ? fr\u00e5gade Regina, n\u00e4r han hade st\u00e5tt en l\u00e5ng Htund och sett p\u00e5 patienten, som alldeles icke k\u00e4nde igen honom. \u2014 \u00c4r ni ? \u2014 Kalmon s\u00e5g lugnt p\u00e5 henne tv\u00e4rs \u00f6fver s\u00e4ngen. \u2014 Det ser ni v\u00e4l, svarade hon. Hvarf\u00f6r skulle jag vara h\u00e4r, om jag inte vore det? \u2014 Hon har r\u00e4ddat mitt lif, sade Maroello pl\u00f6tsligt, i det han tog hennes hand i sin och h\u00f6ll dan fast. S\u00e5 fort jag blir bra, skola vi gifta oss. x \u2014 Ja visst, min k\u00e4re gosse, naturligtvis, svarade Kalmon, som om det var en si\u00e4lf- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594248-ZONE524311847",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3572,
      6920,
      158,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 177 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594248-ZONE524311848",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3270,
      6968,
      771,
      1276
    ],
    "has_part": [],
    "content": "morgonen liggande medvetsl\u00f6s utanf\u00f6r d\u00f6rrsn och buro in honom. Det \u00e4r hela histtorien. Hvarf\u00f6r skulle jag tala om f\u00f6r er hvad det var f\u00f6r folk? Jag har \u00e4tit deras br\u00f6d, jag har l\u00e4mnat dem, jag vill dem inte n\u00e5got ondt. \u2014 Ja. visst, k\u00e4ra barn, ja vi*Bt. Jag f\u00f6rmodar jag kani s\u00e4ga att Marcello Botti kommit h\u00e5n Rocca di Papa? \u2014 Ja, svarade Regina beredvilligt. Det kan ni ju g\u00f6m, om ni vill. I sj\u00e4lfva verket brydde hon sig icke om hvad h\u00bban skref i sin stora bok, och han kttade lika g\u00e4rna, ha skrifvit det ena namnet som det andra, hvad henne angick \u2014 Men jag s\u00e5g honom aldrig el\u00e4r, tillade hon eftert\u00e4nksamt. Det fjms m\u00e5nga ined del namnet i v\u00e5r fcy. men jag t\u00e5g henom aldrig. Kanske det vore b\u00e4st lii. skrefvo att han \u00e4r fr\u00e5n AJbaJio. \u2014 Hvarf\u00f6r fr\u00e5n Albano? fr\u00e5gade ii*v st\u00e5ndaren f\u00f6rv\u00e5nad. \u2014 Det \u00e4r en st\u00f6rre plats, svarade Fegina helt okonstladt. \u2014 D\u00e5 kan jag s\u00e5 g\u00e4rna skrifva Ron/ mod dietsamma, d\u00e5! \u2014 Ja. Hvarf\u00f6r inte? Om ni m\u00e5ste skin\u00bb va namnet p\u00e5 n\u00e5gon stad boken, \u00e4i det ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-1-ARTICLE54594248-ZONE524311857",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3307,
      8284,
      383,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l BROTTETS SKUGGA. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594689-ZONE524316157",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2266,
      226,
      1714,
      68
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER Tisdagen den 7 Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594689-ZONE524316158",
    "@type": "Text",
    "box": [
      578,
      301,
      216,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ii\u2014u-joj\u2014i-o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594689-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      355,
      340,
      759,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594689-ZONE524316160",
    "@type": "Text",
    "box": [
      424,
      494,
      625,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "== Nr \u00a9 = ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594689-ZONE524316161",
    "@type": "Text",
    "box": [
      719,
      557,
      37,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594690-ZONE524316162",
    "@type": "Text",
    "box": [
      413,
      614,
      648,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nya F\u00f6ljetongen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594690-ZONE524316163",
    "@type": "Text",
    "box": [
      385,
      731,
      702,
      699
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Sveriges \u00e4ldsta romantidskrift \u2014 har i dag utkommit, inneh\u00e5llande slutet p\u00e5 Fosterlanidsf\u00f6r- svararei l\u00f6jtnant Fritz Bilse'\u00bb nya milit\u00e4noman. \u2014 D\u00e4refter skola f\u00f6lja: Chevalier Gaston fr\u00e5n Vesuvius af Ax. C. Gunter, Donovan Pascha af Gilbert Parker, Fr\u00e5n fj\u00e4ll till kust af Jacob Hilditsch, Ber\u00e4ttelser af W. Heimburg Ber\u00e4ttelser och Sagor af Julius Zeyer, ra. ra. af utlandets ber\u00f6mdaste f\u00f6rfattare. Tidskriften utgifves i 50 veckoli\u00e4ften, hvarje om 48 sidor, och kostar endast 10 kronor f\u00f6r hel \u00e5rg\u00e5ng. Prenumeration i alla bokl\u00e5dor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594690-ZONE524316168",
    "@type": "Text",
    "box": [
      535,
      1446,
      505,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ALBERT BONNIER. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594690-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1033,
      1424,
      84,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594690-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      352,
      1518,
      766,
      143
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594690-ZONE524316173",
    "@type": "Text",
    "box": [
      353,
      1671,
      765,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kos Sordin &lt;\u00a3\u25a0 Josephson, Drottningga tan 37, Stockholm, samt \u00f6friga bokhandlare har utkommit: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594691-ZONE524316174",
    "@type": "Text",
    "box": [
      355,
      1800,
      757,
      111
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svenskame i Kristiania. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594691-ZONE524316175",
    "@type": "Text",
    "box": [
      392,
      1929,
      719,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En historisk \u00f6tversikt i sammandrag, Pris 2 kr.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594692-ZONE524316176",
    "@type": "Text",
    "box": [
      413,
      2048,
      642,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till billigt pris f\u00f6rs\u00e4ljas: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594692-ZONE524316177",
    "@type": "Text",
    "box": [
      352,
      2135,
      765,
      1335
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hackmans Lagsamling, komplett-, Lllienbergs Svensk\u00bb Lagsamling .samt flera \u00e4ldre editioner ai Sveriges fiag samt Sj\u00f6lagen, i huset nr (i l.fmiogntaii, 1 tr., t. v., f\u00f6re kl. 10 f. m. och eller k). 4 e. m. K \u00f6p Svenska pianinon, kom i h\u00e5g att hvarje importeradt pianino kostar 150 kr. och hvarje flygel 200 kr. Mull. Pianinnri s\u00e4ljna och uthyra*. Hyran kan bli r ictlllllUII ntbetalning. Regetingsg. 17, I tr. Pioninn nytt, svart, modernt, vacker ton. ridlllUU, Billigt pris. D\u00f6btliisgatan 38 I). Piano, bra ton, billigt. Kungsgatan J4, 1/2 tr. upp, t. h., l\u00e4ngst, fram, efter kl. 3 e. m. Pianino, fint, svart, svenskt fabrikat, saljes mycket billigt och f\u00f6rm\u00e5nligt. Drottninggatan 50, 1 tr. Ett begagnadt, fint Pianino s\u00e4ljes. Malrnskillnadsgatan 34, \u00f6. g., 2 tr. Pianino, hc-iL^^ Taffel at L. G. Lindha ber\u00f6mda fabrik s\u00e4ljas billigt. Jolin Jacobsson. R. 3136- A. 12! 7f&gt;. Hamn g\". 28. Vid \u00f6ppen, central.plats \u00e5t solsida, bra Hos med l\u00e5ga hyror. Vidare genom 111. Tj\u00c4dern I! vr\u00e5, Brunke bergatorg 12- Tvenne Hus i Helsingborg bytas mot en fastighet i Stockholm om e:a 160- \u00e5 200,000 kr. 60,000 kr. ut\u00f6l ver inteckningarna finnas i HelsingborgJiusen. A ..B. Svenska Skogsbyr\u00e4n, Stockholm I. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594693-ZONE524316195",
    "@type": "Text",
    "box": [
      376,
      3490,
      692,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fint, elegant Hus ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594693-ZONE524316196",
    "@type": "Text",
    "box": [
      354,
      3617,
      758,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid sp\u00e5rv\u00e4g, med nutidens bekv\u00e4mligheter, s\u00e4ljes till \u00f6fver 7 proc. p\u00e5 hela k\u00f6pesumman. Irga mellanh\u00e4nder. Svar till Allm. Tel. 30 75. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594693-ZONE524316197",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1074,
      3570,
      18,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "9 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594694-ZONE524316198",
    "@type": "Text",
    "box": [
      351,
      3733,
      762,
      119
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mindre Hus n Norr ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594694-ZONE524316199",
    "@type": "Text",
    "box": [
      353,
      3861,
      759,
      198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i godt st\u00e5nd, till salu. S\u00e4ljes med l\u00e5ga hyror s\u00e5 att huset l\u00e4mnar 15 proc. netto p\u00e5 erforderligt kapital, omkring 16,000 kr. Svar fr\u00e5n verklig och direkt spekulant emotses till \"Mycket f\u00f6rdelaktig kapitalplacering\", adress S.Gumaelius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594694-ZONE524316200",
    "@type": "Text",
    "box": [
      348,
      4164,
      762,
      633
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i b\u00f6rjan af S\u00f6der. L\u00e4mnar 8'/. proc. brutto p\u00e5 hela k\u00f6pesumman och 20 proc. netto p\u00e5 26,000 kr., som erfordras kontant. Anvisas n\u00e4rmare af v. H\u00e4radsh\u00f6fding E. Geeber, Majorsgatan 8 A, 2 tr. Ett verkligt l:a klass H\u00f6rnhus ii Norr med sol fas ador, fasta, ordnade l\u00e5n till 4'/&gt; ocli 5 proc., fullst\u00e4ndigt utiiyrdt, fler\u00e5rig-a kontrakt, moderata hyror. Kontant fordras 120,000 kr., hvar\u00e5 erh\u00e5llas 10 proc. Allvarliga spekulanter h\u00e4nv\u00e4nde sig i biljett, m\u00e4rkt \"Komfortabelt K. 2\", till Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. OBS. I Agenter g\u00f6re sig ej besv\u00e4r. Medelstora Hus p\u00e5 goda villkor; till ett kan mindre byte f\u00e5 ing\u00e5 uti likviden. N. G. Nilsson, 17 Kungsgatan, 3 tr., \u00f6. g. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594694-ZONE524316204",
    "@type": "Text",
    "box": [
      514,
      4815,
      439,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mindre IM un, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594694-ZONE524316205",
    "@type": "Text",
    "box": [
      347,
      4879,
      759,
      377
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid Regeringsgatan, l\u00e4mnande 7 proc. brutto med l\u00e5ga hyror, 200 kr. pr eldstad. Fordras 20,000 kr., resten fast l\u00e5n. Ingenj\u00f6r O. V. Sl\u00f6\u00f6r, 68 Vesterl\u00e5nggatan. H\u00f6rnhus \u00e5 S\u00f6der, l\u00e5ga hyror, pris 230,000 kr., nytt Hus \u00e5 dito, dito 9,350 kr., pris 125,000 kr., mindre Hus p\u00e5 S\u00f6der, med l\u00e5ga hyror och ink\u00f6rsport samt stor tomt, passande att bebygga med stall eller fabrik, l\u00e4mnar 7'/\u00ab proc. \u00e5 k\u00f6pesumman. Underr\u00e4ttelser hos Kindstr\u00f6m, H\u00f6kensgatan 9, n. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594695-ZONE524316207",
    "@type": "Text",
    "box": [
      450,
      5271,
      565,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Flera Rys anm\u00e4lda lill f\u00f6rs\u00e4ljning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594695-ZONE524316208",
    "@type": "Text",
    "box": [
      372,
      5338,
      424,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "llnmlegilrdsgatan 15, n. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594695-ZONE524316209",
    "@type": "Text",
    "box": [
      346,
      5382,
      759,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lius i Vasastaden, l\u00e4mnar \u00f6fver 7 % p& hela k\u00f6peskillingen. Kontant erfordras c:a 40,000 kronor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594695-ZONE524316211",
    "@type": "Text",
    "box": [
      459,
      5559,
      536,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6rnhus i Vasastaden, & k",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594695-ZONE524316212",
    "@type": "Text",
    "box": [
      341,
      5614,
      765,
      157
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", l\u00e4mnar \u00f6fver 7 % I'& k\u00f6peskillingen. Kontant 85- \u00e5 40,000 kror.or, hvar\u00e5 erh\u00e5llcs h\u00f6g afkastning. Vidare i. Inteckningsbolagets Egendomsagentur, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594695-ZONE524316214",
    "@type": "Text",
    "box": [
      497,
      5779,
      454,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredsgatan 18\u201420, 3 tr. Kl. 10\u20143. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594695-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      478,
      5879,
      177,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594695-ZONE524316216",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1251,
      335,
      562,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En Skogsegendom ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594695-ZONE524316217",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1144,
      391,
      766,
      269
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med nybyggd \u00e5ngs\u00e5g (rams\u00e5g) och en myckenhet afverkningsbar Skog j\u00e4mte afverkningsr\u00e4tten p\u00e5 \u2666 st. i n\u00e4rheten af s\u00e5gen ink\u00f6pta skogsparker, o:a 66,000 tr\u00e4d. L\u00e4get 8 km. fr\u00e5n stad och station i Elfsborgs l\u00e4n. Som trakten \u00e4r synnerligen skogrik, l\u00e4mpar sig platsen f\u00f6r skogsdrift i st\u00f6rre skala. N\u00e4rmare anvisning genom A. Krooks Egendomsaff\u00e4r, Sk\u00f6fde. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594696-ZONE524316218",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1144,
      690,
      622,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mindre Landlspdomar och Villor S ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594696-ZONE524316219",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1143,
      750,
      765,
      68
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pAllni. Fiinnedl.- & Fnstighetsbyr\u00e5n, 4 N\u00e4ckstr\u00f6msgatan 4 (Hern\u00f6sandsbankcns hus). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594696-ZONE524316221",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1149,
      829,
      758,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00f6rre, v\u00e4rdefull Skogsegendom ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594696-ZONE524316222",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1144,
      888,
      200,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00e4ljes genom ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594696-ZONE524316223",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1218,
      915,
      661,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gTu. Tj\u00e4ders liyrft, Brunkebergatorg 12- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594697-ZONE524316224",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1275,
      961,
      500,
      157
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Djursholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594697-ZONE524316225",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1143,
      1124,
      770,
      400
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En af de b\u00e4st bel\u00e4gna Villorna om 9 rum, elektriskt ljus m. m., v\u00e4lbyggd och mc&lt;l egen strand, finnes till salu. N\u00e4rmare h&lt; s Red. af Djursholms Tidning, Stockholm kl. 10-S eller Djursholm 5\u20148 e. m. Riks- och Allm. Tel. p\u00e5 b\u00e5da st\u00e4llena. Vinterbonad Ntiiga om 4 rum och k\u00f6k, vackert boliigcn 1 tim. 20 min. tr\u00e4n Stockholm. Sj\u00f6tomt, iliigb8,tsbrygga, badhus m. m. Vidare g:m Th. Tj\u00e4ders Bi/r\u00e5, BrunJtebergstorg 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594697-ZONE524316229",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1366,
      1533,
      322,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I Sundbyberg ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594697-ZONE524316230",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1147,
      1579,
      761,
      162
    ],
    "has_part": [],
    "content": "finnes till salu en nybyggd tv\u00e5 v\u00e5ningars Stenvilla j\u00e4mte stor, vacker tomt, som med f\u00f6rdel kan bebyggas. 2 minuters v\u00e4g fr\u00e5n j\u00e4rnv\u00e4gsstation. Svar, m\u00e4rkt \"Stenvilla\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594697-ZONE524316231",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1144,
      1761,
      764,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tomt vid \u00f6fre Birger Jarlsgat. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594697-ZONE524316232",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1146,
      1826,
      763,
      117
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till salu billigt. I likviden kan en mindre villa f\u00e5 ing\u00e5. Svar till \"Godt l\u00e4ge 1906\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594697-ZONE524316233",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1353,
      1959,
      354,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kil finfin Tomt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594697-ZONE524316234",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1146,
      2007,
      761,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "strax intill Stocksunds station, cirka 33,000 kv.fot stor, l\u00e4get \u00e5t solsidan, med jord, l\u00e4mplig till tr\u00e4dg\u00e5rd. Vidare underr\u00e4ttelse hos Bj\u00f6rkman & Lindroth, 19\u201421 Lilla Nygatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594698-ZONE524316235",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1375,
      2159,
      531,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nya Epahemstomter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594698-ZONE524316236",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1142,
      2240,
      765,
      276
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yggnadstomter med skogsmark och \u00e5kerjord. Skog till byggnadsvirke i. flortnl t tomter. Jordlotter tor tr\u00e4dg\u00e5rdsodlare. Billigaste priser i Stockholmstrakten. Tomterna kartlag da och gravationstrin, bel\u00e4gga \u00e5 Eneby gfird, '/-\u00bb mil tr&n Sundbyberg, i n\u00e4rheten at Stockholms stad nu tillh\u00f6riga Stoia Engby. Visas alla dagar af Arrendatorn p\u00e5 Eneby. Egnren* telefon: Brkbg 10S1&gt;. il",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594699-ZONE524316239",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1284,
      2508,
      509,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Villatomter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594699-ZONE524316240",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1327,
      2682,
      406,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid Traniis. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594699-ZONE524316241",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1144,
      2741,
      759,
      358
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e5 egendomen \u00c5svallehult invid Tran\u00e5s finnas p\u00e5 mycket f\u00f6rm\u00e5nliga betalningsvillkor natursk\u00f6nt och sundt bel\u00e4gna Villatomter till salu, vare sig obebyggda eller bebyggda enligt k\u00f6pares egna ritningar eller ritningar i olika stilar, som tillhandah\u00e5llas af s\u00e4ljaren. P\u00f6rfr\u00e5g ningar g\u00f6ras hos Asvaltehultskonsortier, Tran\u00e5s. \u00c4fvenledes f\u00f6is\u00e4ljas -fr\u00e5n samma egendom Byggnadstomter, l\u00e4mpliga till handels- och bostadsl\u00e4genheter samt bel\u00e4gna omedelbart intill Tran\u00e5s. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594700-ZONE524316243",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1940,
      360,
      759,
      149
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sandeman-Oporto ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "39"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594700-ZONE524316244",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1990,
      517,
      671,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "v\u00e4rldsber\u00f6mda portviner fr\u00e5n 2 kr. {helbut, rekommenderas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594701-ZONE524316245",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2003,
      626,
      638,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Carl Wallin & C:ni, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594701-ZONE524316246",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1937,
      713,
      765,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riks- 24 96. \u2014 Stockholm. \u2014 Allra. 38 40. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594702-ZONE524316247",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2053,
      811,
      547,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Husm\u00f6drar! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594702-ZONE524316248",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2199,
      879,
      253,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pri\u00bb via p\u00e4! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594702-ZONE524316249",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1937,
      926,
      764,
      347
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Finaste Kadiatorsm\u00f6r 2: 10, prima Mejerism\u00f6r 2 kr. \u00e5 2: i5, Herrg\u00e5rdssm\u00f6r 1: 90 kg.; f\u00e4rska \u00c4gg 1: 60, H\u00f6nsg\u00e5rds\u00e4gg 1: 90 tjoget, \u00bb\u00e4ljas med garanti, b\u00e4sta Ostsorter, alla slag, prima Islandssill, Fetsill och Delikatesssil', fi naste Kabeljo, god Ostronansjovis 30 \u00f6re. OBS. B\u00e4sta varor, billigaste priser hos Andreas Ivarsson, 45 Upplandsgatan 45. Allm. Tel. 4459. Rikstclefon 47 85- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594703-ZONE524316253",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2924,
      361,
      358,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5STUNDAS ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594703-ZONE524316254",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2934,
      496,
      385,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Frim\u00e4rken ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594703-ZONE524316255",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2732,
      561,
      764,
      366
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och hela Samlingar k\u00f6pas till h\u00f6gsta pris. A Sundberg, Riddaregafcin 20. Tel. \u00f6sterm. 6 28. Dram. Teaterns Vinstlotter inl\u00f6sas genast. V\u00e4xelkontoret, Skeppsbron ti. Pianino \u00f6nskas k\u00f6pa. Svar till \"Moster J.\",\", Guldsmedsaff\u00e4ren M\u00e4ster-Samuelsgatan 47. Pianino, begagnadt, men felfritt, k\u00f6pes ge nast. Svar, med prisuppgift samt adress, m\u00e4rkt \"W.\",\", Hotell Dalarne, Brunnsgr\u00e4nd 5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594704-ZONE524316259",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1938,
      1306,
      265,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "AGGr, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594704-ZONE524316260",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2141,
      1303,
      561,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gr, RvPHQka nyv\u00e4rpta, in OVOj.oiVcI, komma dagli gen bok L. A. Claesson & Sou, Stockholm. dast f\u00f6r \u00e5terf\u00f6rs\u00e4ljare. Klipp ur annonsen! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594704-ZONE524316263",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1966,
      1418,
      520,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! Endast f\u00f6r \u00e5terf\u00f6rs\u00e4ljare. i",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594704-ZONE524316265",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2041,
      1492,
      566,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Renstek, Surstr\u00f6mming, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594704-ZONE524316266",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1940,
      1555,
      751,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norrlands-Tunnbr\u00f6d i parti och minut hos Gue taf Folke & Komp., M\u00e4ster-Samuelsgatan 1. Allm. Tel. 90 06, Riks- 80 46. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594704-ZONE524316267",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2212,
      1689,
      218,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Halm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594704-ZONE524316268",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1937,
      1744,
      765,
      163
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tv\u00e5 stackar Hafre-, R\u00e5g- och Ifvetelialm till salu vid N\u00e4rlunda p\u00e5 Eker\u00f6n. Vidare Allm. Tel. Turinge 14. L\u00e5nghalm p;nT.dt H\u00f6 till l",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594704-ZONE524316270",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1933,
      1903,
      158,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till salu. Riks- 43 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594704-ZONE524316271",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2412,
      1910,
      257,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "AXEL LARSON, Rimbo. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594704-ZONE524316272",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2197,
      1978,
      262,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00abJewett, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594704-ZONE524316273",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1936,
      2041,
      762,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6rstklassig amerik. Skrifmaskin, ej begagnad, s\u00e4lje* ytterst billigt \u00e4 kontoret Klara V. Kyrkogalan 91/2, n. b. \u00c4fven en mindre Maskan sal jes mycket billigt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594704-ZONE524316274",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2113,
      2211,
      146,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5nge m",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594704-ZONE524316275",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2250,
      2229,
      276,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "e maskin, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594704-ZONE524316276",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1938,
      2290,
      756,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", h\u00f6gtrycks, 30 eff. hkr. j utm\u00e4rkt gedt skick, till salu f\u00f6r moderat pris. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594704-ZONE524316277",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1966,
      2357,
      373,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "E. Landqvist, Uppsala. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594704-ZONE524316278",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2086,
      2408,
      481,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "FI a ggst \u00e4 \u00abs ge r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594704-ZONE524316279",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1933,
      2471,
      753,
      68
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i l\u00e4ngder fr\u00e5n 27 fot till 53 fot s\u00e4ljas f\u00e4rdig hyflade vid Rosen v i,k a varf, Djurg\u00e5rden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594705-ZONE524316280",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2016,
      2553,
      612,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tel mink ti f ki",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594705-ZONE524316281",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1936,
      2677,
      756,
      68
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mett parti af omkring 1,000 kub.-fut, af olika dimensioner. Hanstaviks g\u00e5rdskontor, S\u00f6dert\u00e4lge, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594706-ZONE524316282",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1968,
      2756,
      702,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Prima, torr Bj\u00f6rk- & Barrved ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594706-ZONE524316283",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1933,
      2819,
      764,
      176
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00e4ljes billigt fr\u00e5n j\u00e4rnv\u00e4gsvagn. Knut. Hprgstrimis Maskinveilsiigeri, A llm. tel. 47 85. Nnrvavngen L!\u00f6. Rikst. 8845. S\u00e5gad och huggen Ved (&gt; kr. pr tass, fritt hemk\u00f6id. Allin. Tel. 17 2't. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594707-ZONE524316287",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1220,
      3123,
      626,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fabrikstomt vid Saltsj\u00f6n, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594707-ZONE524316288",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1142,
      3209,
      756,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "midt f\u00f6r Sj\u00f6tullen, c:a 2 tid, med 2 villoi om tillsammans 15 rum. Fris40t000kr ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594707-ZONE524316289",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1307,
      3274,
      544,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Knut li. Westberg, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594707-ZONE524316290",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1366,
      3322,
      430,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IS Birger Jarlsgalan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594707-ZONE524316291",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1240,
      3378,
      202,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stom ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594707-ZONE524316292",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1144,
      3462,
      759,
      203
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med valskvarn ocih mindre jordomr\u00e5de, n\u00e4ra sj\u00f6stad, j\u00e4rnv\u00e4gsstation ooh \u00e5ngb\u00e5t\u00bbbrygga, i s\u00f6dra Sverge, till salu eller byte mot v\u00e4lbel\u00e4gen fastigihet i Stockholm. Svar, m\u00e4rkt \"Industriell anl\u00e4ggning\", Dagens Nyheter, Guet. Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594708-ZONE524316293",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1241,
      3679,
      578,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fotografer, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594708-ZONE524316294",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1407,
      3770,
      239,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sen hit! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594708-ZONE524316295",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1141,
      3825,
      762,
      168
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En Fotografiatelier finnes till sal-u nu genast bel\u00e4gen d folkrik trakt i en af mellersta Sverges st\u00f6rre stationssamh\u00e4llen. -Reflekterande torde ins\u00e4nda svar till \"Atelier 1906\", Annonskontoret Svea, Norrk\u00f6ping. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594709-ZONE524316296",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1235,
      4008,
      587,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En mindre Pappershandel ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594709-ZONE524316297",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1141,
      4073,
      763,
      332
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid en af Stockholms mest trafikerade gator s\u00e4ljes nu genast mycket billigt. Svar till \"600' torde ins\u00e4ndas till Bokhandeln 6 S\u00f6dermalms! En v\u00e4l upparbetad M\u00d6BELAFF\u00c4R i lands ortsstad finnes n-u genast eller den 1 April att k\u00f6pa eller \u00f6fvertaga. Lagret nytt och kurant. Utm\u00e4rkt fint l\u00e4ge. Stor ocb god kundkrets. Svar till \"M\u00f6belaff\u00e4r\" under adre?\u00bb Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594710-ZONE524316300",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1405,
      4418,
      250,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kaf\u00e9, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594710-ZONE524316301",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1138,
      4509,
      766,
      279
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ett af dc st\u00f6rsta och med mycket stor, h\u00e4rlig lokal vid ett af Stockh, st\u00f6rsta salutorg, pussande b\u00e4st f\u00f6r driftig restaurat\u00f6r, s\u00e4ljes genast eller 1 April genom Edv. Qvarnstr\u00f6m, Regeringsgatan 89, kl. 11\u20142. Endast person m\u00f6d kapital g\u00f6re sig besv\u00e4r.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594711-ZONE524316302",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1181,
      4807,
      680,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c4ldre, utrangerade Pr\u00e5mar, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594711-ZONE524316303",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1134,
      4896,
      768,
      515
    ],
    "has_part": [],
    "content": "passande till bryggor vid landst\u00e4llen kunna f\u00e5 k\u00f6pas f\u00f6r billigt pris. Vidare genom Auj&gt;&gt; Lindvalls Ved- och Bogse rings-A.-H., G\u00f6tgatan 9. Allm. Tel. 35 31. Rikstclefon 56 74. Ilandslicluide Strumpor, Mans-, Dam- och Barn- samt Tumvantar af b\u00e4sta ullgarn, varmare, mjukare och starkare \u00e4n maskinstickade. OBS. I S\u00e4rskildt framh\u00e5llas de hvita som b\u00e4st mot kalla f\u00f6tter. Uti Norra Frivilliga Arbetshusets f\u00f6rs\u00e4ljningslokal, nr 12 Kammakaregatan (midt f\u00f6r Johannes kyrkogird). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594711-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1134,
      5424,
      764,
      191
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594711-ZONE524316308",
    "@type": "Text",
    "box": [
      342,
      6007,
      759,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vlil iipiicii plats \u00e5 nedre Norr. L\u00e4mpligt f\u00f6r kassa. S\u00e4ljes nu genast genom Inteckningsbolaflets Egendomsatjentur, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594711-ZONE524316310",
    "@type": "Text",
    "box": [
      496,
      6133,
      457,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredsgatan 18\u201420, 3 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594711-ZONE524316311",
    "@type": "Text",
    "box": [
      629,
      6184,
      468,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kl. 10\u20143.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594711-ZONE524316312",
    "@type": "Text",
    "box": [
      335,
      6238,
      762,
      250
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hus n\u00e4ra Sabbatsbergsparken, billiga hyror, 4 rum, k\u00f6k 800, 3 rum 700, med herrtoalett, 2 rum, k\u00f6k 475, 1 ruin 300, stor procent p\u00e5 insatt kapital. V\u00e4l ordnade l\u00e5n. A. T. 106 25. \u00a998T\" Hus for ombyggnad pH \u00d6stermalm. I byte kan tagas tidsenligt hus med s\u00f6derfasad till pris 200,000 kr. N\u00e4rmare Oxtorgsgatan l(i,2tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594712-ZONE524316314",
    "@type": "Text",
    "box": [
      392,
      6499,
      659,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hus vitl Hornsgatan, i7 % & k\u00f6killiPi",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594712-ZONE524316315",
    "@type": "Text",
    "box": [
      337,
      6579,
      763,
      119
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gfinfint, ger 7 % & k\u00f6peskillingen. Pris 11)5,000 kr. St&lt;-rt ka*snl\u00e4n. Endast allvarlig spekulant gersonligen eih\u00e5ller anvisning, ej pr telef, utan \u2022vid b\u00bb s\u00f6k. 16 Oxtorgsgatan, 2 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594712-ZONE524316316",
    "@type": "Text",
    "box": [
      612,
      6712,
      218,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6rnhus ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594712-ZONE524316317",
    "@type": "Text",
    "box": [
      332,
      6751,
      765,
      149
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid Humleg., H\u00f6rnhus invid Kungstr\u00e4dg. H\u00f6rnhus invid Slrnndv. Flera nya Mellanhus, gifva 15 \u00e5 10 % p\u00e4 egna pengar. Pr\u00e4ktiga Hus i byte mot Villor och Landtegcndomar. K. S\u00f6derstr\u00f6m, Hnmleg&rdsgatan 22, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594713-ZONE524316318",
    "@type": "Text",
    "box": [
      399,
      6910,
      628,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jfus i Jakob, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594713-ZONE524316319",
    "@type": "Text",
    "box": [
      332,
      7001,
      762,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6- och tt-rmie, f\u00f6r om- och tiUb&gt;jo&lt;jnad.jo&lt;jnad. Fris 130,000 ter. Erfordras X2,500 kr. Knut R. We&tbevij, 13 Jiirqer Jarlsf/ntan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594713-ZONE524316322",
    "@type": "Text",
    "box": [
      330,
      7241,
      764,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "n\u00e4ra Birger Jarlsaatan och Stureplan, inga butiker, stor areal. Pris 250,000 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594713-ZONE524316323",
    "@type": "Text",
    "box": [
      622,
      7308,
      428,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hntif li. Westberg, 13 BiJ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594713-ZONE524316324",
    "@type": "Text",
    "box": [
      497,
      7351,
      534,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g13 Birger Jarlsgatan. Nytt Hus, uiira sp\u00e5rv\u00e4g, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594713-ZONE524316325",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1369,
      5644,
      302,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "oblekt, extra prima ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594714-ZONE524316326",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1198,
      5692,
      650,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lakansv\u00e4f ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594714-ZONE524316327",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1251,
      5825,
      533,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(145 cm. bred, som kostat 82 \u00f6re) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594714-ZONE524316328",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1181,
      5873,
      477,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gip\"* bortslumpas ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594714-ZONE524316329",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1355,
      5939,
      317,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till (50 \u00f6ic pr meter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594714-ZONE524316330",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1242,
      5984,
      653,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4tven \u00e4r ej skadad annat \u00e4n genom n\u00e5gra obetydliga oljefl\u00e4ckar, som ej \u00e4ro skadliga l\u00f6r valven. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594715-ZONE524316331",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1215,
      6107,
      600,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Blekt, felfri, extra prima Lakansvaf, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594715-ZONE524316332",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1130,
      6173,
      763,
      106
    ],
    "has_part": [],
    "content": "120 cm. 135 cm. 150 cm. 180 cm. br. som kostL 85 \u00f6re 90 \u00f6re N \u00f6re 1: 18 neds. till 72 \u00f6ie 77 \u00f6re 80 \u00f6ro 1: 08 pr ni ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594716-ZONE524316333",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1172,
      6288,
      687,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Eli parti blekt, extra prima M\\M\\, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594716-ZONE524316334",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1128,
      6356,
      765,
      233
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som kostat 60 \u00f6re, bortslumpas till 38 \u00f6re pr m. Ett mindre parti extra finfin Hollands, 84 cm. br., som kostat 05 \u00f6re, bortslumpas till 49 \u00f6re pr meter. Oblekt, prima Domestik som kostat 10 kr., s\u00e4ljes nu till 8 50 pr st. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594716-ZONE524316338",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1128,
      6598,
      761,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Oblekt, extra prima Domestik, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594716-ZONE524316339",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1170,
      6662,
      683,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som kostat 11 kr., s\u00e4ljes nu till 9: \",0 pr st. Zederfeldt & 9-gansen, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594716-ZONE524316341",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1290,
      6770,
      438,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 Observatoiiiyatan 6, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594716-ZONE524316342",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1411,
      6819,
      195,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594716-ZONE524316344",
    "@type": "Text",
    "box": [
      330,
      7429,
      758,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "v\u00e4l uthyrdt, mycket liga hyror, s\u00e4ljes s\u00e5 det l\u00e4mnar \u00f6fver 7 proc. p\u00e5 k\u00f6-pesuinmaji, kontant fordras 35,000 kr. Svar till \"Sjjersol\" Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594716-ZONE524316345",
    "@type": "Text",
    "box": [
      454,
      7586,
      511,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ilerrg-\u00e5rd, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594716-ZONE524316346",
    "@type": "Text",
    "box": [
      330,
      7672,
      759,
      198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "n\u00e4ra Stockholm, j\u00e4rnv\u00e4gsstation och \u00e5ngb\u00e5tsbrygga, salubjudes f\u00f6r 100,000 kr. (absolut billigaste pris) med dyrbara kreatur och inv. Af k\u00f6peskillingen fordras 50,000 kr. vid tilltr\u00e4det. Spekulanten personligen erh\u00e5ller upplysningar Oxtorgsgatan 16, 2 tr. Rikstel. 72 79. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594716-ZONE524316347",
    "@type": "Text",
    "box": [
      544,
      7897,
      330,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00a3gen(l\u00bbm ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594716-ZONE524316348",
    "@type": "Text",
    "box": [
      322,
      7959,
      763,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i iuirheten ai Uppsala till salu '\u00abr billigt pris. N\u00e4rmare upplysningar till \"God egendom\", under adress 6. Gumajlius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594717-ZONE524316349",
    "@type": "Text",
    "box": [
      392,
      8097,
      635,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Medelst\u00f6r, god Egendom ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594717-ZONE524316350",
    "@type": "Text",
    "box": [
      321,
      8195,
      762,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gi \u00d6sterg\u00f6tland bytes mot b\u00e4ttre fastighet i Stockholm. Srar till \"\u00d6stg\u00f6te\", under adress S. G-umselrua' Annonsbyr\u00e5, SUiciliolin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594718-ZONE524316351",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1122,
      6896,
      759,
      165
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Oisjrawtjfc! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594718-ZONE524316352",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1209,
      7082,
      594,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Korkmattor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594718-ZONE524316353",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1303,
      7175,
      549,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "- bortslumpas 4===\u2014- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594718-ZONE524316354",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1118,
      7231,
      766,
      541
    ],
    "has_part": [],
    "content": "185 cm. breda, i ljusa, vackra m\u00f6nster, som kostat 3: 25, bortslumpas till 2 kr. pr meter. 185 cm. breda, som kostat 3: 50 pr meter, nedsatta till 2: 50. 200 cm. breda, extra tjocka Bubbel-Linoleummattor i nya, eleganta monster, som kostat 5 kr. pr meter, nu 3: 35. 200 om. bred Granit bortslumpas till 6: 35 pr meter. 200 cm. bred, enf\u00e4rgad, extra prima Linoleum, nedsatt till 3: 45 pr meter. 300 st. Salsmattor med b\u00e5rd, extra Linoleum. n\u00e5got felaktiga, som kostat 10: 50, bortslumpas till 7: 50 pr st. Zederfelt &lt;fe Hansen, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594718-ZONE524316361",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1232,
      7780,
      537,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 Observatoriigatan 6, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594718-ZONE524316362",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1376,
      7829,
      249,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STOCKHOLM. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594718-ZONE524316363",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1118,
      7871,
      761,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett parti nya SKODON s\u00e4ljas 15 proc. under fakturapris. Svar till \"God f\u00f6rtj\u00e4nst\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594718-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1109,
      7980,
      145,
      330
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594719-ZONE524316365",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1396,
      8002,
      379,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sk\u00f6nhet* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594719-ZONE524316366",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1280,
      8064,
      599,
      242
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ungdomligt klar och vacker hy, fri fr\u00e4n rynkor, finnar, reformar, fr\u00e4knar etc. erli&lles efter kort tid genom att anv\u00e4nda \u00c4kta KlljpinjOlk tr\u00e4n Parfumerie Orientale i Wien. Pris 1: 90- S\u00e4ndes mot postf\u00f6rskott fr\u00e4n C. F. DU1TVAS Parfymhaodol, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594719-ZONE524316368",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1936,
      3008,
      761,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Diverse M\u00f6bler, ^ ocl1 Hue- Vl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594719-ZONE524316369",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1938,
      3065,
      750,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "^ Villagatnn 5 & 7, 2 tr. tipp, kl. 11-8. Diverse M\u00f6bler billigt. Skepparegatan 42 2 tr., t. h. OBS. Efter kl. 10 f. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594720-ZONE524316371",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1965,
      3203,
      707,
      68
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jfya Jt\u00f6ahognym\u00f6bler! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594720-ZONE524316372",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1936,
      3284,
      759,
      296
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En liten n\u00e4tt Toalettbyr\u00e5 med fina beslager, Lavoar med marmor, Kl\u00e4d, Linne- och Boksk\u00e5p, en smal, fin och li\u00f6g Byr\u00e5, Skrifbord, en liten Soffa med liggplats, sm\u00e5 Stolar, L\u00e4nstolar, Taburetter, Ateniennesk\u00e5p, Piedestal, runda Bord, Bord med f\u00f6rgyllda lejontassar, alllsam mans af mahogny, samt antika Mahognym\u00f6blemianger, en st\u00f6rre Mahognychiffonnier och Speglar, ett ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594720-ZONE524316373",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2122,
      3594,
      402,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ial\u00a7ek\u00abk\u00e5p ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594720-ZONE524316374",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1933,
      3660,
      759,
      346
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eller Dubelsk\u00e4nk, begagnad, med stora kulf\u00f6tter och historiska, n\u00e4stan frist\u00e5ende skulpterade arbeten p\u00e5 d\u00f6rrarna, 18 stycken Eksalsstolar i stil med sk\u00e5pet, 15 kr. st., en liten fin M\u00f6bel i hvitt och guld och i svart och guld. Taflor, Prydnader m. in. f\u00f6r billigt pris. S\u00f6dra Badstugatan 3, 1 tr., midt f\u00f6r badhuset. V SS. M\u00f6bler tagas i byte. M\u00f6bler, Taflor och diverse s\u00e4ljas billigt. Visas 12\u20143. Biddaregatan 21, n. b., t. v. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594721-ZONE524316378",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1979,
      4024,
      668,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5niika Soffor af mahogny ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594721-ZONE524316379",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1933,
      4110,
      761,
      383
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i empirestil, med f\u00f6rgyllda bj\u00f6rntassar, kl\u00e4dda och okl\u00e4dda. Ma.hognyklaffbord m. fl. antika m\u00f6bler samt nya, moderna Speglar och Taflor m. m. f\u00f6r billigt pris. S\u00f6dra Badstugatan 3, 1 tr. upp, midt f\u00f6r badinr\u00e4ttningen. OBS. M\u00f6bler tagas i byte. PiUontaoffor, Ji&gt;rns\u00e4n&lt;rar, S\u00e4ngkl\u00e4der, Stopiim\u00f6bliT, Tr\u00e4m\u00f6bler. Fruktfritt. Beg\u00e4r katalon! Aktiebolncet C. B. rti i Danielssons Verkst\u00e4der, Liljeholmen. 510 ar Utst\u00e4llning: Upplandsgatan 5, Stock- S\u00e4ng- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594722-ZONE524316382",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1932,
      4327,
      146,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e4ng- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594722-ZONE524316383",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1979,
      4522,
      676,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "si anseende V\\W tesa ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594722-ZONE524316384",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1931,
      4602,
      759,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00e4ljas en fin Salongssoffa med fyra (4) f\u00e5t\u00f6ljer samt en trearmad Gaskrona med gl\u00f6dstrumpor och kupor. Norra Smedjegatan 3, 2 trappor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594722-ZONE524316385",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2064,
      4718,
      503,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Undes' hand lorsiiijc.s ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594722-ZONE524316386",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1932,
      4764,
      759,
      281
    ],
    "has_part": [],
    "content": "diverse L\u00f6segendom, s\u00e5som en Byr\u00e5 af valn\u00f6t, en finare Gungstol, ett Lavoarsk\u00e5p, Korkmattor, Lampor, Gaskrona, Gask\u00f6k, Gardiner m. m. m. m. Visas endast kl. 12\u20142. Adress Tunnelgatan 21, 1 tr. Till salu antik Chiffonj\u00e9, Toalettbyr\u00e5 af mahogny, Skrifstol af valn\u00f6t, en elegant Salongsm\u00f6bel. Linn\u00e9gatan 28\u201430, mellersta d\u00f6rren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594722-ZONE524316388",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2053,
      5062,
      524,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rgylld TrymA, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594722-ZONE524316389",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1929,
      5118,
      757,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "8 st. SalsstolaT af ek, Divansbord af mahogny, Ljuskronor, Taklampor, Glas, Porslin och di verse, 7 B Stora Vattugatan, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594722-ZONE524316390",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1929,
      5233,
      239,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lappdr\u00e4kt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594722-ZONE524316391",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2185,
      5260,
      504,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till sm In. Vidare pr Tel. 11437. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594722-ZONE524316392",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2185,
      5304,
      253,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "obs. t o ns. t ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594722-ZONE524316393",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1925,
      5331,
      764,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "o ns. t Till l\u00e5ng, sm\u00e4rt person lins Kliidllillir, ewjlire, Sideublus, Tyg till kl\u00e4diiing, beige, Vinterliajt ni. m. Tunnelgatan 19, 1 tr., \u00f6. g. Edt ll112R",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594722-ZONE524316394",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1953,
      5423,
      335,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jgEndast mellan 11\u20142. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594722-ZONE524316395",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2494,
      5428,
      165,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rosenberg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594722-ZONE524316396",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2187,
      5468,
      243,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En fin Matta ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594722-ZONE524316397",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1927,
      5502,
      659,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "efter en tref\u00e4rgad, l\u00e5ngh\u00e5rig F\u00e5gelhund. 70 kr. Telefon Kungsholmen 10 23. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594722-ZONE524316398",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2625,
      5509,
      61,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pris ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594723-ZONE524316399",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1927,
      5598,
      756,
      161
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nordiska Spelen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594723-ZONE524316400",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1920,
      5774,
      765,
      361
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sulky-K\u00e4rror fr.r traft\u00e4flingar finnas till salu hos F\u00f6rvaltare And. Duwander, Fr\u00f6sundavik. Rikstel. Ulriksdal 20. Trafl\u00e4fiingeii. Sulky fr&n Engstr\u00f6ms Vajjntabrik, Eskilstuna, f\u00f6rsal jes af A. Dnwumler, J\u00e4rtvo. Allm. Tel. Ulriksdal 2. Haga 8. Hiks Ulriksdal 20- Finnes till p\u00e5seende \u00e5 Egendomen Fr\u00f6sundavik sami \u00bb Traf varebanan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594724-ZONE524316405",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2035,
      6172,
      539,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till salu. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594724-ZONE524316406",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1918,
      6302,
      765,
      426
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Under V\u00e4rmlands Hush\u00e5llningss\u00e4llskaps ordnade h\u00e4stmarknad i Karlstad dcu 16, 17 och 18 Februari 1905 f\u00f6rs\u00e4ljas ett par finare Vagnsh\u00e4star, halfblod, bruna, u. t., resp. 7 och 9 \u00e5r, 1G0 cm. \u00f6. m., eleganta, v\u00e4l parade. Vidare meddelar N. Chr. Jensen, Karlstad. Stora, m\u00f6rkgula Kanarief\u00e5glar, goda s\u00e5ngare. 37 B Apelbergsgatan, 2 /, tr., t. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594724-ZONE524316409",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2755,
      941,
      716,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett bra H\u00f6rnhus ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594724-ZONE524316410",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2729,
      1030,
      766,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "d Norr etter Vasastaden k\u00f6pes till pris c:a 300,000 kr. om 2 villor i Vaxholm till 40,000 kr j\u00e4mte 30,000 kr. kortant tagas i likvid. It RWtb",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594724-ZONE524316411",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3016,
      1163,
      437,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "It nu t R. Westberg, 13 Birger Jarlsgatan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594724-ZONE524316413",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3164,
      1252,
      324,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Humleg\u00e5rdgsatan 15 n. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594724-ZONE524316414",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2732,
      1251,
      402,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mus k\u00f6pes. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594724-ZONE524316415",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2736,
      1323,
      757,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "|]tt bra, iislndre llus ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594724-ZONE524316416",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3009,
      1382,
      207,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "k\u00f6pes ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594724-ZONE524316417",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2730,
      1438,
      749,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mot ea mindre Egendom i Strengn\u00c4s trakten till 110,000 kr., med inventaii er, intecknad till 40,000. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594724-ZONE524316418",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3025,
      1560,
      428,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hunt R. West berg, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594724-ZONE524316419",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2729,
      1603,
      766,
      655
    ],
    "has_part": [],
    "content": "12 Birge'\u2022 Jarlsg., Ki|C v\u00e4lbel., 1 r. 76\u2014250.000 kr., Kifv. 7 % & ett I1U&, f\u00f6r renov. 16, 30, 50- & 75,000 disponera\". L\u00e4stmakareg. 30. B. 72 81. A. 788. J.Larsson & C :o. Hus med centralt liige. V\u00e4lbyggdt samt med moder 1 a hyror, k\u00f6p'.9 genast, om j\u00e4mte 5O,C0O kr. kontant. ett litet, bra hus f\u00e5r l\u00e4mnas i likvid. Sjvar till \"\u00c4rlig by tesaff\u00e4r\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. Ett mindre Hus, helst p\u00e5 Norr. 20,000 kr. disponibla. N. G. Nilsaon, 17 Kungsgatan. Ett i alla afseenden f\u00f6rstklassigt, modernt och t\u00e4mligen nybyggdt Hus, fritt ooli soligt l\u00e4 ge-4 \u00d6stermalm. Svar med fullst\u00e4ndiga uppgifter till \"Solid P.\",\", under adress \u00a7. Guma:lii\u00bbs' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594725-ZONE524316427",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2819,
      2275,
      588,
      103
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sn mindre ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594725-ZONE524316428",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2729,
      2402,
      762,
      431
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eller medelstor god landtegendom med skog k\u00f6pes mi genast, om i likviden f\u00e5r ing\u00e5 en medelstor, v\u00e4libel\u00e4gen stadsfastighet. Svar till \"\u00c4garen 1905\", Norrk\u00f6ping, p. r. Karamellmaskin, Svarf el. Plastik, beg, men brukb-ar, k\u00f6pes. Svar till \"Karamell 1906\", Tidningskontoret S\u00f6dermalmstorg. B\u00e4ttre, begagnade M\u00f6bler, Herrkl\u00e4der, Skodon samt diverse Husger\u00e5dsartiklar uppk\u00f6pas. Allm. Telefon 198 69. Mindre Vinkelaxelk\u00e4rra k\u00f6pe\u00bb gena\u00abt. Allm. Telefon 99 39. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594726-ZONE524316432",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2788,
      2948,
      639,
      169
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utbjudes Arrendera\u201e 10 \u00e5rs arrende i N\u00e4rke. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594726-ZONE524316433",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2726,
      3127,
      761,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "'/\u2022 mil fr\u00e5n station, 170 tid \u00e5ker, 60 tid \u00e4n,l, utm\u00e4rkta hus o. \u00bb. v. Billigt arrende. TillgAng till bra ooh (j\u00e4mn k\u00f6rf\u00f6rtj\u00e4ns-t, Alla upplyBningaT af C. F. Hammarstrand, Regeringsg. 27. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594726-ZONE524316434",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3026,
      3277,
      167,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arrende. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594726-ZONE524316435",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2722,
      3314,
      766,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett st\u00f6rre oeli ett mindre, med tilltr\u00e4de n\u00e4sta fardag. N\u00e4rmare gen. F\u00f6rmedl.-och Fastighetsbyrdn, N\u00e4okstr\u00f6msgatau 4, kl. 11\u20143. Brefsvar mot i} por 011. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594727-ZONE524316436",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2827,
      3538,
      557,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PLATSS\u00d6KANDE. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594727-ZONE524316437",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2963,
      3701,
      257,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Manliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594727-ZONE524316438",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3082,
      3813,
      205,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00a3avavc ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594727-ZONE524316439",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2722,
      3900,
      763,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i tyska, engelska och franska spr\u00e5ken \u00f6nskar sig tv\u00e5 till tre timmars extra arbete hvarje dag, t. ex. korrespondens, \u00f6fvers\u00e4ttning eller att l\u00e4sa h\u00f6gt. Svar till \"Iii\u00a3a lektioner\", Dagene Nyheter, Guslaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594728-ZONE524316440",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2798,
      4085,
      618,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "InformatorsM ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594728-ZONE524316441",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2722,
      4211,
      761,
      413
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sokes nu genast, helst i mellersta Sverge, af undervisning-svan Student. Utm\u00e4rkta rekommendationer kunna f\u00f6retes; P. \u00f6. h\u00e4nvisas ang\u00e5ende undertecknads person till L\u00e4roverksadjunkten G. \u00d6sterdahl, Skara. Svar till \"X\u2014e K\u2014n\", p. r., Uppsala. Juris Kandidat med myekat h\u00f6ga betyg ocih n\u00e5gon praktik \u00bbom advokat \u00f6nskar anst\u00e4llning \u00e5 advokatbyr\u00e5 eller notariataf del ning i bank. Svar med uppgift \u00e5 l\u00f6nef\u00f6rm\u00e5ner till \"Barrister\",ter\", Dagene Nyheter, Gustaf Adolfs tor\u00ae. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594728-ZONE524316444",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2721,
      4638,
      761,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r vinnande af mera r\u00f6rlig verksamhet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594728-ZONE524316445",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2719,
      4730,
      763,
      580
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6ker 39-\u00e5rig J\u00e4rnv\u00e4g-sinspektor fast reiindeplats B\u00f6r respektabel Stockbofmsfirma \u00bb le aiktiebolag, helst i ma\u00bbkinf\u00f6irn\u00f6denhet- 03I1 oljebransohen. Platstilltr\u00e4de 3:ne m\u00e5nader ef\u00bber uppg\u00f6relse. Svar, med uppgift om ungef\u00e4 \"ig* l\u00f6nef\u00f6rh\u00e5llanden, utbedes till f J\u00e4mv\u00e4^s.n.pektor\",tor\", under adress 6. Gum.elius' Annonsbyr\u00e5 Stockholm, f. v. b. Som f\u00f6rs\u00e4ljare f\u00f6r st\u00f6rre fabrik eller engros-firma \u00f6nskas plats af ung Man, som nu ipnehar anst\u00e4llning i en af Stockholms st\u00f6rsta speceri- och konservaff\u00e4r. Goda betyg, spr\u00e5kk\u00e4nnedom, 10 \u00e5rs praktik. Svar till \"VerJt\u00e4ufer\",fer\", Tidningskontoret Karlav\u00e4gen 8. 1/_ \u201e | . r\u00f6spondensvan, bildad,onor- KontorS\", KorBis-' ...^n Man med l:a ief. s\u00f6ker plats. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594728-ZONE524316449",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2716,
      5315,
      321,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ar \u00e4fven stenograf ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594728-ZONE524316450",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3048,
      5285,
      430,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "B-' ...n Mmed l:a ief. s\u00f6ker plats. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594728-ZONE524316451",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2717,
      5352,
      762,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c4 fabriks, grossh. * of l\u00e4mplig, mycket fiTjiktMBbt",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594728-ZONE524316452",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2715,
      5409,
      764,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gpg, yafiTjirsvan, nykter ung Man. Bra betyg. Q IM i ef- ol lfAl%t\u00b0r8p]. s\u00f6kes af l\u00e4mplig:, ilCtdldl Cl* l\\Ull tokn. bildad och vid bruk van Bokh\u00e5llare, Biista vitsord. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594729-ZONE524316454",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2716,
      5527,
      762,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Som kontors- el. skrif bitr\u00e4de, \u00c4\" kl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594729-ZONE524316455",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2714,
      5585,
      764,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", manskontor, s\u00f6ker l\u00e4mpl. ung Man. Bra handstil. L\u00e4stmakareg. 30. B. 72 81. A. 788. J. Larsson & C :o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594729-ZONE524316456",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2715,
      5662,
      764,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Som fabriks- eller lagerbokh\u00e5llare, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594729-ZONE524316457",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2715,
      5718,
      762,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "resande eller platsf\u00f6rs\u00e4ljare, s\u00f6ker en afl\u00e4rsvan, 34-\u00e5rig Man plats snarast. Prima betyg ooh referenser. Svar till \"God arbetsf\u00f6rm\u00e5ga\", Tidningskontoret Upplandsgatan 6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594729-ZONE524316458",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2713,
      5942,
      763,
      347
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eller som matcrinlf\u00f6rvaltare (liiir i staden) s\u00f6kes liclt eller delvis af 50 \u00e5rs Man, kraftfull, nykter oeli p\u00e5litlig;, ined sm\u00e5 pretentioner. Obs.! \u00c5tager sig \u00e4fven tillf\u00e4lliga uppl\u00e4ggningar och bokslut f\u00f6r mindre aff\u00e4rer. Full diskretion utlofvas. Svar till \u00bbBif\u00f6rtj\u00e4nst\u00bb, Tidningskontoret Upplandsgatan 5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594730-ZONE524316461",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2775,
      6301,
      638,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fiats p\u00e5 kontor eiler lager ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594730-ZONE524316462",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2712,
      6372,
      762,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas nu genast af ung Man, som genomg\u00e5tt Br\u00f6d. P\u00e5hlmans institut med goda betyg. \u00c4r kunnig i maskinskrifning. Ovar till \"N. J. T.\",\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594731-ZONE524316463",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2801,
      6520,
      583,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rr\u00e5ds- elier m\u00e4lerialiOryalt\u00e4replats ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594731-ZONE524316464",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2713,
      6594,
      762,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6kes af 36 \u00e5rs gift person. Innehar plats, men \u00f6nskar g\u00f6ra ombyte. Aff\u00e4rsvan samt kunnig i r\u00e4kenskapsf\u00f6ring. B\u00e4sta betyg och rekommendationer. Svar till \"E. H.\",\", Tidningskontoret 7 S\u00f6dermalmstorg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594731-ZONE524316465",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3524,
      337,
      764,
      209
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Prinacf\u00e4 enanari- diversehandel s\u00f6kes af rulCM&lt;t 0|lvlCI 1 , d\u00e4rtill fullt kompetent person. Grundlig erfarenhet. l:a betyg. Ionopori. riivoi,co'ian&lt;ie' e',c- -s\u00f6kcs plats oJlvlCl I , Uli\"! \u00e4l ai farm, duglig, ung Expedit med utm\u00e4rkt, fler\u00e5rigt betyg. L\u00e4stmakareg. 30. B. 72 81. A. 7 88. J. Larsson & C :o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594732-ZONE524316467",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3561,
      568,
      690,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hrr Boktryckare! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594732-ZONE524316468",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3523,
      686,
      757,
      267
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En 32 \u00e5rs Man, hvilken innehaft fle .*&.\u2022*&.\u2022 Ifc plats som Faktor vid st\u00f6rre ti/ekeri i landsorten, s\u00f6ker p\u00e5 f\u00f6rekommen anledning liknan ie, eller i brist d\u00e4raf s\u00e4ttarplats (acoidens) vid tryckeri i Stockholm eller luiJso.vin. Kunnig ma skins\u00e4ttare (Linotype). Sv.u, m\u00e4rkt '2,OM', motses genast under adress \u25a0Gumseliuj' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594732-ZONE524316469",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3714,
      971,
      389,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00bbnd &lt;\u00bbSiof! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594732-ZONE524316470",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3524,
      1035,
      757,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Plats i land 3\u00f6'kes af en medel\u00e5lders Styrman s\u00e5som materialf\u00f6rvaltare, till lager, eller annan passande syssels\u00e4ttning inom n\u00e5got industriellt f\u00f6retag. Svar till \"Styrman\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594733-ZONE524316471",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3575,
      1216,
      660,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hrr Snickari-Faiirik\u00f6rBr gc!i Byosm\u00e4slare! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594733-ZONE524316472",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3525,
      1281,
      755,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Plats som verkm\u00e4stare s\u00f6kes af kompetent ung Man. Har i 11 \u00e5r praktiserat, i utlandet. Svar till \"W. 32\", Dagens Nyheter, dustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594734-ZONE524316474",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3532,
      1431,
      718,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"Herrar Husv\u00e4rdar! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594734-ZONE524316475",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3780,
      1505,
      237,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vicevfirilsknp ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594734-ZONE524316476",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3525,
      1541,
      755,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas af respektabel Man i Stockholm. Svar till \u25a0 \"Vicev\u00e4rd 1905\", Tidningsk. Upplandsg. 5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594735-ZONE524316477",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3656,
      1632,
      510,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sockerbagare, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594735-ZONE524316478",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3522,
      1697,
      757,
      338
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kunnig i yrket, \u00f6nskar plats nu genast eller den 20. Svar, m\u00e4rkt \"C. H.\",\", adress Karlssons Konditori, Bonneby. lBn* Skr\u00e4ddarm\u00e4stare! Ung Skr\u00e4ddare, kunnig i modern tillsk\u00e4rningsmetod, s\u00f6ker plats. \u00c4r \u00e4fven villig deHv ga i arbete p\u00e5 verkstaden. Goda betyger. Svar emotses till \"L. E. H.\",\", Dagens Nyheter, Gust. Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594735-ZONE524316481",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3524,
      2051,
      527,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Waktin\u00e4stareplais ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594735-ZONE524316482",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3701,
      2100,
      579,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00e5 hark eller kontor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594735-ZONE524316483",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3521,
      2148,
      759,
      355
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6kes af Itctj\u00e4nt med l:a kl. 6-\u00e5iiut betyg och referenser samt l:n kl. betyg fr\u00e5n handelsskola. har f\u00f6rut innehaft raktni\u00e4stareplatg och \u00e4r fullt van vid f\u00f6rekommande g\u00f6rom\u00e5l. Svar till \u00bbFramtids^lats\u00bb, Dagens Nyheter, tinst. Ad. torg. Som bitr\u00e4de iit tniiihiu vaktm\u00e4stare j eller annan l\u00e4mplig sysseliattning s\u00f6ker orden:, lig ocih snygg, reell otfh v\u00e4lir-id Yng^ng. med 11/2 \u00e5rs godt bet. Rikst. SO 74, Allm. Tel. 60 01 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594736-ZONE524316485",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4408,
      394,
      620,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LEDIGA P ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594736-ZONE524316486",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4555,
      573,
      255,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Manliga, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594741-ZONE524316513",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3603,
      4217,
      580,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Plats p\u00e5 kontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594741-ZONE524316514",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3516,
      4282,
      752,
      155
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ung Flicka med kontorsvana, kunnig i maskinskrifning (Remington), s\u00f6ker plats. Svar tacksamt till \"Kontorsvan 22\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594741-IMAGE7",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3511,
      4464,
      733,
      163
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594737-ZONE524316487",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4487,
      680,
      403,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J&\u00f6fcelvUate, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594737-ZONE524316488",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4312,
      768,
      758,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "v\u00e4l kunnig i detaljarbete, erh\u00e5ller fast anst\u00e4llning hos Myrstedt & Sterna A.-B., Drottninggatan 11. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594738-ZONE524316489",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4468,
      886,
      450,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Resande! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594738-ZONE524316490",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4313,
      974,
      757,
      302
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r en driftig och van Resande i speoeribranschen, valbekant med k\u00f6pm\u00e4nnen i \u00d6sterg\u00f6tland ooh norra Sm\u00e5land, finnes god plats nu genast. Svar till \"Noggrannhet\", Kontoret Svea, Norrk\u00f6ping. Kontorist, excrcisfri & med bra handstil. Iingerboklitillare, van i liidcrbrnnschen. Spamiiii\u00e5liilioklmllnro f\u00e5r plats 15 Mars. L\u00e4stmakaregatan 30, Stockh. J. Larsson & U:c ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594742-ZONE524316516",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3720,
      4640,
      340,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Direktris. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594742-ZONE524316517",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3508,
      4768,
      759,
      553
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En dansk Dam, v\u00e4l kunnig i svenska spr\u00e5ket och som i 10 \u00e5r uppeh\u00e5llit sig i utlandet, \u00f6nskar till v\u00e5ren eller senare anst\u00e4llning i en st\u00f6rre aff\u00e4r f\u00f6r syning af fruntimmerskl\u00e4der. Genomg\u00e5tt kura i tillsk\u00e4rning i Paris och London. Utm\u00e4rkta rekommendationer kunna f\u00f6retes. Event, anbud bedjas s\u00e4nda till Miss C. Hansen, 225 Shakespeare Bd., Herne Hill, London S. E. Fiats som f\u00f6rs\u00e4ljerska \u00f6nskas af skicklig Modist. Gladt s\u00e4tt, goda rekommendationer. Svar, m\u00e4rkt \"8-\u00e5rig praktik , Dagens Nyheters Hufvudkontor. Cnm Inrinr-bitriide s\u00f6ker l\u00e4mplig, praktisk oom Idger Kli, )\u2122. Goda rek. L\u00e4stmakareg. 30. B. 72 81. A. 788. J.Larsson & C :o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594742-ZONE524316521",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3769,
      5338,
      255,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Observera! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594742-ZONE524316522",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3505,
      5379,
      756,
      1353
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skicklig Sjuksk\u00f6terska \u00f6nskar prlv. sjukv\u00e5rd und. Febr. ooh Mars, helst lindr. sinnessjuk. Kan \u00e4fven taga. hand om hemmet \u00e5t ens., sju.kl. person. Fina bet. Svar, ej anonymt, till \"Glad och v\u00e4nlig\", Dagens Nyheter, Gustaf Ad. torg. B\u00c4TTRE FRUNTIMMER, n\u00e5got \u00f6fver medel\u00e5ldern, \u00f6nskar passa telefon och l\u00e4ttare skrifn i mg. Svar till Dagens Nyheters Hufvudkontor, m\u00e4rkt \"F\u00f6rmiddagar\". &Bii&lt;'klsgr S\u00f6mmerska \u00f6nskar arbete i familj. Svar till \"Skicklig S.\",\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. En skicklig S\u00f6mmerska i.nskar arbeie i he;.s men. Svar till \"Anna\", TiJn ngskontoret Jakobsgatan 20. Flioka, skicklig i bordsservering, \u00f6nskar servera privat. Tel. Brunkeb. 2.161. Genom Tj\u00e4nstebyr\u00e5n, F-j orget 6, Tei. 103 06, s\u00f6kas plat\u00e4er af v\u00e4l rekommenderade kvin-ii.ja Tj\u00e4nare i alla branscher. Husa med goda rek. s\u00f6ker plats. Allm. Tel. 9136, Riks- 88 95. En ung Flicka, som ett \u00e5r varit elev \u00e5 sjukhus, \u00f6nskar plats f\u00f6r sjuklig eller lam person. Goda betyg och rek. fr\u00e5n pr\u00e4stg\u00e5rd m. m. Sval tacksamt till \"20 \u00e5r\", Tidningsk. Kungsgatan 14. Flicka med vana i s\u00f6mnad, handarb. samt alla inomhus varande g\u00f6rom\u00e5l, \u00f6nskar en god plats. Svar til \"A. K.\",\", Tidningskontoret Observatoriigatan 8. St\u00e4derskeplats \u00f6nskas af fullt kompetent person. Svar till \"05\", Tidningskontoret Observatoriigatan 8. Stsidcrsl\u00e4a i il I kontor eller dylikt s\u00f6ker plats. Allm. 9136, IJjks- 38 95. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594739-ZONE524316492",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4314,
      1291,
      753,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kl\u00e4deshandels\u00bb bitr\u00e4de ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594739-ZONE524316493",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4308,
      1457,
      761,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med god s\u00e4ljai of\u00f6rm\u00e5ga, arbetsam och p\u00e5litlig, erh\u00e5ller plats hos 1\\ Dlld\u00d6",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594739-ZONE524316494",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4576,
      1514,
      463,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1&lt;\\ A. Dalilgtraiid, \u00d6rebro. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594739-ZONE524316497",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3630,
      2520,
      548,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00f6rkarlar, Boddr\u00e4ngar, kldh ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594739-ZONE524316498",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3519,
      2576,
      758,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", g, Kuskar, skolade, och Fodermarsk s\u00f6ka platser. Goda rek. Allm. Tel. 0130. Rikstel. 881)5\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594739-ZONE524316499",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3661,
      2650,
      198,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "33 ars ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594739-ZONE524316500",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3521,
      2708,
      753,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som genomg\u00e5tt teknisk elementarskola och med 2 \u00e5rs praktik som ritare ooh elektrisk mont\u00f6r, nnskar plats. Svar till \"Aroetsam och ordent lig\", Dagens Nyheter, i^Sttaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594739-ZONE524316501",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3728,
      2908,
      299,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594739-ZONE524316502",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3629,
      3013,
      548,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sjuksk\u00f6terskor, V\u00e4rdinnor, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594739-ZONE524316503",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3519,
      3068,
      756,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4rarinnor, Hush\u00e5llsb., S\u00e4llskapsd., Lektriter och Barnfr\u00f6knar, alla med goda rekommendationer, s\u00f6ka platser genom \u00d6stermalms Inackordtringsbyr\u00e5, 33 Brahegatan, 11\u20143, A. T. 198 95. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594740-ZONE524316504",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3563,
      3216,
      693,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4rdinneplais ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594740-ZONE524316505",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3517,
      3307,
      755,
      352
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6kes nii eller till v\u00e5ren af b\u00e4ttre Flicka, kunnig i matlagning ooh som med ordning ooh ST&gt;arsamihei kan sk\u00f6ta ett hem. \u00c4r m.yoket barnk\u00e4r och meddelar g\u00e4rna moisiknndervisning \u00e5t nyb\u00f6rjare. B\u00e4sta betyg och referenser. Svar till \"Verkligt p\u00e5litlig\", p. r., Norrk\u00f6ping. Hushallerskn, v\u00e4l rekommenderad, \u00f6nskar plats till landetSvar till \"Goda rekommendationer\", -Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594740-ZONE524316508",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3802,
      3675,
      190,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till InniU-t ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594740-ZONE524316509",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3517,
      3711,
      753,
      278
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6kes plats som kokerska eller hush\u00e5llerska af 44-\u00e5rig, i matlagning skicklig och s\u00e4rdeles v\u00e4l rek. Kokerska. Vidare genom Fru Nystr\u00f6ms kontor, Brinnkyrkagatan 2 B. Allm. Tel. 30 28, Bikstel. 22 94. Kokerskor, Husj., Ensamj. m. fl. v\u00e4l rek. s\u00f6ka platser genom H\u00f6glunds Tj\u00e4nstebyr\u00e5, 4 Upplandsgatan. Telefon 130 58. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594740-ZONE524316511",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3717,
      4007,
      354,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ung; ]&gt;si\u00bbi9 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594740-ZONE524316512",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3513,
      4072,
      753,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "spr\u00e5kkunnig (franska, tyska, engelska), kompetent lektris, van ansiktsmass\u00f6e, \u00f6nskar l\u00e4mplig anst\u00e4llning. Svar till \"Liten l\u00f6n\", Helsingborg, poete rostante. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594743-ZONE524316535",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4309,
      1561,
      758,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rste verkm\u00e4stareplatsen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594743-ZONE524316536",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4307,
      1738,
      759,
      331
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid Bofors Kanonverkstad \u00e4r i f\u00f6ljd af f\u00f6rre innehafvarens fr\u00e5nf\u00e4lle ledig att snarast tilltr\u00e4das. Ingenj\u00f6rskunskaper, erfarenhet, vana vid noggrant arbete samt f\u00f6rm\u00e5ga att sk\u00f6ta folk \u00e4ro f\u00f6r platsen n\u00f6dv\u00e4ndiga, hvarf\u00f6r vitsord h\u00e4rom b\u00f6ra bifogas ans\u00f6kningarna, som torde ins\u00e4ndas till Disponenten, Bofors. L\u00f6nevillkoren r\u00e4ttaa efter s\u00f6kandes kompetens. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594744-ZONE524316539",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5128,
      345,
      705,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvlnnl* filtrade ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594744-ZONE524316540",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5103,
      411,
      756,
      228
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med fina rekommendationer fr\u00e5n f\u00f6re\u00bb g\u00e5ende platser erh\u00e5ller 1 Mars f\u00f6rm\u00e4n\u00bb lig anst\u00e4llning i paraplyaff\u00e4r. Skriftliga ans\u00f6kningar, \u00e5tf\u00f6ljda af betyg oeli fotografi, behagade inl\u00e4mnas \u00e5 Dagens Nyheters Hufvudkontor, m\u00e4rkt \u00bbA. B.\u00bb. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594745-ZONE524316541",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5248,
      655,
      459,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fotografer! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594745-ZONE524316542",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5103,
      755,
      752,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnlig Kopist, \u00e4fven kunnig i pl\u00e5ttagninp, erh\u00e5ller plats. Betyg, arbetsprof samt eget fotografi s\u00e4ndas under adr. \"Foto A. H.\",\", Dagen* Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594746-ZONE524316543",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5279,
      907,
      402,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fotografer! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594746-ZONE524316544",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5105,
      971,
      753,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En skicklig KOPIST kan f\u00e5 plats den 1 Mar* \u00e5 Anna Edlunds Fotografiatelier, Drottningg\u00bb- tan 46. Betyg och rekommendationer \u00f6nskaa. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594746-ZONE524316546",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5109,
      1101,
      583,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "t cllei* 2 kviBiBiIiga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594746-ZONE524316547",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5272,
      1159,
      583,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Itari&gt;ernrcK&gt;}itriidcn ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594746-ZONE524316548",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5102,
      1216,
      751,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh\u00e5lla genast eller j v\u00e5r plats i landsorten. Svar, helst med fotografi, till \"A. B. fris\u00f6r 1905\", under adress S. Gumselius' Annonsbyr\u00e5\u00bb Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594746-ZONE524316549",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5346,
      1366,
      259,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ISarbcrarc! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594746-ZONE524316550",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5103,
      1412,
      751,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett kvinnligt Bitr\u00e4de f\u00e5r plats. Svar pr TeL \u00d6stermalm 13 43. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594747-ZONE524316551",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5102,
      1487,
      748,
      205
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fin s\u00e4songpl. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "57"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594747-ZONE524316552",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5101,
      1718,
      752,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022f\u00f6r skicklig Modist i Stockholm. Svar 4ill 'God l\u00f6n\", p\u00f6ste restante, Centralpostkontoret ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594747-ZONE524316553",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4481,
      2093,
      430,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Et t Uttr\u00e4de, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594747-ZONE524316554",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4311,
      2155,
      757,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nyktert och ordentligt, som rakar och klipper val, f\u00e5r plats omkring 15 Febr. hos F\u00e4ltsk\u00e4r Karl Hallin, G\u00e4fle. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594747-ZONE524316555",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4438,
      2272,
      498,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Erls\u00f6rftittr\u00e4rie, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594747-ZONE524316556",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4309,
      2336,
      745,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fullt kompetent, f\u00e5r varaktig anst\u00e4llning. Sture gatan 4. A. Hjorth. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594748-ZONE524316557",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4309,
      2421,
      746,
      169
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En kunnig yngre Tapetserar! eller Deknrai\u00f6r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594748-ZONE524316558",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4305,
      2599,
      759,
      449
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kan erh\u00e5lla niifctilllniiig som f\u00f6res!undnre f\u00f6r ci tnpetserni overkstad vid en st\u00f6rre m\u00f6belafftlr i Helsingfors, Finland, om uppailt \u00f6fver tidignn inneliafda platser, referenser och Irtneansprftl in s\u00e4: dos till Damen\u00bb Nyheters Hufvudkontor, under m\u00e4rket \u00bbHelsingfors\u00bb. \u25a1 Infe finns for Betj\u00e4nt, Tegelm\u00e4st., Tr\u00e4d litlt\u00e4 g\u00e5rdKm., skoltid Kusk, R\u00e4ttare, Skogv. Vaktm, t.liotell. LiUtm.:tj.S0ritliliii.J. Larsson &t: Koiiditoril\u00e4rliBig; erh\u00e5ller plats genast. Svar 'ill HrdenT' ui der adr. 6. Gumaelius' Annmibyr\u00e5, StvkU-jla: f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594748-ZONE524316563",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4378,
      3071,
      609,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En Yngling, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594748-ZONE524316564",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4302,
      3191,
      750,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som kon bl\u00e5sa n\u00e5got kornett (B eller Ess), kal fil anst\u00e4llning genast vid militarmusikk&r. Upplysningar l\u00e4mnas af ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594748-ZONE524316565",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4490,
      3303,
      544,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Styckjunkare O. fV. L\u00f6fdahl, Artilleriet, Visby. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594748-ZONE524316566",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4581,
      3385,
      202,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En Yngling ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594748-ZONE524316567",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4300,
      3419,
      758,
      488
    ],
    "has_part": [],
    "content": "om o:a 15 \u00e5r erh\u00e5ller genast anst\u00e4llning \u00e5 kontor. Anm\u00e4lning i dag 10\u201412 f. m. KlaraibergsgJttan 46. John Albertini. En 17 \u00e5 18 \u00e5rs Yngrling med f\u00f6r\u00e4ldrahem i staden och n\u00e5got kontorsvan erh\u00e5ller genast an st\u00e4llning \u00e5 kontor. Svar med betygsafakrifter till \"Yngling Dagen\u00bb Nyheter, Guetaf Adolfs torg. Springpojke, 15 Kl \u00e5r, med goda rekommendationer och n\u00e5gon kontorsvana, erh\u00e5ller anst\u00e4llning ir\u00e5n den 10 Februari. Svar, m\u00e4rkt \"Villig och sk\u00f6tsam\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594748-ZONE524316572",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4300,
      4010,
      758,
      510
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnliga. Un^karlshnsh\u00e5llcrska, ej Mver 30 \u00e5r, med bildning och ett godt s\u00e4tt, skicklig i matlagning samt f\u00f6rm\u00e5ga och vilja att kunna g\u00f6ra ett hem trefligt, finner god plats. Ans\u00f6kan med betygsafskrifter eller referenser samt fotografi, som \u00e5ters\u00e4ndes, emotses under chiffre \"Ingeni\u00f6r\", Sundbyberg, p. r. Svar utan fotografi beaktas ej. Kokerska, skicklig, 25 kr. i m\u00e5naden, Ensamjungfru, Husa f\u00e5 platser i fina hem. Fru Bydqvist, Jungfrugataii 19. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594749-ZONE524316577",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4413,
      4536,
      523,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Telefonfr\u00f6ken, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594749-ZONE524316578",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4294,
      4591,
      761,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r sk\u00f6tsel af Riks- och Allm. Telefons v\u00e4xelbord i v\u00e5rt kontor, s\u00f6kes. F\u00f6retr\u00e4de l\u00e4mnas den, som \u00e4r n\u00e5got van med kontorsg\u00f6rom\u00e5l. Endast skriftliga ans\u00f6kningar, angivande \u00e5lder, f\u00f6rutvarande syssels\u00e4ttniug och l\u00f6noanspr\u00e5k mottagas at Klektriskil Aktiebolaget Holmia. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594750-ZONE524316580",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4389,
      4784,
      583,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnligt Kontorsbitr\u00e4de ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594750-ZONE524316581",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4296,
      4880,
      757,
      189
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med ordningssinne och k\u00e4nnedom i bokf\u00f6ring s\u00f6kes. Svar till \"Kvinnligt kontorsbitr\u00e4de\", under adress & Gumselius' Annonsbyr\u00e5, Stockh. |Tfi|% Kontors-, Mandels-, Inger-, llusli\u00e5lls\u25a0 liitl*. etc. Unnas pl. lediga. Ej inskr.-afgift. C",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594750-ZONE524316583",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4409,
      5069,
      607,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gL\u00e4stmakaregatsn 39. j. Larsson & C:o ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594750-ZONE524316584",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4561,
      5116,
      230,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kontorsplula ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594750-ZONE524316585",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4294,
      5150,
      759,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mars\u2014Oktober f\u00f6r arbetsam, ung, bildad Flicka, som skrifver v\u00e4l och r\u00e4knar s\u00e4kert. L\u00f6n 50 kr. i m\u00e5naden. Svar, m\u00e4rkt \"E. G. 1648\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594750-ZONE524316586",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4520,
      5302,
      312,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En ung Dam, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594750-ZONE524316587",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4294,
      5345,
      757,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4gande en god handstil samt f\u00f6rsedd med goda rekommendationer, erh\u00e5ller genast anst\u00e4llning \u00e5 kontor. Skriftliga ans\u00f6kningar till \"I. L. 1905\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594751-ZONE524316588",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4417,
      5498,
      533,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En b\u00e4iire Flicka ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594751-ZONE524316589",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4293,
      5585,
      759,
      198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh\u00e5ller plats i juvelerareaff\u00e4r. Bokf\u00f6ringskunnig har f\u00f6retr\u00e4de. F\u00e5r umg\u00e5s i familjen. L\u00f6n 30U kronor om \u00e5ret, fritt vivre. Svar med fotografi och rekommendationer, m\u00e4rkt \"St\u00f6rre landsortsstad\", under adress S. Guma-lius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594751-ZONE524316591",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5098,
      1812,
      508,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Finfina ars- och ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594751-ZONE524316592",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5313,
      1880,
      539,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sul &lt;o8is-platser ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594751-ZONE524316593",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5096,
      1951,
      406,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r skicklina modister. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594751-ZONE524316594",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5141,
      2003,
      667,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Itiighciitier & BScc^crs A.-B. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594751-ZONE524316595",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5185,
      2058,
      578,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ikieklig Modist* & ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594751-ZONE524316596",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5096,
      2115,
      755,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g som p& ojjoii liiind kun montera hattar, f\u00e5r genast anst\u00e4llning mot h\u00f6j; l\u00f6n. Modemagasinet ltitiliotoksjratan 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594751-ZONE524316597",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5098,
      2335,
      749,
      137
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh\u00e5lla anst\u00e4llning om anmiilan g\u00f6res \u00e5 ;)agcns Nyheters ffnfviidkoutor, Klara V\u00e4stra Kyrkogata 6.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594751-ZONE524316598",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5274,
      2475,
      410,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ilarnfr\u00f6ken ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594751-ZONE524316599",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5096,
      2532,
      752,
      505
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ri.fi.llcr genast plats i bildad familj i Stockholm. N\u00e4rmare \u00e5 Stockholms Utliyrniiigabj-r\u00e5, 12 Uiiig8tr\u00e4dg\u00e5rdsgatan, | tr. En ordentlig och gn\u00e4ll Jungfru erh\u00e5ll\u00bb! .ilats. Tyskhagaregatan 5, 2 tr., till 'h\u00f6ger. En \u00e4rlig och ordentlig Ensamjungfru f\u00e5* .ilats genast. Btj\u00e4rngatan 3 B, n. b., t. Y. En rask, sn\u00e4ll, i sina iv\u00e4iljr duglig och idenilig Jxingfru, omkria; 29 \u00e5r, f\u00e5r plaU sim \u2022sam nu genast. Grefturegatan 65, 2 tr., d\u00f6r.-en.-en till h\u00f6ger. P\u00e5litlig, v\u00e4l rek. Ensamjungfru erh. plats i pers. hush\u00e5ll, strax utom tullen. Dnderr. Allm. Tel. 5310, Bikst. 54 68, s\u00e4krast 11\u20143. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594751-ZONE524316605",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5318,
      3041,
      527,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "wm^T^wisaOTnwwaaiBSBaM ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594752-ZONE524316606",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5259,
      3117,
      406,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "auktioner. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594752-ZONE524316607",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5101,
      3232,
      407,
      106
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Virkes- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "39"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594752-ZONE524316608",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5341,
      3365,
      500,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Auktion. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "39"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594752-ZONE524316609",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5085,
      3493,
      759,
      1109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Genom offentlig auktion, som L\u00f6rdagen (Jen 11 n\u00e4stkommande Februari kl. 12 p\u00e4 dagen fiiriilttas vid Backa s\u00e5gverk i Sundborns socken, l\u00e5ter Backa-Hosj\u00f6 Aktiebolag till den h\u00f6gstbjudande f\u00f6rs\u00e4lja ett parti om 28,798,sia kub.-fot skeppningstorr, s\u00e5gfallandc, osorterad furuvirke, fritt fr\u00e5n utskott, f\u00f6rdeladt p\u00e5 f\u00f6ljande dimensioner, n\u00e4mligen: cirka 3,03\u00ab kub.-fot 2\"x9\", 2\"*10\", 2\"xll\" oell 2\"x 12\", 1 '/s\"x9':, 1 &gt;/a\"x 10\", lWxll\", l'/a\"xl2\", l'A\"xD\" o. d\u00e4r\u00f6fversamtl\"x9\u00bb, cirka 2,05&lt;i kub.-fot S\"xS\", 2V\u00bb\"x8\", 2\"x8\". IWxft\" t 1\"xS\" cirka \u00bb,27\u00ab'kub-fot'kub-fot Wx7\", 2\"x7\", V/fxl\" 1 u,\"x7\" l\"x7 cirka 7,02\u00bb kub.-fot 2Va\"*CA*\", 2'/a\"x6\", l\"x\u00ab\"\u201e \u00bb 2,31.1 \u00bb 1 Va:'x61/\u00ab\",r/a\"x5\",lx67a\",\",r/a\"x5\",lx67a\",,r/a\"x5\",lx67a\",,lx67a\", l\"x5\", cirka 4,138 kub. fot 1V\u00bb\"x4V&gt;\", 1V&lt;\"X4V\u00bb\". I\"x4\", Betalningsvillkoren tillk\u00e4nnagifvas R5re utropet. Af undertecknad ej k\u00e4nda spekulanter torde, innan anbud antages, f\u00f6rete vederh\u00e4ftighetsbevis. Vidare upplysningar meddelas genom bes\u00f6k \u00e5 eller bref v\u00e4xling med Backa S\u00e5gverkskontor, adr. Korsn\u00e4s. Korsn\u00e4s den 30 Januari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594752-ZONE524316617",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5507,
      4627,
      231,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Efter anmodan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594752-ZONE524316618",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5450,
      4666,
      346,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H. Swedberg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594753-ZONE524316619",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5245,
      4723,
      442,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Auktion. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594753-ZONE524316620",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5083,
      4810,
      756,
      191
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Genom offent lig auktion, som f\u00f6rr\u00e4ttas vid Ellenhill, 16 min. v\u00e4g ir\u00e5n Sundbyberg, Tisdagen den 21 innevarande Februari kl. 12 p\u00e5 dagen, f\u00f6rs\u00e4ljas: Kreatur, K\u00f6r- ooh \u00c5kerbruksredskap, M\u00f6bler m. m. Utf\u00f6rligare annons framdeles. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594754-ZONE524316622",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5104,
      5121,
      508,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tillkAnnagifv ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594754-ZONE524316623",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5219,
      5279,
      477,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e4nd kr. 2: 35 f\u00f6r 1 \u00e5rs (1905) prenumeration f\u00f6r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594754-ZONE524316625",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4366,
      5809,
      616,
      123
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ObserveraJ Pls&ts I ks%p!\u00bbsiifsir ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594754-ZONE524316626",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4294,
      5943,
      758,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En van och skicklig F\u00f6rs\u00e4ljerska al damkappor erh\u00e5ller nu eller senast den 1 Mars plats hos firman ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594754-ZONE524316627",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4500,
      6079,
      507,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5gren fy Karell i Uppsala. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594754-ZONE524316628",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4289,
      6132,
      759,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Betyg, referenser, portr\u00e4tt samt uppgift om \u00e5lder och l\u00f6nevillkor torde ins\u00e4ndas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594755-ZONE524316629",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4346,
      6270,
      666,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnligt Bitr\u00e4de, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594755-ZONE524316630",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4289,
      6335,
      761,
      252
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vant vid charkuteri, och matvaruaff\u00e4r och god s\u00e4lierska, f\u00e5r plats nu eller den 1 -Mars i sturre aff\u00e4r. Svar, m\u00e4rkt \"Aff\u00e4r 1905\", inl\u00e4mnas \u00e5 Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. En b\u00e4ttre Flicka med f\u00f6r\u00e4ldrahem, n\u00e5got kunnig i skrif g\u00f6rom\u00e5l, f\u00e5r plats i finare aff\u00e4r. Vidare underr\u00e4ttelse Drottninggatan &&gt;, 2 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594755-ZONE524316633",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4835,
      6590,
      184,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Strandqvist. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594755-ZONE524316634",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4448,
      6637,
      437,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En llodir\u00f6ken ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594755-ZONE524316635",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4294,
      6689,
      756,
      68
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00e5r plats uti M. Lindqvists Konfektfabrik, Sibyllegatan 24. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594755-IMAGE8",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5189,
      5433,
      534,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594755-ZONE524316637",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5162,
      5618,
      592,
      296
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och vi garantera att Ni erh\u00e5ller valuta f\u00f6r Edra penningar. Hvarje nr inneh\u00e5ller vinkar oeli r\u00e5d v\u00e4rda denna summa f\u00f6r hv.vrje bitr\u00e4de pl kontor, lager, fabrik eller butik. Den inneh\u00e5ller afdelningar f\u00f6r annonsering, bokf\u00f6ring, spr\u00e5k, snabbr\u00e4kning etc. \u00d6nskar Ni Korrespondens fr\u00e5n dess l:a nr 1901 till Duo. 1905, s\u00e4nd kr. 5! Ni erh\u00e5ller d\u00e5 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594755-ZONE524316638",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5247,
      5935,
      420,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6fver 1,000 sidor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594755-ZONE524316639",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5160,
      6009,
      594,
      540
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l\u00e4rorik lektyr, s\u00e4rskildt utarbeted f\u00f6r sjtilfrtudium. 58 sid. engelsk handclskorrespondens (med uttalsbetcckning och ordagrann \u00f6fvers\u00e4ttning), 60 sid. tyska (ordagrann \u00f6fvers\u00e4ttning), 46 sid. v\u00e4rldsspr\u00e5ket Esperanto, 86 sid. dubbel bokf\u00f6ring (6 olika bokf\u00f6ringar och 6 bokslut), 26 sid. amerikanska blankettsystomet. Dessutom snabtirfikniiigar. v\u00e4xell\u00e4ra, handelslag, bokt\u00f6ring f\u00f6r privatpersoner, uppsatser i liandels\u00e4mnen, huru man b\u00f6r annon8i'ia, tyska originaUbrcf (tysk stil), humoresker p\u00e5 svensko, tyska, engelska m. m. Texten bolyses af ett (iO-tal illustr. Intressant och l\u00e4rorik lektyr f\u00f6r sj\u00e4lfstudium\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594755-ZONE524316641",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5189,
      6556,
      180,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skrif i dog! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594755-ZONE524316642",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5232,
      6609,
      454,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Exped. af Korrespondens, Malm\u00f6, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594755-IMAGE9",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5079,
      6531,
      89,
      198
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594755-IMAGE10",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5079,
      6728,
      342,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594755-ZONE524316646",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2386,
      6927,
      154,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 178 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594755-ZONE524316647",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2064,
      6974,
      776,
      1339
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fci\u00e4st att ni ekrifver en stor. D\u00e5 blir ni inie e\u00e5 laJtt uppt\u00e4ckt om ni har beg\u00e5ft ett miiestag. \u2014 Jag f\u00f6ret\u00e5r, sade f\u00f6rest\u00e5ndaren leende. Jag \u00e4r mycket tacksam f\u00f6r ert r\u00e5d. Om ni vill f\u00f6lja med mig nu, skall ni f\u00e5 tr\u00e4ffa Botti. Han har ett nid f\u00f6r sig fcjaff och \u00e4r v\u00e4l omhuldad. Sk\u00f6terskorna, fiom k om mo ooh gingo i Bjukhiifiicit, e\u00e5go med hemlig f\u00f6rv\u00e5ning p\u00e4 den vackra bondflickan, eom f\u00f6ljde efter f\u00f6rest\u00e5ndaren, nuen hon f\u00e4ste ingen uppm\u00e4rksamhet vid dem, utan tittade endast rakt framf\u00f6r sig, ty hennes hj\u00e4rta, klappad\u00a9 fortare \u00e4ai om hon sprungit en l\u00e5ng backe uppf\u00f6r. Maroello str\u00e4ckte ut armarna n\u00e4r han fick so henne komma in, ooh hans infallnia kinder fingo en svag f\u00e4rg. \u2014 Regina \u2014 \u00e4ndtligen 1 utropade ham med starkare och klarare r\u00f6st \u00e4n hon n\u00e5rgonein f\u00f6rr h\u00f6rt fr\u00e5n honom. Hennes eget ansikte \u00f6fverdrogs af en varm rodnad af gl\u00e4dje, d\u00e5 hon sprang fram och lutade sig \u00f6fver honom, omedvetet el\u00e4rtando hans hufvudkudde, medan hon s\u00e4g honom in i \u00f6gonen. F\u00f6rest\u00e5ndaren lade m\u00e4rke till att Maroello alls icke hade n\u00e5gon sv\u00e5righet att p\u00e5minna sig flickan\u00bb namn, hur dot \u00e4n g\u00e5tt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594755-ZONE524316654",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3353,
      6929,
      156,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 183 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594755-ZONE524316655",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3034,
      6976,
      771,
      1343
    ],
    "has_part": [],
    "content": "just i det \u00f6gonblick d\u00e4 han sit\u00e5r i begrepp att g\u00f6ra det igen. Kallsvetten tr\u00e4ngde fram p\u00e5 Folcos panna under hatten; han stannade och f\u00f6ris\u00f6kte draga ett djupt andedrag, men diet var som om n\u00e5got kv\u00e4fde honom. Och Kalmom r\u00f6et l\u00e4t tsom om den kommit l\u00e5ngt bortifr\u00e5n. D\u00e5 k\u00e4nde han professorns starka arm st\u00f6djande l\u00e4gga sig under hane och fora hoaiom vidare. \u2022 \u2014 Det \u00e4r varmt, sade Kalmon, ooh ni \u00e4r sjuk och tr\u00f6tt. Kom, s\u00e5 g\u00e5 vi ut. \u2014 Det \u00e4r ingenting, mumlade Corbario. Jag blef bara yr i hufvudet f\u00f6r ett \u00f6goibblick. Kalmon och betj\u00e4nten hj\u00e4lpte honom upp i hans vagn och slogo upp 6uffletten, ty solen br\u00e4nde \u00e4nnu het. \u2014 Skall jag f\u00f6lja med er hem,? fr\u00e5gade Kalmon. \u2014 Nej, nej! utropade Corbario nerv\u00f6st. Diet \u00e4r mycket v\u00e4nligt af er. Men jag \u00e4r alldeles bra nu. Adj\u00f6! Hem! eade han tili betj\u00e4nten, i det han sj\u00f6nk tillbaka uof*er su\u00f6lettem, e\u00e5 a t?\" han icke l\u00e4ngre synte#. ProferBorn stod kvar med sin resv\u00e4ska i handen i det gassande solskenet och s\u00e5g efter ekipaget, medan folket str\u00f6mmade ut fr\u00e5n stationen och upps\u00f6kte de i l\u00e5nga ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594755-ZONE524316663",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4419,
      6929,
      156,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 182 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594755-ZONE524316664",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4098,
      6976,
      775,
      1329
    ],
    "has_part": [],
    "content": "slutet att genast fara till ejukhutiet f\u00f6r att f\u00e5 veta det v\u00e4rsta med ens, mon nu n\u00e4r \u00f6gonblicket var kommet kunde han diet icke. Han gick l\u00e5ngsamt genom den yttre stationsh\u00e5llen, n\u00e4r en storv\u00e4xt heirre kom fram och lugnt h\u00e4lsade p\u00e5- honom. Det var professor Kalmon. Corbario ryckte till vid ljudet af hans r\u00f6st. De hade icke tr\u00e4ffats sedan Kalmon varit p\u00e5 bes\u00f6k i villan vid hafvet. \u2014 Jag \u00f6nskar jag hade vetat af att ni var med p\u00e5 t\u00e5get, sade profeesom. \u2014 Detsamma g\u00f6r jag, svarade Corbario, ehuru utan entusiasm. F\u00e4et n\u00e5got angen\u00e4mt s\u00e4llskap skulle jag inte ha varit, tillade han, i det han s\u00e4g fr\u00e5n sidan p\u00e5 den andre och m\u00f6tte en fon-knnde blick. \u2014 Ni ser sjuk ut, anm\u00e4rkte Kalmon. Och det f\u00f6rundrar mig inte. \u2014 Jag \u00f6nskar ibland att jag hade en af de d\u00e4r tabletterna ni hade \u2014 de som sk\u00e4nka evighetss\u00f6min, sade Corbario, anetr\u00e4nigande sig f\u00f6r att tala stadigt. Men hans r\u00f6st damade likv\u00e4l, och en pl\u00f6tslig r\u00e4dsla grep honom, den hoppl\u00f6sa skr\u00e4msel som bem\u00e4ktigar sig en m\u00e4nniska eom varit van vid att g\u00f6ra n\u00e5got farligt och pl\u00f6tialigt m\u00e4rker att nerverna, svika ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594755-ZONE524316671",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5378,
      6923,
      156,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 170 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708987#1-2-ARTICLE54594755-ZONE524316672",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5069,
      6968,
      764,
      1182
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med hans eget under hans fjuk dom. Hvad Regina svarade var icke h\u00f6rbait, men ho\u00bb kj-EBte Marcelloe \u00f6gon, och d\u00e5 hon resta sig upp fr\u00e5n b\u00e4dden, skrattade bon litet. \u2014 Hvad skall jag g\u00f6raf aad\u00a9 hon. Jag \u00e4r f\u00f6r\u00e4lskad. N\u00e4r jag ser honom ser jag inigenting annat. Oeh s\u00e5 har jag ju r\u00e4ddat lians lif. Ar ni glad \u00e5t att Regina r\u00e4ddat ert lif 1 \u2014 Hon b\u00f6jde sig \u00e5ter ned, ocb hennes imjuka hand lekte med Maroelloe v\u00e4giga, lju\"sa. h\u00e4r. \u2014 Hvad skulle ni ha gjort utan Regina? \u2014 D\u00f6tt, sivarade Marcello med ett lyckligt. uttryck. Med l\u00e5ngt et\u00f6rre kraft \u00e4n hon, f\u00f6rr f\u00f6uv rw&rkt hos honom slog han armarnia kring hennes hals och drog ned henne\u00bb hufvud mot eitt ansikte. F\u00f6rest\u00e5ndaren talade sakta med sk\u00f6terskan borta vid d\u00f6rren, och b\u00e5da gingo uifc, l\u00e4mnande de tv\u00e5 unga tillsammans. Han var en f\u00f6rst\u00e5ndig oeh godhj\u00e4rtad m\u00e4nniska, och fast han icke \"var l\u00e4kare, f\u00f6ratodi hw att bondflickans \u00f6fverevallande lifekraf* Bkulle g\u00f6ra den sjuke s\u00e5 godt eom n\u00e5go\u00bb medicin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  }
]