[
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648639-ZONE524792028",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5224,
      6983,
      420,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Reseatelj\u00e9 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648639-ZONE524792029",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5051,
      7072,
      758,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med tillh\u00f6rande vagn s\u00e4ljes strax billigt. Svax till \"Praktisk 500\", under adreas S. Gumnliu\u00bb' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648614-ZONE524791762",
    "@type": "Text",
    "box": [
      315,
      283,
      305,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N:r 12691 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648614-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      381,
      358,
      180,
      106
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648614-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      692,
      282,
      422,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648614-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1244,
      282,
      240,
      168
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648614-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1746,
      274,
      898,
      174
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648615-ZONE524791767",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2657,
      270,
      1058,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Torsdagen den 17 Augusti 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648615-ZONE524791768",
    "@type": "Text",
    "box": [
      322,
      507,
      741,
      142
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dagens Nyheter utgifves i dag i tv\u00e5 nummer (\u00c5 och B). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648615-ZONE524791769",
    "@type": "Text",
    "box": [
      389,
      811,
      622,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms-Nyheter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648615-ZONE524791770",
    "@type": "Text",
    "box": [
      308,
      938,
      766,
      4193
    ],
    "has_part": [],
    "content": "8,000 fattiga. N\u00e4rmare 2,000 gubbar och gummor erh\u00f6llo f\u00f6rliclet \u00e5r en fristad p\u00e5 \u00e5lderdomshemmen vid Sabbatsberg cch Ro sen hind, enligt hvad till fattigv\u00e5rdsn\u00e4mnden i dagarna- inl\u00e4mnade ber\u00e4ttelser upplysa. \u00c5lderdomshemmen befolkas till hufvudsaklig del af gummor \u2014 icke mindre \u00e4n 1,531 \u00e5tnj\u00f6to h\u00e4r tak \u00f6fver hufvudet, lyse och v\u00e4rme, mat, varma bad samt \"andra f\u00f6rm\u00e5ner\". Flertalet af underst\u00f6dstagarna \u2014 eller omkring 1,000 \u2014 ha en \u00e5lder mellan 70 och 80 \u00e5r. Ett 30-tal \u00e4ga den v\u00f6rdnadsbjudande \u00e5ldern af \u00f6fver 90 \u00e5r. Endast en har icke fyllt 50 \u00e5r \u2014 s\u00e5ledes \"cn siktig pojkspoling\". Flera af \u00e5ldringarna ha vistats \u00e5 hemmen under m\u00e5nga och l\u00e5nga \u00e5r. Det finnes til i och med n\u00e5gra eom varit inskrifna icke mindre \u00e4n 40 \u00e5r! Anm\u00e4.rkningsv\u00e4rdt \u00e4r att endast ett f\u00e5tal af underst\u00f6dstagarna \u00e4ro f\u00f6dda i Stockholm. Flertalet h\u00e4rstammar fr\u00e5n landsorten, hvarifr\u00e5n \u00e5lderdomshemmen omh\u00e4ndertagit \u00f6fver 1,500 personer. \u00c5 hemmen vistas \u00e4fven gubbar och gummor af utl\u00e4ndsk nationalitet. Fem tro n\u00e4mligen f\u00f6dda i Finland, tv\u00e5 i Norgo, en i Danmark, en i Tyskland samt en i Ryssland. Allm\u00e4nna f\u00f6rs\u00f6rjningsinr\u00e4ttningen har under f\u00f6rra \u00e5ret haft 4,611 intagna \u2014 d\u00e4raf H\u00e4rmare 3,000 m\u00e4n \u2014 och i medeltal 1,931 pr d!ag. P\u00e5 stadens arbetsinr\u00e4ttning ha vistats 1,520, d\u00e4raf den allra st\u00f6rsta delen, eller 1,384, manliga hjon. 1,436 ha varit frivilligt intagna och 84 f\u00f6r skuld till fattigv\u00e5rden. Sammanlagda antalet p\u00e5 de fyna platserna var andie personer var s\u00e5ledes under f\u00f6rra \u00e5ret omkring 8,000. \u00c5terv\u00e4ndande sommarkoloni barn. Stockholm fj\u00e4llkoloni, som med 100 sm\u00e5ttingar och 19 l\u00e4rarinnor i sommar under flera veckor vistats vid \u00c5nn i fj\u00e4llen i J\u00e4mtland, \u00e5terv\u00e4nde till h'jfvudstaden med ordinarie t\u00e5get p\u00e5 onsdag f. m. Vid Centralstation mottogos barnen, som samt och synnerligen voro friska osn r\u00f6dkindade, af sina m\u00f6drar och syskon, som v\u00e4lvilligt nog erh\u00e5llit tilltr\u00e4de till perrongen utan perrongbiljett. Jour haffande l\u00e4kare \u00e4ro i dag kl- 4\u201410 e. m. f\u00f6r norra stadsdelarna d:r A. Hygerth, Regeringsgatan nr 43, och f\u00f6r Staden inom broarna och S\u00f6dermalm d:r A. Widstrand, S:t Paulsgatan nr 33 B. Stockholm\u2014 Uppsala. Det sedvanliga vinternatt\u00e5get till Uppsala b\u00f6rjar \u00e5ter \u00bbina turer den 1 instundande september, mel afg\u00e5ng h\u00e4rifr\u00e5n kl. half 12 och anfcomst till Uppsala kl. 1 p\u00e5 natten. Ladug\u00e5rd vid Fleminggatan. Bolaget Separator \u00e4mnar f\u00f6r experimenfcering med den nyuppfunna mj\u00f6lkningsapparaten uppr\u00e4tta ett kostall \u00e5 sin egendom vid Fleminggatan. Flyttad droskstation. ^ 1 Sibyllegatan ofvanom \u00f6stermalmstorg befintliga droskst&tionen m\u00e5ste i anledning a.f spArv\u00e4gens framdragande i n\u00e4mnda sata flyttas till Linn\u00e9gatan mellan Sibylle- och Jungfrug-atorna. En sj\u00f6man b\u00f6r vara simkunnig. En beMaiglig h\u00e4ndelse intr\u00e4ffade i s\u00f6ndag\u00bb e. m. vid Arholma. \u00c5ngaren Runar hade just lagt ut fr\u00e5n bryggan, d\u00e4 'bes\u00e4ttningskarlen August I-eonard Ekholm skulle intaga en frittiolt p\u00e5 babords sida. I st\u00e4llet f\u00f6r att, som vanligt och enligt order, verkst\u00e4lla detta arbete fr\u00e4n \u00f6fre d\u00e4-c\u00e4c gick han p\u00e5 yttersidan p\u00e5 den s. k. afvisaren, men f\u00f6rlorade balansen och gick \u00f6fver bord. I fallet fick han tag i en lifboj, men den krok, som uppb\u00e4r -denna, var f\u00f6T klen, och mannen st\u00f6rtade hufvudstupa i vattnet. Tyv\u00e4rr var han ioke simkunnig, och alla (f\u00f6rs\u00f6k att r\u00e4dda honom voro f\u00f6rg\u00e4fves. Ekholm var f\u00f6dd 1887 i Gottr\u00f6ra f\u00f6rsamlm-e. Han var, lik\u00bbom den \u00f6friga bes\u00e4ttningen, olyoksfalisf\u00f6re\u00e4dcrad. P\u00e5k\u00f6rd af ett mj\u00f6l k\u00e5kdon blef 1 h\u00f6rnet af Kammakare- odh Stora Badstugatorna kl. half 2 p\u00e5 onsdagsmiddagen \u00e5 Sabbaitsibergs \u00e5lderdomshem intagna n\u00e4ra 80-\u00e5riga Sofia Persdotiber. Hon fiok en del kontusioner i ansiktet och f\u00f6rdes efter en stund of patrullerande polis till Ivernmiet. K\u00f6rsvennen lvade ropat flera g\u00e5nper \u00e5t den gamla, men som hou b\u00e5de s\u00e5g och h\u00f6rde illa, hade hon fortsatt sin promenad tv\u00e4rt \u00f6fver gatan. Man har emellertid h\u00e4r att anteckna ett vackert drag fr\u00e5n kuskens sida. S\u00e5 fort han s\u00e5g att gamman fallit omkull och skadat sig, tog han hand om henne odh. stannade ft platsen till dess polismannen kom. Det gick inte att tumma p\u00e5 lyckan. Ett klumpigt f\u00f6rs\u00f6k att tillnarra sig 500 kr. p\u00e5 Dramatiska teaterns lotteri gjorde i tisdags en arbetskl\u00e4dd person. Han innehade en lott, hvars fyra f\u00f6rsta siffror st\u00e4mde med ett vinstn-ummer \u00e5 500 kr. Den femte saffran p\u00e5 lotten hade han 'klistrat \u00f6fver. Detta var emellertid e\u00e5 pass illa ufcf\u00f6rdt att bedr\u00e4gerif\u00f6rs\u00f6ket genast uppt\u00e4cktes, hvarefter maiwien \u00f6fverantvardades i polisens h\u00e4nder. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648615-ZONE524791789",
    "@type": "Text",
    "box": [
      309,
      5253,
      761,
      376
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Handeln med \"arcana\". Sedan n\u00e5gra \u00e5r tillbaka har mellan apoteksinnehafvarna \u00e5 ena sidan, f\u00f6retr\u00e4dtia af apotekansocietetens direktion, och cn del in\u00e4ustriidkaro och kemikaliehandlare \u00e5 ajidra sidan p\u00e5g\u00e5tt en h\u00e4ftig strid om hvad som r\u00e4tteligen b\u00f6r f\u00f6rst\u00e5s med \"apoteksvara\".vara\". Det hela r\u00f6r sig egentligen om handeln med s. k. arcana eller hemliga l\u00e4kemedel. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648615-ZONE524791791",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1103,
      518,
      757,
      1438
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Medicinalstyrelsen har nu afgifvit yttrande i denna fr\u00e5ga. Den anser sig icke inna tillstyrka fullt bibeh\u00e5llande af nu g\u00e4llande*f\u00f6rbud f\u00f6r handel med arcana Men \u00e5 andra sidan vill styrelsen uttryckligen framh\u00e5lla att, d\u00e5 all handel roed l\u00e4ke medel \u00e4r f\u00f6rbeh\u00e5llen apoteken och arcana alltid angifva-s s\u00e5som l\u00e4kemedel, ingen annan \u00e4n innehafvare af apoteksinr\u00e4ttning n\u00e5 \u00e4ga r\u00e4tt f\u00f6rs\u00e4lja s\u00e5dana medel till allm\u00e4nheten. Men \u00e4fven om s\u00e5 blir fallet, forte\u00e4ttjr styrelsen, m\u00e5ste \u00e4fven utv\u00e4g finnas att f\u00f6rhindra att, s\u00e5som hittills n\u00e4stan utan undantag skett, de utbjudas och f\u00f6rs\u00e4ljas \u2022ill osk\u00e4li t h\u00f6ga pris. Att f\u00f6r framtiden f\u00f6rhindra detta vore sv\u00e5rt, d\u00e4rest varornas sammans\u00e4ttning fortfarande skulle f\u00e5 hemligh\u00e5llas, men styrelsen anser detta icke vara beh\u00f6fligt, utan hemst\u00e4ller att s\u00e5v\u00e4l \u00e5 importerade varor som \u00e5 inhemsk tillverkning varans sammans\u00e4ttning skaT! genom p\u00e5skrift eller bifogad deklaration angifvas. Att s\u00f6ka hindra fabriksm\u00e4ssig tillverk ning af l\u00e4kemedel inom landet anser styrelsen icke l\u00e4mpligt, men p\u00e5pekar samti digt vikten af att s\u00e4rskilda f\u00f6reskrifter meddelas ang\u00e5ende den kompetens som b\u00f6r fordras af f\u00f6rest\u00e5ndare f\u00f6r s\u00e5dan tillverkning, \u00e4fveti&om d\u00e4rom att- de vid s\u00e5dan fabrik tillverkade varor, hvilka \u00e4ro afsedda till l\u00e4kemedel, endast f\u00e5 afyttras till apoteksinnehafvare. I samband med detta uttalande framl\u00e4gger medicinalstyrelsen ett i detalj utarbetad t och i paragrafer uppst\u00e4lldt for slag till ny f\u00f6rordning om hvad som menas med apoteksvara. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648615-ZONE524791796",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1183,
      2116,
      600,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c4ldste Peter Matsons avisa. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648615-ZONE524791797",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1098,
      2207,
      766,
      3427
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r n\u00e5gon tid sedan omn\u00e4mrdes i den profana pressen att d^ig s\u00e5 kallande sista dagarna* helige erh\u00e5llit tillst\u00e5nd att utge ett mormon bl ad i Stockholm. Planen \u00e4r redan realiserad, och hittills ha 4 nummer sett dagen. Nordstj\u00e4rnan \u00e4r den nya avisans namn och ofvann\u00e4mnde Peter Matson dess redakt\u00f6r. Naturligtvis \u00e4r Peter Matson \"en \u00e4ldst,\",\", f\u00f6r \u00f6frigt ingen mer och ingen mindre \u00e4n den nyutn\u00e4mnde \"presidenten\" f\u00f6r mormonr\u00f6relsens svensk-finsk-ryska miss/on. Hvad 'kan d\u00e5 \u00e4ldste Matson ha att f\u00f6rkunna sin samtiij,? Det g\u00e5r ju icke l\u00e4ngre att komma med de polygamiska id\u00e9erna, d\u00e5 dessa, som bekant, icke ha hemorts1r\u00e4tt ens i Utah, i st\u00e4llet levereras under rubriken \"hvad de sista duga-nas heliga tro\" en del r\u00e4tt roande vidskepligheter, som v\u00e4l f\u00e5 antagas vara n\u00e5got mindre socialt skadliga \u00e4n m\u00e5nggiftet. Dessa \u00e4ro mestadels bundna vidnamnet Joseph Smith, som sk\u00e4nkt jordens v\u00e4stra halfklot Mormons bok s\u00e5som den \u00f6stra -undf\u00e5tt bibeln. Vi kunna h\u00e4r l\u00e4mpligen erinra oss att sagde Smith, som Iefde i b\u00f6rjan af f\u00f6rra \u00c5rhundradet, var en unig skattgr\u00e4fvare, hvilken, medan han rotade i m.ullen, ben\u00e5dades med en s\u00e4rdeles god id\u00e9. Han fann, p\u00e5stod han, n\u00e5gra metallpl\u00e5tar fullskrifna med uppenbarelser p\u00e5 \"det f\u00f6rb\u00e4ttrade hieroglyfspr\u00e5ket\" \u2014 Mormons 'bok. En pr\u00e4st\u00e4nka i hans bekantskapskrets s\u00f6kte visserligen g\u00f6ra g\u00e4llande att den urag\u00ae Joseph fiskat i hennes salig mana efterl\u00e4mnade papper och d\u00e4r kommit \u00f6fver ett romanfragment i gammaltestamentlig stil, hvilket skulle ha blifvit den startande religionsstiftarens f\u00f6rsta uppenbarelse, men han sj\u00e4lf och hans v\u00e4nner i v\u00e5ra dagar bedyra att detta endast \u00e4r nedrigt f\u00f6rtal. Urkunden ber\u00e4ttar bl. a. huruledes Amerika uppt\u00e4cktes \u2014 icke af Columbus, utan af en herre fr\u00e5n Sinears land, som hette Jared eller n\u00e5got dylikt och m\u00e5st emigreTa, antagligen till f\u00f6ljd af n\u00e5gra oegentlighet-eir vid tornbyggnadsanbetet i Babel. \u00c4fven vid konung Zedekias tid 600 \u00e5r f. Kr. skall en utvandring ha statt, till Amerika, denna g\u00e5ng fr\u00e5n Jerusalem, ooh om profeten fr\u00e5n Nazaret meddelas det att han efter sin: uppst\u00e5ndelse ej kunde betvimga Lusten att \u00e4fvenledes g\u00f6ra en liten titt dit\u00f6fver och grunda en kyrka. Mormonernas gudal\u00e4ra har det gemensamt med en del andra former af kristendomen att den fordrar tro p\u00e5 minst 3 gudar, af hvilka fadern och sonen \u00e4ro kroppsliga, men den helige ande i afsaknad af fysiskt \"tabernakel\". Dessa ha, enligt Nordstj\u00e4rnan, i dessa yttersta dagar visat sig, hvarj\u00e4mte \u00e4fven \u00e4nglar s-kola ha samtalat med m\u00e4nniskor. Fr\u00e5n Petrus, Paulus och Johannea har mormonkyrkan erh\u00e5llit apostelskapets nycklar, och alla \u00e4ldre och nyare profeteT ha p\u00e5 detta rikt ben\u00e5dade samfund \"\u00f6fverl\u00e5tit sina fullmakter\". Mormonbladets f\u00f6rsta sida prydes a&lt;f en bild fr\u00e5n Salt-lake-city \u2014 det stora templet. Detta j\u00e4mte \"tabernaklet\" beskrif-ves ocks\u00e5 i texten med en ton eom i entusiasm n\u00e4rmar sig apokalypsens him.melsskildrin.gar. \"B\u00e5da byggnaderna\",derna\", heter det, \"ha blifvit planlagdia genom direlkt inspiration, och ingen jordisk arkitekt kan fordra kredit f\u00f6r deras? upphof.\" B\u00f6rande f\u00f6rh\u00e5llandena i sektens f\u00f6riofvade land Utah skrifver tidningen bl. a.: \"Den st\u00f6rsta af alla \u00f6fverraskningar \u00e4r den fullst\u00e4ndigt moderna, up to date, och \u00e4kta karakt\u00e4ren af civilisation oc.h kultur i v\u00e5ra dagars Utah\". H\u00e4rutinnan ha, som bekant, F\u00f6renta staterna i allm\u00e4nhet en n\u00e5got afvikande mening och sk\u00e4mmas t. o. m. icke s\u00e5 litet f\u00f6r detta \"up to date\". M \u00f6frigt inneh\u00e5ll \u00e4ro de allm\u00e4nnyttiga artiklarna v\u00e4l n\u00e4mnv\u00e4rda; i andra rummet m\u00f6ter o se ett urfantastiskt 'k\u00e5seri \u00f6fver iifvete spridning i v\u00e4rldsrymden ; i det tredje ber\u00e4ttas ett fall af h\u00e4lsans ruinerande genom fl\u00e4sk\u00e4tning, och s\u00e5som motto \u00e4ro skriftens ord citerade: \"Svinet, ty, ehuru detta har helklufven kl\u00f6f, idisslar det icke, ooh vare eder d\u00e4rf\u00f6r orent\". \u00c4ldste Peter Matson sysslaT i sin publikation mycket med \"sm\u00f6rjelse och handp\u00e5l\u00e4iggnrng\", eom han lifligt rekommenderar f\u00f6r de mest skilda \u00e5kommor, och detta \"sakram\u00e9nt\" st\u00e5r h\u00e4r sida vid sida med allsk\u00f6ns annan mysticism. S\u00e5 h\u00e4r skildrar t. ex. en skribent 1 de heligas spalter huru han kommit till den fulla tron p\u00e5 Mormons boks gudomliga auktoritet: \"D\u00e5 jag en daig skulle fr\u00e5n mitt boksk\u00e5p framtaga en ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "5"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648615-ZONE524791802",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1887,
      518,
      766,
      2266
    ],
    "has_part": [],
    "content": "bok f\u00f6r att l\u00e4sa, r\u00e5kade ett exemplar af Mormons bok st\u00e5 fr\u00e4mst, s\u00e5 att jag tog denna i st\u00e4llet f\u00f6r den jag \u00e4mnat taga. D\u00e5 jag \u00f6ppnade den, t\u00e4nkte jag: 'D\u00e5 jag har sk m\u00e5nga kraftiga bevis f\u00f6r detta de sista dagarnas verks gudomlighet, hvarf\u00f6r skall d\u00e5 denna bok f\u00f6refalla mig torr, grundl\u00f6s eller imiterad?'. Men i detsamma kom uppenbarelsens ande \u00f6fver mig och inneh\u00e5llet blef rnu likas\u00e5 ljust, lefvande och kraftigt, som ijag f\u00f6rut erfarit betr\u00e4ffande bibeln. Och m\u00e4rkv\u00e4rdigast var att fr\u00e5n sj\u00e4lfva den d\u00f6da boken utgick en helig kraft, som satte mitt nervsystem i skakning.\" Men den underbara profkartan p\u00e5 gamla fcapsejsade id\u00e9er skulle ej vara fullst\u00e4ndig s\u00e5 framt d'en ej inrymde en zon \u00f6fver \"talandet med tungor\". -S-\u00e5 h\u00e4r l\u00e5ter beskrifningen af det tillst\u00e5nd d\u00e5 \"tungOTO\u00c4lsg\u00e5fvan\" tar sig uttryck: \"Jag \u00f6fveTv\u00e4ldigades af en h\u00f6gst underbar k\u00e4nsla. Min kropp begynte -hastigt sv\u00e4lla 'upp, e\u00e5 att jag n\u00e4stan trodde knap,iam\u00bb skulle \u00bbItas ur mina kl\u00e4der. Stora svettdroppar p\u00e4rlade p\u00e5 mitt ansikte och jag led en outh/U*d] ig \u00e5ngest. Det n\u00e4sta som h\u00e4nde mig var att jag stod upp och begynte tala s\u00e5 fnrt nili) tune\u00bb f\u00f6rm\u00e5dde r\u00f6ra sig. Allt detta skedde fullkomligt ofrivilligt \u00e5 min sida. Det k\u00e4ndes som om n\u00e5gon lyft mig fr\u00e5n min stol och st\u00e4llt mig p\u00e5 f\u00f6tterna. Jag f\u00f6rs\u00f6kte 1-agga 'band p\u00e5 min tunga, men jag kunde icke f\u00f6rr\u00e4n den makt som hvila de \u00f6fver mig till\u00e4t mig stanna. Jag visste icke hvad jag sade, ty det spr\u00e5k jag talade var alldeles fr\u00e4mmande f\u00f6r mig. N\u00e4r jag var f\u00e4rdig med tungom\u00e5lstalandet satte jag mig utmattad ned\". Nordstj\u00e4rnan inneh\u00e5ller slutligen \u00e4fven poesi. En af de mera framst\u00e5ende dikterna heter Genom telefon och handlar om en person som med f\u00f6ljande ord ringer upp sin aflidna moder: Hall\u00e5 central I F\u00e5r jag himlen, d\u00e4r nrin moder \u00e4r. Ooh hon bor p\u00e5 samma nummer som Gulds \u00e4nglar d\u00e4ri Mormons bok f\u00f6rbjuder eg,et nog 'kategoriskt allt hvad m\u00e5nggifte heter. Detta f\u00e5r nu aj heller, s\u00e5som n\u00e4mndt, \u2014 fast\u00e4n mormonismen lutar till att anse kvinnans m\u00f6jlighet att \u00e4rfva saligheten beroende af f\u00f6rening med mannen \u2014 praktiseras ens i Utah. Mormonerna torde allts\u00e5 st\u00e5 lika oskyldiga som de flesta inf\u00f6r beskyllningen att befr\u00e4mja den hvita slafhandel-n, Deras bidrag till emigrationssdffrorn.a i det hela \u00e4r \u00e4fvens\u00e5 r\u00e4tt blygsamt, och (hvad betr\u00e4ffar fruktan f\u00f6r deras svenska inre mission\" s\u00e5 f\u00f6refaller det som om deras Nordstj\u00e4rna knappast skulle skina med tillr\u00e4ckligt klart ljus f\u00f6r att kunna bl\u00e4nda de n\u00e5gorlunda upplysta af v\u00e5rt folk, \u00e5tminstone ej ungdom med normal folkskolebildniu\u00ae ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648615-ZONE524791809",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1892,
      2919,
      762,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fomgrafvarna vid Kulla Gunnarstorp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648615-ZONE524791810",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1890,
      2995,
      766,
      2382
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Om de intressanta unders\u00f6kningar, som prof. Montelius i dagaina utf\u00f6rt uti en ur\u00e5ldrig grafh\u00f6g vid Kulla-Gunnarstorp, meddelar Helsingborgs Dagblad f\u00f6ljande n\u00e4rmare detaljer: Den \u00e4ldsta grafven har varit tn tikkista, gjord af ett n\u00e5got mer \u00e4n mansl\u00e4ngt stycke af en tjock ekstam, som -blifvit klufven och uilholkad. I kistan hade den d\u00f6de lagts ned obr\u00e4nd, j\u00e4mte en dolk och n\u00e5gra prydnader, xliiribkuid ett par randa, som varit afs\u00e9dda f\u00f6r b\u00e4ltet\u00bb \u00f6fver ekkistan, hvilken, s\u00e5som n\u00e5gra rester antyda, varit i likhet med andra samtida grafkistor om-gifven af bj\u00f6rkn\u00e4fver f\u00f6r att b\u00e4ttre skyddas mot tidens \u00e5verkan, hade et,t stort, rundt r\u00f6se af kullersten lagts; d\u00e4r\u00f6fver hade sedan den v\u00e4ldiga jordh\u00f6gen blifvit uppkastad. Grafvens inneh\u00e5ll g\u00f6r -det n\u00e4stan sannolikare att en kvinna \u00e4n en man hvilat d'\u00e4r. I m\u00e5ngen kvinnograf fr\u00e5n brons\u00e5ldern hac n\u00e4mligen en dolk legat, under det att mannens f\u00f6rn\u00e4msta vapen var sv\u00e4rdet. I h\u00f6gen h\u00e4r man sedan vid fltrta olika tillf\u00e4l len igr\u00e4ft sig ned f\u00f6r att d\u00e4r bereda grafplatser f\u00f6r andra d\u00f6da. F\u00f6rst anordnades p\u00e5 rosets s\u00f6dra sluttning en kista af sten, hvari liksom i den nyss beskrifna grafven ett obrandt lik lades. D\u00e4Tefter, sedan likbr\u00e4nningen bcrjat bli allm\u00e4n h\u00e4r i landet, uppf\u00f6rdes invid derna kista, men n\u00e5got h\u00f6gre upp, en annan stenkista, som inneh\u00f6ll br\u00e4nda ben ooh en bronrsknif. Kistan-s storlek \u2014 den \u00e4r myoket st\u00f6rre an senare tiders f\u00f6r br\u00e4nda ben afsedda grafvar \u2014 och iknifvens form visar att denna graf tillkom omkring 1,200 \u00e5.T f\u00f6re Kristus. Helt n\u00e4ra de tv\u00e5 nu omtalade stenkistorna och, s\u00e5som redan grafvarnas in'b\u00f6rdes l\u00e4ge visar, under en senare tid lades mellan n\u00e5gra stenar p\u00e5 r\u00f6sets sdda de br\u00e4nda kvarlefvorna af ett annat lik. Ett bland benen funnet stycke af en bronss\u00e5g, hvilken haft den form som man ofta tr\u00e4ffat i fynd fr\u00e5n tiden omkring \u00e5r 800 f\u00f6re Kr., men ej i fynd fr\u00e5n n\u00e5i2v&gt;r annan period, visar att grafven \u00e4r \u00e4ldre \u00e4n den tid, d\u00e5 Eom enligt tradition-en anlades. Till samma tiid, omkring 800 \u00e5r f\u00f6re v\u00e5r tidr\u00e4knings b\u00f6rjan, h\u00f6ra tv\u00e5 andra grarfvar i h\u00f6gens s\u00f6dra del. Of-vanp\u00e5 en af dessa uppt\u00e4cktes \u00e4nnu en graf, den sj-unde, inneh\u00e5llande en stor urna af br\u00e4nd lera, i -hvilken l\u00e5go br\u00e4nda ben samt en n\u00e5l ooh en ring, b\u00e5da af j\u00e4rn. Af n\u00e5lens egendomliga form ser man att grafven f\u00f6rekrifver aiig fr\u00e5n j\u00e4rn\u00e5lderns f\u00f6rsta tid h\u00e4r i norden, omkring 500 \u00e5r f\u00f6re Kristi f\u00f6delse. Mellan den tid, d\u00e5 h\u00f6gen vid Kulla Gunnarstorp uppf\u00f6rdes, och den, d\u00e5 man sista g\u00e5ngen gr\u00e4fde sig ned i den f\u00f6r att bereda plats f\u00f6r en graf, h\u00e4r s\u00e5ledes n\u00e4ra ett \u00e5rtusende f\u00f6rflutit. I den \u00e4ldsta grafven, den \u00f6fver hvilken h\u00f6gen uppkastades, hittades flera st\u00f6rre och mindre stycken af bolloollon. Denna iakttagelse \u00e4r af den st\u00f6rsta betydelse f\u00f6r v\u00e5r kunskap om Sk\u00e5ne i forna tider. F\u00f6rut k\u00e4nde-man intet s\u00e4kert fynd, som bevisade att boken \u2014 hvilken nu s\u00e5 v\u00e4sentligt bidrager att ge landskapet dess egendomliga pr\u00e4gel \u2014 vuxit h\u00e4r f\u00f6re Kr. f\u00f6delse. Nu se vi att detta vackra tr\u00e4d v\u00e4xte d\u00e4r \u00c5tminstone redan vid midten af det andra \u00e5rtusendet f\u00f6re v\u00e5r tidr\u00e4knings b\u00f6rjan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648615-ZONE524791818",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1888,
      5501,
      769,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bipjakter i fj\u00e4llen. F. ministern Thomas anl\u00e4nde i l\u00f6rdags till Unders\u00e5ker i J\u00e4mtland och fortsatte i s\u00f6ndags till sin jaktvilla i tjj\u00e4llen, d\u00e4r han skall jaga ripor.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648615-ZONE524791820",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2677,
      394,
      763,
      490
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Donation. Nyligen aflidna handelsidkerskan Anna M. Nordstr\u00f6m i Uddevalla 'har till staden donerat 5,000 kr., hvaraf r\u00e4ntan skall utdelais tall tio f\u00f6r god vandel k\u00e4nda personer. \u00d6f ver k\u00f6rd och d\u00f6dad af t\u00e5get. 1 l\u00f6rdags \u00f6fverk\u00f6rdes ooh d\u00f6dades vid middagstiden af nedg\u00e5ende persont\u00e5get mellan Skorped och Asp\u00e5 i V\u00e4sterbotten 70-\u00e5riga \u00e4nkan Anna Stina H\u00f6gberg. Gumman, som var lomh\u00f6Td, gaf icke akt p\u00e5 f\u00f6rarens signaler, utan tr\u00e4ffades af lokomotivet, s\u00e5 att hufvudet skildes fr\u00e5n kroppen. Hon var p\u00e5 v\u00e4g fr\u00e5n sitt hem i n\u00e4rheten med en bytta sm\u00f6r, som skulle afl\u00e4mnas i en banvaktsstuga, d\u00e5 olyckan skedde. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648617-ZONE524791822",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2801,
      1015,
      523,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bolagsst\u00e4mmor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648617-ZONE524791823",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2680,
      1094,
      761,
      471
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Grufbolaget Ferruin hade p\u00e5 onsdagen st\u00e4mma h\u00e4rst\u00e4des, hvarvid meddelades \u00e4tit utm\u00e5l n,u \u00e4ro lagda f\u00f6r bolagets inmutningar af kopparmalmsfyndigheter i Gellivare socken. Del\u00e4garns besl\u00f6to att anvisa medel f\u00f6r jordl\u00f6sen samt att tr\u00e4ffa anstalter f\u00f6r bildande af ett aktiebolag, som kommer aitt \u00f6fvertag\u00bb grufdriften. P. L. \u00c5kerman och Lunds orgelfabriks aktiebolag hade p\u00e5 tisdagen extra' st\u00e4mma. D\u00e4rvid bekr\u00e4ftades f\u00f6reg\u00e5ende st\u00e4mmas beslut om \u00e4ndring af bolagsordningens \u00a7\u00a7 1, 3 ooh 4, hvarigenom bolagets styrelse l\u00e4mnas r\u00e4ttighet att lit-sl\u00e4ppa preferensaktier. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648617-ZONE524791826",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2681,
      1687,
      759,
      999
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Schahen dricker Vichy-vatten. Shahen af Persien har p\u00e5 onsdagen anl\u00e4ndt ti'l Yichy. Gula febern i F\u00f6renta staterna. I staden New Orleans har utf\u00e4rdats en f\u00f6rordning om alla vattencisterners bet\u00e4ckande med moskitn\u00e4t till f\u00f6rebyggande af dricksvattnets f\u00f6rpestande genom af insekterna kringf\u00f6rda smittofr\u00f6n. En stark utvandring till norden p\u00e5g\u00e5r fr\u00e5n de besmittade orterna. Aff\u00e4rerna i New Orleans, eom \u00e4r s\u00f6derns et\u00f6rsta importhamn f\u00f6r central- och sydamerikanska varor, lida st-ort afbr\u00e4ck genom karant\u00e4nsbest\u00e4mmelserna. och dess omfattande en gros-handel h\u00e5ller p\u00e5. att er\u00f6fraa af ancfra kustst\u00e4der. Fquitahleskandalen och pen\u2022 ning matador er na. P\u00e5 listan af dem som skola st\u00e4llas till svars for oeg \"ntligheterna inom liff\u00f6rsakringsbolaget Eqiutabjes administration, \u00e5terfinnas e:i hel &lt;iei namn p\u00e5 storm\u00e4n inom den amerikanska penningv\u00e4rlden, bland andia Alfr-&gt;i Vmd-erbi 11, John Jacob Astor samt George J. Gould. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648617-ZONE524791832",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3386,
      2712,
      54,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00a352 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648618-ZONE524791833",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2709,
      2824,
      711,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hjertstr\u00f6mska m\u00e5let. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648618-ZONE524791834",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2860,
      2898,
      426,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Andru rannsakningen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648618-ZONE524791835",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2682,
      2951,
      762,
      2683
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r andra g\u00e5ngen rannsakades p\u00e5 onsdagen inf\u00f6r lyckta d\u00f6rrar p\u00e5 r\u00e5dhusr\u00e4tt tens femte afdelning f\u00f6r gossemordet vid Fiskartorpet h\u00e4ktade f\u00f6rre registratorn E. A. F. Hjertstr\u00f6m. Som r\u00e4ttens ordf\u00f6rande fungerade \u00e4fven nu h\u00e4radsh\u00f6fding B. Cavallin och som allm\u00e4n \u00e5klagare t. f. stadsfiskalen. poliskommissarien P. B. Mogren. Den m\u00f6rdade gossen\u00ae f\u00f6r\u00e4ldrar voro n\u00e4rvarande. Sedan \u00e5h\u00f6rarna f\u00e5tt aftr\u00e4da, f\u00f6redrogs protokollet \u00f6fver f\u00f6reg\u00e5ende rannsakning och Hjertstr\u00f6m framst\u00e4llde en del anm\u00e4rkningar mot detsamma j\u00e4mte en del till\u00e4gg. Bl. a. anm\u00e4rkte han att den sport-skjorta som han, enligt polisens \u00e5sikt, burit, n\u00e4r han skulle f\u00f6r\u00f6fvat mordet, icke bure sp\u00e5r af svett, ehuru han svettades mycket. F\u00f6r att \u00e5sk\u00e5dligg\u00f6ra detta hade han afklippt dels en bit ,af den ifr\u00e5gavarande sportskjortan, dels en bit af den skjorta han anv\u00e4ndt i f\u00e4ngelset. D\u00e4rp\u00e5 skreds till vittnesf\u00f6rh\u00f6ret. Icke mindre \u00e4n 21 vittnen hade inkallats och inst\u00e4llt sig och vittneseden m\u00e5ste afl\u00e4ggas i tv\u00e5 a-fdelningar. N\u00e5got j\u00e4f f\u00f6rekom icke. Det f\u00f6rsta vittnet, en konsthandlare, kunde upplysa att Hjertstr\u00f6m varit inne i dennets butik omkring kl. 1 e. m. p\u00e5 morddagen och att Hjertstr\u00f6m da f\u00f6refallit vid godt hum\u00f6r. Ett bitr\u00e4de i aff\u00e4ren hads \u00f6fverens&gt;st\u00e4mmand&gt;e uppgift. En vid Stubb\u00e4ngen boende hustru, som morddagen iakttagit en medel\u00e5lders man i s\u00e4llskap med en 10-\u00e5rig gosse vandra v\u00e4gen fram, tyckte att mannen, hon sett, hade n\u00e5got ljusare och mera urblekt rock \u00e4n den bruna Hjertstr\u00f6m nu var ikl\u00e4dd. Hon upplyste emellertid samtidigt att solen vid tillf\u00e4llet lytete* 'skarpt, hvilket m\u00f6jligen kunnat inverka p\u00e5 hennes omd\u00f6me. Gasverksarbetaren Wahlstr\u00f6m, som dagen i fr\u00e5ga varit sysselsatt i sin kolonitr\u00e4dg\u00e5rd ute vid Uggleviken, hade genast han fick se Hjertstr\u00f6m hos pojisen f\u00f6rklarat att Hjertstr\u00f6m just vore den m-an han dagen i fr\u00e5gaeett i s\u00e4llska-p med den m\u00f6rdad\u00a9 gossen, som han \u00e4fven igenk\u00e4nde. Wahlstr\u00f6m tog nu d e n n a uppgift p\u00e5 sin ed. \u2014 Det \u00e4r alldeles samma person, s\u00e5 vidt det inte finns n\u00e5gon dubbelg\u00e5ngare, yttrade han. Wahlstr\u00f6m hade s\u00e4rskildt gifvit akt p\u00e5 de promenerande, d\u00e4rf\u00f6r att det ett \u00f6gonblick fallit honom in att gossen kunde ha varit hans egen son. Wahlstr\u00f6m uppgaf att han samma clag p\u00e5 aftonen gifvit r&gt;olieen fullst\u00e4ndig beskrifning p\u00e5 mannen, som promenerade med gossen, en beskrifning, som fullkomligt passar in p\u00e5 Hjertstr\u00f6m. Polisen hade s\u00e5lunda icke p\u00e5 minsta vis inverkat p\u00e5 hans uppgifter. Hiertstr\u00f6m hemst\u00e4llde att inte afseende skulle f\u00e4stao vid Walhstr\u00f6ms uttalande, f\u00f6rr\u00e4n l\u00e4kare yttrat sig om Wahlstr\u00f6ms synf\u00f6rm\u00e5ga. Wahlstr\u00f6m uppgaf sig ha f\u00f6rlorat sitt ena \u00f6ga, men hade god syn p\u00e5 det andra. Hjertstr\u00f6m har uppgifvit att han under tiden 12.16\u201412.30 morddagen varit inne 1 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648618-ZONE524791845",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3466,
      394,
      761,
      1306
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ett kaf\u00e9 vid1 Regeringsgatan. Innehafvarinnan af detta kaf\u00e9 f\u00f6rnekade p\u00e5 sin vittnesed detta med best\u00e4mdhet. Hjertstr\u00f6m hade bes\u00f6kt kaf\u00e9et tidigt p\u00e5 morgonen och senare p\u00e5 middagen, d\u00e5 han syntes mycket uppr\u00f6rd, varit inne och h\u00e4mtat sina galoscher som han f\u00f6rsta g\u00e5ngen st\u00e4llt kvar. N\u00e5gon tredje g\u00e5ng, s\u00e5som han sj\u00e4lf p\u00e5st\u00e5tt, hade han icke synts till. \u00c5tskilliga af de inkallade vittnena \u2014 innehafvare af och bitr\u00e4den uti antikvariebokl\u00e5dor och kaf\u00e9er, lumphandlare m. fl. \u2014 hade huvudsakligen att yttra sig om de tider p\u00e5 hvilka Hjertstr\u00f6m skulle ha bes\u00f6kt uppgifna st\u00e4llen. I allm\u00e4nhet kunde vittnena icke, s\u00e5som l\u00e4tt f\u00f6rklarligt \u00e4r, yttra sig med n\u00e5gon best\u00e4mdhet om dessa tider. Af de f\u00e5, som med anledning af ett eller annat, intagande af m\u00e5ltider etc., v\u00e5gade sig p\u00e5 att n\u00e4mnare precisera tiden f\u00f6r Hjertstr\u00f6ms bes\u00f6k under morddagen, l\u00e4mnade emellertid ingen enda s\u00e5dana upplysningar att Hjertstr\u00f6ms alibi under tidea mellan kl. 11 och 1, d\u00e5 mordet skall ha beg\u00e5tts, i n\u00e5gon m\u00e5n styrktes. \u00c4fven fem poliskonstaplar h\u00f6rdes som vittnen och yttrade sig om omst\u00e4ndigheterna vid gosslikets unders\u00f6kning, v\u00e5gl\u00e4ngden- till mordplatsen o. s. v. Hjertstr\u00f6m anh\u00f6ll slutligen att f\u00e5 del af protokollet \u00f6fver dagens f\u00f6rhandlingar. F\u00f6r inkallande af ytterligare vittnen, bl. a. den yngling som rakad\u00a9 bli \u00e5syna vittne till1 det ruskiga d\u00e5det, uppsk\u00f6ts m\u00e5let p\u00e5 ytterligare en vecka. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648618-ZONE524791850",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4038,
      1767,
      32,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648618-ZONE524791851",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4254,
      394,
      764,
      1378
    ],
    "has_part": [],
    "content": "digt p\u00e5 morgonen fann man ett stycke fr\u00e5n platsen arbetskarlen Klas Leonard .uarsaon sofvande. Han hade vid sin sida en n\u00e4stan t\u00f6md br\u00e4nnvinsbutelj och under rocken en del af dy saker som tillgripits p\u00e5 kontoret. Man fann i hans fickor en knif, p\u00e5 hvilken kittet \u00e4nnu satt kvar efter f\u00f6rs\u00f6ket att uttaga rutan, och man m\u00e4tte hans skosulor, som voro f\u00f6rsedda med grofva skyddsj\u00e4rn, och de befunnos passa precis till sp\u00e5ren i sanden utanf\u00f6r det inslagna f\u00f6nstret. Sedan fj\u00e4rdingsmannen anl\u00e4ndt blef Larsson h\u00e4ktad. Han f\u00f6rklarade sig icke ha en aning om n\u00e5got inbrott. Vid rannsakning inf\u00f6r Sollentuna h\u00e4radsr\u00e4tt sade sig Larsson intet minnas, icke ens f\u00f6rs\u00f6ket att flytta kassask\u00e5pet \u2014 -han hade varit s\u00e5 full \u2014 men tillade att han v\u00e4l hade gjort n\u00e5gon galenskap i fyllan. R\u00e4tten d\u00f6mde honom p\u00e5 vittnesbeT\u00e4ttelseraa till 2 mdnaders straffarbete. St\u00f6lder i Berns' .salong, d automater m. fl. st\u00e4llen. Tr\u00e4dg\u00e5rdseleven Sven Robert Elfving hade tilltalats f\u00f6r tillgrepp i Berns' salong af en nysilfverkanna och \u00e5 automaten iir 20 Hamngatan af knifvar och gafflar. Vidare hade han tilltalats f\u00f6r tillgrepp af en velociped, tillh\u00f6rig en sergeant vid Karlbergs krigsskola. Elfving hade borttagit nummerpl\u00e5ten och hos polisen f\u00f6rskaffat sig en ny, inregistrerad i eget namn, hvarefter han s\u00f6kte bel\u00e5na velocipeden. Trots denna f\u00f6rsiktighet blef han fast och har nu efter inf\u00f6r Danderyds skeppslags tingsr\u00e4tt underg\u00e5ngen rannsakning f\u00f6r samtliga dessa brott d\u00f6mts till 2 m\u00e5nade:s straffarbete. D\u00f6nul f\u00f6r st\u00f6ld. Arbetskarlen Q. F. Gustafsson d\u00f6mdes p\u00e5 onsdagen f\u00f6r tillgrepp af kl\u00e4der och dylikt till 1 \u00e5rs straffarbete ocih 5 \u00e5rs vanfrejd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648619-ZONE524791856",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3566,
      1819,
      575,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e5n Domstolarne, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648619-ZONE524791857",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3466,
      1933,
      777,
      3694
    ],
    "has_part": [],
    "content": "D\u00f6md f\u00f6r rardst\u00f6shet i tl\u00e4nsten. Hofr\u00e4tten i Kristianstad har fastst\u00e4llt Lunds r\u00e5dhusr\u00e4tts utslag, hvarigenom v. h\u00e4radsh\u00f6fding A. Hallberg i Lund d\u00f6mdes att f\u00f6r v\u00e5rdsl\u00f6shet i tj\u00e4nsten b\u00f6ta 100 kr. Bankiren' \u2014 f. d. kyparen. I m\u00e5ndags \u00e4gde \u00e5nyo rannsakning rum \u2014 skrifves till Dagens Nyheter \u2014 med f. d. kyparen Carl Edvard Olsson-M\u00f6rk fr\u00e5n H\u00e4llesm\u00f6rk i N\u00e4singe socken, Bohusl\u00e4n, hvars bedrifter i Varberg f\u00f6rut relaterats. Den h\u00e4ktade p\u00e5stod nu -att man ioke l\u00e4st r\u00e4tt innantill, d\u00e5 man velat g\u00f6ra g\u00e4llande att han i badg\u00e4stmatrikeln antecknat sig som bankir. S\u00e5 vore icke f\u00f6rh\u00e5llandet. Han hade gifvit sig titeln \"baniker\", hvilket skulle va/ra liktydigt med kommission\u00e4r. Betr\u00e4ffande \u00e5tkomsten af den af G\u00f6teborgs enskilda banks afdelningskontor i Varberg inl\u00f6sta v\u00e4xeln, \u00e4fvensom de v\u00e4xlar han vid h\u00e4ktandet innehade, ber\u00e4ttade han i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med uppgifterna vid senaste tillf\u00e4llet. Han erk\u00e4nde nu att han i Buffalo genom bedr\u00e4gligt f\u00f6rfarande t-illnarrat sig dylika till ett belopp af 10,000 dollars. Bedr\u00e4geriet hade best\u00e5tt d\u00e4ri att han s\u00e5lt jordomr\u00e5den till hvilka han icke varit \u00e4gare. K\u00e4llarm\u00e4stare Esbj\u00f6rnsson, som f\u00f6rm\u00e5tts att garantera den f\u00f6rmenta bankirens identitet, kunde icke igenk\u00e4nna den f\u00f6retedda v\u00e4xeln s\u00e5som den \u00e5 hvilken han skrifvit sitt namn. Denna hade varit af en helt annan beskaffenhet- Bankens ombud, hofr\u00e4t.tenotarie Beirg-l\u00f6f, yrkade utbekommande af den tilltalades kontanta medel samt f\u00f6rbeh\u00f6ll sig r\u00e4tt till framtida talan mot Esbj\u00f6rnsson. Fr\u00e5n vederb\u00f6rande bankinr\u00e4ttning hade n\u00e4mligen meddelande kommit att v\u00e4xeln icke inl\u00f6sts. Med anledning d\u00e4raf f\u00f6rklarade sig den tilltalade beredd att inom n\u00e5gra da.gar sj\u00e4lf infria densamma. M\u00e5let uppsk\u00f6ts \u00e5nyo t.ill n\u00e4sta m\u00e5ndag. M\u00e5let mot pens ionsf\u00f6r s\u00e4/fr ingsholai/et. P\u00e5 onsdagen f\u00f6rekom \u00e5nyo vid r\u00e5dhusr\u00e4ttens 6:e afdelning det af hr Joh. Brostr\u00f6m i Bd valla v\u00e4ckta m\u00e5let mot Allm\u00e4nna pensionsf\u00f6rs\u00e4kringsbolaget med yrkande att utf\u00e5 1,000 kr, i enlighet med ett f\u00f6r numera aflidne Gustaf Brostr\u00f6m af bolaget utf\u00e4rdadt f\u00f6rs\u00e4kringsbref. Svarande-bolaget har, som bekant, v\u00e4grat att utbetala f\u00f6rs\u00e4kringsbeloppet,, en\u00e4r den f\u00f6rs\u00e4krade lidit af hj\u00e4rtfel, men icke uppgifvit detta vid f\u00f6rs\u00e4kringstagandet, samt emedan den sista premieinbetalnin-gen verkst\u00e4llts f\u00f6rst efter den f\u00f6rs\u00e4krades d\u00f6d. Vid onsdagens r\u00e4tteg\u00e5ngstillf\u00e4lle inl\u00e4mnades protokoll \u00f6fver vid r\u00e5dhusr\u00e4tten i Karlstad med vissa personer amst\u00e4lldt vittnesf\u00f6rti\u00f6r. K\u00e4randeombudet beg\u00e4rde och erh\u00f6ll uppskof till den 6 september, d\u00e5 all bevisning skall f\u00f6rebringas. V\u00e5ldsam kvinnofrid sl\u00f6rare. Arbetskarlen Teodor Percival Hector hade en afton under en promenad p\u00e5 S\u00f6der i berusodt tillst\u00e5nd f\u00f6rf\u00f6ljt en ok\u00e4nd kvinna, hvilken tog sin tillflykt till patrullerande poliskonstapeln. Denne f\u00f6r s\u00f6kte d\u00e5 anh\u00e5lla Hector, som emellertid satte sig till det v\u00e5ldsammaste motst\u00e5nd, s\u00f6nderref konstapelns uniformslkappa och utdelade slag ooch sparkar. Hector d\u00f6mdes p\u00e5 onsdagen af r\u00e5dhusr\u00e4ttens femte afdelning till 3 m\u00e5naders straffarbete. D\u00f6md f\u00f6r st\u00f6ld och hot mot \u00e5klagare. Arbetaren Joh. Sigurd S\u00e4fstr\u00f6m, hvilken st\u00e5tt tilltalad f\u00f6r att vid Wallenbergska egendomen Vikdalen i Nacka ha tillgripit en segelb\u00e5t, med hvilken han seglat genom Skurusund till Salt sj\u00f6baden, har af Svartl\u00f6sa h\u00e4radsr\u00e4tt d\u00f6mt\u00ae f\u00f6r tredje resan et\u00f6ld till 8 m\u00e5naders straffarbete och 1 \u00e5rs vanfrejd. Under rannsakningen inf\u00f6r h\u00e4radsr\u00e4tten f\u00e4llde S\u00e4fstr\u00f6m en de-1 hotfulla uttryck mot \u00e5klagaren, kronol\u00e4nsman C. A. Arnheim, odh d\u00f6mdes s\u00e4rskildt h\u00e4rf\u00f6r att b\u00f6ta 100 kr. N\u00e4r h\u00e4rleken slocknat. Sedan n\u00e5gon tid p\u00e5g\u00e5r vid r\u00e5dhusr\u00e4ttens femte afdelning mellan ogifta Hanna A. och handlanden Anton N. process om hvem som -\u00e4r l\u00e4mpligast att -v\u00e5rda deras gemensamma -barn, hvilket handlanden f\u00f6r n\u00e4rvarande har i sin v\u00e5rd. Nu har emellertid Hanna A. till r\u00e5dhusr\u00e4tten uttaigdt st\u00e4mning brottsm\u00e5lsv\u00e4g \u00e5 N. med yrkande om ansvar f\u00f6r det han vid flera tillf\u00e4llen under \u00e5T 1904- i sin handelsbod ooh sin bostad i flera personers n\u00e4rvaro yttrat att k\u00e4randen f\u00f6rs\u00f6kt f\u00f6rgifta sva randen. D\u00e4rf\u00f6r yrkas f\u00f6rutom ansvar ett skadest\u00e5nd af 1,000 kr. M\u00e5let har lottats p\u00e5 tredje afdelningen. Tja feen s\u00f6p sig full, somnade och blef gripen. Natten till den 1 augusti skedde inbrott i Sandvikens benmj\u00f6lsfabriks kontor i Bromma socken. Tj-ufven hade beredt sig in tr\u00e4de genom f\u00f6nstret, som utslagits, sedan f\u00f6rst en del kitt bortpetats, hvarefter l\u00e5dor i skrifbord och dokumentsk\u00e5p grundligen unders\u00f6kts i yttre och inre rum. Ett kassask\u00e5p ha^ tjufven blott f\u00f6rm\u00e5tt n\u00e5got rubba. Byteffljlef ringa. I f\u00f6rargelsen synes tjufven ha tagit sig v\u00e4l mycket till b\u00e4sta och hade ocka\u00e5 spillt br\u00e4nnvin rundt omkring p\u00e5 golfvet. Ti ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648619-ZONE524791871",
    "@type": "Text",
    "box": [
      612,
      5799,
      154,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 103 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648619-ZONE524791872",
    "@type": "Text",
    "box": [
      313,
      5845,
      758,
      1351
    ],
    "has_part": [],
    "content": "dagens tr\u00e4ta icke var en enstaka h\u00e4ndelse i hennes lif, utan kunde komma att upprepas i morgon \u2014 n\u00e4r som helst. Men ehuru hon icke var f\u00f6rtviflad voro hennes nerver angripna, och hon utf\u00f6rde allt sitt arbete tr\u00f6gt och ointresseradt. Efter middagen satte hon sig vid sin knyppeldyna och arbetade mekaniskt p\u00e5 det fina m\u00f6nstret. Det var en smal spets, vanligen k\u00e4nd under namnet \"lilla Joey\" och i synnerhet anv\u00e4nd som kant p\u00e5 sm\u00e5barns m\u00f6ssor. Under fingrarnas snabba lek vaknade ett stilla medlidande med henne sj\u00e4lf, och t\u00e5rar fyllde hornes \u00f6gon och f\u00f6llo p\u00e5 arbetet. Utan uppeh\u00e5ll arbetade hon och gr\u00e4t, gr\u00e4t tills den korta eftermiddagen led mot sitt slut och hon blef tvungen att upph\u00f6ra af brist p\u00e5 ljus. I sl\u00f6 l\u00e4ngtan sa/tt hon och stirrade ut genom f\u00f6nstret. En manlig gestalt kom g\u00e5ende upp genom tr\u00e4dg\u00e5rden och n\u00e4rmade sig k\u00f6ksd\u00f6rren. N\u00e4r han klappade p\u00e5 d\u00f6rren var hon f\u00f6r slapp att svara, utan l\u00e4t honom st\u00e5 d\u00e4r och bulta flera g\u00e5nger och sedan g\u00e5 sin v\u00e4g. Det var v\u00e4l n\u00e5gon fattig stackare som ville tigga, f\u00f6rmodade hon, och n\u00e4r han hade g\u00e5tt blef hon pl\u00f6tsligt slagen af samvetskval offer att hon ej gifvit honom en slant eller \u00aett raiiJ aiaj,. _ S\u00e5 'Ila- .till. tuculs-kiinde hon ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648619-ZONE524791875",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1575,
      5794,
      154,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 100 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648619-ZONE524791876",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1274,
      5841,
      762,
      631
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sig att hon steg upp och gick till d\u00f6rren f\u00f6r att se efter om han \u00e4nnu var inom synh\u00e5ll. Men det var s\u00e5 m\u00f6rkt att hon icke kunde se l\u00e4ngre \u00e4n n\u00e5gra steg framf\u00f6r sig och hon gick d\u00e4rf\u00f6r nedf\u00f6r tr\u00e4dg\u00e5rdsg\u00e5ngen \u00e4nda till grinden och tittade ned\u00e5t v\u00e4gen. Mannen hade stannat p\u00e5 n\u00e5got afst\u00e5nd. Hon greps af en vild darrning, en b\u00e4fvande gl\u00e4dje och \u00f6ppnade grinden med famlande h\u00e4nder. Han kom emot henne, och oemotst\u00e5ndligt drifven af \u00f6gonblickets v\u00e5ldsamma sinnesr\u00f6relse tr\u00e4ngde ett rop \u00f6fver henne\u00ae l\u00e4ppar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648619-ZONE524791878",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1311,
      6481,
      145,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Jack 1 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648619-ZONE524791879",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1279,
      6525,
      756,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Han n\u00e4rmade sig f\u00f6r att se hennes ansikte b\u00e4ttre. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648619-ZONE524791880",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1312,
      6616,
      158,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Tally! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648619-ZONE524791881",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1276,
      6662,
      759,
      529
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I st\u00e4llet f\u00f6r att fatta hans framstr\u00e4ckta hand kn\u00e4ppte hon ihop sina. \u2014 Hvar kommer du ifr\u00e5n? fr\u00e5gade hon ined l\u00e5g r\u00f6st. \u00c4nnu en g\u00e5ng str\u00e4ckte han fram. sin hand och grep hennes, som om endast det att hon fanns d\u00e4r var allt hvad han i denna stund kunde f\u00e5 klart f\u00f6r sig. \u2014 Tally 1 sade han, och det \u00f6mma tonfallet i hans r\u00f6st gjorde nu fullkomligt elut p\u00e5 hennes fattning. Hon l\u00e4t sitt hufvud sjunka ned mot cte- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648619-ZONE524791886",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2648,
      5793,
      154,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 112 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648619-ZONE524791887",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2379,
      5840,
      489,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Kom n\u00e4rmare, Tally! Men hon drog sig tillbaka. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648619-ZONE524791889",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2344,
      5931,
      759,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Nej, Jack, det kan int-e bli till n\u00e5got godt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648619-ZONE524791890",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2377,
      6022,
      215,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Tally! \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648619-ZONE524791891",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2338,
      6067,
      764,
      629
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hon v\u00e4ntade tyst p\u00e5 att han skulle foTts\u00e4tta. \u2014 Tally, du \u00e4lskar inte din \u2014 din man ? Ett \u00f6gonblick tycktes hon f\u00f6rsjunken i eftertanke ; d\u00e4rp\u00e5 svarade hon sakta: \u2014 Det f\u00e5r du inte fr\u00e5ga mig om, Jack. \u2014 Jag! \u2014 Ordet klingade skarpt i den omgifvande tystnaden. \u2014 Tally! \u2014 Jag \u00e4r hans hustru, sade hon slutligen. \u2014 Ah, det betyder ingenting, Tally! Jag trodde det gjorde det \u2014 men det betyder ingenting, ingenting utom el\u00e4nde! Hans r\u00f6st lj\u00f6d skarp och bitter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648619-ZONE524791900",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2373,
      6706,
      501,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Sch! hvirskade hon sakta. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648619-ZONE524791901",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2338,
      6753,
      765,
      444
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Tally, h\u00f6r p\u00e5 mig! Du m\u00e5ste h\u00f6ra pl mig nu, n\u00e4r jag \u00e4ndtligen f\u00e5tt fatt p\u00e5 digl Hvad \u00e4r Iifvet f\u00f6r mig eller f\u00f6r dig nu? Ja, jag \u00e4r inte r\u00e4dd f\u00f6r att s\u00e4ga det \u2014 inf\u00f6r hela v\u00e4rlden skulle jag vilja ropa ut det \u2014 lifvet \u00e4r bittert och m\u00f6rkt f\u00f6r dig! Bah, du \u00e4lsikar honom inte! utbrast han med triumferande tonfall. Om du ocks\u00e5 sade det sj\u00e4lf, skulle jag veta att det inte var sant t \u2014 Jack, jag kan inte h\u00f6ra p\u00e5 dig l\u00e4ngre! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648619-ZONE524791903",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3619,
      5788,
      150,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 105 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648619-ZONE524791904",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3308,
      5837,
      765,
      633
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Det var icke koketteri som orsakade detta Tallys uppf\u00f6rande, endast hennes medf\u00f6dd\u00e4 of\u00f6rskr\u00e4ckthet, som aldrig f\u00f6rnekade sig. Hon fortsatte att se in i elden med h\u00e4nderna korslagda i kn\u00e4et. Dessa voro vackra, med v\u00e4lformade fingertoppar och handlofvar, och hennes vigselring h\u00e4ngde l\u00f6s p\u00e5 det smala fj\u00e4rde fingret. I mannens \u00f6gon omstr\u00e5lades hon af den unga hustruns tjuskraft p\u00e5 samma g\u00e5ng som hon bevarat sin friska flickaktighet; han \u00e4gde ingen let! tr\u00e5d mer \u00e4n \u00f6gonblickets lidelse, och pl\u00f6tsligt steg han upp ooh f\u00f6ll p\u00e5 kn\u00e4 framf\u00f6r henne. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648619-ZONE524791906",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3342,
      6479,
      365,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Tally, jag sv\u00e4r \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648619-ZONE524791907",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3305,
      6528,
      764,
      583
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Med en snabb r\u00f6relse sk\u00f6t hon tillbaka! sin stol, s\u00e5 att den skrapade mot stengolf v et. \u2014 Du retar en e\u00e5 ibland, envisades han. I ilskan g\u00f6r man d\u00e5 saker slom man sk\u00e4ms f\u00f6r sedan. Men i himlens namn \u2014 Hon lyfte afv\u00e4rjande handen. D\u00e5 hon prydt sig f\u00f6r att g\u00f6ra sig s\u00e5 tilldragande som m\u00f6jligt, hade hon dock knappast uppskattat den makt hon \u00e4gde; han' var nu alltf\u00f6r botf\u00e4rdig, alltf\u00f6r urxfcrgiTven, och med den \u00e4kta kvinnans insHnkt fick hon lust att sparka den man som lade sig f\u00f6r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648619-ZONE524791910",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3329,
      7165,
      126,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TALfcX- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648619-ZONE524791911",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4002,
      7137,
      35,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "a ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648620-ZONE524791912",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4533,
      1901,
      216,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Idrott. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648620-ZONE524791913",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4258,
      1978,
      766,
      2329
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hesultatet af Svenska autornobilklubbens t\u00e4fling M\u00e4lar e n\u2014H j\u00e4lmaren rundt f\u00f6religger nu f\u00f6r offentligheten. Prisutdtelningen kommer att \u00e4ga rum \u00e5 Hasselbacken f\u00f6rjt m\u00e5ndagen den 2-1 dennes kl. 7 e. m. Orsaken till dr\u00f6jsm\u00e5let beror p\u00e5 att kontrollanternas uppgifter f\u00f6rst m\u00e5st granskas. Som bekant har taflin.gen afsett att utr\u00f6na vagnarnas tillf\u00f6rlitlighet, och som ett totalomd\u00f6me kan s\u00e4gas att. resultaten varit goda och t\u00e4flingen l\u00e4rorik. Prisen f\u00f6rdelas p\u00e5 f\u00f6ljande s\u00e4tt: Klass I (turistvagnar med f\u00f6rs\u00e4ljningsv\u00e4rde upp till 3,600 'kr.): F\u00f6rsta pris: nr l, vagn fr\u00e5n Mauer Union, 4\u20145 h\u00e4stkrafter, tillh\u00f6rig Heland & Selin, f\u00f6rd af hr Edstam; ardTa pris: nr 8, vagnstyp Star, 7 h\u00e4stkraft\u00bb^, as are direkt\u00f6r B. Bagge, f\u00f6rd af \u00e4garen; tredje pris: nr 4, Oldsmobil, 7 h\u00e4stkrafter, f\u00f6rd af \u00e4garen ingenj\u00f6r E. Magnus. Vandringspriset f\u00f6r Oldsmobilor tillerk\u00e4ndes ingenj\u00f6r Magnus. Extrapris foi god k\u00f6rning tilldelades direkt\u00f6r Bagge. Pris f\u00f6r minsta ben siuf\u00f6rbrukning utdelades till vaign nr 1 Mauer Union. Klass IX (turi st vaign ar *ned f\u00f6rs\u00e4ljningsv\u00e4rde mellan 3,500 och 5,500 kT.): F\u00f6rsta pris: nr*8, vagnstyp Star, 7 (h\u00e4stkraft.\u00bb, aktiebolaget A. Wiklunds velocipedfabrik, f\u00f6rd af kontorschefen Salmson; andra pris: nr 9, vasnstyp Star, 7 h\u00e4stkrafter, f\u00f6rd af \u00e4garen ingenj\u00f6r Percy 3I:son Tamm. Pris f\u00f6r m\u00e5ns-ta bensinf\u00f6rbrukning inom klassen tilldelades sanVma vagn, hvilken allts\u00e5 erh\u00f6ll hrr Heland & Selins extrapris, som ocks\u00e5 inbegriper absolut minsta bensinf\u00f6rbrukning inom alla klasser. Klass III (turist-vagnar med f\u00f6rs\u00e4ljningspris 5,500\u20149,000 kr.): F\u00f6rsta pris: nr 13, Scania, 10/12 h\u00e4stkrafter, \u00e4gare ingenj\u00f6r H. Gillgren, f\u00f6rd af chauffeur Carlsson; andra pris: nr 16, de DionBout-on, 12 h\u00e4stkrafter, \u00e4gare Amerikansk CycleImport, f\u00f6rd af chauffeur -Svensk; tredje pris: nr 15, Vagnfabriksakt.iebolaget i S\u00f6dert\u00e4lge, 10 h\u00e4stkrafter, f\u00f6rd af ingenj\u00f6r Eriksson. Bensinpriset inom denna klass utdelades till Benz, 12 -h\u00e4stkrafter, f\u00f6rd af ahauffeur Nordenlund. Klass IV: F\u00f6rsta pris: nr 19, Benz, 18 h\u00e4stkrafter, f\u00f6rd af \u00e4garen ingenj\u00f6r Gustaf Ericsson; andra pris: nr 21, Pope Toledo, 30 h\u00e4stkraf ter, f\u00f6rd af \u00e4garen friherre B,. Bennet. Pris f\u00f6r minsta bensinf\u00f6rbrukning utdelades till nr 19, Benz, IS h\u00e4stkrafter. Pris f\u00f6r st\u00f6rsta bensinf\u00f6rbrukning tilldelades nr 20, Star, 15 h\u00e4stkrafter, agare ingenj\u00f6r Thisell, f\u00f6rd af ingenj\u00f6r Biiohner. Klubbens standert, sk\u00e4nkt af fr\u00f6ken Gr\u00f6nvall, tilldelade-s friherre Bennet som extrapris. Ingenij\u00f6r Sk\u00e5nbergs hederspris f\u00f6r h\u00e4nsynsfull k\u00f6rning utdelades till hr A. \u00d6stberg och hr 6'k\u00e5n bergs extrapris f\u00f6r god k\u00f6rning l\u00e4mnades till hr B. Biichner. Generalkonsul H. 0. Gijestvangs f\u00f6rarpri-s tilldelades chauffourerna Carlsson p\u00e5 vagn nr 3, Svensk p\u00e5 vagn nr 16, Ekman p\u00e5 vagn nr 12 och Nordenlund' p\u00e5 vagn nr 18. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648621-ZONE524791926",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4410,
      4438,
      205,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TILL ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648621-ZONE524791927",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4297,
      4656,
      692,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Alla m\u00e5ste l\u00e4sa boken f\u00f6r dagen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648622-ZONE524791928",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4327,
      4719,
      632,
      150
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den Svensk-Norska Konflikten ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648622-ZONE524791929",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4365,
      4888,
      559,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af kyrkoherde E. D. HEUMAN, Kd",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648622-ZONE524791930",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4478,
      4928,
      334,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kungl. Hofpredikant. Pris 25 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648622-ZONE524791932",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4297,
      5004,
      694,
      234
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Finnes till salu hos alla Bok-, Pappershandlare och Tidningskontor. 1 ex. s\u00e4ndes mot 30 \u00f6ro i frim\u00e4rken. Vid rekv. af JO ex. 2' \u2014, 25 cx. 5: \u2014, 50 ex. 9: \u2014, 100 ex. 15 kr. Fraktfritt mot ettcrkraf. Victor Lundins Bokf\u00f6rlag, Upitlatuisgatan 47, STOCKHOLM. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648622-ZONE524791935",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4510,
      5239,
      272,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm. Tel. 18495. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648622-ZONE524791936",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4441,
      5342,
      419,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I kr. pr 100. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648622-ZONE524791937",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4261,
      5402,
      762,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Extra fina 8venKkn vykort -f porto 80 \u00f6re. Ins\u00e4nd 5 \u00f6re-trim. eller postauvisniii&lt;\u00a3. Vykoitsf\u00f6rlaget Gnrtvaregatan 13, Stockholm. TlfK10",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648622-ZONE524791938",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4291,
      5489,
      330,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Telef. Kungsh. 10Cl. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648622-ZONE524791939",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5042,
      376,
      756,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jfdt/ immS .iniiin Konsert-Uraiumofon. med liy dubblani\u00e4asingstuber.s\u00e4l- jes billigt. Dalagatan \"(v C, n. b., t. h. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648622-ZONE524791941",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5129,
      471,
      583,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00f6rre Ombyggnadsaff\u00e4r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648622-ZONE524791942",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5041,
      536,
      730,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med utimirkt l\u00e4ge. Vidare genom Thm Tj\u00e4ders Byra, Brankcbcrgstorg 12\u00ab ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648622-ZONE524791943",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5129,
      611,
      586,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JWti .UMeiw till ssaisi ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648622-ZONE524791944",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5042,
      674,
      758,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i Bromstens villastad, bygg dt af timmer, 2:n\u00ab\u00a9 v\u00e5ningar p\u00e5 3 k\u00f6k och 5 rum, h\u00f6gt ooh friskt lage, n\u00e4ra station, 15,000 kv. fo* odlad jord. Goda och billiga komiminikalioner. Vidar\u00ae genom Nils Stahre, Drottninggatan 53. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648622-ZONE524791945",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5160,
      856,
      531,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hus utan butiker ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648622-ZONE524791946",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5042,
      909,
      759,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5 \u00d6stermalm, mot solsida, och medelstora v\u00e5ningar, s\u00e4ljes nu, eventuellt kan byte mot st\u00f6rre hus mellan 3- \u00e5 100,000 kr. tagas i likvid. Kontant mellamgift betalas. N\u00e4irmaro af O. F. Westerberg, Malmskillnadsgatan 36. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648622-ZONE524791947",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5109,
      1092,
      627,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tv\u00e5 nya och pr\u00e4ktiga Ilas ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648622-ZONE524791948",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5043,
      1141,
      761,
      307
    ],
    "has_part": [],
    "content": "villastil, det ena inrymmande em utm\u00e4rkt speceri- och matvaruaff\u00e4r, med godt l\u00e4ge i n\u00e4rheten af Stockholm, finnas nu igeinast till salu eller kunna erh\u00e5llas mot irtbyte af en mdiijdre egendom. Vidare underr\u00e4ttelser genom brefsvar till \"M. H.\",\", Dagens Nyheters Hufvudkontor, Stockholm. v\u00e4lfoel., fullt modernt Hus \u00e5 S\u00f6der till 7,3%. L\u00e4stinaknreg. 80. A. T. 7 88. Laiid\u00e9n. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648623-ZONE524791950",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4500,
      5535,
      282,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Antikviteter, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648623-ZONE524791951",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4261,
      5586,
      765,
      198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Antikviteter, Allmogesaker af tusende olika slag. cn del realiseras till ink\u00f6pspris denna m\u00e5nad. A. G. Hagander, 1 David Bagares gata, h\u00f6rnet af Birger Jarlsgatan. BegSr Priskurant pa ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648623-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4261,
      5792,
      680,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648623-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4261,
      5956,
      250,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648623-ZONE524791956",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4464,
      5964,
      469,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PIA NO FA B ti lKS (Kungl. HoflevcrantSr), *r: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648623-ZONE524791958",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4606,
      6041,
      217,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "G\u00f6teborg, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648623-ZONE524791959",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4260,
      6087,
      471,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med guldmedaljer prisbel\u00f6nta ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648623-ZONE524791960",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4333,
      6124,
      622,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "FLYGLAR &lt;V PI AN I MOS, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648623-ZONE524791961",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4258,
      6173,
      764,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i solida, flna utstyrslar i svart p\u00e4rontr\u00e4, valn mahogny, och p\u00e5 best\u00e4llning i alla stilsorter, till salu i Stockholm hos: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648623-ZONE524791962",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4259,
      6280,
      762,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hr GUST. JOHNSON, Drottninggatan 81 A. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648623-ZONE524791963",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4288,
      6329,
      509,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pinnon l\u00e4mnas pa nfbetaliiing. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648623-ZONE524791964",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4287,
      6363,
      257,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pianon uthyras. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648623-ZONE524791965",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4258,
      6409,
      765,
      137
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pionn salu och uthyrning. Master-SamuelsriallU gatan 30, n. b., \u00e5t gatan. Schwartz. Nu genast s\u00e4ljes ett begaguadt, fint Pianino. Kagringsigatan 21, 3 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648624-ZONE524791967",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4320,
      6564,
      646,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "EU n\u00e5got begagnad! Pianino ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648624-ZONE524791968",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4258,
      6628,
      531,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00e4ljes s\u00e4rdeles billigt. Allm. Tel. 12137. RegeringsPianino ^nt'6- a!?' ligt och f\u00f6rm\u00e5nligt. Drottninggatan 50, 1 tr.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648624-ZONE524791969",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4645,
      6628,
      373,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Regeringsgatan 26, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648624-ZONE524791970",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4258,
      6706,
      764,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pianino ^nt'6- a!?' ton, saijes t\u00bbii- ligt och f\u00f6rm\u00e5nligt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648624-ZONE524791972",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4260,
      6806,
      763,
      188
    ],
    "has_part": [],
    "content": ") IS ninn ',tet brukad t, prisbel\u00f6nt fabrikat, HdliillU, utm\u00e4rkt stor och tyllig ton, s\u00e4ljes billigt. Drottninggatan 38. Fran hel &lt;\u00a3 C:os Fianof\u00e4brik. Pionmn nytt, svart, billigt pris. R\u00e5dmansnalllliU, gatan 71, 4 tr. Ljungkvist & Str\u00f6m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648625-ZONE524791974",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5178,
      1464,
      492,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5 stycken ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648625-ZONE524791975",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5044,
      1548,
      758,
      163
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af Stockholms finaste h\u00f6rnhus, med nutiden\u00bb alla bekv\u00e4mligheter och b\u00e4sta l\u00e4ge vid sp\u00e5rv\u00e4g, s\u00e4ljas efter 61/2 \u00e5 7 proc. p\u00e5 hela k\u00f6pesumman. Svar till \"5 stycken\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648625-ZONE524791976",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5225,
      1731,
      407,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Husspekulant. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648625-ZONE524791977",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5047,
      1782,
      758,
      158
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den herre som f\u00f6r en tid sedan i \u00f6sthamimai efterfr\u00e5gade och reflekterade angAende G\u00e5rdar till salu d\u00e4rst\u00e4des, torde ben\u00e4get i 1&gt;ref uppgifva 3in adress till \u00d6sthammars Tidnings kontor, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648626-ZONE524791978",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5083,
      1959,
      696,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jin aff\u00e4r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "40"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648626-ZONE524791979",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5049,
      2135,
      761,
      544
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l\u00e4n st\u00f6rre, f\u00f6rstklassig, v\u00e4Dbel\u00e4gen H\u00f6rng\u00c4rd med ett tv\u00e5, ett t.rov\u00e5ningara l:a kl. erten-hjua, hvaraf tv\u00e5 v\u00e5irimigiar -anv\u00e4ndas till ett l:a kl. privaihotell, myclket bes\u00f6kt af aff\u00e4rsresande, s+ot tomt f\u00f6r nyfoy-fgnader, i en ni mellerst\u00bb Sverges st\u00f6rre, franVitgAendo s+\u00e4der, till sahi. Upplysningar l\u00e4mnas mot 2C \u00f6re porto af GrTJBT. RYDSTR\u00d6M, Eskilstuna* Stads- ocli Liiiidtegendomar, st\u00f6r ro ooh mindre, d\u00e4ribland er. g\u00e5rd i Str\u00e4ng n\u00e4s stad, med centralt l\u00e4ge och tidsenligt slakteri, s\u00e4ljaa genom O. Boberg, Str\u00e4ngn\u00e4s. Bref besvaras mot tre porton. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648627-ZONE524791983",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5123,
      2699,
      614,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r industriell anl\u00e4ggning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648627-ZONE524791984",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5049,
      2759,
      763,
      331
    ],
    "has_part": [],
    "content": "siirdoles l\u00e4mplig mindre Egendom, liggande invid j\u00e4rnv\u00e4gsstation och flottled. (Elektrisk kraft kan anbringas). Vidare genom Th. Tjdders Iiyr\u00e4, Brunkebergstorg 12. Ffil* nnn I/\u00bb* s\u00e4ljes en vid sj\u00f6 i S\u00f6derUI l\\l. manland vackert bel\u00e4gen, v\u00e4lbyggd Kgcuriom, med 50 tnld b\u00f6rdig \u00e5ker, &lt;10 tnld sparad skog, triidgUrd, rikligt fisko, gr\u00f6da och yttro inventarier m. m., om k\u00f6[&gt; snart sker. N\u00e4rmare hos Alfr. Anm\u00e9r, 00 Drottninggatan, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648628-ZONE524791987",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5082,
      3108,
      700,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till salu vid Djursholm-Ekeby. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648628-ZONE524791988",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5051,
      3175,
      762,
      403
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 Villa om 9 rum och k\u00f6k, vatten och aflopp, vackert l\u00e4ge. 1 Villa om 6 rum, k\u00f6k, verandor, vackert l\u00e4gs. 1 Villa om 5 rum och k\u00f6k, vackert l\u00e4ge. Vidare genwui C. O. \u00d6berg, Tel. Djuraholm 165. Till salu vid Iljursiiolfnnu En Villa om 7 rum, k\u00f6k, verandor och balkonger. Pr\u00e4ktiga k\u00e4lla-re. Elektriskt ljus. Vatten och aflopp, n\u00e4ra sj\u00f6 och station. Vidare genom C. O. \u00d6berg. Tel. 1 65 Djursholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648629-ZONE524791992",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5175,
      3596,
      511,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skr\u00e4dderiinnehafvare. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648629-ZONE524791993",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5052,
      3682,
      759,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Villa, vackert bel\u00e4gen vid station i S\u00f6derman.\u00bb land. \u00f6nskae byta mot skr\u00e4dderiaff\u00e4r i stad. Sv&gt;ar till \"P. S. 1905\", under adress B. Gumaelius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648630-ZONE524791994",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5109,
      3823,
      644,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vinierbonadi Tilla ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648630-ZONE524791995",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5051,
      3884,
      763,
      282
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med tr\u00e4dg\u00e5rd, 10\u201415 min. fr\u00e4n \u00c4ltsj\u00f6 station. 9 eldst\u00e4der, k\u00e4llare, tv\u00e4ttstuga o. mangel, .s\u00e4ljas f\u00f6rm\u00e5nligt, \u00e4fven p\u00e5 amortering, genom Ailm. F\u00e4rmedl.-Byr\u00e5n, N\u00e4ckstr\u00f6msgat. 4, 1 tr. VinterRioiiaide Villor med utm\u00e4rkta kommunikationer finnas till salu genom SPAAKS BYR\u00c5, Birger Jarlsgatan 19, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648632-ZONE524791999",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5085,
      4186,
      710,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Villor och Tomter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "38"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648632-ZONE524792000",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5051,
      4320,
      763,
      103
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till salu vid Djursholm, Stocksund, Liding\u00f6 genom polisuppsyningsmannen K, L. Berggren, Djursholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648633-ZONE524792002",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5054,
      4436,
      758,
      182
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00f6rre Tomt med Villabyggnad ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648633-ZONE524792003",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5052,
      4627,
      762,
      227
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i 2 v\u00e5ningar och stor tr\u00e4dg\u00e5rd, i Sundbyberg, 5 min. v\u00e4g fr\u00e5n stationen. Tomton \u00e4r h\u00f6gt ooh friskt bel\u00e4gen samt l\u00e4mpar sig s\u00e4rdeles v\u00e4l f\u00f6r \u00e4nnu en byggnad. S\u00e4ljes \u2022genom Ernst Porsbom, Sk\u00e5negatan 63, Stockholm. Allm. Tel. 305 58. Tr\u00e4ffas s\u00e4krasfc f\u00f6re kl. 11 f. m. * ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648633-ZONE524792005",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5188,
      4881,
      492,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6n Furusund, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648633-ZONE524792006",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5051,
      4947,
      764,
      294
    ],
    "has_part": [],
    "content": "c:a 2(50 tnld, bel\u00e4gen i Stockholms sk\u00e4rg\u00e5rd, salub.judes h\u00e4rmed j\u00e4mte tillh\u00f6rande mindre \u00f6ar f\u00f6r st\u00e4rbhus r\u00e4kning. I f\u00f6rs\u00e4ljningen inbegripea dels Furusunds badanstalt, best\u00e5ende af varmbadhus och 2 kallbadhus, restaurant saint se* hotell och stor societetssalong m. m., dels 40 st\u00f6rre ooh mindre villor med m\u00f6bler och inventarier. H\u00e4rliga skogspromenader och utm\u00e4rkt\u00bb v\u00e4gar. Vidare genom Th. Tj\u00e4ders Byr\u00e5, Brunkebergstorg 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648634-ZONE524792007",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4256,
      7007,
      764,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svenska och utl\u00e4ndska Pianinon ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648634-ZONE524792008",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4255,
      7066,
      766,
      106
    ],
    "has_part": [],
    "content": "b\u00e4st o. billigast hos John Jacobsson, Hamng. 28. En n\u00e4stan ny Kammarorgel. Norstr\u00f6m, Kastellet. Allm. Tel. 16981. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648635-ZONE524792011",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5074,
      5256,
      722,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utm\u00e4rkta Egna-hems-Tomfer ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648635-ZONE524792012",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5430,
      5344,
      7,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648635-ZONE524792013",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5176,
      5382,
      521,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Solhems villastad ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648635-ZONE524792014",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5055,
      5439,
      759,
      196
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid Sp\u00e5nga station till moderata priser. Ny\u00bb omr\u00e5den uppm\u00e4tta \u00e4\u00e5v\u00e4l i gkog eom p\u00e5 \u00e5ker- o, \u00e4ngsmark. Goda betalningsvillkor, t\u00e4ta kommunikationer. T\u00e5g afg\u00e5r 10.20, 11.48, 3.33, 5.2T m. fl. N\u00e4rmare underr\u00e4ttelse af Inspektor H. Nissar, V\u00e4rsta g\u00e5rd. Tel. Sp\u00e5nga 9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648636-ZONE524792015",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5201,
      5650,
      448,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Egna Hem ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648636-ZONE524792016",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5052,
      5740,
      762,
      197
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00e5 Adels\u00f6, fr\u00e5n 5 till 20 tid \u00f6ppen, b\u00e4sta, t\u00e4ckdikade ijord. Pris c:a 400 kr. pr tid \u00f6ppen jord. Skog till delarna. 2V4 tim. \u00e5ngb\u00e5tsresa fr\u00e5n Stockholm. Goda af betalnings villkor. Vidare af Kapten \u00e5 \u00e5ngf. Adels\u00f6, Kornhamnstorg, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648636-ZONE524792017",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5051,
      6050,
      762,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tomter, rundt Huddinge ststion, s\u00e4ljas billigt genom Carl Lindell, Fullersta, Huddinge, och L\u00e4nsman K. Lundstr\u00f6m, Tumba. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648637-ZONE524792018",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5051,
      6164,
      759,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hrr Byggm\u00e4stare, Obs.! ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648637-ZONE524792019",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5049,
      6255,
      765,
      340
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I Stocksund tvenne billiga Tomter, f\u00f6rdelaktiga betalningsvillkor, enast\u00e5ende tillf\u00e4lle. Carl Wadstr\u00f6m, Lilla Vattugatan 28, II. Ilostndsliigen heter, fr o. m. 2 t. o. m. 5 rum och k\u00f6ik, \u00e5 nedi\u00bb och \u00f6fre Norrmalm samt Kungsholmen. Underr\u00e4ttelse pr Tel. Riks 22 95, Allm. 79 40, kL 11\u201412 och 2\u20143. Snlckurevcrkstad s\u00e4ljes billigt om uppg\u00f6relse snart sker. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648637-ZONE524792024",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5077,
      6597,
      454,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kungsgatan 17, Bokhandeln. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648638-ZONE524792025",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5050,
      6646,
      764,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00f6rre Cigarraff\u00e4r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-1-ARTICLE54648638-ZONE524792026",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5050,
      6765,
      765,
      188
    ],
    "has_part": [],
    "content": "incil utm\u00e4rkt l\u00e4go och god oms\u00e4ttning s\u00e4ljos genast p\u00e5 grund af sjukdom, c:a 3,000 kr. erfordras kontant. Svar till \u00bbGodt tillf\u00e4lle\u00bb, Dag. Nyh\u00ab Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644392-ZONE524752360",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2180,
      280,
      1754,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER Torsdagen den 17 Augusti 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644392-ZONE524752361",
    "@type": "Text",
    "box": [
      315,
      389,
      757,
      165
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Patentet p\u00e5 \u00e4ggkopp ooh \u00e4gg\u00f6ppnare Ar till sala p& goda villkor. Underr\u00e4ttelse L. Nilsson, \u00c5sgatan 59, Falun.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644392-ZONE524752363",
    "@type": "Text",
    "box": [
      452,
      562,
      493,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S. S. S\u00bb \u00bbPretty\u00bb. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644392-ZONE524752364",
    "@type": "Text",
    "box": [
      314,
      617,
      759,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utm\u00e4rkt seglare, 15 fots sn\u00e4cko, byggd p& Liljeholmsvarfvet. Pris 250 kr. N\u00e4rmare hos Adolf Lion, Sturegatan 5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644393-ZONE524752365",
    "@type": "Text",
    "box": [
      317,
      722,
      758,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svenska Fickur ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644393-ZONE524752366",
    "@type": "Text",
    "box": [
      314,
      835,
      759,
      229
    ],
    "has_part": [],
    "content": "firo goda och p\u00e5litliga. L\u00e4mpliga till liederspresenter. Bel\u00f6nade med 8 guldmedaljer. Upplysningar och prislistor tr&u urmakaren eller Uiilda Ki \u00ab\u2022 k it r fn b :ik, Sv\u00e4ngsta.F\u00e4rdigsydda LAKAN af extra prima tjock v\u00e4f, hel bredd, s\u00e4ljas till kr. 1: 63 pr st. \u00d6rngott 60 \u00f6re pr st. H\u00f6mboden Vegagatan 1. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644393-ZONE524752368",
    "@type": "Text",
    "box": [
      317,
      1232,
      758,
      304
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Best\u00e4llningar af resterande sommariyger till exceptionellt l\u00e5ga priser hos Semmy Pettersons ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644393-ZONE524752370",
    "@type": "Text",
    "box": [
      467,
      1550,
      459,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Damskr\u00e4dderi, K\u00e4cluttr\u00f6msf/atan 2. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644393-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      312,
      1702,
      764,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644393-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      312,
      1812,
      58,
      2
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644394-ZONE524752374",
    "@type": "Text",
    "box": [
      386,
      1816,
      620,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Milit\u00e4rfiltar, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644394-ZONE524752375",
    "@type": "Text",
    "box": [
      312,
      1909,
      757,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ftfverblifna fr\u00e5n en leverans, som kostat kr. 7: 50 pr st., bortslumpas till 4: 65 pr st. H\u00f6rnboden Observatoxiigatan 6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644395-ZONE524752376",
    "@type": "Text",
    "box": [
      317,
      2022,
      758,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ny s\u00e4ndning af ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644395-ZONE524752377",
    "@type": "Text",
    "box": [
      314,
      2112,
      759,
      117
    ],
    "has_part": [],
    "content": "det allm\u00e4nt omtyckta Smultcct \u00e5 2: 40 pr kilo endast hos Eric Bergstr\u00f6m, Jakobsgatan i). Riks- o. Allm. Tel. Till landsorten mot elterkrnf eller postf\u00f6rskott. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644396-ZONE524752379",
    "@type": "Text",
    "box": [
      437,
      2236,
      517,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JUnder v\u00e4rmen b\u00e4tl\u00e4kd",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644396-ZONE524752380",
    "@type": "Text",
    "box": [
      454,
      2308,
      619,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jb b\u00e4sta l\u00e4skedryck Lif",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644397-ZONE524752381",
    "@type": "Text",
    "box": [
      560,
      2348,
      454,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yLingonsaft ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644397-ZONE524752382",
    "@type": "Text",
    "box": [
      757,
      2440,
      57,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fr\u00e5n ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644397-ZONE524752383",
    "@type": "Text",
    "box": [
      455,
      2476,
      617,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e9 Aktiebolaget Lingon. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644397-ZONE524752384",
    "@type": "Text",
    "box": [
      562,
      2549,
      448,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Finnes i hvarje speceributik. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644397-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      314,
      2305,
      126,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644397-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      314,
      2364,
      162,
      182
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644397-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      314,
      2546,
      156,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644398-ZONE524752391",
    "@type": "Text",
    "box": [
      454,
      2592,
      498,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lingon. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644398-ZONE524752392",
    "@type": "Text",
    "box": [
      315,
      2711,
      759,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nyplockade V&rmlnndslii gon i l\u00e5dor p\u00e5 &lt; irka ico' liter & 15 \u00f6ic litern mot cfterkrnf fiuii ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644398-ZONE524752393",
    "@type": "Text",
    "box": [
      608,
      2770,
      437,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A, G. Schyman* Edane, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644399-ZONE524752394",
    "@type": "Text",
    "box": [
      416,
      2814,
      557,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "EHvetekSi ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644399-ZONE524752395",
    "@type": "Text",
    "box": [
      317,
      2928,
      529,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till dagens l\u00e4gsta pris f\u00f6rs\u00e4ljes at ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644399-ZONE524752396",
    "@type": "Text",
    "box": [
      594,
      2961,
      452,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "E. \u00d6hmans Sihter &lt;(\u25a0 C:o, Musspluri 63 B, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644400-ZONE524752398",
    "@type": "Text",
    "box": [
      358,
      3035,
      684,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fima Torfstr\u00f6 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644400-ZONE524752399",
    "@type": "Text",
    "box": [
      314,
      3119,
      485,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "cAljes i pm ti till l\u00e4gsta pris af ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644400-ZONE524752400",
    "@type": "Text",
    "box": [
      676,
      3150,
      370,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6rebro Expressbyr\u00e5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644401-ZONE524752401",
    "@type": "Text",
    "box": [
      338,
      3190,
      720,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tidningsmakulatur ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644401-ZONE524752402",
    "@type": "Text",
    "box": [
      318,
      3322,
      602,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till salu. Allm. tel. 72 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644401-ZONE524752403",
    "@type": "Text",
    "box": [
      416,
      3380,
      570,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett st\u00f6rre parti Buteljer, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644401-ZONE524752404",
    "@type": "Text",
    "box": [
      314,
      3443,
      758,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "brun*, rymmande 1/2 liter, vacker form, s\u00e4ljes billigt. Allm. Tel. 7211.' Handkamera, nyaete modell, kostat 125, billigt. Svar till \"Kamera\",mera\", tkujjens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644402-ZONE524752407",
    "@type": "Text",
    "box": [
      360,
      3642,
      670,
      136
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En i daglig drift ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644402-ZONE524752408",
    "@type": "Text",
    "box": [
      313,
      3779,
      759,
      328
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och i godt st\u00e5nd varande elektrisk Belysningsanl\u00e4ggning, best\u00e5ende af 1 st. liggande 100 hkr \u00e5ngmaskin af Bolinders tillverkning, tv\u00e5 dynamo om resp. 300 amp., 220 volt och 100 amp., 220 volt af W. Wiklunde Verkst\u00e4ders tillverkning, s\u00e4ljes. p\u00e5 grund af anl\u00e4ggningens utvidgning. Skriftliga \u00e4ntrad inl\u00e4mnas till Centralbadets i Stockholm r\u00e4kenskapskontor, hvarest n\u00e4rmare upplysningar l\u00e4mnas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644402-ZONE524752410",
    "@type": "Text",
    "box": [
      372,
      4124,
      654,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tr\u00e4lurii dl.-Maskiner, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644402-ZONE524752411",
    "@type": "Text",
    "box": [
      315,
      4175,
      757,
      161
    ],
    "has_part": [],
    "content": "n\u00e4stau nya, Cirkele\u00e5gar, Dekup\u00f6rs\u00e5ig, Tr\u00e4svanffar, K\u00e4ppsvarf, Ovalverk, Fr\u00e4sinaskin, Bornrta skiner, Putsmaskin m. fl. inventarier till en smedja s\u00e4lja\u00ae billigt. A. V. Lundahls sfc\u00e4rbhius, 6:t Paulsgatan 6 B. Allm. Tel. 3145. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644403-ZONE524752412",
    "@type": "Text",
    "box": [
      518,
      4352,
      370,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e5gsp\u00e5n, bliid d",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644403-ZONE524752413",
    "@type": "Text",
    "box": [
      315,
      4444,
      758,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", cirka 1,000 tunnor, bel\u00e4gen invid djup saltsj\u00f6strand. Villaholm, V\u00e4dd\u00f6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644403-ZONE524752414",
    "@type": "Text",
    "box": [
      368,
      4525,
      660,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Litckerade M\u00f6bler ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644403-ZONE524752415",
    "@type": "Text",
    "box": [
      315,
      4590,
      757,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "billigt, Malmskillnadsgatan 9. John Laurent. F\u00f6r rampris s\u00e4ljes en stor, elegant, f\u00f6rgylld S\u00e4ng. Adolf Fredriks Kyrkogata 9 B, l'r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644403-ZONE524752417",
    "@type": "Text",
    "box": [
      481,
      4716,
      595,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En 2-mnns liuperiiiIs\u00e4ng SfegSt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644403-ZONE524752418",
    "@type": "Text",
    "box": [
      317,
      4751,
      758,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med krollsplintmadrasser. Visas i dag kl. 9\u201412 Kocksgatan 6, 3 tr. upp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644403-ZONE524752419",
    "@type": "Text",
    "box": [
      367,
      4831,
      661,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3-mans Impcriah\u00e4ng' ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644403-ZONE524752420",
    "@type": "Text",
    "box": [
      321,
      4888,
      651,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l\u00e4ljes billigt. Kungsiholmsgatan 18, n. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644403-ZONE524752421",
    "@type": "Text",
    "box": [
      317,
      4932,
      513,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J\u00e4rns\u00e4ngar h S",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644403-ZONE524752422",
    "@type": "Text",
    "box": [
      441,
      4983,
      637,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och S\u00e4ngkl\u00e4der, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644403-ZONE524752423",
    "@type": "Text",
    "box": [
      317,
      5041,
      764,
      384
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bbt\u00f6rsta urval, pr kontant eller pH t\u00f6riu\u00e5nlign bcttilningHVillkor. lior Br\u00f6derne Ljunggren, H\u2014 &lt;f F.-A.-Bolag, 18 Klara S\u00f6dra Kyrkogata 10. 1 J\u00e4rns\u00e4ng med res\u00e5rer, 1 madrass, 1 snedkudde samt en \u00f6rngottskudde s\u00e4ljes till 20 kr. H\u00f6rnboden Observatoriigatan 6. Chiffonnier, Sk\u00e5p med l\u00e5dor, Velociped, J\u00e4rns\u00e4ng, Spinnrock, Herrunderkl\u00e4der, div. K\u00f6ksattiralj, Tidningsmakulatur. Ban\u00e9rgatan 17, 2 tr. upp, t. h\u00f6ger, kl. 10\u20141 f. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644403-ZONE524752427",
    "@type": "Text",
    "box": [
      433,
      5442,
      524,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "llandtvcrksrinst. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644403-ZONE524752428",
    "@type": "Text",
    "box": [
      319,
      5491,
      759,
      208
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eleigarvt Damskrifbord af finpol. mahogny, empirestil, s\u00e4ljes. Underr\u00e4ttelse l\u00e4mnas mellan 12 ooh 4 e. m. i Ba\u00f6dboden 22 Sm\u00e5l\u00e5n d\u00abg. Antikt Klaffbord af mah., med f\u00f6rgyllda lejonf\u00f6tter s\u00e4ljes. Skepparegatan 32, 1 tr. Kl. 9\u20142. Svensson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644403-ZONE524752430",
    "@type": "Text",
    "box": [
      444,
      5722,
      503,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ISutikinnanrcdc, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644403-ZONE524752431",
    "@type": "Text",
    "box": [
      317,
      5769,
      761,
      177
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hylla och Disk m. m., alldeles nytt, finnes att k\u00f6pa. Underr\u00e4ttelse i Lund\u00e9ns skr\u00e4dderiaff\u00e4r, G\u00f6tgatan 32, h. Obs. I Billigt. Stora, pr\u00e4ktiga Bokhyllor. Underr\u00e4ttelse 3o Drottninggatan, norra ing. WaMberg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644403-ZONE524752433",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1101,
      389,
      758,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 Sktia pers., l\u00e5ngh. Kattungar, 7 v. gamla, billigt. 75 Upplanidsg., n. b. M:e Rorie.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644404-ZONE524752434",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1147,
      574,
      667,
      184
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5STUNDAS Vinster \u00e5 Handtverkslotteriet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644404-ZONE524752435",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1102,
      772,
      759,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "k\u00f6pas. Uppgif f\u00f6rem\u00e5l j\u00e4mte billigaste pris till \"J. M.\",\", (Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644404-ZONE524752436",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1218,
      888,
      529,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "liaiicltegendoni ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644404-ZONE524752437",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1101,
      953,
      762,
      165
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i melleTsta Sverge, med goda kommunikationer p\u00e5 Stockholm, vid sj\u00f6 och n\u00e4ra j\u00e4rnv\u00e4g, med 100\u2014300 tid \u00e5ker samt stor skogsareal. Svar till \"Kontant k\u00f6pare\", under adress S. Gumae lius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644404-ZONE524752438",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1242,
      1139,
      483,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6nskas k\u00f6pa. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644404-ZONE524752439",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1100,
      1218,
      768,
      291
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"Villa med sj\u00f6tomt, f\u00f6r sommarbostad, inneh\u00e5llande 8 ruin ocli 2 k\u00f6k, l\u00e4mplig r\u00f6r 2 familjer, h\u00f6gst 1 timmes resa fr. Stockholm med Vaxholms- eller V\u00e4rind\u00f6b\u00e5t. Svar med beskrifning och prisuppgift till \u00bbA. B.\u00bb, Allm\u00e4nna Tidningskontoret, Gustaf Adolfs torg 10. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644405-ZONE524752440",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1124,
      1526,
      722,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En liten, vinterbonad Sta, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644405-ZONE524752441",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1102,
      1610,
      763,
      575
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 \u00e4 2 rum, i yttre Sk\u00e4rg\u00e5rden, skyddad! l\u00e4gie. Upplysningar till \"H-elgdagahvila\", Posthuset, Vasagatan, \u00d6lbryggeri i stad kSpes eller arrenderas genast. Upplysningar i bref till \u00bbStads'\"\u25a0JKgcii\u00bb under adr. S. Gumaelius'lius' Annonsbyr\u00e5. \u00c5keri ined drosknummer \u00f6nskas k\u00f6pa nu genast. Svar om l\u00e4ge och antal grejor samt pri3 i svar till \"\u00c5keri\", Allm\u00e4nna Tidningskontoret, Gust. Ad. torg, helat till den 19 Augusti 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644405-ZONE524752447",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1212,
      2200,
      547,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Elcjfunt Motorb\u00e5t ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644405-ZONE524752448",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1100,
      2259,
      767,
      488
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med mindre salong om 2 bekv\u00e4ma s\u00e4ngplatser och god hastighet. Svar i biljett till \"Elegant motorb\u00e5t\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. Aflagda Herr- och Damkl\u00e4der k\u00f6pas kontant. Telefon 201 26. Ett HerrNkrifhord af valn\u00f6t, i godt skick \u00f6nskas k\u00f6pa. Svar j\u00e4mte uppgift A storlok ooh pris till ^Obetydligt begagnadt\u00bb, Dag. Nyh., Gust. Ad. torg. Iiutl8toli liitt oi ii bekv\u00e4m, p&ssandf*. f\u00f6r \u00e4ldre dnm, kopes. Svar till \u00bbF. N. Anj;. 1105*1 Dukens Nyheters Hufvud kontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644405-ZONE524752454",
    "@type": "Text",
    "box": [
      320,
      5963,
      759,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Orientalisk Matta j&\u00b0\u00c4nL?ei\u00e9- ljll ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644405-ZONE524752455",
    "@type": "Text",
    "box": [
      320,
      6020,
      720,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "?gnnt m\u00f6nster, s\u00e4ljes at en h\u00e4ndelse till 5\u00f6 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644405-ZONE524752456",
    "@type": "Text",
    "box": [
      517,
      6058,
      355,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rllattaff\u00e4ren 15 Stureplan 15. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644405-ZONE524752458",
    "@type": "Text",
    "box": [
      317,
      6150,
      765,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "RnntMer racer i godt skick s\u00e4ljes mycket billigt. Allm. Tel. 211 52. Vinkelaxelk\u00e4rra och Parvagn med stegar billigt. Bondegatan 38. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644405-ZONE524752460",
    "@type": "Text",
    "box": [
      441,
      6299,
      521,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1*rI iiia H\u00e4star. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644405-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      328,
      6369,
      242,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644405-ZONE524752462",
    "@type": "Text",
    "box": [
      585,
      6358,
      497,
      206
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett st\u00f6rre antal b\u00e4ttre Vagns-, Ak- & Uroskli\u00e4star snutt ett 40tal t\u00f6rsta klassens Arbetsh\u00e4star billiga Landtbruksli\u00e4star finnas alltid till salu. Handelsstallet Beridarebansg. 19- A. T. 5025. K. T. 4.\u00bb 18. N. 1', Nilsson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644405-ZONE524752463",
    "@type": "Text",
    "box": [
      322,
      6667,
      758,
      176
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i.Agra st., unga, kraftiga, v\u00e4l ridna och truppvana, s\u00e4ljas billigt vid Link\u00f6pings Ridhus. John Heintze. Rikstelefon 4 34. Stor, vacker Fuxh\u00e4st, 10 \u00e5r. Visas kl. 9\u201411 och 1\u20144. Underr\u00e4ttelser Kaf\u00e9et Agnegatan 2. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644405-ZONE524752465",
    "@type": "Text",
    "box": [
      518,
      6861,
      366,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Herrar J\u00e4gare! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644405-ZONE524752466",
    "@type": "Text",
    "box": [
      321,
      6908,
      759,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En 3-\u00e5rig Pointertik af \u00e4del h\u00e4rkomst, korrekt jaktdjur, s\u00e5v\u00e4l i skog som \u00e5 f\u00e4lt, s\u00e4ljes under garanti nu .genast billigt genom A. H. Kilander, V\u00e4st\u00e5, \u00d6rebro. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644405-ZONE524752467",
    "@type": "Text",
    "box": [
      505,
      7054,
      399,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ifl uii d v\u00e4nner! ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644405-ZONE524752468",
    "@type": "Text",
    "box": [
      318,
      7111,
      758,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utm\u00e4rkt vacker Foxterrier, 2 m\u00e5n., till aalu. torggatan 12, M\u00f6ller, 2 tr. Rikst. 43 42. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644405-ZONE524752469",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1202,
      2866,
      572,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "UTBJUDES HYRA. Resande. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644405-ZONE524752470",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1102,
      3062,
      765,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00f6blerade Rinn fr\u00e4n 1 kr. 50 \u00f6re pr dygn anvisnsjcostnndsfritt af Stockholms Uthyrningsbyr\u00e5, Kungsti\u00e4dg\u00e4rdsgatan 12- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644405-ZONE524752471",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1893,
      391,
      756,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4 Rum, k\u00f6k, balkong'. H\u00e4rligt l\u00e4ge, midtf\u00f6r Vasakyrkan. Odengatan 61. Hyran 950 kr. Portv. visar 11\u20142. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644406-ZONE524752473",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1894,
      531,
      758,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 Rum och k\u00f6k, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644406-ZONE524752474",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1893,
      653,
      759,
      210
    ],
    "has_part": [],
    "content": "h\u00f6rnv., m\u00e5nga bekv\u00e4ml., -billig hyra. 72 V\u00e4stmannagatan, Fru Svensson, 2 tr., visar efter kl. 10 f. m. Norrtullsgatan 26. 1 Oktober, 3 Rum, jtingfruk., k\u00f6k m. m., 1 Rum, k\u00f6k, samt Butiker med lagerrum. Visas af Carlson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644406-ZONE524752476",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1920,
      881,
      707,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Att liyra 46 Frejgatan ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644406-ZONE524752477",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1894,
      938,
      756,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e5n 1 Oktober 3 Rum och k\u00f6k m. m., mel alla nut. bekv\u00e4mligheter, elektriskt ljus, hiss. Visas efter tills\u00e4gelse .i Sybeh\u00f6rsaff\u00e4ren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644407-ZONE524752478",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1968,
      1054,
      608,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Upplandsgatan 60. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644407-ZONE524752479",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1894,
      1144,
      763,
      224
    ],
    "has_part": [],
    "content": "VAniiiKni' om 3 rum ocli kttlt. Elektriskt ljus. Vattenklosett. Fina J^\u00e4genheter om 3 och 2 Rum och k\u00f6k fr. 1 Oktober i nr 19 H\u00e4lsingegatan. H\u00e4rligt lage. Nutidens bekv\u00e4m!. Visns endast kl. 11\u20142 af Vicev\u00e4rden, 8 tr., \u00f6. g. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644407-ZONE524752482",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1894,
      1374,
      759,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 72 Stora ltadstugatan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644407-ZONE524752483",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1896,
      1433,
      758,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "finnas 2 ljusa, vackra 3 rums L\u00e4genheter att hyra den 1 Okt. Underr. 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644407-ZONE524752484",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2135,
      1514,
      265,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tv\u00e5 Ilum. Itok, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644407-ZONE524752485",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1894,
      1551,
      757,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l tr., elektr. ljus, W. C., 2 min. fr\u00e5n sp\u00e5rv\u00e4g. Upplandsgatan 60. Fr\u00e5n 1 Oktober treflig 2 Rums-l\u00e4genhet i snyggt hus vid sp\u00e5rvagnsh\u00e5llplats. Roslagsgatan 43. Vicev\u00e4rden, 1/2 tr., visar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644407-ZONE524752487",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2016,
      1747,
      518,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 Rum och k\u00f6k ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644407-ZONE524752488",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1893,
      1805,
      757,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med sofalkov uthyras till h\u00f6sten i nr 78 I)nlngatau. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644407-ZONE524752489",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1891,
      1969,
      762,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4genheter om 2 rum och k\u00f6k fr\u00e5n 1 Okt. Underr\u00e4ttelse kl. 10\u201412 hos Fru Svensson, 2 tr. upp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644407-ZONE524752490",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1105,
      3163,
      761,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rum f\u00f6r I a &. Allm Tete- fon 11345",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644407-ZONE524752491",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1679,
      3192,
      164,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fon 11345. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644407-ZONE524752492",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1155,
      3306,
      653,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Staden inom broarna. Yxsniedsgriind 1. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644407-ZONE524752493",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1104,
      3471,
      759,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tre Rum och k\u00f6k, 1 tr. 500 kr. Malmsten visar 11\u20143. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644408-ZONE524752494",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1195,
      3551,
      592,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kontorsl\u00e4genheter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644408-ZONE524752495",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1110,
      3625,
      759,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I R\u00e4ntm\u00e48tarehusct finn*\u00bb till uthyrning ett p\u00abr l\u00e4genheter om resp. 2 och 4 rum. Underr\u00e4ttelser l\u00e4mnas af ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644408-ZONE524752496",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1384,
      3716,
      456,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "E. \u00d6hmans S\u00f6ner t\u00a3 C:o, Slussplan 63 B, 3 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644408-ZONE524752497",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1330,
      3866,
      318,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norrmalm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644408-ZONE524752498",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1103,
      3972,
      765,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "9 Biblioteksgatan 9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644408-ZONE524752499",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1102,
      4033,
      769,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e5n den 1 Oktober 9 ruii s-V\u00e5ningar, med nutida bekv\u00e4mligheter. \u00c4lven l\u00e4mpliga till kontorslokaler. Visas af Portvakt kl. 12\u20142 annonsdagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644409-ZONE524752500",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1150,
      4174,
      692,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utsikt \u00e5t Kungstr\u00e4dg\u00e5rden! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644409-ZONE524752501",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1102,
      4258,
      767,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "9 V\u00e4stra Tr&dg\u00e4rdBgiitan 9, 2 tr. um&gt;. Pra let Vatt in (j om t) rum, k\u00f6k, linll, tambur, bndr., toilettcr, elektr. ljus, vat enkl. m. ni. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644409-ZONE524752502",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1110,
      4360,
      742,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "76 St. ISadstugatiin 76 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644409-ZONE524752503",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1103,
      4418,
      762,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "7 Rum och k\u00f6k, hiss, elektr. belysn., WC, m. m., nutida bekv\u00e4mligheter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644409-ZONE524752504",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1133,
      4487,
      412,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Portvakten visar kl. 12\u20143. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644410-ZONE524752505",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1187,
      4541,
      607,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "82 Drottninggatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644410-ZONE524752506",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1105,
      4614,
      761,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En V\u00e5ning om 7 rum och k\u00f6k, 2 tr. upp. Vidare underr\u00e4ttelse hos Vicev\u00e4rden, 3 tr. upp, kl. 11\u20148. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644411-ZONE524752507",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1104,
      4750,
      762,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "10 Holl\u00e4ndareg. 10 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644411-ZONE524752508",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1242,
      4868,
      485,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(iniilt emot Centralbadet). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644411-ZONE524752509",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1105,
      4914,
      764,
      226
    ],
    "has_part": [],
    "content": "G Rum oeli k\u00f6k, j\u00e4mte hall ocli ett m\u00f6rkrum, 2 tr. Ovanligt stora rum. Passande till kontorslokaler eller bostad. Hyra 1,500 kr. Visas kl. 12\u20142 efter tills\u00e4gelse \u00e5 Svenska Vinfabriksaktiebolagets kontor, 1 tr. upp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644411-ZONE524752510",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1146,
      5171,
      685,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "17 M\u00e4ster-Samuelsgaian, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644411-ZONE524752511",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1107,
      5233,
      761,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 Rum och k\u00f6k, 1 Okt., 1,500 kr. N\u00e4rmare 2 tr. upp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644412-ZONE524752512",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1186,
      5311,
      609,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Upplandsgatan 60. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644412-ZONE524752513",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1107,
      5403,
      759,
      265
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e5ningar om 5 och 4 rum och k\u00f6k. Elektriskt ljus, hiss, vattenklosett. H\u00e4lsingegatan 5, n\u00e4ra Vasaparken, en La genhet om 4 rum och k\u00f6k, 900 kr., med nuti dens alla bekv\u00e4mligheter, balkong samt en h\u00e4r lig utsikt. En L\u00e4genhet om 3 rum och k\u00f6k, 600 kr. N\u00e4rmare i Aff\u00e4ren, samma hus. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644413-ZONE524752516",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1168,
      5687,
      646,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "71 tO\u00f6fieinsgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644413-ZONE524752517",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1107,
      5775,
      761,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vackra L\u00e4genheter om 4 rum och k\u00f6k, serv.rum, toalett, elektr. ljus, nattbel., pr\u00e4ktiga k\u00f6k, marmortrappa, 1 Oktober (andra huset fr\u00e5 i Odengatan). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644413-ZONE524752518",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1392,
      5922,
      201,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pl\u00e5n 1 Okt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644413-ZONE524752519",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1107,
      5957,
      761,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4 Ru.m oeh k\u00f6k, nutida bekv\u00e4mligh. Kungag. 33, 2 tr., \u00f6stlund, Riks 96 86. Vieas 12\u20142 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644414-ZONE524752520",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1160,
      6035,
      668,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vinhandelslokal ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644414-ZONE524752521",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1108,
      6127,
      762,
      239
    ],
    "has_part": [],
    "content": "samt mycket stora, bekv\u00e4ma och l\u00e4mpliga lagerlokaler till billigt pris i 25 Matmskilkradflgatan, h\u00f6rnet af Oxtorgsgatan. Liljedahl efterfr\u00e5gas hos Portvakten i 6 Oxtoiigsgatan, annonsdagen kl. 1\u20142. 4 Rum ooh k\u00f6k i 63 Luntm a kajegatan fr\u00e5ji 1 Okt. V\u00e4rden, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752524",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1220,
      6388,
      548,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Treflig 4-rumsv\u00e5ning, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752525",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1108,
      6469,
      759,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sol, sp&rv\u00e4g. 62 Kungstensgatan, n. b., t. h. kl. 1-3. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752526",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1165,
      6549,
      659,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4 stora Itu in och kok ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752527",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1111,
      6607,
      759,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med stora utrymmen, billig hyra. Visas a: Portvakten, kl. 11\u20141, 114 Birger Jarlsgatan. Sp\u00e5rv\u00e4g till Frejgatan (solsidan). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752528",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2042,
      2081,
      475,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 linm och k\u00f6k ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752529",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1893,
      2137,
      759,
      193
    ],
    "has_part": [],
    "content": "uti litet, elegant Hus finnas att hyra 1 Okt. f\u00f6r \u00e4ldre, aktningsv\u00e4rdt fruntimmer med tj\u00e4narmna. Portvakten 8 Jakobs bergsgatan anvisar. Roslagsgat, 42. 2 Rum, tambur ooh k\u00f6k, nutida bekv\u00e4mligheter. V. v\u00e4rd Svenson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752531",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1978,
      2346,
      602,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En om\u00f6bl. Dubblett ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752532",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1894,
      2403,
      758,
      276
    ],
    "has_part": [],
    "content": "m\u00ab] elektriskt ljus och vattenledning finnes att hyra 1 Oktober \u00e5 nedre Norr. N\u00e4rmare upplysningar Allm. Tel. 205 60, kl. 11\u20141. Vid Norrlandsgatan j f\u00f6rstklassigt hus, n. b., finnes ifr\u00e5n 1 Oktober en om\u00f6blerad Dubblalt eller Enkelrum att hyra f\u00f6r reell, b\u00e4ttre herre Svar till \"Enkefru A. L.\",\", Tidningskontoret (i Karlav\u00e4gen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752534",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2044,
      2698,
      454,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I f\u00f6rstklassigt hus, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752535",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1893,
      2745,
      759,
      587
    ],
    "has_part": [],
    "content": "n\u00e4ra Norra Baniorget, finnes en finare Dubblett, med eller utan m\u00f6bler, att hyra. Vidare underr\u00e4ttelse l\u00e4mnas Wallingatan 27, 2 tr. En ljus och treflig I&gt;ubblett, utsikt \u00e5t gatan, passande f\u00f6r herre, 2 tr. upp, Norrlandsgatan nr 16. Underr\u00e4ttelse i Kaf\u00e9et. F\u00f6r ungherrar en v\u00e4l m\u00f6bl. Dubblett. Billig hyra. Drottninggatan 66, 3 tr. X n\u00e4rheten af Tekniska h\u00f6gskolan, ljus, val m\u00f6blerad Dubblett, med hel inackordering. Allm. Tel. 204 63. Miibl. K.tikelruin och Dubblett \u00e5t gatan. 11 Wallingatan, Vh tr., t. h. Ett ENKELRUM med kokgas, vatten och klosett, l\u00f6r b\u00e4ttre, ensam person. 27 Regeringsgatan, n. b. Fr\u00f6ken Carlson visar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752537",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1116,
      6723,
      537,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4- ocli 3-rums- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752538",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1442,
      6779,
      424,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Xj\u00e4genlieter, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752539",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1111,
      6836,
      767,
      152
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vackra och moderna, med juntfiuknm. och serv. samt Dubbletter, samt!, med toil. och alla bekv.. el. Ij. och autom. trappbelysn., piskb., stgd. port. fri uts., n\u00e4ra sp\u00e4rv., finnas att hyra till h\u00f6sten : nr 7S Dalagatan.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752544",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2005,
      3348,
      541,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "EU st\u00f6rre, soligt, oin\u00f6ul. Ktmi ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752545",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1896,
      3387,
      761,
      744
    ],
    "has_part": [],
    "content": "m. 2 f\u00f6nster, inom tainb., f\u00f6r 1 ell 2 fruntimmer med arbete 'borta, finnes att hyra fr\u00e5n 1 Okt. Drottninggatan 98, 2 tr., \u00f6. g., v\u00e4iwter. Om\u00f6bleradt, elgant Rum, 2 f\u00f6nster, egen tambur, f\u00f6r en eller tv\u00e5 herrar, fr\u00e5n 1 Oktober. Drottninggatan 106. Ett om\u00f6bleradt, rymligt Rum mod \u00bbtor garderob, fr\u00e5n 1 Oktober. Passande ett b\u00e4ttre fruntimmer med fast. anst\u00e4llning. Marquiardsgaiau 6, 3 tr, Allm. Tel. 40 18. F\u00f6r b\u00e4ttre herre eller dam ett stort, om\u00f6bleradt Rum med egen ing\u00e5ng fr\u00e5n tambur. Holl\u00e4ndaregatan 24, 1 tr. Visas kl. 10\u20141. Tel. Allm. 194 32. Ett vackert Runt f\u00f6r bild. herre. R\u00e5dmansgatan 61, 1 tr., h\u00f6rnet af Drottninggatan. Ett v\u00e4l m\u00f6bleradt, stort Rum, med utsikt \u00e5t gatan. WaDingatan 13, 2 tr. M\u00f6bleradt Rum f\u00f6r l\u00e4ngre eller kortare tid. Hamngatan 28, 3 tr., Rikst. 3015. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752552",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2035,
      4148,
      487,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Eitt stort, ljust Rum ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752553",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1896,
      4196,
      762,
      570
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5t gatan \u2014 eller ett dito mindre \u2014 mattbelagda och v\u00e4l m\u00f6blerade, firaiea till v&gt;tliyrning den 1 Oktober. Passande f\u00f6r \u00e4ldre h&lt;rre eller dam. Fri telefon, st\u00e4dning och uppassning, samt delvis inackordering- om s\u00e5 \u00f6nskas. Upplandsgatan 79, 1 tr. upp, till h\u00f6ger. Ett m\u00f6blerad* Rum med utsikt \u00e5t gatan f\u00f6r ett fruntimmer med fast, anst\u00e4llning. Sergelgatan 8, 3 tr. Kfr tiktniiiKHv\u00e4r&lt;lt Fruntimmer med fast anst\u00e4llning finnas vackra Rum, med eller utan m\u00f6bler, fr\u00e5n 1 Sept, Crarder\u00f6b, eldning och st\u00e4dning, tel., elektriskt nattljus i trap. Drottninggatan 73 C, 1 tr., m. f. tr. Vackert Rum f\u00f6r herre inom egen tambur. Drottninggatan 81 A, 2 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752559",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2010,
      4784,
      536,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r b\u00e4ttre herre. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752560",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1898,
      4834,
      759,
      563
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4l m\u00f6bl. Rum. Wallingatan 5, 2 tr., t. v. Ett m\u00f6bl. Rum p\u00e5 kortare tid f\u00f6r b\u00e4ttre herre. Klara N. Kyrkogata 29, 2 tr., t. h. M\u00f6bleradt Rum f\u00f6r ord. ungherre att hyra nu eller 1 Sept, Tel. Upplandsgatan 56, 1 tr. Getihult. Ett v\u00e4l m\u00f6bleradt Rum, kan delas. Inackordering om s\u00e5 \u00f6nskas. Tel. Upplandsg. 45, 2 tr., d\u00e4ngst t. v. Visas efter kl. 12 f. m. hela dagen. Fru Breuer. Trefligt m\u00f6bleradt Rum f\u00f6r b\u00e4ttre herre. Wallingatan 17, 1 tr. Ett m\u00f6bleradt Rum med 2 f\u00f6nster, eve i tuellt med inackordering, f\u00f6r b\u00e4ttre, ordentlig herre. Luntmakaregatan 49, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752567",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2146,
      5415,
      272,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ItcsniKlc. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752568",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1898,
      5464,
      759,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rum med egen ing\u00e5ng. Kl. N. Kyrkogata 27, 2 tr. \u00c4fven inackordering. Ett m\u00f6bl. Rum f\u00f6r b\u00e4ttre herre finnes nu genast att hyra. Barnhusgat. 10, 2 tr., \u00f6. g. Telefon finnes. Dubois. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752570",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2679,
      392,
      759,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Privata, billiga Rum f\u00f6r resande, \u00e4lven p\u00e4 m\u00e5nad. Regeringsgatan 93 A, 2 tr., t. h.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752571",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2709,
      465,
      441,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett Rum f\u00f6r b\u00e4ttre herre. Stora Vattugatan 7 A, 2 te. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752572",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2683,
      544,
      744,
      137
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r b\u00e4ttre herre ett trefligt m\u00f6bleradt, pro pert Rum, eg. ing. Dalagatan 14, n. b., t. h. Tid Norrmalm storg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752574",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2944,
      684,
      233,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4mpligt f\u00f6r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752575",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2685,
      725,
      752,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bank, Utst\u00e4llningslokal m. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752576",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2682,
      792,
      758,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Iliirnbutikeii, Norrmalmstorg 16\u2014 Biblioteksgatan 1, med tillh\u00f6rande lagerk\u00e4llare, tillsammans c:a 2,500 kv. fots yta. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752577",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2868,
      927,
      393,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lagerk\u00e4llaref f",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752578",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2680,
      976,
      763,
      537
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gtorr, ljus, cirka 1,800 kv.-fots yta och 13 fots h\u00f6jd. Lokalerna visas af Portvakten. Svenska Liff\u00f6rs\u00e4kringsbolayet. Nr 17 Hamngatan. Kontorslfigenliot, 3 rum, 1 tr. Dubblett, 3 tr. Visas k). 11\u20141 efter anmodan till Fru Andor\u00bbson, 3 A Malmskillnadsgatan, 4 tr., samma hus. N\u00e4rmare genom v. v\u00e4rden, telef. Ostorm. 10 26. ifnnfnrclnlral gatan, n\u00e4ra H\u00f6torget, \u00e4f IlUUlUI OlUnitl ven k\u00e4llare och packhus om s\u00e5 \u00f6nskas. St. Badstug. 18, n. b., t. v. T. 1C8 77. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752586",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2787,
      1525,
      543,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vid Kungsgatan tlkl 6 \u00e5 b",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752587",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2712,
      1581,
      504,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ggKontorslokal om 6 rum p\u00e5 n. b. VidTjll",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752588",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2683,
      1611,
      759,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 pVidare genom Tli. Tj\u00e4ili'18 llyr\u00e5, Brunkebergstorg 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752589",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2890,
      1687,
      346,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till kontor ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752590",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2683,
      1743,
      761,
      243
    ],
    "has_part": [],
    "content": "&lt;ej lagerrum) finnas 2 \u00e5 3 rum att hyra fr\u00e5n 1 Okt. Drottninggatan 73 C, 1 tr. upp, m. (. tr. Kontors, Utst\u00e4llnings- och lagerlokaleT samt st\u00f6rre och mindre Verkstadel\u00e4gcnheter \u00e5 nedre Norrmalm finnas att hyra nu genast och 1 Oktober. Vidare pr Telefon Riks- 22 95, Allm. 79 40 kl. 11\u201412 och 2\u20143. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752592",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2682,
      2005,
      759,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lagerlokal jiimte butik, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752593",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2681,
      2062,
      761,
      294
    ],
    "has_part": [],
    "content": "cementerad, stor, rymlig, passande till nederlag \u25a0f\u00f6r torra vanor. \u00c4fven f\u00f6r vinhandlare. Brunnsgatan 6. j*ra Elg, 3 tr., \u00e5t gatan, visar. F\u00f6r fiSrii\" och V\u00e4fnadshandlare att beakta! H\u00f6rnbutiken 6 Ob3ervatoriigatan fr\u00e5n 1 Oktober. Underr\u00e4ttelse firman Zederfeldt & Hansen, samma butik. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752596",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2911,
      2376,
      445,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "muv&xe JSuVvfe ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644415-ZONE524752597",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2683,
      2461,
      755,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r finare aff\u00e4r elleT utst\u00e4llning. M\u00e4ster-Samuelsgatan 60 (andra huset fr\u00e5n Oentralpostkontoret). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644416-ZONE524752598",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2882,
      2576,
      361,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Butik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644416-ZONE524752599",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2683,
      2692,
      754,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ined fint inrede, passande till br\u00f6dbod Holl\u00e4ndaregatan 9. Billig hyra. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644416-ZONE524752600",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2681,
      2771,
      759,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stor Butik med v\u00e5ning om 5 rum, k\u00f6k och stor k\u00e4llare, samt stor Atelj\u00e9 el. Verkstadslokal ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644416-ZONE524752601",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2680,
      2844,
      589,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "om 5 rum, k\u00f6k och stor k\u00e4llare, samt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644416-ZONE524752603",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2679,
      2957,
      765,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med el. ljus, nllt vid M\u00e4stcr-Snmue'.8gii1iiii'.8gii1iiii 21 (n6ra Regeringsgatan) uthyras, hvar f\u00f6r sig eller tillsammans 1 Okt. Vidare genom Bageributiken i huset. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644416-ZONE524752604",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2944,
      3088,
      240,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 Batiker ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644416-ZONE524752605",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2683,
      3129,
      758,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "uthyras, antingen tillsammans eller hvar f\u00f6r sig, i nr 50 L\u00e4stmakaregatan. Underr\u00e4ttelse hos Skr\u00e4ddare Lind\u00e9n. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644417-ZONE524752606",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2916,
      3243,
      294,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "llutiB* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644417-ZONE524752607",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2683,
      3324,
      757,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med 1 rum och k\u00f6k. TulegaUn 43. Underr\u00e4ttelse hos Fru Svensson, 2 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644417-ZONE524752608",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2687,
      3404,
      443,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nr 19 Rensgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644417-ZONE524752609",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2904,
      3453,
      539,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En st\u00f6rre H\u00f6rnbutik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644417-ZONE524752610",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2685,
      3504,
      754,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med eller utan lagerrum, passande till speceriaff\u00e4r. En Butik, med eller utan lagerrum. Underr\u00e4ttelse hos Isaksson, 1 tr. upp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644417-ZONE524752611",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2708,
      3616,
      711,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Centralt bel\u00e4gen Hutik ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644417-ZONE524752612",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2685,
      3673,
      757,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med lagerrum finnes att hyra i nr 8 Norrlandsgatan (nuvarande m\u00f6belaff\u00e4ren). N\u00e4rmare underr\u00e4ttelse hos Aktiebolaget Installat\u00f6r, Sm\u00e5landagatan 18, kl. 12\u20141. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644418-ZONE524752613",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2690,
      3824,
      752,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "9 Biblioteksgatan 9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644418-ZONE524752614",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2973,
      3936,
      202,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Butik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644418-ZONE524752615",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2685,
      4001,
      761,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med kontors- och lagerrum, nuvarande Franska Konditoriatfftren, j\u00e4mte cn del mindre K\u00e4llarelokaler fr\u00e5n 1 Okt. Underr\u00e4ttelse hos Portvakten kl. 12-2. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644418-ZONE524752616",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2686,
      4131,
      759,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Itutikcr, st\u00f6rre o. mindre, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644418-ZONE524752617",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2687,
      4182,
      757,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00e5 nedre och \u00f6fre Norrmalm. Underr\u00e4ttelse or Tel. Riks 22 95, Allm. 79 40, *1. 10\u20143. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644418-ZONE524752618",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3583,
      394,
      528,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vid Birger Jarlsgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644418-ZONE524752619",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3468,
      451,
      756,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ggV&ning om 7 rum, k\u00f6k, badr., hiss, elektr. lj. Vidare genom Th. Tj\u00e4ders Jiyr\u00e4, Brunkebergstorg 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644418-ZONE524752620",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3525,
      563,
      639,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Centralt p\u00e5 nedre \u00d6sterm. \u00e5i",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644418-ZONE524752621",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3468,
      628,
      757,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pV\u00e5ning om 6 rum och k\u00f6k, 2 tr. Hyra 1,700 kr. Vidare genom Th. Tj\u00e4ders Byr\u00e5, Brunkebergstorg 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644419-ZONE524752622",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2686,
      4255,
      754,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "31 Wallingatan 31 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644419-ZONE524752623",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2866,
      4353,
      394,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(n\u00e4ra Aorra station). j",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644419-ZONE524752624",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2685,
      4381,
      762,
      196
    ],
    "has_part": [],
    "content": ")En stor, ljus, iorr Lokal, cirka 800 kv.-inetcrs cement, golfyta, passande l\u00f6r upplag af torra varor, verkstad, vattenfabrik in. m. Afven stora, ljusi Lokaler, passande till utst\u00e4llningslokaler o. d. Visas af Byggm\u00e4staren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644419-ZONE524752626",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2729,
      4596,
      676,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fabriks- eller Verkstadslokal ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644419-ZONE524752627",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2687,
      4660,
      761,
      609
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kontor och 4 rum, cementerad K\u00e4llare och ege.i, afskild g\u00e5rdsplan. \u00c4fvens\u00e5 rymlig Vindsloka) med 3 boningsrum. Tilltr\u00e4de genast. Ingemars gatan 3. Allm. 53 10, Riket. 54 66 kl. 10\u20146. Hamngatan 34. Verkstads- eller Lagerlokaler fr\u00e5n 1 Okt. 1905. N\u00e4rmare genom Sven J. Engdahl, Hamngatan 24. Nr 1(1 Kensgataii. Eli stor, ljus och torr K\u00e4llarelokal med cementgolf, vatten och aflopp, passande till nederlag, verkstad eller fabrik. Mindre Lagerrum, torra, ljusa, med cementgolf, passande till nederlag, magasin eller verkstad. Underr\u00e4ttelse hos Isaksson, 1 tr. upp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644419-ZONE524752634",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2900,
      5344,
      330,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6stermalm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644419-ZONE524752635",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2739,
      5466,
      664,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "35 ^5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644419-ZONE524752636",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2689,
      5542,
      756,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En V\u00e5ning om 8 rum och k\u00f6k, 1 tr., med nut. f\u00f6rsik], bekv\u00e4mligh. ij\u00e4mte personhiss. Underr. \u00e5 Byggnadskontoret kl. 10\u201412. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644419-ZONE524752637",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3469,
      731,
      755,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En V\u00e5ning om 6 rum och k\u00f6k ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644419-ZONE524752638",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3468,
      797,
      756,
      194
    ],
    "has_part": [],
    "content": "samt ett mindie rum med sekund\u00e4r daiger och tambur (rum), rymlig v\u00e5ning, nyreparerad, sp\u00e5rv\u00e4g vid porten, elektr. ljus m. m., finnes att hyra fr\u00e5n 1 Okt. i ValhalUv\u00e4gen 93, 1 tr. Pris 1,800 kr. Visas efter tills\u00e4gelse n. &gt;b., till v\u00e4nster, eller af PoTtvakten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644419-ZONE524752639",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4427,
      433,
      407,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kungsholmen. (V\u00e48termahn.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644419-ZONE524752641",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4310,
      585,
      642,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vacker 6-rums H\u00f6rnv\u00e5ning 18 Fli",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644419-ZONE524752642",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4251,
      642,
      754,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g i nr 18 Fleminggatan \u00e4r att hyra nu genast; inredd efter alla nutida fordringar, flhc ^'nt hU9i fr'4' \u00b0- h\u00e4rligt l\u00e4ge invid KungsUUJ. bron. Sp\u00e5rvagn passerar. Portv. visar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644419-ZONE524752643",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3568,
      1013,
      557,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "12 Kommend\u00f6rs\u00bb. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644419-ZONE524752644",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3472,
      1071,
      751,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En V\u00e5ning, 3 tr., om 5 rum och k\u00f6k, fr\u00e5n den 1 Okt. Portv. anv. kl. 2-^3 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644420-ZONE524752645",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3504,
      1152,
      689,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nr 6 Skepparegatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644420-ZONE524752646",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3471,
      1242,
      755,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5 Rum och k\u00f6k, serveringsrum m. m., p\u00e5 n. b. Visas dagligen 11\u201412. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644421-ZONE524752647",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3494,
      1341,
      712,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Finare Ungkarlsv\u00e5ning ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644421-ZONE524752648",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3471,
      1431,
      754,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "om 4 Tum och tambur att hyra fr\u00e5n 1 Oktober i nr 7 Birger Jarlsgatan. Visas kl. 10\u20141 p\u00e5 dagen efter tills\u00e4gelse hos Portvakten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644422-ZONE524752649",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3773,
      1552,
      338,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"&gt;3\u00e5xv\\tva ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644422-ZONE524752650",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3472,
      1670,
      754,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "om 4 rum och k\u00f6k, d\u00e4raf 2 stora, 1 medelstort och 1 mindre rum, rymlig tambur, finnes att hyra fr. 1 Okt. i nr 93 Valhallav\u00e4gen, n. 1). Pris 800 kr. Sp\u00e5rv\u00e4g. Visas af Portvakten 12\u20142 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644422-ZONE524752651",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3588,
      1821,
      531,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "12 Engelbrektsgatan 12, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644422-ZONE524752652",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3472,
      1886,
      754,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4 Rum, W&gt;k, ljus tarab., el. bel., pisk^k, 3 tr., gatan. Portvakten viear kl. 12\u20144. Att hyra fr\u00e5n den 1 Oktober 1905 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644422-ZONE524752654",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3472,
      2011,
      755,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Birger Jarlsgatan 102\u2014106 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644422-ZONE524752655",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3471,
      2080,
      754,
      291
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(i n\u00e4rheten af elektriska sp\u00e5rv\u00e4gen). 4 Rum oeh k\u00f6k. 3 K it in uch ki&gt;b. Modernt hus \u00e5t solsidan, badrum, duschrum, hiss, elektr. ljus, vattenklosett m. m. Uppg\u00f6relse med E. Forsbom, som tr\u00e4ffas d\u00e4r hvarje dag kl. 1\u20143 e. m. Annan tid efter \u00f6fverenskommelse pr AJlm. Tel. 305 58, s\u00e4krast f\u00f6re kl. 11 f. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644422-ZONE524752658",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3521,
      2390,
      655,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Humleg\u00e5rd isgatan 11. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644422-ZONE524752659",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3499,
      2448,
      608,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 Rum.ooh k\u00f6k, 3 tr. upp. Pris 900 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752660",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3531,
      2494,
      650,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "8 Ruir, k\u00f6k, tambur m. m., ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752661",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3471,
      2561,
      754,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6fver g\u00e5rden. Gretfinagniigatan 11, Portv. visar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752662",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3618,
      2605,
      468,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "|j*t;eiiheter om 2*3 rum, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752663",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3471,
      2643,
      754,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nutida bekv\u00e4mligheter, elektrisk belysning. Birger Jarls-^atan 111. Visas af Portv. A-llm. Tel. 160 60. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752664",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3472,
      2760,
      256,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dubblett,\u00bb omNN",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752665",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3699,
      2754,
      530,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bb om\u00f6bl., vackra, stora Rum, 4 f\u00f6nst. \u00d6stermalmstorg, f\u00f6r i herrar. Nybrogatan 28, 2 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752666",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3471,
      2864,
      758,
      990
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stor, v\u00e4l m\u00f6bl. Dubblett eller tv\u00e5 Enkelrum med egna ing\u00e5ngar. Skepparegatan 41, 2 tr., t. v. Dubblett, v\u00e4l m\u00f6bl., \u00e5t Kajlav., f\u00f6r b\u00e4ttre herre. Bnahetgata.ii 27, 2 tr. Tel. \u00f6eterm. 2809. Fint ntobl. Dubblett eller Enkelram. Telef. Bl. ni. Bralicg. 7 B, 2 tr. (strax vid Sturepl.). Treflig Dubblett med god inaokordering f\u00f6r elever. Kommend\u00f6rsgatan 14, 4 tr. En trefligt m\u00f6blerad Dubblett f\u00f6r 1 eller 2 b\u00e4ttre ungherrar. Elgen ing\u00e5ng. Telefon. 63 Nybrogatan, 1 tr. Om\u00f6bl., soligt och rymligt Rum med 2 gard., eg. ing., i tyst hus, uthyres till b\u00e4ttre herre. Storgatan 29, 3 tr., v\u00e4nster. Tel. 0.12 47. P\u00f6r b\u00e4ttre herre m\u00f6bl., ljust, trefligt Rum, eg. ing., ator gard. Artillerig. 36, 3 tr., \u00f6. g. M\u00f6bl.. trefligt Rum, eg. ing\u00e5ng. Sibyllogatan 75&gt;, 4 tr- \u00d6aterm. 28 18P\u00f6r herre: Ett m\u00f6bl., mattibel. Rum M solsidan. Tel. finne\u00bb. Grefmagnig. 17 B, 1 tr., t. v. V\u00e4l m\u00f6bl. R-um nu eller d. 1 Sept. 8trar\u00bbdv\u00e4gwn 13, ii. b., \u00f6. g., h. Tel. \u00f6ftenn. 22 67. P\u00f6r b\u00e4ttre herre eller fruntimmer nu genast ett vackert, v\u00e4l m\u00f6bl. Rum, samt 1 Oktober 1 om\u00f6bleradt Rum \u00e5t gatan. Linn\u00e9gatan 39 B, 1 tr., h. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752678",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3662,
      3872,
      387,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6rn I\u00bb ii tik, l speceriaff\u00e4r. Butik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752679",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3474,
      3929,
      390,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "passande till speceriaff\u00e4r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752681",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3472,
      4016,
      759,
      143
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med verkstadslokal, pussande till skomagasin. Birger Jarlsgatan 102\u2014100Uj'pg\u00f6relfe med E. Forsbom, som ti&flas i husen hvarje dog kl. l-3e.m. Allm. Telef. 805 68. S\u00e4krast kl. 11 f. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752682",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3543,
      4175,
      639,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Grelluregatan 30 B. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752683",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3476,
      4234,
      752,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En Butik med 2 rum och k\u00f6k. Visas af Fru Bergstr\u00f6m, n. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752684",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3727,
      4314,
      253,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ilutfker, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752685",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3476,
      4371,
      752,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "st\u00f6rre och mindTe, med rum och lagerrum, k\u00e4llarelokal. Sibyllegatan J5. Anvisning \u00e5 Bygg\u00ac ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752686",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3476,
      4438,
      206,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nadskontoret. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752687",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3672,
      4486,
      366,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JHL\u00f6rnbutlk ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752688",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3472,
      4542,
      240,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid Sturegntan. Vidare genombergstorg 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752689",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3511,
      4575,
      720,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vidare genom Th. Tj\u00e4ders Byr\u00e5, Brunke- t12",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752691",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3688,
      4647,
      334,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "II \u00f6rnbutik, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752692",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3475,
      4704,
      756,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "stor, cementerad k\u00e4llan* j\u00e4mte bostad om tv\u00e5 rum och k\u00f6*. Inredd till speceriaff\u00e4r. Repareras. Kommend\u00f6rsgatan 44. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752693",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3770,
      4818,
      172,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Butik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752694",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3472,
      4874,
      755,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med k\u00f6k samt enkelrum. 32 Sibyllegatan. Visas af Carlsson, n. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752695",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3673,
      4955,
      377,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sibyllegatan 15, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752696",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3475,
      5004,
      759,
      274
    ],
    "has_part": [],
    "content": "n\u00e4ra \u00d6stermalmstorg, en Butik, samt 2 Rum med k\u00f6k till bostad. Underr\u00e4ttelse 1 tr., hos V\u00e4rden, kl. 10\u20141. Mindre Fotogen- &. Bos\u00e4ttningsaff\u00e4r Sr af en h\u00e4ndelse ntt liyra & \u00d6stermalm. OBS.! Uts\u00f6kt l\u00e4get Telefon 72 75, Riks 27 05 k). 11-8.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752700",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3665,
      5286,
      387,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00e4llarlokal, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752701",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3478,
      5342,
      750,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "stor, ljue, nyreparerad, passande till butik, verk stad, upplag o. d., uthyres nu eller 1 Oktober. N\u00e4rmare pr Tel. 0. 45 92 kl. %5\u2014'/46 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752702",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4277,
      774,
      711,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I nybyggda egendomen llergsgatan 7 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752703",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4254,
      891,
      754,
      201
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(strax vid Kungsholms kyrka) finnas tidsenliga 4 och 5 rums-V\u00e5ningar med badrum, vattenklosetter, elektr. ljus, hiss m. m. att hyra fr\u00e5n 1 Okt. Kan tilltr\u00e4das i September. En U\u00f6mbulik samt en Atelj\u00e9 med 1 Kam. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752704",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5253,
      647,
      325,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vackra Dubbletter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752705",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5035,
      684,
      749,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med nutida bekv\u00e4mligheter, elektr. ljus, hiss, finnas att hyra, Moaebaeketorg 5. Underr\u00e4ttelse af Portvakten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752706",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4457,
      1108,
      361,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kungsgatnn 38, 4 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644423-ZONE524752707",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4253,
      1146,
      751,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4 Rum, k\u00f6k, serveringsrum m. m., el. ljus, tv\u00e4ttstuga, h\u00e4rligt l\u00e4ge, fint hus. Tills\u00e4gelse 2 tr., t. v. Visas 10\u20142. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644424-ZONE524752708",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4316,
      1264,
      634,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vacker 3-rums L\u00e4genhet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644424-ZONE524752709",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4252,
      1352,
      756,
      317
    ],
    "has_part": [],
    "content": "51 A Fleminggatan. Underr\u00e4ttelse 3 tr. upp, kl. 10-12. Pris 700 kr. Att \u00f6fvertaga den 1 Oktober, 2 eller 3 ele ganta Rum och k\u00f6k, 3 min. v\u00e4g fr\u00e5n Kungs bron. Svar till \"Billig hyra\", Postkontoret, Staden. fDnin a I/SI/ fr 1 Okt. Fru Anderson, 1 RUIII U. RUS tr., \u00f6. g., visar fr. 10-2. Fleminggatan 27- Pris 350 krj ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644425-ZONE524752712",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4274,
      1690,
      716,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Verkstadslokaler. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644425-ZONE524752713",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4253,
      1841,
      757,
      197
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e5n 1 Oktober uthyras fem stora Arbctssalar. Maskinkraft kan erh\u00e5llas. Aktiebol. Kungsholms Tv\u00e4ttinr\u00e4ttning, Inedal (29 Kronobergsgatan). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644425-ZONE524752716",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4464,
      2114,
      332,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6dermalm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644425-ZONE524752717",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4404,
      2220,
      459,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6, 5 Ituin, k\u00f6k. t",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644425-ZONE524752718",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4257,
      2265,
      752,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", , Soliga, trefliga L\u00e4genheter vid Adolf Fredriks torg. Billigt pTis. Hornsgatan 50. Vicev\u00e4rden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644425-ZONE524752719",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4438,
      2359,
      385,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "G och 3 Ituin och k\u00f6k, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644425-ZONE524752720",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4254,
      2396,
      759,
      497
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fri och vacker utsikt. Vieas 11\u20142. H\u00f6gbergisgatan 18 B. Nygren. Svedenborgsgatnn nr lO fr&n I Oktober 1905. 6 Rum och k\u00f6k, 2 tr., 4 Rum och k\u00f6k, 4 tr., med nutida bekv\u00e4mligheter. Utsikt \u00f6fver Adolf Fredriks torg. V isae Tisdag och Torsdag kl. 1\u20143 e. m. N\u00e4rmare upplysningar .hos Fru Viholm, n. -b., till v\u00e4nster. SO lloriisjjataii SO. 5 Rum och k\u00f6k \u00e5 1,100 kr., 4 \u00e5 900, 2 \u00e5 500 och 475, med nutida bekv\u00e4mL Underr\u00e4ttelse mellan 10\u201411 och 3\u20144. Tilltr. 1 Sept, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644426-ZONE524752726",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4320,
      2907,
      635,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vacker H\u00f6rnv\u00e5ning, \u00a7 rum, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644426-ZONE524752727",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4255,
      2970,
      750,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "server., tamb., k\u00f6k, balk., nu eller 1 Oktober. 6 Svedenborgsgatan. Portv. visar. A. T. 33 0 7. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644426-ZONE524752728",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4399,
      3053,
      480,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ll\u00f6kensgatan 8. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644426-ZONE524752729",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4255,
      3110,
      752,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5, 4, 3, 2 Rum och k\u00f6k, nutid, alla bekv., elektr. ljus, dusch och toalettrum. Butiker, Upplagseller Verkstadslokal. Visas alla tider \u00e5 dagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644427-ZONE524752730",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4337,
      3222,
      605,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ovanligt vackra och stora ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644427-ZONE524752731",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4255,
      3287,
      759,
      321
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4, 3 och 2 rums L\u00e4genheter med pr\u00e4ktig inredning och alla bekv\u00e4mligheter, till billiga hyror i 83, 85 ooh 87 Hornsgatan. Visas 12\u20143 e. m. V\u00e4rden. Allm. Tel. 107 88. Mellan 9 ooh 3. 30 H\u00f6gbergsgatan. 4 Rum ooh k\u00f6k, junafruknmmare ....... 1,050 3 \u00bb \u00bb \u00bb 775 2 \u00bb \u00bb \u00bb 500 Viaas kl. 12\u20142. Underr. i Cigarraff\u00e4ren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644427-ZONE524752737",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4376,
      3622,
      522,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tininiermaiisgataii SO. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644427-ZONE524752738",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4258,
      3671,
      754,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vackra, soliga L\u00e4genheter om 3 ooh 5 rum och k\u00f6k, med alla nutida tiekv\u00e4mligheter. Visas hvarje dag mellan 10 och 3 &f Vicev\u00e4rden, 2 trappor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644428-ZONE524752739",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4261,
      3816,
      754,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 Rum oeh kok ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644428-ZONE524752740",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4257,
      3907,
      756,
      280
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(modernt). S:t Paulsgatan 15, ing\u00e5nig fr\u00e5n Kvarngatan 3 A, 2 tr., hos 'Grosshandlare Sand-berg. Hyran 725 kr. Kntarion liangata 28, h\u00f6rnet af Ostg\u00f6tagatan, finnes att hyra fr\u00e5n 1 Oktober: 3 Rum, k\u00f6k och serveringsrum; 2 Rum och k\u00f6k; 1 Rum och k\u00f6k. Fint hus, vac ker utsikt. Visas 8\u2014lialf 10 f. m., 6\u20148 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644428-ZONE524752742",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4288,
      4190,
      280,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vice-v\u00e4rden, 2 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644428-ZONE524752743",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4364,
      4238,
      559,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "$ IBuiii ocli k\u00f6k ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644428-ZONE524752744",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4259,
      4298,
      756,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fr&n 1 Oktober. Ostg\u00f6tagatan 39 A, Vicev\u00e4rden, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644428-ZONE524752745",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4457,
      4386,
      376,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "15 Katnrlim Bnngntn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644428-ZONE524752746",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4261,
      4423,
      754,
      281
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 Rum, serv.-rum och k\u00f6k, stora, vackra och soliga, med nutida bekv. Underr\u00e4ttelse Mangelboden samt V\u00e4rden, 4 tr., v\u00e4nstra uppg. En vacker L\u00e4genhet om 3 rum och k\u00f6k med jungfrukammare samt en oro 2 rum och k\u00f6k med nutida bekv\u00e4mligheter, finnes att hyra fr\u00e5n 1 Oktober. Visas af V\u00e4rden, V\u00e4stg\u00f6tagatan 4, 1 tr. upp. Allm. Tel. 17 98, Rrkstel. 10 82. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644428-ZONE524752748",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4418,
      4718,
      402,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I 20 Kocksgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644428-ZONE524752749",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4261,
      4768,
      755,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3\u20142 Rum och k\u00f6k, nutida bekv\u00e4mligheter. Visas af Eriksson, 2 tr., \u00f6fver g\u00e5rden, kl. 10-J2 f. m., 2\u20145 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644429-ZONE524752750",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4264,
      4895,
      754,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "38 Bellmansgatan 38. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644429-ZONE524752751",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4261,
      4983,
      757,
      423
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr&n 1 Okt. L\u00e4genheier om 2 rum och k\u00f6k samt ett Enkelrum. Visas af Fru Lexander, n. b., kl. 12-2. Nr 58 ll\u00f6gbergsgatan. fr\u00e5n 1 Oktober 1905 2 Rum och k\u00f6k, 4 tr., \u00e4t solsidan, h\u00e4rlig utsikt. Visas Tisdag och Tors dag kl. 1\u20143 e. m. Vidare underr\u00e4ttelse hor Vicev\u00e4rden. 14 Mosebacketorg' 14. Fr\u00e5n 1 April 2 Rum, k\u00f6k och tambur. Und hos Portvakten. Visas kl. 9\u20143. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644429-ZONE524752754",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3716,
      5457,
      287,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00e4llarlokal. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644429-ZONE524752755",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3477,
      5504,
      755,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "41/2\u201418 m. golfyta, passande till verkstad eller lagerrum, finnes att hyra i Odengatan 2, inz. fr\u00e5n gatan. Pris 600 kr. Portvakten i 93 Valhallav\u00e4gen visar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644429-ZONE524752758",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4372,
      5431,
      544,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nr 66 A \u00c5s\u00f6gaian. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644429-ZONE524752759",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4265,
      5498,
      744,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vackra L\u00e4genheter om 1 oeh 2 rum ooh k\u00f6k Billig\u00bb hyror. Afven finnas EnkeOrum f\u00f6r en samma, ordentliga personer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644429-ZONE524752760",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4294,
      5604,
      417,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vicev\u00e4rden 4 tr. upp visar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644429-ZONE524752761",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5034,
      399,
      755,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i, 2 och B Rum med k\u00f6k rsoI\u00c4a! tVi\u00e4d2 tkl101 i d",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644429-ZONE524752762",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5033,
      455,
      752,
      142
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", so\u00c4atan. Vicev\u00e4rden 2 tr., kl. 10\u20141 i dag. Ett stort Rum och k\u00f6k, 3 tr. upp, samt ett Rum och k\u00f6k, nedro bottnen. Vidare bo* V\u00e4rden, 2 tr. upp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644429-ZONE524752764",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5063,
      600,
      317,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Borgm\u00e4staregatan 6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644429-ZONE524752765",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5184,
      798,
      476,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V si l Slum, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644429-ZONE524752766",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5037,
      854,
      642,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "stort. S:t Paulsgatan 25, 1/2 tr., v\u00e4nster. Tel. Maria 3 30. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644429-ZONE524752767",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5036,
      934,
      750,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Cigarrbulik, ^TiyiA Unde,T' Stads\" rden 20, 3 tr. upp, t. v. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644429-ZONE524752768",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5064,
      996,
      148,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kl. H-2. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644429-ZONE524752770",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5168,
      1096,
      493,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utom Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644430-ZONE524752771",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5036,
      1206,
      754,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Att hyra i Stocksnntl. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644430-ZONE524752772",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5038,
      1337,
      750,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 varma, ljusa Rum m. m. i stenvilla, 1,003 kr. Stockby g\u00e5rdskontor, Stocksund. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644430-ZONE524752773",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5328,
      1417,
      176,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vid Jitrln. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644430-ZONE524752774",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5040,
      1454,
      748,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En v\u00e4l vinterbonad L\u00e4genhet om 5 rum och k\u00f6k. Vidare genom A. F\u00e4ldt, Bondegatan 31. Allm. Tel. 305 18. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644431-ZONE524752775",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5155,
      1568,
      528,
      156
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 skog, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644431-ZONE524752776",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5038,
      1744,
      754,
      445
    ],
    "has_part": [],
    "content": "en half timmes j\u00e4rnv\u00e4g fr\u00e5n Stockholm, finnei fr\u00e5n 1 Oktober en Byggnad om 5 rum ooh k\u00f6k m. ni. p\u00e5 nedre bottnen samt n\u00e5gra mindre rum och ett stort k\u00f6k en trappa upp. H\u00e4rtill h\u00f6r en stor tr\u00e4dg\u00e5rd med m\u00e5n-ga frukttr\u00e4d och b\u00e4rbuskar, \u00e4fveneom en liten vildpark. Vidarei genoir. Tj\u00e4ders Byr\u00e5, Brunkebergstorg 12. Eii liten, v\u00e4l bel. Vllin midt f\u00f6r Nacka station finnes att hyra till 1 Oktober. Villan (Rylid) best\u00e5r af 3 rum och k\u00f6k med tillh\u00f6rande uthus ooh en liten tr\u00e4dig\u00e5rd. B\u00e4tft passande f\u00f6r tv\u00e5 personer. F\u00e5r beses fr\u00e5n kl. V410 alla dagar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644431-ZONE524752779",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5144,
      2205,
      548,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett Kum och k\u00f6k, glasvcrnndn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644431-ZONE524752780",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5041,
      2240,
      746,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N\u00e4rmare underr\u00e4ttelser Handlanden Wewte*blom. Riks Spillersboda. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644431-ZONE524752781",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5040,
      2408,
      750,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vid St-ubbsund, mellan Stor\u00e4ngen och Dufn\u00e4s stationer, finnes en L\u00e4genhet \u00e5 4 rum och k\u00f6k att hyra. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644432-ZONE524752782",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5062,
      2530,
      716,
      106
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Garfveri att hyra ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644432-ZONE524752783",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5038,
      2653,
      754,
      237
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i n\u00e4rheten at Stockholm, vid sj\u00f6 och jftrnv\u00e4gi station. N\u00e4rmare meddelar Fabrik\u00f6r Hj. \u00c5gren, Link\u00f6jiinj^ Fru Al. Lindstr\u00f6m, Biiriimorska, Roslagsgatnn 41, emottagcr inackorderingar. Sp\u00e5rvagn till porten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644433-ZONE524752786",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5240,
      2986,
      340,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ASTUNDAS ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644433-ZONE524752787",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5041,
      3084,
      756,
      787
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2\u20143 Rum ooh k\u00f6k med nutidta betkv\u00e4mligfo\u00bb ter, helst \u00e5 nedre Norrmalm eiler \u00d6stermalm, \u00f6nskae hyra. Svar med pris Ull \"H. H.\",\", Str\u00f6mparterrren\u00bb 2 ljuea, glada Rum och k\u00f6k \u00e5 \u00d6stermalm \u00f6nskas hyra. Telefon 14108. Ett \u00e4ldre fruntimmer \u00f6nskar hyra 2 Rum och k\u00f6k, med skilda ing\u00e5ngar, fr\u00e5n 1 Oktober p\u00e5 \u00d6stermalm. Svar till \"L. B.\",\", Allm. Tidningskontoret, Gust. Ad. torg. Liten familj \u00f6nskar 2 Rum, k\u00f6k, tamb., *. 1 Oktober p\u00e5 Norr eller Vasastaden. Svar tiil H\u00f6gst 500\", Tidningskont. Kungsbroplan 2. En solig L\u00e4^eriliet om tv\u00e5 rum och k\u00f6k, \u00f6nskas hyra, helst p\u00e5 Ban\u00e9rgatan eller i n\u00e4rheten. Svar till \"Enkefru\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. OBS. I &var fortast m\u00f6gligt. Ung dam med anst\u00e4llning \u00e5 kontor \u00f6nskar hyra om\u00f6-bleradt Rum, med eller utaji inackordering, i Wldad familj. 6var till \"Moderat, pri\u00bb\". Dagen\u00bb Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644433-ZONE524752793",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5167,
      3887,
      505,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "UiiTj\u00e4nstem\u00e4n ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644433-ZONE524752794",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5043,
      3942,
      757,
      540
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar hyra mindre, bekv\u00e4mt m\u00f6bleradt Rum med egen tambur. Centralt l\u00e4ge. Svar med pris till \"Snart 77\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. 2 L\u00e4rarinnor \u00f6nska hyra m\u00f6bleradt Rum hos bildadt fruntimmer, mellan Engelbrekt\u00bbgatan och Nyborgatan. Helst 3 \u00e5 4 tr. Svar till \"18\", Tidningskontoret Karlav\u00e4gen 6. Rum, med eller utan m\u00f6bler, \u00f6nskas hyr\u00bb fr\u00e5n 15 Augueti till 1 Oktober i n\u00e4rheten af \u00f6stermalmstorg. Svar till Rikst. 96 01. Ett trefl. Rum \u00f6nskas hyra af 2 \u00e5 3 fli\u00f6kor ined anst\u00e4llning \u00e5 kontor. Svar till \"1 Sept.\",\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644434-ZONE524752799",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5190,
      4497,
      476,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fotografiatelier ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644434-ZONE524752800",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5040,
      4587,
      762,
      267
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r kopiera \u00f6nskas hyra. Svar med pH\u00bb till \u00bbF-U. 05\u00bb, Bagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg.Ett mindre Hus p\u00e5 \u00f6fre Norrmalm \u00f6nskat hyra eller k\u00f6pa, passande f\u00f6r fabrik, lager och bostadsrum, direkt af \u00e4garen. Svar till Dagens Nyheters Hufvudkontor, m\u00e4rkt \"18-\u00e5rig hyresg\u00e4st\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644434-ZONE524752802",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5194,
      4872,
      464,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Magasin, h fktfitt\u00f6kahra i \u00e4",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644434-ZONE524752803",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5044,
      4962,
      758,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gtorrt och fuktfritt, \u00f6nskas hyra i n\u00e4rheten af Lilla Nygatan. Svar till Riks 26 80, Allm. 26 71* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644435-ZONE524752804",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5268,
      5034,
      317,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stall ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644435-ZONE524752805",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5048,
      5157,
      758,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r 10 \u00e5 15 h\u00e4star \u00f6nskas hyra frilu 1 Okt. \u00e4 Norr. Svar till \u00bbJ. B.\u00bb, TidninKsk. Ktingsg. 14\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644435-ZONE524752806",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5122,
      5284,
      21,
      12
    ],
    "has_part": [],
    "content": "U ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644436-ZONE524752807",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5097,
      5299,
      651,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Astundas Arrendera. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644436-ZONE524752808",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5199,
      5399,
      458,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En Egendom ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644436-ZONE524752809",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5051,
      5461,
      754,
      138
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5 1- \u00e5 200 tid \u00e5ker, med goda beten och kommunikationer, d\u00e4r inventarierna helt eller delvis kunna f\u00e5 ing\u00e5. Svar till \"B. R.\",\", Dagene Nyheter, Gustaf Adolfs torg.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644436-ZONE524752810",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1136,
      7003,
      716,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I nr 21 G:la Kungsholmsbrogatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644436-ZONE524752811",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1109,
      7059,
      763,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 \u00e5 4 Rum och k\u00f6k, 1 tr., l\u00e4mpligt till konto i eller lagerrum. Ri ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644436-ZONE524752812",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1139,
      7119,
      194,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g1 Rum, ii tr. Udl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644436-ZONE524752813",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1139,
      7147,
      487,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", Underr\u00e4ttelse & Kontoret, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644436-ZONE524752814",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2357,
      5814,
      152,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 106 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644436-ZONE524752815",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2062,
      5860,
      769,
      1337
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hennes f\u00f6tter. Han f\u00f6rs\u00f6kte att faf!a henne,s hand, och n\u00e4r hon ryckte lindan den, stannade hennes vigselring i hans. Vid \u00e5synen af hans f\u00f6rskr\u00e4ckta min brast hon i skratt. \u2014 Du kan g\u00e4rna beh\u00e5lla den nu, sade hon. Han var uppvuxen p\u00e5 landet, och vidskepelsen \u00e4r d\u00e4r djup ooh f\u00e4et rotad. Ond och f\u00f6rskr\u00e4md st\u00f6rtade han upp. \u2014 Jag f\u00f6rst\u00e5r hvarf\u00f6r du \u00e4r s\u00e5 glad. Niir en hustru taippar sin ring, f\u00f6rlorar hon snart sin man. \u2014 Jag t\u00e4nkte jag redan f\u00f6rlorat honom, var det snabba svaret. \u2014 Kan man g\u00f6ra ogjordt hvad som en g\u00e5ng \u00e4r gjordt? Hans min var vredgad och hotande, men hon sm\u00e5log l^Jott och h\u00f6ll siht hufvud h\u00f6gt. Det var det h\u00e5nfulla i hennes s\u00e4tt som v\u00e4ckte till lif det B\u00e4msta i hans natur. I ett nu var hans vrede uppe p\u00e5 kokpunkten, och han utslungade s\u00e5dana skymford att hon aldrig f\u00f6rr h\u00f6rt maken, icke ens fr\u00e5n honom. Darrande, full af v\u00e4mjelse, reste hon sig slutligen och drog sig bakl\u00e4nges f\u00f6r \u00e4tit g\u00f6ra afst\u00e5ndet emellan dem s\u00e4 stort som m\u00f6jligt. Hon stannade med ryggen mofc v\u00e4ggen. MeD han f\u00f6lidc. efter benn\u00a9. Fu ibah ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644436-ZONE524752825",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3322,
      5807,
      152,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 111 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644436-ZONE524752826",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3022,
      5858,
      758,
      353
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00e5 papperet. Jag l\u00e4mnade henne d\u00e4r jag fann henne. \u2014 L\u00e4mnade henne? upprepade hon i fr\u00e5gande ton. \u2014 Ja. Hvad skulle jag annars g\u00f6ra? \u2014 Och dai lefver inte \u2014 med henne ? \u2014 Nej, inte en dag har jag gjort det. Det f\u00f6ll som en tyngd fr\u00e5n hennes br\u00f6st. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644436-ZONE524752831",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3028,
      6218,
      511,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hvad hade hon nu att s\u00e4ga? ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644436-ZONE524752832",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3061,
      6264,
      689,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Och, \u00e4lskade, hvarf\u00f6r gifte du dig ? ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644436-ZONE524752833",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3061,
      6309,
      211,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 O, Jack! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644436-ZONE524752834",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3029,
      6352,
      757,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5ngesten i hennes r\u00f6st kom honom att studsa. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644436-ZONE524752835",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3061,
      6442,
      510,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hon kn\u00e4ppte ihop h\u00e4nderna. \u2014 Jag kunde inte st\u00e5 ut! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644436-ZONE524752837",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3027,
      6531,
      759,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Jag s\u00e5g dig vigas, sade han med en euck. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644436-ZONE524752838",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3064,
      6622,
      242,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Du, Jack! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644436-ZONE524752839",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3032,
      6667,
      758,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Ja, och du kastade din handske i ansiktet p\u00e5 mig. Hon stirrade p\u00e5 honom i det t\u00e4tnande m\u00f6rkret. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644436-ZONE524752841",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3067,
      6850,
      494,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Du \u00e4r inte lycklig, Tally. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644436-ZONE524752842",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3033,
      6891,
      759,
      304
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 \u00c5, hvarf\u00f6r s\u00e4ger du det? utropade hon, som om hon trodde att han ville h\u00e5na henne. \u2014 D\u00e4rf\u00f6r att jag vet det, k\u00e4rast\u00ae. \u2014 Jack, du f\u00e5r inte s\u00e4ga det! Hennes s\u00e4tt var n\u00e4stan vildt. \u00c5ter f\u00f6rs\u00f6kte han fatta hennes han*1 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644436-ZONE524752847",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4390,
      5803,
      149,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 110 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644436-ZONE524752848",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4088,
      5852,
      761,
      1168
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ras f\u00f6renade h\u00e4nder, under det hela hennes kropp skakades af snyftningar. Icke en sekund hade hon t\u00e4nkt p\u00e5 hvad denna hennes handling betydde; hennes k\u00e4nslor hade ryckt henne med sig, och det var endast med m\u00f6da hon lyckades beh\u00e4rska sig. Lyftande upp hufvudet drog hon bort sin hand och tog ett steg bakl\u00e4nges. I den blick hvarmed de betraktade hvarandra l\u00e5g b\u00e5de gl\u00e4dje och sm\u00e4rta. Ingendera sade n\u00e5got eller gjorde en r\u00f6relse. Enligt almanackan hade m\u00e5nader g\u00e5tt sedan de skilts, men i medvetandet utg\u00f6r tiden blott en br\u00e5kdel af dess verkliga l\u00e4ngd, och vi m\u00e4ta v\u00e5rt lif efter pulsslag \u2014 ett hj\u00e4rta sl\u00e5r tusen slag, medan ett annat r\u00e4knar ett par hundra. S\u00e5 l\u00e4nge stodo de d\u00e4r f\u00f6rs\u00e4nkta i tystnad att deras gestalters konturer blefvo otydliga i den tilltagande gr\u00e5 skymningen. Pl\u00f6tsligt gjorde Tally stammande en fr\u00e5ga. Ett pinsamt minne hade vaknat. \u2014 Hvar \u00e4r din hustru, Jack? \u2014 Det vete Gud! svarade han kort. \u2014 Vet inte du? fr\u00e5gade hon f\u00f6rv\u00e5nad. \u2014 Nej, Tally, jag har ingen hustru. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644436-ZONE524752856",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4131,
      7028,
      443,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Men \u2014, b\u00f6rjade hon. Han afbr\u00f6t henne. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644436-ZONE524752858",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4099,
      7118,
      755,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Nej, k\u00e4raste, jag vet ingenting oxa henne. Hon \u00e4r inte mi\u00f6 hustru \u2014 utom ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644436-ZONE524752859",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5348,
      5794,
      150,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 107 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707974#1-2-ARTICLE54644436-ZONE524752860",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5051,
      5844,
      757,
      1349
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med l\u00e5ga och obeh\u00e4rskade passioner, sona han var, blef han allt mera uppretad ju l\u00e4ngre hon drog sig undan. Han lyfte sia hand och slog henne. Den natten l\u00e5g Tally vid k\u00f6ksspisen. Torr\u00f6gd, vaken och uppm\u00e4rksam l\u00e5g hon och t\u00e4nkte i sin sorgliga oerfarenhet att nu hade hon upplefvat det v\u00e4rsta. S\u00e5 sant Gud lefver kunde det icke finnas n\u00e5got v\u00e4rre att genomg\u00e5. Icke s\u00e5 att hon sk\u00e4mdes eller var f\u00f6rol\u00e4mpad. M\u00e4rkv\u00e4rdigt nog hftde slaget kommit som en befrielse, brytande en outh\u00e4rdlig sp\u00e4nning, liksom ett hastigt stick af lansetten g\u00f6r slut p\u00e5 sm\u00e4rtan. Det s\u00e4tt hvarp\u00e5 hon upptog mannens handling f\u00f6rbluffade honom \u2014 med of\u00f6r\u00e4ndradt lugn och stram h\u00e5llning, utan tecken till fruktan, stod hon d\u00e4r dj\u00e4rf t inbjudande till f\u00f6rnyade handgripligheter. Han visade sj\u00e4lf st\u00f6rre fasa \u00f6fver sin brutalitet \u00e4n hon gjorde. N\u00e4r dagen inbr\u00f6t steg hon upp och dukade af den or\u00f6rda kv\u00e4llsvarden samt ersatte den med frukostmat, allt med den instinktiva husmoderlighet som \u00e4r de flesta kvinnor medf\u00f6dd. Dagen led. Hon s\u00e5g sin man g\u00e5 nedf\u00f6r tr\u00e4dg\u00e5rdsg\u00e5ngen. Och l\u00e5ngsamt blef det klart f\u00f6r henne att g\u00e5r- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  }
]