[
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597479-ZONE524343293",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2575,
      268,
      1106,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00e5ndagen den 13 Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597479-ZONE524343294",
    "@type": "Text",
    "box": [
      233,
      495,
      741,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dagens Nyheter utgifves i dag i tv\u00e5 nummer (A och B). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597479-ZONE524343295",
    "@type": "Text",
    "box": [
      224,
      635,
      757,
      187
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022A-numret innej*. f\u00f6ljande annonsrubriker: Diverse annoneer f\u00f6ro texten, Offentliga n\u00f6jen, San: in intr\u00e4den. Utbjudet hyra, \u00c5atundas h&gt;&gt; nv -vi \u2022 i Mundao arrendera, -ifnrtij- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597479-ZONE524343298",
    "@type": "Text",
    "box": [
      227,
      834,
      161,
      21
    ],
    "has_part": [],
    "content": "imnonser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597478-ZONE524343289",
    "@type": "Text",
    "box": [
      326,
      272,
      184,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(B) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597478-ZONE524343290",
    "@type": "Text",
    "box": [
      262,
      385,
      312,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N:r 12512 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597478-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      609,
      266,
      793,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597478-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1538,
      267,
      1022,
      175
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597490-ZONE524343515",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5142,
      7804,
      369,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "AUKTIONS ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597490-ZONE524343516",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5118,
      7920,
      454,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Auktion. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597490-ZONE524343517",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4956,
      8006,
      767,
      235
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Genom offcnl lig auktion, som f\u00f6rr\u00e4ttas vid Hersbu i Liding\u00f6 socken, '/i mil fr\u00e5n Stockholm, Torsdagen den 9 och 1'Yedagen den 10 n\u00e4stkommande Marn ined b\u00f6rjan kU 10 f. m., komma att f\u00f6rs\u00e4ljas: 20 st. h\u00e4star, 2 tjurar, 60 kor, 4 kvigor, f\u00e5r, h\u00f6ns, k\u00f6r- o. \u00e5kerbruksredskap, spannm\u00e5l. foder m. m. m. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597490-ZONE524343519",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4986,
      8241,
      470,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utf\u00f6rligare annons framdeles. Stockholm i Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597490-ZONE524343521",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5338,
      8301,
      343,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V. A. Arnhtim. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597481-ZONE524343299",
    "@type": "Text",
    "box": [
      332,
      996,
      559,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rsta krigs\u00e5ret. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597481-ZONE524343300",
    "@type": "Text",
    "box": [
      206,
      1069,
      780,
      5744
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pressuttalanden och fredsr\u00f6ster. Don utl\u00e4ndska pressens uttalanden med anledning af det tilla-ndalupna f\u00f6reta krigs\u00e5ret b\u00f6rja nu f\u00f6religga n\u00e5gorlunda fulltaligt. De erbjuda, helt naturligt, en n\u00e4ra frondftkap med ti varandra, liksam ju ocks\u00e5 tilldragelserna sj\u00e4lfva f\u00f6rt ett otvetydigt epr\u00e5k. En allm\u00e4n reflexion som man \u00e5terfinner litet hvarst\u00e4des \u00e4r att 0111 Ryssland f\u00f6r ett \u00e5r sedan kunnat g\u00f6ra sig den minsta aning om hvad detta \u00e5r skulle komma att inneb\u00e4ra, s\u00e5 hade detta krig aldrig blifvit af. Men lika moderat, klar och best\u00e4md med afseende p\u00e5 det minimum, som icke fick underskridas om ej statens framtid skulle s\u00e4ttas p\u00e5 spel, och p\u00e5 samma g\u00e5ng begr\u00e4nsande sig blott till detta, som den japaniika politiken var under f\u00f6rhandlingarna, lika ombytlig, op\u00e5litlig och ober\u00e4knelig var den ryska, p\u00e5 samma g\u00e5ng den tog sig tonen att vara den m\u00e4ktige som dikterar den andra parten sina villkor, hvilka denne i alla fall skall bli tvungen acceptera, emedan han icke kan v\u00e4dja till vapnen och d\u00e4rmed bereda \u00bbitt s\u00e4kra nederlag. S\u00e5 ptodo de tv\u00e5 motst\u00e5ndarna d\u00e5. Hur lia icke allt detta f\u00f6r\u00e4ndrats nu! Times framh\u00e5ller i sin ledare den oanade fond af moralisk kraft som det japanska folket lagt i dagen under detta krigfi\u00e5r och \u00a3&gt;om fullkomligt vederl\u00e4gger deras profetior som f\u00f6rkunnade att Japan nog f\u00f6r ett f\u00f6reta \u00f6gonblick skulle kunna utveckla en ofantlig energi, men att uth\u00e5lligheten blefve decs svaga ruda. \u00c5 andra sidan finner tidningen talet om Rysslands outir\u00f6ttli ga rec&gt;unser och ob\u00f6jliga seghet 1 att fullf\u00f6lja sin v\u00e4g till det f\u00f6res\u00e4tta m\u00e5let vara byggdt p\u00e5 l\u00f6sa f\u00f6ruts\u00e4ttningar. Ryssland har re surwetr, det \u00e4r sant, m-an det befinner sig i samma l\u00e4ge nom en bank som l\u00e5st fast sina tillg\u00e5ngar i orealiserbara s\u00e4kerheter och som d\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste st\u00e4nga luckan n\u00e4r rusoingen kommer. Och hvad betr\u00e4ffar det myckna lofordet af Rysslands outtr\u00f6ttlighet i motst\u00e5ndet, rs\u00e5 vedeTl\u00e4ggee detta, p\u00e4 fullst\u00e4ndigaste s\u00e4tt af hela decis historia. Man t\u00e4nke blott p\u00e5 Krimkriget! Slutligen framdrar tidningen kontrasten nHtan dein japanska nation al and an och st\u00e4llningen i Rywsland, d\u00e4r det underjordiska, j\u00e4sande nwsfin\u00f6jet nu sl\u00e5r upp i arbetarrevolter \u00f6fver hela landet. Daily Telegraph rekapitulerar krigsh\u00e4ndelserna och finner att om de styrande i Ryssland f\u00e5 \u00f6gat \u00f6ppnadt f\u00f6r hvad deras frid tillh\u00f6rer, s\u00e5 m\u00e5ste deras enda str\u00e4fvan g\u00e5 ut p\u00e5 att f\u00e5 ett slut p\u00e5 kriget s\u00e5 snart som m\u00f6jligt. Af de franska tidningarna undvika h\u00f6^arorganen s\u00e5 mycket* som m\u00f6jligt alla reflexioner, meddela i resignerad ton n\u00e5gra data, och fakta och \u00e5terge de ryska regeringBorgajien* f\u00f6rs\u00e4kringar om att \"kriget, trot\u00bb allt, icke kan f\u00e5 n\u00e5got annat slut \u00e4n de rys&gt;k,a vapnen\u00ae fullst\u00e4ndiga seger. V\u00e4nsternB organ b\u00f6rja synbarligen att starkt vackla, i denna tro, och de radikala ha tydligen redan uppgifvit hoppet om n\u00e5gon v\u00e4ndning till det b\u00e4ttre f\u00f6r republikens allierade. Den fr\u00e5n Dreyfusstrid:m bekante \u00f6fverwte. Picquart \u00e4gnar i Aurore en artikel \u00e5t den milit\u00e4ra situationen, siom slutar med att tillr\u00e5da Ryssland att t\u00e4nka p\u00e5 fred. \u00c4fven om det skulle vinna en stor hatalj till lands, sa vore st\u00e4ll ningen i .in helhet \u00e4nd\u00e5 allt annat \u00e4n lysande. Att i grund sl\u00e5 Ojama och drifva- hans arm\u00e9er ur Mandsohuriet, bes\u00e4tta Korea och \u00e4teren\u00f6fra Port Arthur skulle knappast betyda mer \u00e4n \u25a0-\u2022tt \u00e5terst\u00e4llande af situationen f\u00f6re krTgST, men \u00e4r n\u00e5got, r\u00e5dant \u00f6fver hufvud t\u00e4nkbart 1 Rosjerjtvennkiiv flotta, som hittills blott utm\u00e4rkt sig mot fiskarne fr\u00e5n Hull, ka,n ej r\u00e4knas med annat \u00e4n som en antaglig \u00f6kning till den l\u00e5nga listan p\u00e5 ryska nederlag till sjess. F\u00f6r \u00f6frigt kan Ryssland ej forts\u00e4tta med att utt\u00f6mma sina krafter p\u00e5 ett enda f\u00f6retag /xim ej har n\u00e5got att g\u00f6ra med dem vitala Lntrersen. Det kan ej uts\u00e4tta sig f\u00f6r att f\u00f6r \u00e9n l\u00e5ng f\u00f6ljd af \u00e5r n\u00f6dgas nedl\u00e4gga sin r\u00f6et: i den europeiska konserten, oeh st\u00e4llningen i landets inre om\u00f6jligg\u00f6r ins\u00e4ttandet af hela dea? milit\u00e4ra kraft i kriget. Sex arm\u00e9k\u00e5rer \u00e4ro redan mobiliserade och \u00e4nnu flera desorganiserade f\u00f6r att bilda de b. k. sibiriska k\u00e5rerna, hvilka utg\u00f6ra ett aggregat af in b\u00f6rd*\u00bb heterogena eWnent. Men \u00e4fven japanerna ha lidit tunga f\u00f6rluster. En f\u00bbnar fied \u00e4r d\u00e4r/\u00f6r i b\u00e5da parternas intre erve, och \u00f6gonblicket borda d\u00e4rf\u00f6r redan nu vara jnme f\u00f6r b\u00e5das v\u00e4nner att s\u00e4tta i g\u00e5ng en t k tion i s\u00e5dant syfte. \u00c4fven inom Ryssland sj\u00e4lft v\u00e4xer f\u00f6r hvarje dag deran antal nom \u00f6ppet h\u00f6ja sin r\u00f6st f\u00f6r ett'omedelbart slut p\u00e5 det onyttiga kriget. En briljant mwmerande artikel finner man 1 den f\u00f6rut under krigeh? g\u00e5ng afgjordt rynsvanliga Neue Freie Prense, \u00bbom okrifver : Kriget \u00e4r en brutal lnronwistarpi. Det f\u00f6rst\u00f6r alla traditionier, afsl\u00f6jar ih\u00e5liga v\u00e4rden oeh sl\u00e5r omkull fingerade politiska exempel. F\u00f6r Ryssland slutar detta \u00e5r med en f\u00f6r\u00f6dmjukande, n\u00e4stan hemsk underbar ! lans s\u00e5 i det yttre som i det inre. F\u00f6re kriget var det en dominerande v\u00e4rldsmakt, j Hvad \u00e4r det nu ? Arm\u00e9en-? oafbrutna motg\u00e5ngar ha rubl at tron p\u00e5 derw milit\u00e4ra 1 styrka, och sj\u00e4lfva statsordningens grund- ! valar skakas af konvulsionerna i det inre. j Man bah\u00f6fveT ei rekapitulera h\u00e4ndelsernas g\u00e5ng oeh i detalj uppr\u00e4kna de fruktans- j v\u00e4rda mulerlapen till lands och nj\u00f6ts f\u00f6r att belysa det fruktar.cv\u00e4rda afbr\u00e4ck i milit\u00e4\u00ac risk auktoritet och yttre maktst\u00e4llning somi Ryssland lidit. Det \u00e4r tillr\u00e4ckligt att p\u00e5peka mmmanhanget mellan del olyckliga krig\u00bb* och ska.kningarna i det inre f\u00f6r att karakt\u00e4risera molrent-sen mellan det Ryssland som fanns f\u00f6re kriget och det Ryoeland som finnes nu. Och denna skillnad g\u00e4ller ick.3. blott Rvmlajid sj\u00e4lft, den str\u00e4e- 1 k&lt;vr sig till hela v\u00e4rlden, som nu r-dan . lu- ; tat att frukta, f\u00f6r hvilken Ryssland icke l\u00e4ngre \u00e4r detta skr\u00e4mmande sp\u00f6ke mm for- 1 don\u00bb oah i-om alla f\u00f6rs\u00f6kte st\u00e4lla -ig in med p\u00e5 grund af den obrgr\u00e4nsade respekten f\u00f6r dess makt-, Tidninirer, u pruta i ler vidare fr\u00e5aran : hvarf\u00f6r forts\u00e4tter Ryssland kriget ? Ingenting st\u00e5r numera alt vinna. En tysk &lt;r-\"nera! har kommit til! del resultat att afvan om Ryrsland kunde h\u00e5lla en miljon soldater p\u00e5 krisrssk\u00e5deplatecn, s\u00e5 skulle det \u00e4nd\u00e5 vara tvifvelaktigt om det kund-a f\u00f6rm\u00e5 \u00e5terer\u00f6fra Port Arthur. Att forts\u00e4tta krif\u00f6r att \u00e5tervinna Ryssland-s milit\u00e4ra prestige och \u00e5teruppr\u00e4tta deaa vapen-\u00e4ra \u00e4r ett f\u00f6r tvifvelaktigt f\u00f6retag f\u00f6r att kunna motv\u00e4ga de oerh\u00f6rda politiska naekdelarna som f\u00f6lja ett ytterligare f\u00f6rl\u00e4ngande ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597481-ZONE524343310",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1011,
      508,
      761,
      333
    ],
    "has_part": [],
    "content": "d\u00e4raf. Ryssland kommer d\u00e4rf\u00f6r med all sannolikhet, slutar det stora Wienorganet, att s\u00e5 v\u00e4l fr\u00e5n politisk som fr\u00e5n milit\u00e4risk synpunkt snart st\u00e5 inf\u00f6r n\u00f6dv\u00e4ndigheten att s\u00f6ka fred, huru mycket m\u00e4n \u00e4n i Petersburg f\u00f6r \u00f6gonblicket spj\u00e4rnar emot att erk\u00e4nna sig \u00bbom dlan besegrade parten. Och i \u00f6nskan om en snar fred inst\u00e4mmer hela den civiliserade v\u00e4rlden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597481-ZONE524343311",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1224,
      893,
      339,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ur ryska pressen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597481-ZONE524343312",
    "@type": "Text",
    "box": [
      989,
      943,
      780,
      5807
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Novoje Vremja \u00e4gnar \u00e5rsdagen tv\u00e5 artiklar, dels i d sw \u00bberie ' sm\u00e5 bref\"\u2014ett mellanting nnallam k\u00e5serier och politiska I-eda&gt;re \u2014 en artikel af utgifvaren Suvorin och dels i dagens ledare. \"Hvad skulle man inte kunna \u00bb\u00e4ga i&gt;\u00e5 donna krigets f\u00f6rsta \u00e5redag?', heter det i den f\u00f6rra. \"Under detta enda \u00e5r har Ryssland geno-m!efvat ett halft \u00e5rhundrade, blifvit ett halft \u00e5rhundrade \u00e4ldre. Utvecklingen g\u00e5r snabbt under lidandet och motg\u00e5ngen.'' Suvorin rekapitulerar h\u00e4ndelserna. Det f\u00f6rsta telegrammet fr\u00e5n Alexejeff var \"ett hamman lag i Rysslands skalle\". Ett \"pl\u00f6tsligt angrepp\" hade sv\u00e5rt 3'kadat tre af flottans b\u00e4sta fartyg. Hvarf\u00f6r \"pl\u00f6tsligt\"? Skadornas omfattning \"skall kor.staterrs\". 'Det var som hade det varit m\u00f6rkt och en gammal soldat pysslat med flinta och fn\u00f6sk-a f\u00f6r att sl\u00e5 eld och se hvad som. stod p\u00e5. Och s\u00e5 gick solen upp... Men det var en annan sol som ocks\u00e5 gick upp, det ryska folkmedvetandet, en sol som understundom \u00e4r f\u00f6rm\u00f6rkad under \u00e5rtionden och \u00e5rhundraden, s\u00e5 att man tror att det \u00e4r -e-n d\u00f6d sten. Pl\u00f6tsligen b\u00f6rjar denna sten att spruta gnistor, och flamman stiger mot h\u00f6j dem.\" \"Jag minns de h\u00f6gtidliga gudstj\u00e4nsterna, de m\u00e5nga- helgonbilderna, Kuropatkins afsked och hur han, i ordalag som icke b\u00e5dade n\u00e5gonting godt, bj\u00f6d oss ha t\u00e5lamod. Men inte heller han f\u00f6ruts\u00e5g hvad e\u00bbm skulle komma. Hvarken trupper eller vapen funno\u00bb, oeh flottan gick p\u00e5 kryckor. P\u00e5 ett underbart s\u00e4tt b\u00f6rjade Makaroff bota skadorna, och s\u00e5 kom katastrofen med Petropavlovsk, det andra fruktansv\u00e4rda slaget. 'Sj\u00f6kriget \u00e4r slut\", f\u00f6rklarade Skrydloff, n\u00e4r han kallades fr\u00e5n. Sebastopol till Petersburg. Men vi hoppades alltj\u00e4mt. Yi fingo veta att vi liad\u00e9&gt; f\u00f6r litet trupper d\u00e4r borta-, att mobiliseringen gick f\u00f6r l\u00e5ngsamt, att sibiriska banan ej f\u00f6rm\u00e5dde transportera, att det fattades maskinkanoner. Men, sade vi, v\u00e5ra truppeis tappeihet, \u00e5terst\u00e5r, d\u00e4rmed m\u00e5ste vi segra. S\u00e5 kom Kiulentscheng, lika 'pl\u00f6teligt' som det f\u00f6rsta telegrammet fr\u00e5n Port Arthur. \u00c5tert\u00e5get, de m\u00e5nga s\u00e5rade och d\u00f6dade! S\u00e5 \u00e5ter falhoppningar och strider, Port Arthurs afskura.nde, Wafangu, Liaojang, Shaho, \u00e5tert\u00e5g ooh halfva nederlag. Och s\u00e5 till sist den fruktansv\u00e4rda tragedien med Port Arthur.\" Suvorin slutar med orden : Huru f\u00f6rf\u00e4rligt, \u00e4r icke allt detta! Hj\u00e4rtat darrar, tankarne f\u00f6rvirrro. Jag kan ej forts\u00e4tta. Man ville gr\u00e5ta, men t\u00e5rar passa icke, i st\u00e4llet fordme mod. Den andra artikeln b\u00f6rjar med att konstatera att detta krig hittills kostat Ryssland 200,000 man i d\u00f6da, s\u00e5rade, sjuka, f\u00e5ngar oeh s\u00e5dana som gifvit sitt ord att icke vidare deltaga samt utan \u00f6fverdrift \u00e5bmirastam\u00bb en miljard rubel. Port Arthur och s\u00f6dra MamdBchuriet \u00e4ro i fiendens hand, ooh denne bereder sig p\u00e5 att \u00e4fven taga Vladivostok, som redan kan betraktas oom delvis bloekeradt. Efter denna ingress ansl\u00e5r tidningen emellertid hoppfullare str\u00e4ngar, utan att egentligen motivera hvarf\u00f6r. I artikelns forts\u00e4ttning heter det n\u00e4mligen : \"Oro ocks\u00e5 v\u00e5r Stilla hafs-flotfca g\u00e5tt under utan \u00e4ra vid Port Arthurs fati, s\u00e5 kommer dock Ryadands sj\u00f6makt att- med Guds hj\u00e4lp uppst\u00e5 p\u00e5 nytt genom Rosj-estvensiki\u00bb oeh hars f\u00f6rst\u00e4rkningrseskadrars kommande segrar. Gkmom de sv\u00e5ra f\u00f6rluster som v\u00e5r arm\u00e9 lidit ha dese led dock icke glesnat, dess mod \u00e4r icke brutet- a.f \u00f6dets h\u00e5rda slag, utan motg\u00e5ngen har h\u00e4rdat den till st\u00e5l. Japanerna ha visat tapperhet och krigsduglighet och ha otvifvelaktigt vunnit i styrka genom framg\u00e5ngen, men dessa framg\u00e5ngar ha ocks\u00e5 k\u00f6pts mycket dyrt. Och Kuropatkin, skaparen af Rysslands fruktansv\u00e4rda makt i yttersta cstern, skal1 s\u00e4kerligen visa ijig \u00e4fven i framtiden bes-itta den handlingskraft som kr\u00e4fvee\". \u00f6fverg\u00e5ngen fr\u00e5n fakta till framtidsperspektiven ter sig n\u00e5got omotiverad. I helt annan ton, \u00e4n Novoje Vremja uttala \u00bbig naturligtvis de liberala tidningarna. S\u00e5- skrifver Nasclia Schiwij: \"I b\u00f6rjan af kriget hade vi blott att skaffa med en bakslug fiende ooh sned\u00f6gda apor. Sedan f\u00f6rvandlades den bakslug\u00bb fienden till en slug och dj\u00e4rf fiende, och nu st\u00f6r han framf\u00f6T om i hotfull storhet s\u00e5eom em tapper fiende, hvilken \u00e5tmiwstone icke st\u00e5r efter ofls i kulturell utveckling. Under det g\u00e5ngna \u00e5ret ha vi lidit en l\u00e5ng rad nederlag och ha ingen enda iieger att anteckna. I Sfanflschuriete berg och d(felar ha vi f\u00f6rlorat minst 100,000 man oeh i o oe \u00e4rrens b\u00f6ljor hela v\u00e5r Stilla hafs-eskader. \u2014 Fr\u00e5gan \u00e4r nu : skola vi l\u00e5ta detta krig fortg\u00e5 \u00e4nnu ett \u00e5r, d\u00e4rp\u00e5 ett tredje o. s. v. 1 Denna fr\u00e5ga st\u00e5r s\u00e5som en dy\u00bbter g\u00e5ta f\u00f6r hundratals- familjer i Ryssland, hvilkas f\u00f6rs\u00f6rjare utgjuta eitt blod 1 de* afl\u00e4gsna ooh f\u00f6r os\u00bb fr\u00e4mmande Mandschuriet. Den st\u00e5r s\u00e5som en kvalfull g\u00e5ta framf\u00f6r hela det ryska, folket, som ej kan tillgodose sina mest element\u00e4ra kukurbehof, d\u00e4rf\u00f6r att detsamma m\u00e5ste ge sin eista elant till kriget, f\u00f6r det f\u00f6r oss alldeles on\u00f6diga Mandschunets skull\". Tidningen bem\u00f6ter de inv\u00e4ndningar som g\u00f6ras mot. ett omedelbart fredsslut. Man w\u00e4ger at-t. Ryssland i ok \u25a0 kan sluta fred f\u00f6rr\u00e4n det vunnit en seger. Men d\u00e5 kan v\u00e4l icke Ivel-ler Japan sluta fred, om japanerna lida ett nedjilag? Skall d\u00e4raf verkligen f\u00f6lja att kriget m\u00e5ste fortg\u00e5 i evighet ? Vi blefv-o. skrifver bladet, ilagna vid Arsterlitr. oeh FrierHand. nv'jn detta hindrade ossi oj att afsluta Tilsitfreden. Vi blefvo flagna under Bebastopolska kampanjen, men detta hindrade oss ej att afsluta PariVtfr'den. Hvarf\u00f6r skulle det vara ot\u00f6rre skam att sluta fred efter ett olyckligt krig med Japan, nom nu af alla erk\u00e4nnee- va-ra ett civilieeradt och rtarkt rike! Men l\u00f6nar det sig att f\u00f6r denna ringa mn n olik bets skull forts\u00e4tta kriget, d\u00e5 en s\u00e5dan forts\u00e4ttning icke har n\u00e5gon annan reell reson \u00e4n att uppr\u00e4tth\u00e5lla de personers prestige rom st\u00e4llt t.ill detta krig? Na/jcha Schisnj vill dock \"icke vara or\u00e4ttvis mot detta olyckliga krig\", utan erk\u00e4nner att detsamma sk\u00e4nkt Rymsland tv\u00e5 dyrbara vinningar, n\u00e4mligen \u00e5 ana sidan en vidt spridd \u00f6fvertygelse om den fullst\u00e4ndiga odugligheten af Rysslands hittillsvarande -samh\u00e4llsorganisation och \u00e5 andra widan \u00f6fvertygelsen om den rywke soldatans h\u00f6ga egerskaper s\u00e5som krigare, hvilka egenskaper visa att den rynka nationen i t ig g\u00f6mmor en m\u00e4rgful! kraft, som \u00e4nnu \u00bbkall kunna g\u00f6ra sig g\u00e4llande under gynnsammare* f\u00f6rh\u00e5llanden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597487-ZONE524343407",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5049,
      785,
      595,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e5n Domstolarne. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597487-ZONE524343408",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5019,
      905,
      666,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mordbrandsf\u00f6rs\u00f6k i Hesselby. K11 som iir lur f\u00f6ljd af \"inagttetor\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597487-ZONE524343410",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4962,
      1023,
      769,
      2522
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tisdagen ,-den 24 januari uppt\u00e4cktes a-tt eld blifvit anl\u00e5gd dels i en log-byggnad och dels i en halmstack \u00e5 grefve Bondes egendmn 'Hes selby, n\u00e4ra Sundbyberg. Elden hade emellertid blifvit o&gt;bserverad och sl\u00e4ckU I logen h-a de en stock och \u00e5tskilliga golfbr\u00e4der hunnit kolna ooh ett par pund halm f\u00f6rt\u00e4ras af elden. Under logen hittades en kapps\u00e4ck, inneh\u00e5llande en hoft\u00e5ng oeh ni\u00e5gra safobuteljer. hvil ket allt kort f\u00f6rut blifvit stulet hos en smod i n\u00e4rheten. P\u00e5 mandagen hade torparen F. O. Andersson, som arrenderar logbyggnaden af grefve Bond\u00bb, haft bes\u00f6k af en person som bedt att. f\u00e5 v\u00e4rm\u00bb sig och som har p\u00e5 den 6ed-an hittade kapps\u00e4cken. D\u00e5 personen ailagsnade \u00bbig. medtog han en p\u00e5 spisen liggande t\u00e4n-isticksask. Mannen befanns ha tillbragt natten i g-\u00e5rden \u2014 i logen tror man \u2014 o\u00f6h anh\u00f6-lls pA morgonen af Andersson bakom logen, dar han s\u00f6kte d\u00f6lja sig, sedan moivl brands forsoket uppt\u00e4ckts. Han f\u00f6rdes till g\u00e5rdskontoret, d\u00e4r han forh\u00f6rdes och befanns vara arbetaren Per Edvard Persson \u00c5berg, som den 86 december nl/kon\u00bb fr\u00e5n aftj\u00e4nadt straffarbete \u00e5 Nya varfvet i G\u00f6 teborg f\u00f6 b 4:e resan st\u00f6ld, samt sakna medbor gerl'igt f\u00f6rtroende. Han inforpaasades af efters\u00e4nd 'kronobe^a.ning till l\u00e4nscellf\u00e4ngelset. Vid med \u00c5berg inf\u00f6r Sollentuna h\u00e4radsr\u00e4tt p\u00e5 l\u00f6rdagen h-\u00e5lleu rannsakning f\u00f6rnekade han att tia anlagt elden, men medigaf att han tillgripit t\u00e4ndstickor for att med dem t\u00e4nda sin pipa ooh att Ivan tillbragt natten r ett skjul p\u00e5 g\u00e5rden, en\u00e4r det v\u00e4grats honom nattlogi och han blifvit utk\u00f6rd af Andersson. Kapps\u00e4cken, i hvilken han endast haft litet -mat, hade han s\u00e5lt. Torparen Andersson 1&gt;er\u00e4ttade att d\u00e5 h,an anh\u00f6ll \u00c5berg hade denne varit bl\u00e5 p\u00e5 t.\u00e4nder ooh l\u00e4ppar, tydligen efter bl\u00e5b\u00e4rasaften. \u2014 Det var snus, inf\u00f6ll \u00c5berg. Vidare hade \u00c5berg .hos Andersson druckit tra skopor vatten, hvilket i-dke kunde f\u00f6rv\u00e5na, om han \u00e4f'it upp ett parti\" salt str\u00f6mming, som stal\u00bb samtidigt med saften. Domaren uppmanade \u00c5berg att bek\u00e4nna odh sporde om han nekat d\u00e5 han f\u00f6rr st\u00e5tt tilltalad, hvilket \u00c5berg sade sig delvis ha gjort. Hvarf\u00f6r hade ha.n beg\u00e5tt si m\u00e5nga brott? \u00c5berg, som i \u00f6frigt svarat och talat redigt, kom nu med en besynnerlig historia, hvilken senare f\u00f6ranledde ratten att uppskjuta m\u00e5let f\u00f6r inh\u00e4mtandet af fiingelsel\u00e4ikarens utl\u00e5tande r\u00f6rande \u00c5bergs sinnestillst\u00e5 red. \u00c5bergs fader ooh sl\u00e4ktingar hade f\u00f6rm\u00e5tt honom stj\u00e4la genom att \"tussa m-agn eter\" p\u00e5 honom. Magne tema sigo ut som m\u00e4nniskor, men att de voro falska kunde lian se. De voro underliga- v\u00e4sen af man- och Irvinnk\u00f6n, som s\u00e4llskapade oc&gt;h talade underliga saker med honom. De hollo \u00c5berg \u00e4rnda till en m\u00e5nad i sitt v\u00e5ld, hade s\u00f6nder armar och ben p\u00e5 honom och \u00e4fven hufvudet. \u2014 Hur kunde ni se, d\u00e5 ni f\u00f6rlorade hufvudet t \u2014 Jag k\u00e4nde. Mormor kunde ooks\u00e5 framkalla magneter, hvilka mest kommo p&gt;\u00e5 mig i hemmet, men ooks\u00e5 n\u00e5gon g\u00e5ng i f\u00e4ngelset I G\u00f6teborg. \u2014 Voro de med er p\u00e5 v\u00e4gen till Hesselby f \u2014 Nej, det var f\u00f6r kallt. Det he-h\u00f6fs en viss v\u00e4rme f\u00f6r dem. \u2014 Kan ni inte bli af med magneterna? \u2014 Jag har inte l\u00f6senaordet, men jag k\u00e4nner en kvinna som har det. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597487-ZONE524343425",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4994,
      3554,
      480,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Det d\u00e4r \u00e4r ju trolldom? \u2014 Nej, det \u00e4r bara magneter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597487-ZONE524343427",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4960,
      3621,
      763,
      468
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Magneterna kunde g\u00e5 genom d\u00f6rrar och kommo ibland i en l\u00e5da. som det fr\u00e4ste af. SI a/k tingar hade satt dem p\u00e5 \u00c5berg, emedan de vill\u00bb pl\u00e5ga honom, som de trodde vara Jesus Kris tus. \u2014 Har ni inte talat vid n\u00e5gon l\u00e4kare om del h\u00e4r? \u2014 Jo, i G\u00f6teborg. Han sade att jag var stollig ooh hade \"dille\". Men det \u00e4r sanning son\u00bb jag s\u00e4ger. Man \u00e5tergick till raitn3ak n ingen r\u00f6randa monlbrandsf\u00f6rs\u00f6ket, hvartill \u00c5berg fortfarande nekade och med en viss skicklighet bem\u00f6tte anklagelsen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597487-ZONE524343431",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4989,
      4094,
      478,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Som n\u00e4mndt, uppsk\u00f6ts m\u00e5let. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597487-ZONE524343432",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4955,
      4192,
      767,
      1072
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sam 111 fi n x I ii tu i in/c 11 mellan i)a '\u00bbrOslriim or/t Ymer. Stailstiskal G. Lidhors: hade som allm\u00e4n \u00e5klagare i l\u00f6rdags till r\u00e5dhusr\u00e4tten inst\u00e4mt bef\u00e4lhafvaren \u00e5 \u00e5ngaren Dalar\u00f6str\u00f6n\u00bb, kapten B. W. Sundin, samt -rorg\u00e4ngaren Aug. Roh. Andersson ooh yrkade \u00e5 dem ansvar f\u00f6* v\u00e5llande af sj\u00f6olycka. Den 19 juli i fjol sammanst\u00f6tte \u00e5ngaren Dalar\u00f6atr\u00f6m i sundet Tid -Bj\u00f6rnholmens bry\u00ae?\u00bb med Iwgser\u00e5ngaren Y,mer fr\u00e5n Stookiholm, hvarvid b\u00e5da \u00e5ngarna sk \u00bbsiades. \u00c5klagaren f\u00f6rd\u00bb talan mot kaipten Suadin och rorg\u00e4ngaren Andecson, \u00bbom f\u00f6rt bef-alet \u00e5 Ymer, f\u00f6r det de man\u00f6vrerat oriktigt. Kapten Sundin u-ppgaf -att ett grund i sundet hindrat honom att stoppa och sl\u00e5 back. Om Ymer gifvit signal ooh girat \u00e5't balmrds adda, haide olyokan fcumiat undvikas. P\u00e5 fr\u00e5,ga hvarf\u00f6r Sundin ej gifvit signal n\u00e4r han giick in i sundet uppgaf han att han, so.m i 8 \u00e5r g\u00e5tt med Dalar\u00f6str\u00f6m denna v\u00e4g, aldrig f\u00f6rut i sundet uKrtt n\u00e5got fartyg. D\u00e5 har\u00bb uppt\u00e4ckte Ymer Immde han ioke g\u00e5 babord emedan ett grund fanna p\u00e5 babords sida, Anderson svarade p\u00e5 domarens fr\u00e5ga om hvarf\u00f6j han icke gaf signal nar Ymer gsick in i sundet att detta icke brukades. Han hade f\u00f6rut g\u00e5tt den v\u00e4gen, men hade aldrig gifvit varningssignal p\u00e5 denna plats. \u00c5klagaren \u00f6fverl\u00e4mnade m\u00e5let med yrkand* om bifall till st\u00e4mningsp\u00e5st\u00e5endena. Svarandena best redo yrkandena odh \u00f6fverl\u00e4mnade \u00e4fven m\u00e5let. R\u00e4tten skall meddela itom den 19 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597485-ZONE524343345",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2681,
      724,
      586,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sk\u00e5nska portr\u00e4tt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597485-ZONE524343346",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2576,
      798,
      776,
      6014
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Fr\u00e5n Dar/ens Nyheters Malmbredaktion.) Major A* Nilsson. P\u00e5 visste\u00e4tt vore major A. Nikii&n b\u00e4ttre skickad \u00e4m de fleuta att styra och st\u00e4lla i \"Om Stockholm vore mitt\". Han \u00e4r et ad sp 1 a-ne m \u00e4nn i sk a, kom m un al po 111 i ker, praktiker och \u00e4nda estetiker, han brinner af nit for st\u00e4dernas \u00e4ndam\u00e5lsenliga bebyggande, och han sitter inne med en faekman11a kunskap som f\u00e5 p\u00e5 detta omr\u00e5de. Men ei, ytterst viktig f\u00f6ruts\u00e4ttning for att bli fiktiv \u00e4gare, till Stockholm saknar han ; han \u00e4r inte stockholmare. Ooh aom Malm\u00f6bo kan han ju inte komina i fr\u00e5ga. Det skulle i s\u00e5 fall vara f\u00f6r att klarg\u00f6ra f\u00f6r allm\u00e4nheten hvad han skulle g\u00f6ra med Malm\u00f6, om den staden vore hans. Men det skulle v\u00e4l \u00e5terigen inte nog intrec-sera en St o c k h o 1 niKal I m \u00e4n het. Detta skulle d\u00e4remot kanske kunna bli fallet om det var e&lt;n diktad stad, en hvilken som nelst, en som ingen sett ooh som ingen k\u00e4nner namnet p\u00e5, men hvars fyeionomi dock m\u00e5ngen skall tycka sig k\u00e4nna igen. Med ett ord : staden X. Det var den staden undertecknad vid ett sammantr\u00e4ffande p\u00e5 n- sup\u00e9 i Hippodrome-n h\u00e4rom dagen mellan sm\u00f6rg\u00e5sbrickan och glassen bj\u00f6d ut \u00e5t hr majoren och bad honom f\u00f6rfoga \u00f6fver ined oinskr\u00e4nkt makt och myndighet. Tacka, f\u00f6r att han antog anbudet! Att g\u00f6ra upp f\u00f6rslag och r\u00e4kna ut hur ei\u00bb stads utveckling skal! fortl\u00f6pa \u00e4r hart n\u00e4r det roligaste han vet. Det \u00e4r f\u00f6r \u00f6frigt ytte 11st 6\u00e4llsynt att p\u00e5tr\u00e4ffa en gammal milit\u00e4r med e\u00e5 vidtg\u00e5ende intressen. N\u00e5ja, utan att veta n\u00e5got bfst\u00e4mdt d\u00e4rom- kan ma.n kanske dock antaga att som milit\u00e4r har han ej varit en, s\u00e5 lysande storhet. Visserligen bar lian. majorstiteln nu, men den fick han vitt afskedet; i sj\u00e4lfva verket hann lian under sina 31 regementsm\u00f6ten vid S\u00f6dra sk\u00e5ningarna aldrig l\u00e4ngre \u00e4n till kapten. Som (s\u00e5dan var han omtyckt nom blott f\u00e5 iJiimpa-n i bef\u00e4lhafvare af sitt manskap, men \u00e4nd\u00e5! De m\u00e5nga uppdrag af teknisk art han hade vid sidan om\u2014 ledningen af j\u00e4rnv\u00e4gsbyggnader, eii-skilda ooh statens, kartl\u00e4ggningar och kostnadsber\u00e4kningar, uppm\u00e4tningar och kontrollanbskap \u2014 g\u00f6ra. det i alla fall otroligt att hans beg\u00e5fning skulle kimma ha legat is\u00e5 starkt \u00e5t det milit\u00e4ra. D\u00e5 han gick ut fr\u00e5n den sydsk\u00e5nska bondg\u00e5rd som, \u00e4r hans f\u00e4dernehem, var det inte heller meningen att han skulle bli milit\u00e4r, utan handlande. Och \u00e4fven d\u00e4 han slog det merkantila ur h\u00e5gen, s\u00e5 v-?k han inte strax in p\u00e5 den milit\u00e4ra banan, utan gick decsf\u00f6rinna.n genom Tekniska element a ,mk o lan i Malm\u00f6 och fick d\u00e4r den tekniska. underbyggnad som. han sedan under en m\u00e5ngfald sj\u00e4lfrit\u00e4ndiga uppdrag p\u00e5 egen hand timrat vidare p\u00e5. Undr-r*fcAr\u00bbad r\u00e4des inte f\u00f6r att betrakta honom som Malm\u00f6s me-st f ramsyn te kommunalman. Det \u00e4r m\u00e5nga eom rikola mots\u00e4ga dslta omd\u00f6me, ty major Nilinan saknar inte vedersakare. Ooh det \u00e4r helt naturligt, ty han representerar de nya riktningarna inom sitt omr\u00e5de och g\u00e5r ofta p\u00e5 e\u00e5 starkt att han st\u00f6t 'r anh\u00e4ngarna af den gamla- skolan alltf\u00f6r h\u00e5rdh\u00e4ndt f\u00f6r hufvud-et. Man tyck-ar han g\u00f6r f\u00f6r mycket, han l\u00e4gger sig i f\u00f6r mycket, han flyger alltf\u00f6r h\u00f6gt i sina planer. N\u00e4r han f\u00f6r n\u00e5gra \u00e5r ordan presenterade en framtidsplan f\u00f6r Malm\u00f6, omfattande hela det omr\u00e5de som lyder under stadens jurisdiktion, tillr\u00e4ckligt f\u00f6r en folkm\u00e4ngd p\u00e5 bort\u00e5t den f\u00f6rsta miljonen och ir?d gator och kvarter uppritade \u00f6fver det hela, med kyrkor och skolor d\u00e4r det nu oeh l\u00e4-n.ge fram\u00e5t blott blir stallbyggnader l\u00f6r fitaclsfaravxrnas n\u00f6tkreatur, med ett hundratal \u00f6ppna, plantsirade platser och med en m\u00e5ngfald torg och saluhallar spridda rundt 0:11 p\u00e5 den mark d\u00e4r nu r\u00e5gs\u00abk\u00f6rdar v\u00e4xa hvarje \u00e5r, s\u00e5 var det mer \u00e4n en af de gamla besinni.nigsfulla. som k] / kade p\u00e5 hufviidet odh tyckte att karlen \u00e4r ju komplett galen. Men f\u00f6r hvart \u00e5r som g\u00e5r visar det sig att han blott \u00ab\u00e5g litet l\u00e4ngre \u00e4n de andra. Hans ber\u00e4kningar p\u00e5 den kartan sl\u00e5 in, den ena efter den andra, och de behof han f\u00f6rutsett inst\u00e4lla sig efter hand och m\u00e5ste tillgodwae stVvwn han t\u00e4nkt sig det. Ooh d\u00e5 han nu af undeirteeknads- band fiok mottaga, staden X. att styra \u00f6fver \u00ab&gt;m i eget hus. s\u00e5 var det jroten s\u00e5dan d\u00e4r stor framtidtsplan han, f\u00f6rst kom att t\u00e4nka p\u00e5 f\u00f6r sin- nya besittning. Vi ponernde n\u00e4mligvm att X. var en efter svenska f\u00f6rh\u00e5llanden stor stad, med rask utveckling ooh med f\u00f6ruts\u00e4ttningar f\u00f6r att snart bli n\u00e5got stort. - En s\u00e5dan plan \u00e4r oundg\u00e4ngligen n\u00f6dv\u00e4ndig F\u00f6r hvarje stad med utvcc.k!inpr&gt;m\u00f6jIigheb\u00e9r. s\u00e4ger han. Man skall ha klart f\u00f6r sig hur stadens framtida utveckling kar\u00bb komma att g\u00e5. Man undg\u00e5r d\u00e4rigenom m\u00e5nga misstag. Planen \u00f6kall uppg\u00f6ras ej f\u00f6r blott n\u00e5gra \u00e5r utan f\u00f6r m\u00e5nga \u00e5rtionden fram\u00e5t. Naturligtvis blir det sedan under \u00e5rens lopp mycket \u00e4ndradt h\u00e4ri, men detta g\u00f6r ingenting. Man har i alla fall den nyttan d\u00e4raf att inan redan nu kan best\u00e4mma livar hufvudgatorna skola g\u00e5 fram och hur det i pina stora hufvuddrag skall komma att gestalta sig. Det kan eljest h\u00e4nda att man nu till n\u00e5gon hugad spekulant s\u00e4ljer en bit jord d\u00e4r ute vid gr\u00e4nren af stad\u00abomr\u00e5det, son\u00bb man on&gt; nagra tiotal \u00e5r skulle beh\u00f6ft till skola eller annan \u00bbfficiell byggnad. D\u00e5 h\u00e4nder det att staden f\u00e5r \u00e5iork\u00f6pa den jordbiten f\u00f6r det tiodubbla, ocli det \u00e4r en d\u00e5lig hush\u00e5llning. Man ekall p\u00e5 allt m\u00f6jligt s\u00e4tt genskjuta lastigbetejobbare, ooh just d\u00e4rf\u00f6r skulle det f\u00f6rsta jag skulle f\u00f6retaga mig. redan jag f\u00e5tt staden X. om liand, bli alt ink\u00f6pa s\u00e5 mycket emrjyjd jord \u00bbom m\u00f6jligt inom staden ooh i ders oniigi fniingar, s\u00e5 mycket som d\u00e4r \u00f6fver hufvud taget stod att f\u00e5. Den \u00e4r j\u00e4mf\u00f6relsevis billig nu, men den blir dyr hvad det lickir, och i sinom tid in\u00e5tste iae k\u00f6pa den \u00e4nd\u00e5. Just genom att sj\u00e4lf f\u00f6rfoga \u00f6fver jorden omkring sig n\u00e5 st\u00e4derna till v\u00e4lst\u00e5nd, det \u00e4r n\u00e5got som till och med Goethe f\u00f6rstod, s\u00e5 skald han var. Han skref n\u00e5got i den v\u00e4gen om Heilbronn redan \u00e5r 1T97. Det, kan h\u00e4nda jag finge gie ut \u00e5tskilliga miljoner f\u00f6r den d\u00e4r jordan, men de pengarna beh\u00f6fva inte p\u00e5 n\u00e5got vis bli r\u00e4ntel\u00f6*\u00aba. Jag arrenderar ut marken till jordbrukare tillo den beh\u00f6fves. Dat finns ocks\u00e5 mycket af den ink\u00f6pta j-orden som jag kan uppl\u00e5ta till o. k. tr\u00e4d g \u00e5r dist\u00c4der. Arbetare och andra, hvem \u00abom vill. f\u00e5 mot en viss afg\u00e4ld jord att bygga ett hus p\u00e5. men samtidigt s\u00e4ges det ifr\u00e5n' att, i fall jag om, l\u00e5t oss s\u00e4ga, 50 \u00e5.r kan komma att beh\u00f6fva iorden, s\u00e5 skall hitpet bort till den tiden. Dema personer kunna, d\u00e5 mot en billig afgift- f\u00e5 bo som p\u00e5 landet, men \u00e4nd\u00e5 ha stadens kommunikationsf\u00f6rdelar, ty jag leder sp\u00e5rv\u00e4gar dit ut, en sak som \u00e4fven, rent ekonomiskt sedt, b\u00f6r kunna b\u00e4ra Big. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597485-ZONE524343353",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3369,
      393,
      776,
      6422
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En annan del af jorden l\u00e4gger jag ut till en stor folkpark p\u00e5 n\u00e5gra hundra tunnland. Det skall finnas em s\u00e5dan utanf\u00f6r staden, dit befolkningen kan l\u00e4tt och bekv\u00e4mt komma ut p\u00e5 Kina fristunder med barn och matkorgar. En del jord1 l\u00e4gges ut till begrafningsplatser ; dessa m\u00e5ste ligga l\u00e5ngt ute. Det \u00e4r ett fel att man hittills lagt kyrkog\u00e5rdarna f\u00f6r n\u00e4ra den bebyggda delen, af staden, ty d\u00e4r ligga de till hinder f\u00f6r utvecklingen, och d\u00f6 kunna ju inte flyttas p\u00e5 hundratals \u00e5r, sedan man v\u00e4l f\u00e5tt dem. Likadant \u00e4r det med tslakth tusan l\u00e4ggningar, dem l&gt;\u00f6i man inte haller ha f\u00f6r n\u00e4ra inp\u00e5 eng. De ligga fullt ut lika bra l\u00e4irigns ute\u2014 m.an slippeT d\u00e5 kieatursforor inne p\u00e5 hufvudgatorna \u2014 och marken \u00e4r d\u00e4r inne f\u00f6r dyr. Likas\u00e5 b\u00f6r man reservera omr\u00e5den f\u00f6r fabriker ; desea omr\u00e5den, b\u00f6ra placera\u00bb \u00e5. den sida af utaden dit de f\u00f6r datien \\anliga-&gt;t-e vindarna b I \u00e5ra. s\u00e5 man. sliprea* skorstensr\u00f6ken inne i staden. Man !&gt;\u00f6r f\u00f6ranstalta om j\u00e4rnv\u00e4p -f\u00f6rbi.ndeWir med hanwi och j\u00e4rnv\u00e4gar dit. Jag \u00abkulle anordna dessa fabrikskvarter p\u00e5 s\u00e5dant s\u00e4tt alt j\u00e4rnv\u00e4gssp\u00e5ren sk\u00e4ra dera\u00bb l\u00e4ngdriktning i midten, s\u00e5 att fabrikerna f\u00e5 fasaderna \u00e5t gatan och bakisidorna \u00e5t sp\u00e5ren. Vidare skulle jag flytta- ut j \u00e4.rn v\u00e4gsstat i onerna i Lid innan jord n blir f\u00f6r dyr. Det \u00e4r kostsam t med st a t i &lt;&gt;nc--f 1 y 1111 ingar, men tor en stad ei\u00e5da.n som X. \u00e4r det n\u00f6dv\u00e4ndigt, sedan m,an en g\u00e5ng varit kortt\u00e4nkt rii'g att l\u00e4gga den s\u00e5 l\u00e5ngt inne mot centrum. Och det blir dyrare se'n. F\u00f6r att anf\u00f6ra ett exempel : D\u00e5 det kom j\u00e4rnv\u00e4g till Karlsruhe, lade mar&gt; stationen inp\u00e5 staden. Nu tvedan den sa l\u00e4nge legat och hindrat utvecklingen att staden f\u00e5tt en l\u00e4ngd af 6 km., medan bredden blott \u00e4r 600 m.. m\u00e5ste nian flyfta den em historia som kostar 20 miljoner mark. Sen jag sett till att jag har mark fostrarn,tiden, tar jag Ttu med sj\u00e4lfva det nuvarande bebyggandet. I fr\u00e5ga om detta, g\u00e4ller hvad redan den m\u00e5ngsysslande Arietote!\"s sade, att en stad skall s\u00e5 beb&lt;\"\u00bbgas att m\u00e4nni, korna trifvas. Det g\u00e4ller bara att ne till hvad mm h\u00e4rf\u00f6r erfordras. De hygieniska krafven b\u00f6ra allra f\u00f6rst tillgodoses odh d\u00e4rn\u00e4st de praktiska, men &eda,n det blifvit gjordt, f\u00e5r man inte gl\u00f6mma a-tfc det ocks\u00e5 finns estetiska. Det \u00e4r e\u00e5 mycket vackert som kan \u00e5stadkommas i fr\u00e5ga om en stads bebyggande, utan att det kostar ett r\u00f6dt- \u00f6re. Vi ha ju nu b\u00f6rjat komma bort. ifr\u00e5n denna tr\u00e5kiga ameri kan isar som en tid beh\u00e4rskat ga tu anl\u00e4ggningar och enligt hvilken alla a:a,tor skulle vara raka och antingen g\u00e5 parallellt eller sk\u00e4ra hvarandra vinkelr\u00e4tt samt alla kvarter lviktangul\u00e4ra oller rent kvadratiska,, d\u00e5 man inte f\u00f6r ombytes nku 11 n\u00e5gon g\u00e5ng tog en annan geometrisk grundfigtir som norm. Det var l\u00e4tt att g\u00f6ra upp stadsplaner d\u00e5rty dat var hara att taja fram en passare och en linjal och rita. upp gitt rutm\u00f6nster med precis noggrannhet. M^n opraktiskt blef det och fult och tr\u00e5kigt blef det. F\u00f6r gatuanoidningarna i staden X. komnier det att bli e,n c,mula mera sorn det \u00bbkall '\u2022agas h\u00e4nsyn till. Gatornas riktning iskall, *lr \u00ae f m\u00f6jligt, v\u00e4ljas med h\u00e4nsyn till v 1 nu f\u00f6rh\u00e5ll and en ooh is\u00e5 att solen kan hitta dit, Perr\u00e4ngws h\u00f6jdf\u00f6rh\u00e5 I landen skall det taga^s h\u00e4nsyn till; det \u00e4r ibland en f\u00f6rdel au ga kring en backe med gatan i st\u00e4llet tor \u00f6fver den. Man nkall i allmi\u00e4nhet inte vara f\u00f6r r\u00e4dd f\u00f6r krokiga gator, i s\u00e5dana g\u00f6ra sig de enskilda h,t\u00aben b\u00e4ttre och gatubilden. i sin helhet blir mera m\u00e5lerisk n\u00bbed tsin vackra oordning. Men naturligt bor inte allt- g\u00f6ran krokigt, det skall bara vara omv\u00e4xling. Hvarje gata b\u00f6r, om m\u00f6jligt, ha sin s\u00e4rskilda karakt\u00e4r, s\u00e5 folk kan hitta hem utan att j\u00e4mt kika p\u00e5 gatuskyltarna. Och likas\u00e5 b\u00f6r hvarje istadr-tdel ha sin s\u00e4rskilda pr\u00e4gel, men det f\u00e5r'nte'nte g\u00f6ras s\u00e5 att den da'en af staden, ,tall vara ett a 1 1 r\u00f6rrdse omfamnande city och den en \u00e4mbeUmannastad ooh den eii arbetarstadsdeI. Inom alla stadsdelar b\u00f6ra h\u00e4nde I,-gator, promenadgator och bostadsgator omv\u00e4xla med hvarandra. City b\u00f6r dela med Mg af det pulserande lifvet \u00e5t \u00f6frfga l\u00e4mpligt bel\u00e4gna punkter inom de olika ntadsdalarna, som \u00e4lven hva.r f\u00f6r sig b\u00f6ra ha sin andel af offentliga byggnader. De stora trafikgatorna och de st\u00f6rre handelegatorna b\u00f6ra g\u00f6ras synnerligen breda, p\u00e5 20\u201436 Heter om inte; mera-, men i n\u00e4rheten af dem b\u00f6ra finnas bigator i smalaste laget. D\u00e4rigenom tvingas folk att bygga storst\u00e5tligt vid hufvudgatoina och mindre dyrbart vid bigatorna, och man vinner det att folkklasserna blandas med hvarandra. Det upph\u00e4tver til! viss grad den \u00e4nd\u00e5 stora klassskillnaden och det medverkar till att de irrande f\u00e5 intre\u00bb\u00bbe f\u00f6r alla stadsdelar och ej blott f\u00f6r sin egen stadsdel. Man kan d\u00e4rigenom slippa ifr\u00e5n att hela stadsdelar, d\u00e4r den l\u00e4gre befolkningen packat- sig samman, bli f\u00f6rst immade. Dot har varit vanligt att gatornas k\u00f6rbanor upptagit en orimligt stor plats, p\u00e5 bekostnad af trott/&gt;anerna. I fr\u00e5ga om bigator \u00e4r detta emellertid ran lyx. Hvad fik all man med em bred k\u00f6rbana i gator d\u00e4r inga andra \u00e4n \u00f6l- och mj\u00f6lkkt\u00bbskar m\u00f6tas. 5 meter \u00e4r tillr\u00e4ckligt f\u00f6r ait tv\u00e5 last\u00e5kdon' itkola kunna m\u00f6tas, och f\u00f6r de flesta b\u00f6r detta vara nog. Men det kan h\u00e4nda att somliga af dem en g\u00e5ng beh\u00f6fva utvidgas. Dem kan det vara l&gt;ra att ha anlagda mod f\u00f6rg\u00e5rdar, och det tar rag ocks\u00e5 bra ut, n\u00e4r de bara v\u00e5rdas r\u00e4tt. F\u00f6rg\u00e5rdar kan man f\u00e5 i en gata, en- med all\u00e9tr\u00e4d i en annan, tv\u00e5 i en tredje, en parksida utmed en fj\u00e4rde o. s. v. Gatorna b\u00f6ria aldrig f\u00e5 bli f\u00f6r '\u00e5nga, n\u00e4r de \u00e4ro raka. BJir de mer \u00e4n 25 g\u00e5nge s\u00e5 l\u00e5nga som sin bredd s\u00e5 bryter nan af dem p\u00e5 ett l\u00e4mpligt st\u00e4lle och f\u00f6nskjuter forts\u00e4ttningen en bit. Om man kr afslutar gatupenspaktivet, d\u00e4r en s\u00e5dan f\u00f6rskjutning \u00e4ger rum, med en monumental byggnad. s\u00e5 blir det ej blott praktiskt, utan ockK\u00e5 vackert. Det bidrager till hvad tyskarna kalla Geschioswnbeqt, denna f\u00f6rtjusande Gecchloescmheit som gjorde medeltidsst\u00e4derna, s\u00e5 hemtrefliga och m\u00e5leriska. F\u00f6r den skulle jag s\u00f6rja mer \u00e4n hvad eljest \u00e4r vanligt h\u00e4r i landat. Jag kam g\u00f6ra det genom att an-ordna de \u00f6ppna platser isom h\u00e4r och hvar \u00f6fverallt i staden b\u00f6ra finmas p\u00e5 ett f\u00f6rst\u00e5ndigt s\u00e4tt. Jag skulle inte g\u00f6ra dem f\u00f6r fiitora, men i st\u00e4llet is\u00e5 m\u00e5nga flera. Den kvadratiska formen skulle jag undvika, ty den blir vanligen alltid tr\u00e5kig. Jag skulle aldrig f\u00f6rleda mig till att l\u00e4gga en kyrka fritt p\u00e5 en \u00f6ppen plats eller miidt i en samf\u00e4rdslinja, med ett stort \u00f6ppet rum framf\u00f6r ; kyrkor och f\u00f6r \u00f6frigt offentliga byggnader i allm\u00e4nhet dragas undan en smula \u00e5t sidan, ts\u00e5 att den stora trafiken g\u00e5r f\u00f6rbi, men inte omkring. I Tyskland g\u00e5r man i detta afseende s\u00e5 l\u00e5ngt att man t. o. m. bygger kyrkor in i ett kvarter, och d\u00e4r det \u00e4r ondt om pengar, kan denna rtv\u00e4g tillgripas, ty man kan f\u00e5 en s\u00e5dan byggnad att g\u00f6ra sig och verka imposant genom sin fasad utan att utrsmyckningen f\u00f6r \u00f6frigt \u00e4r s\u00e5 dyrbar. Dj&gt; offentliga- byggnaderna b\u00f6ra f\u00f6rl\u00e4ggas gruppvis, eitt par, tre tillsammars oeh, d\u00e4r s\u00e5 ske kan, s\u00e5 att de omsluta ett rum, som emellertid d\u00e5 b\u00f6r v\u00e5rdas som cm- helgedom och inte tj\u00e4na blott till torghandel oeh h\u00e5llplats f\u00f6r droskor. Det b\u00f6r bli n\u00e5gonting i likhet med de h\u00f6gt i deplat\u00bber man kan p\u00e5tr\u00e4ffa i gamla ty fika ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597485-ZONE524343359",
    "@type": "Text",
    "box": [
      507,
      6969,
      148,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 228 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597485-ZONE524343360",
    "@type": "Text",
    "box": [
      200,
      7018,
      761,
      1342
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4-r n\u00e5got annat som jag tycker \u00e4r fullt ut lika- viktigt. \u25a0 Den moraliska sidan ? \u2014 Corbario em\u00e5log allvarsamt. Min b\u00e4sta oontessa, b\u00e5de ni och jag k\u00e4nna v\u00e4rlden, eller hur? Och vi v\u00e4nta inte af unga m\u00e4nniskor att de skola vara helgon! Maddalena, som icke alltid hade varit ett helgon, besvarade kallt hans blick. \u2014 L\u00e5t oee l\u00e4mna helgonen utom eamtar let, sade hon, s\u00e5vida vi inte skola tala om Marcel I &lt;xs mor. Hon var ett, om det n\u00e5gonsin funnits n\u00e5gra. Jag tror att ni \u00e4lskade henne, och jag vet att jag gjorde det ooh g\u00f6r det \u00e4nnu, ty hon st\u00e5r helt lefvande f\u00f6r mig till och med nu. \u00c4r ni inte skyldig hennee minne n\u00e5got? F\u00f6ret\u00e5r ni inte hur hon skulle ha k\u00e4nt det om- hon kunde ha m\u00f6tt- sin son h\u00e4romkv\u00e4llen, s\u00e5 som jag gjorde, oeh eett honom &gt;;e ut e\u00e5 som ha.n s\u00e5g ut. F\u00f6rst\u00e5r ni inte att det skulle ha gjort henne mera ondt \u00e4n n\u00e5gonting annat kunnat? T\u00e4nk ott \u00f6gonblick I Hon teg och v\u00e4ntade p\u00e5 lians svar medan hon betraktade han6 ogenomtr\u00e4ngliga ansikte, k om icke f\u00f6r\u00e4ndrade 6ig en\u00ab n\u00e4r han skrattade, som icke kunde f\u00f6r\u00e4ndra sig, tiinkte hon, men hon hade icke sett honom vid Marcellos s\u00e4ng p\u00e5 sjukhuset, n\u00e4r masken hade fallit af hoiioai fc&gt;r n\u00e5gra, a\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597485-ZONE524343366",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1463,
      6971,
      150,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 329 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597485-ZONE524343367",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1171,
      7021,
      759,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Itinder. Nu batTe han den p\u00e5 sig i \u00ab11 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597485-ZONE524343368",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1168,
      7067,
      266,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "dess or\u00f6rlighet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597485-ZONE524343369",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1163,
      7112,
      768,
      1250
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Ni har kanske r\u00e4tt, svarade han n\u00e4stan \u00f6dmjukt efter en kort tystnad. \u2014 Jag har inte sett det ur den synpunkten f\u00f6rut. Som ni vet \u00e4r jag just ingen k\u00e4nslom\u00e4nniska och har f\u00e5tt en l\u00e5ngt ifr\u00e5n klemig uppfostran. Min k\u00e4ra hustru gick, f\u00f6rst\u00e5s, till motsatt ytterlighet. Ingen m\u00e4nniska i v\u00e4rlden kunde vara s\u00e5dan hon \u00f6nskade att Maroello skulle bli. Och lian k\u00e4nde det sj\u00e4lf, fast jag \u00e4rligt gjorde hvad jag.kunde f\u00f6r att f\u00e5 honom att r\u00e4tta sig litet efter hane mors \u00f6rnskningar. Men nu, n\u00e4r hon \u00e4r borta Han afbr\u00f6t sig och satt t-yvst ett \u00f6gonblick. \u2014 Ni har kanske r\u00e4tt, upprepade han och skakade tankfullt p\u00e5 hufvttdet. Ni \u00e4r em god kvinna och b\u00f6r f\u00f6rst\u00e5 det. Hon lutade sig tillbaka i sin stol och s\u00e5g tyst p\u00e5 honom, undrande om hon kanske icke gjorde honom or\u00e4tt, men det oaktadt lj\u00f6d hans r\u00f6st falskt i hennes \u00f6ron, och den gamla \u00f6fvertygelsen att han aldrig hade \u00e4lskat sin hustru kom tillbaka med \u00f6kad styrka och den vissheten att han hade spelat em roll i \u00e5ratal, utan att en enda g\u00e5ng ha fallit ur den. \u2014 Jag skall s\u00f6ka upp Marcello och ae Lill hvad jag kan g\u00f6ra, sade haa. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597485-ZONE524343374",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2541,
      6970,
      154,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 232 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597485-ZONE524343375",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2234,
      7018,
      768,
      1208
    ],
    "has_part": [],
    "content": "skulle jag inte v\u00e4lja denna tidpunkt att fundera p\u00e5 n\u00e5got s\u00e5dant! \u2014 Jag f\u00f6rest\u00e4ller mig att f\u00e5 m\u00e4n kunna se er dotter utan att \u00f6nska att de kunde f\u00e5 gifta sig med henne, min k\u00e4ra contetssa, sade Corbario och steg upp f\u00f6r att g\u00e5. Var god och framf\u00f6r min v\u00f6rdnadsfulla h\u00e4lsning och s\u00e4g henne hur ledeen jag \u00e4r att inte ha f\u00e5tt tr\u00e4ffa henne. Han sm\u00e5log som om han menade blott till h\u00e4lften allvar och tog afsked. Knappt hade han g\u00e5tt, f\u00f6rr\u00e4n Aurora intr\u00e4dde i c-alotiigeji genom en annan d\u00f6rr. \u2014 Var det Marcello? fr\u00e5gade hon lugnt, fast hennes r\u00f6et l\u00e4t litet tonl\u00f6s. \u2014 Nej, svarade hennes mor. Dat var Folco Corbario. Jag skref till honom f\u00f6r n\u00e5gra dagar \u00bbedan, och det gaf honom anledning a-tt komma till mig. Marcello har rest- fr\u00e5n Paris. Jag visste inte a,11 du var hemkommen. Aurora satte sig litet tr\u00f6tt, drog n\u00e5larna ur sin hatt och lade den i sitt kn\u00e4. D\u00e4rp\u00e5 vred hon den l\u00e5ngsamt omkring hvarf p\u00e5 hvarf, uppm\u00e4rksamt unders\u00f6kande hvarenda tum af den, s\u00e5som kvinnor g\u00f6ra. De bo eaker i hattar aom vi m\u00e4n inte ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597485-ZONE524343381",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2269,
      8240,
      262,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Mamma \u2014 I ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597485-ZONE524343382",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2238,
      8283,
      763,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aurora kom icke l\u00e4ngre; hon satt fortfarande och v\u00e4nde och vred p\u00e5 hatten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597485-ZONE524343383",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3512,
      6971,
      154,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 225 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597485-ZONE524343384",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3204,
      7022,
      765,
      170
    ],
    "has_part": [],
    "content": "conte^an med en lindrig tvekan, innan hon uttalade det sista ordet. Men b\u00e5da hade de redan h\u00f6rt balas om Regina. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597485-ZONE524343386",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3199,
      7322,
      772,
      979
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tv\u00e5 dagar d\u00e4refter skref oomtessan till Corbario och adresserade sitt bref till Rom., eftersom hon icke visste hvar han fanns. Det var icke likt henne att l\u00e4gga sig i andra m\u00e4nniskors aff\u00e4rer eller gifva r\u00e5d, men detta var ett s\u00e4rskildt fall, och hon k\u00e4nde att- n\u00e5got m\u00e5iite g\u00f6ras f\u00f6r att r\u00e4dda Maroello, ty hon var en kvinna som hade lefvat mycket med, hade stor erfarenhet ooh f\u00e5 illusioner, och hon hade i f\u00f6rsta \u00f6gonkastet f\u00f6rst\u00e5tt hur det stod till med hennes v\u00e4ns \u00bb011. Hon ekref till Folco och ber\u00e4ttade honom om dat tillf\u00e4lliga m\u00f6tet t Th\u00e9\u00e5tre Fran&lt;jais' portik, beskref Marcellos utseende och sade t\u00e4mligen tydligt ifr\u00e5n hvad hon t\u00e4nkte om den vackra, unga kvinnan som var med honom. Men Paris \u00e4r en stor Stad, ooh Corbario r\u00e5kade h\u00e4ndelisevis vara d\u00e4r sj\u00e4lf vid denna tid. Kanske hade han undvikit Marcello af n\u00e5got hemligt sk\u00e4l, mern att eontesisan var d\u00e4r hade han verkligen icke ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597485-ZONE524343388",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3911,
      8307,
      35,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "29 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597485-ZONE524343389",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3235,
      8338,
      389,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I BROTTETS SKUGGA. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597485-ZONE524343390",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4169,
      391,
      767,
      2900
    ],
    "has_part": [],
    "content": "st\u00e4der, s\u00e5dana som torget i Bremen, som man aldrig kan se tsdg m\u00e4tt p\u00e5. Det b\u00f6r ju, men det kan inte, ty det \u00e4r inte medeltid nu. Men mycket kan g\u00f6ras utan att- vara s\u00e5 dyrt-. Man kan utveckla en smaila fantasi i I r\u00e5ga. om gatubel\u00e4ggningen, l\u00e4gga trottoar rerna i mosalkm\u00f6nister och pynta ut dem en smula. Det har betydel\u00e9w f\u00f6r folks kanela f\u00f6r det vackra. En s\u00e5dan gata, den iskulle gatsoparna inte n\u00e4nnr.s l\u00e5ta ligga osopad ooh den skulle inte trafikanterna s\u00f6la ned med spottkladdar. Ty det vackra och prydliga har uppfostrande verkan. Da stora parkanl\u00e4ggningarna skulle jag f\u00f6rl\u00e4gga i sladonei utkant, d\u00e4r marken \u00e4r billig. Men s\u00e5 ftkulle det deroxtoim finnar en m\u00e4ngd sm\u00e4rre., planterade platser h\u00e4r och hvar inne i staden. Inte enformiga tiil anl\u00e4ggnings- och anordningefl\u00e4tt, utan omv\u00e4xlandet. N\u00e5got 1:0m skulle gn^ra sig alldeles utm\u00e4rkt vore att h\u00e4r och d\u00e4r i mycket etora kvarter l\u00e4gga planteringarna inne i kvartaren. Genom patsaiger genom husraderna p\u00e5 \u00f6mse sidor skulle folik kunna kommia hit in men naturligtvis ingen k\u00f6rtrafik \u2014 ooh hvila ut sig i gr\u00f6nskan ooh stillheten -efter en tr\u00f6ttande promenad p\u00e5 dammfyllda gator. Det skulle vara &lt;mrk t\u00e4cka springundan i hus\u00f6knarna. Och is\u00e5 b\u00f6ra f\u00f6rg\u00e5rdarna komma till heders. N\u00e4r han hunnit s\u00e5 l\u00e5ngt i sina planer, hade b\u00e5de han oeh jag hunnit till glassen, och det blef satt stopp f\u00f6r en forts\u00e4ttning. Hvad han utvecklat var blott hvad han of\u00f6rtrutet arbetar med att f\u00f6rverkligg\u00f6ra i Malm\u00f6. Och det lyckas honom nog med tiden. Han b\u00f6rjar vinna seger p\u00e5 allt flera omr\u00e5den mot 'sina motst\u00e5ndare, och f\u00f6rslag som man till att b\u00f6rja med betecknade som ren och sk\u00e4r galenskap tar man nu f\u00f6r godo. Strax han kom till eitt nuvarande \u00e4mbete fick han att yttra sig \u00f6fver ej, stadsplan som hans f\u00f6reg\u00e5ngare utarbetat. 1 st\u00e4llet f\u00f6r e-tl yttrande kom lian in med ett nytt f\u00f6relag, som kastade det gamla \u00f6fver \u00e4nda p\u00e5 de flesta punkter och som var dubbelt s\u00e5 om-fattande. Och 1 \u00bbrotidigt koin han med \u00e4ndringar i d-e-n redam fastst\u00e4llda planen f\u00f6r tre stadsdelar, med f\u00f6rslag till utvidgningar och regleringar af ett 30 tal gator, med f\u00f6rslag till viadukter och till platser f\u00f6r ny begrafningsplats, nytt epidemisjukhus, utvidjgadt lasarett, ft I kba dan-stal t, ny idrottsplats ooh poliskaniimarbyggnad m. m., med ett l'/2 miljonens-f\u00f6islag om \u00e4ndrad inledning till star den af de enskilda j\u00e4rnv\u00e4garna samt f\u00f6rslag til 1 ink\u00f6p af v\u00e4ldiga jordomr\u00e5den. Det var m\u00e5nga miljoner lian p\u00e5 en g\u00e5ng beg\u00e4rde, ooh vederb\u00f6rande stodo stela af fasa. Men nu \u00e4r stadsplanen an tage ni ooh i \u00f6fverintendents\u00e4mbetet fick den ett ber\u00f6m som var superlativt som ett smicker. Och af de \u00f6friga f\u00f6rslagen g\u00e5r dat ena efter det andra igenom. J\u00e4rnv\u00e4.gsflyttmingen har dtatsbar nechefen, i dagania varit nere ooh h\u00e4mtat upp till j\u00e4rnv\u00e4gsstyrelsen, d\u00e4r den nu ligger. Han \u00e4r de goda f\u00f6rslagens man och som s\u00e5dan ov\u00e4rderlig. Han, borde ha Suttit \u00bbom Herslotvt; eftertr\u00e4dare nu p\u00e5 stadsfullm\u00e4ktiges ordf\u00f6randestol, men det \u00e4-r iikr\u00e4.p med honom som talare, och d\u00e4rf\u00f6r har han aldrig lyckats g\u00f6ra sig riktigt erk\u00e4nd. Och \u00e5tskilliga af hars f\u00f6rslag ha g\u00e5tt under bara d\u00e4rf\u00f6r att han ej kunnat f\u00f6rsvara dem. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597485-ZONE524343395",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4165,
      3403,
      769,
      635
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arbetareinstitutets f\u00f6rel\u00e4sningar (8 Klara norra Kyrkogata) komma att under innevarande vecka afhandla: m\u00e5ndag, kl. 8.15 e. m., l\u00f6ktor E. J\u00e4&lt;lerin: Uppt\u00e4ckten af Neptunus; allm\u00e4nna anm\u00e4rkningar om planetsystemet; kometer; tisdag, kl. 8.16 e. m., d:r A. Nystr\u00f6m: Japans industri och m\u00f6jligheten aH den \"gula faran\" for Europa (med bilder);^ onsdag, kl. 8.15 e. m., d:r K. Kjellberg: TStiggestion; hypnotism ; torsdag, kl. 8.15 e. m., d:r Ruben Crtson Berg: Aladdin och den underbara lampan (forts.); fredag, kl. 8.15 e. m., ingenj\u00f6r C. A. Nordstr\u00f6m: Galvanoplastik (forts.), konstanta staplar; s\u00f6ndag, kl. 9 f. ui., l\u00e4roverksadjunkten K. Vin\u00e9ll: Polynomers uppdelning i faktorer; kl. 9 f. m., hofkalligrafen C. 0. Heike: Skrifundervisning. intr\u00e4desafgift 10 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597485-ZONE524343397",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4232,
      4058,
      698,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6dermalms arbetareinstituts ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597485-ZONE524343398",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4169,
      4105,
      759,
      269
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6rel\u00e4sningar under veckan 13\u201418 februari: m\u00e5ndag kl. 8 e. m., lektor K. Bohlin: Befruktning och \u00e4rftlighet i v\u00e4xtriket; befruktningsfenomenets uppkomst oc.h betydelse (med preparat och bilder); onsdag kl. 8 e. m., docenten J. G. Andersson: Hvad N-iagarafalle-t l\u00e4r oss (skiopti-konbilder); fredag kl. 8 e. m., lektor M. H\u00f6jer: Det f\u00f6rsta franska kejsard\u00f6met. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597485-ZONE524343399",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4167,
      4497,
      763,
      403
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ii \u00bbt/ Kjiilfmiirilertka. Bn 16-\u00e5rig dotter till \u00e4ntkefru Pettersson i Skogbrog\u00e5rd vid AUarps j\u00e4rnv\u00e4gsstation \u00bbk\u00f6t sig i fredags e. ni. ett skott i 'Irufvridet ni att d\u00f6den genast f\u00f6ljde, ber\u00e4ttar Sm. All. Hon har i ett halft \u00e5rs tid varit sv\u00e5rmodig och hade f\u00f6rtiden sommar hysteriska anfall. Vid 5-tiden drack hon kaffe tillsammans med den \u00f6friga familjftn, och d\u00e5 f-\u00f6rm\u00e4rktea ingenting ovanligt, men fem mimiter d\u00e4refter hade hon ber\u00f6fvat sig \u00bbitt lif med en revolver, \u00bbom hon tagit i f\u00f6rvaltarens skrifbordsl\u00e5da. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597485-ZONE524343400",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5648,
      347,
      66,
      17
    ],
    "has_part": [],
    "content": "&gt;B9 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597485-ZONE524343401",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4158,
      5034,
      770,
      3323
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Det unga Japan. Japanerna tillbe sina barn, liksom de \u00f6fver hufvud taget tillbe allt som \u00e4r svagt och aom v\u00e4djar till deras ridderlighetsk\u00e4msla. De se n\u00e4pna och lustiga wt, de japanska sm\u00e5ttingarna,, med sitt kala hufvud kr\u00f6nt af en liten svart h\u00e5rtofs. Man kan f\u00f6rresten knappast ge dem titeln sm\u00e5ttingar, ty de afvika ifr\u00e5n denna v\u00e4lk\u00e4nda kategori h\u00f6gst betydligt d\u00e4rigenom att de aldrig 'ge hals\". De leka utan a-tt komma i lufven p\u00e5 hvarandra, och om deras lilla mamma Ko:tsb\u00e5isblomma behagar stanna och prata med n\u00e5gon granne, f\u00f6rh\u00e5lla de sig i motsats till sina europeiska j\u00e4mn\u00e5riga helt beskedliga, och man f\u00e5r aldrig h\u00f6ra ett tyranniskt: \"Kom nu, mamma!\" ifr\u00e5n deras v\u00e4luppfotlrade barnal\u00e4ppar. I Japan tycker man inte bara om sina egna afkoinlingar, k\u00e4rleken till barnen \u00e4r oberoende af f\u00f6rem\u00e5l-\u00e4rrs sl\u00e4ktf\u00f6rn\u00e5llanden och yttre upptr\u00e4dande. En tjuf kom en kv\u00e4ll in i ett Inte ooh hade redan plockat till sig n\u00e5gra l\u00e4mpliga f\u00f6rem\u00e5l, d\u00e5 han i ett rum tT\u00e4ffade p\u00e5 ett barn som satt och lekts oeh vid hans \u00e5syn str\u00e4ckte ut b\u00e5da armarna emot honom. Han lade ned isitt byte och tog i st\u00e4llet bytingen i sina armar och dansade och lekte med honom. Han gl\u00f6mde tid ooh rum. och n\u00e4r han fick h\u00f6na husets folk komma tillbaka, hade han n\u00e4tt och j\u00e4mnt s\u00e5 mycken tid att han kunde s\u00e4tta sig i s\u00e4kerhet \u2014 utan n\u00e5got bybe. F\u00e4der och m\u00f6drar i Japan se g\u00e4rna att der ars barn leka. och om. barnen \u00e4ro hvad man kallar latmaskar r\u00e4knas det dem icke s\u00e5som en d\u00f6dssynd. Det allra m\u00e4rkv\u00e4rdigaste \u00e4r \u00e4nd\u00e5 att det inte anses som n\u00e5gon vidare stor f\u00f6rbrytelne, n\u00e4r de sm\u00e5 lat-vargarna skolka ifr\u00e5n iikolan ( ?). _0m ej dessa underr\u00e4ttelser h\u00e4rr\u00f6ra fr\u00e5n n\u00e5gon alltf\u00f6r varm Japanent-ufiiast, s\u00e5 f\u00e5r man v\u00e4l medge att Japan m\u00e5ste vara ett sannskyldigt barnens- paradis. Japanerna p\u00e5 Formosa. Den amerikanske konsuln Davidson, som har varit bosatt p\u00e5 \u00f6n Formosa 1 sex \u00e5r och d\u00e4runder med intrrsse \u00e4gnat sig \u00e5t studiet af \u00f6nts natur och folk, ber\u00e4ttar i en nyligen wtgifven bok om japanernas herrav\u00e4lde \u00f6fver det synnerligen sv\u00e5rhandtarliga \u00f6folket. N\u00e4r japanerna kommo i besittning af Formosa var det ined de best\u00e4mda f\u00f6rhoppningarna att d e b\u00e4ttre \u00e4n kineserna skulle blifva f\u00e4rdiga med inf\u00f6dingarna. \"Jag tror mig dock icke vara or\u00e4ttvis\", s\u00e4gei*- konsuln, \"d\u00e5 jag p\u00e5st\u00e5r att \u00f6ns nya herrar icke lyckats l\u00f6sa den sv\u00e5ra, uppgiften. Un\u00bbder det- kinesiska v\u00e4ldet p\u00e5 \u00f6n l\u00e5g befolkningen i st\u00e4ndig fejd med de fr\u00e4mmande inkr\u00e4ktarna, och trots japanernas ber\u00f6mv\u00e4rda f\u00f6n-\u00f6k har det ej lyckats dem att f\u00f6rm\u00e5 bergsbefolkningen att f\u00f6rh\u00e5lla sig fredlig. De kunna ej f\u00f6rhindra att de vilda m\u00e4nniskoj\u00e4garna \u00e5rligen p\u00e5 sina r\u00f6fvart\u00e5g d\u00f6da ungef\u00e4r trehundra- m\u00e4nniskor. Det \u00e4r om\u00f6jligt att komma \u00e5t dena ifr\u00e5n n\u00e5got h\u00e5ll. Deras boningar ligga inne ide sv\u00e5rgenomtr\u00e4ngliga djunglerna oeh best\u00e5 af enkla kojor, som om de f\u00f6rst\u00f6rars \u00e4ro mycket l\u00e4tta att bygga upp igen. De samla sig icke i byar eller stammar under n\u00e5gon gemensam h\u00f6fding, som skulle kunna p\u00e5verkas, s\u00e5 att fredliga \u00f6fverenskommelsier kunde \u00e5v\u00e4gabringas. En inilit\u00e4rexpodition kan tr\u00e4nga igenom landet fr\u00e5n den ena \"'ndian'ndian till den andra utan att ens se r\u00f6ken af n\u00e5gra inv\u00e5nare, men om en enda af expeditionens medlemmar r\u00e5kar blifva efter n\u00e5gra hundra meter, \u00e5terfinnes han i regel utan hufvud, medan f\u00f6r\u00f6fvarna af mordet ingenst\u00e4des st\u00e5 a-tt- finna. De r\u00f6ra sig med djurens medf\u00f6dda skicklighet ibland djuntgel.ns ogenomtr\u00e4ngliga sn\u00e5r oeh f\u00f6rst\u00e5 att v\u00e4l utpl\u00e5na alla sp\u00e5r. Att l\u00e4ggia v\u00e4gar kons och tv\u00e4rs igenom landet har visat sig om\u00f6jligt p\u00e5 grund af den bergiga terr\u00e4ngen och de osunda, sumpmarkerna, och aitt ge aom ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597485-ZONE524343406",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4967,
      392,
      763,
      257
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eld f\u00f6rst\u00f6ra vilda-mas g\u00f6mst\u00e4llen g\u00e5r heller icke f\u00f6r sig, emedan \u00f6ns f\u00f6m\u00e4msit inkomst k\u00e4lla, de v\u00e4rdefulla kamferekogama., i s\u00e4 fall skulle tillintetg\u00f6ras. Alla hittills anvanda medel ha. visat sig fruktl\u00f6sa, ooh vildarna forts\u00e4tta allt framgetnt med sin mordjrska framfart.\" ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597483-ZONE524343339",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1806,
      5090,
      729,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nordiska spelen i danska pressen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597483-ZONE524343340",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1781,
      5162,
      768,
      1651
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00e5nga af de utl\u00e4nningar som bidragit till att ge en kosmopolitisk pr\u00e4gel \u00e5t v\u00e5ra Nordiska spel ha varit repiwsntanter f\u00f6r n\u00e5gon utl\u00e4ndsk tidning eller tidskrift som korrespondenter, tecknare eller fotografer. Resultatet af deras h\u00e4rvaro har redan b\u00f6rjat visa sig, i all r.ynnerhet i den danska pressen, som inneh\u00e5llit l\u00e5nga korrespondenaer fr\u00e5n v\u00e5r idrottevecka. Dannebrogs Viggo, t. ex., redog\u00f6r i humoristiska ordalag f\u00f6r sina intrycK alltifr\u00e5n sitt f\u00f6rsta steg p\u00e5 svensk mark. Allt tjusar honom. Kontinentalfc\u00e5g-et finner han fullt v\u00e4rdigt sitt namn. Grands festv\u00e5ning, sager lian i referatet fr\u00e5n v\u00e4lkomstbanketten, utg\u00f6r den rncet glansfulla ram omkring allt hvad den svenska hufvudstaden \u00e4ger af representativa namn och kvinnlig sk\u00f6nhet och elegans. Af sportt\u00e4flingarna \u00e4gnar han Brunnsvikens traf tafling den mest\u00bb uppm\u00e4rksamheten, dock p\u00e5 s\u00e5 e\u00e4-tt att v\u00e4dret och omgifnqigarna n\u00e4stan uteslutande tagit hans i.ntra?ae i anspr\u00e5k. Damernas elegans, gratis\u00e5sk\u00e5darnes \"bl\u00e5b\u00e4rs lika'' ansikten, den h\u00e4rliga luften och itiarus utm\u00e4rkta beskaffenhet prisar han i sk\u00f6na dityramber, men trafvarme p\u00e5 ban-an f\u00e5 vist no k inte ett ord. Teatrarna, i synnerhet den dejlige Opera, tillfredsst\u00e4llde honom, men feetf\u00f6reat\u00e4l In ingen finner han. om ocks\u00e5 inte s\u00e5som en af sina kollegor \"f\u00f6rbankadt tr\u00e5kig\", s\u00e5 dock alltf\u00f6r l\u00e5ng. Politikens korrespondent afslutar t-onsdagsbrefvet till sin avisa med f\u00f6ljande v\u00e4rdering af sin svenske broder: \"V\u00e5ra svenska br\u00f6der kunna rida, f\u00e4kta och rd-mma som en hel karl\", heter det, \"och hn-ns 'dama' tr\u00e5der dansen b\u00e5de p\u00e5 skridskobanan och p\u00e5 bo na dt, golf; m&gt;etn i festen \u00e4r han dock b\u00e4st. Hvar svensken h\u00e5ller gille, st\u00e5r d\u00e4r en glans om honom, som om ingen annan h\u00e4r p\u00e5 jorden!'' \"Henry\" i Nationaltidende \u00e4r bl. a. litet niisebet\u00e5ten med de svenske\u00bb f\u00f6rmenta par ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597483-ZONE524343344",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2593,
      395,
      763,
      181
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tiskhet i fr\u00e5ga om priffbed\u00f6mning i f\u00e4ktning, men d\u00e4r han f\u00f6r \u00f6frigt j\u00e4mrar sig, lyder hane klagan \u00f6fver den trista sidan af en annan festlig vecka: \"Skade med denne abnorme nordiske vinter I\" ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597482-ZONE524343324",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1874,
      613,
      625,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms-Nyheter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597482-ZONE524343325",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1788,
      746,
      774,
      4178
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hant hiigv\u00f6rdiyhet och det moderna. P\u00e5 \u00e5rsdagen af rysk-japanska krigeta utbrott uts\u00e4nde alla fredsf\u00f6reningar i Europa och Amerika upprop, som, med erinran om det \u00e5rsl\u00e5nga, blodiga kriget, uppmanade till organisation for freden. Till de olika landens pr\u00e4sterskap och frikyrkopredikanter riktades en upp manin g att s\u00f6ndagen den 12 februari ber\u00f6ra saken i sina predikningar. \u00c4fven i Svecg\u00bb uts\u00e4ndes s\u00e5dana upprop, undertecknade af ordf\u00f6randena f\u00f6r Sverg\u00abs b\u00e5da fredsf\u00f6reningar, ooh ett flertal af liufvudstadens predikanter f\u00f6ljde ocks\u00e5 den uppmaning som i uppropet st\u00e4llts s\u00e4rskildt till dem att f\u00f6ra kriget, ,ooli fredssaken p\u00e5 tal. Biskop Billing, som predikade i Slottskyrkan, f\u00e4ste emellertid intet afseende vid maningen, utan h\u00f6ll sig troget uteslutande till sin \u00e4lsklingstext: tidens ondska. Hans h\u00f6gv\u00f6rdighet var mer \u00e4u vanligt pessimistisk: det f\u00f6ref\u00f6ll honom rent af sam om i v\u00e5ra dagar d\u00f6rren till himmelriket li\u00f6lle p\u00e5 att st\u00e4ngas. S\u00e4rskildt ifrade han mot v\u00e5r tids m\u00e5nga fr\u00e5gor. Det \u00e4r s\u00e5 modernt att \"st\u00e4lla sp\u00f6rsm\u00e5l urader debatt\". N\u00e5gon g\u00e5ng kan det ocks\u00e5 vara nyttigt som \u00f6fning f\u00f6r tr\u00f6ga f\u00f6r st\u00e5ndsmuskler, oftare kan det vara n\u00f6jsamt oeh uppigga ett blaseradt sl\u00e4kte, men oftast \u00e4r denna v\u00e5r tids prisade egenskap b\u00e5de onyttig och skadlig genom att f\u00f6rvilla sj\u00e4larna ooh draga tankarna fr\u00e5n det enda n\u00f6dv\u00e4ndiga. Inga on\u00f6diga fr\u00e5gor! var Biskop Billings l\u00f6sensord; hvad beh\u00f6fde man v\u00e4l fr\u00e5ga om, n\u00e4r man visste att man borde k\u00e4mpa f\u00f6r att bli fr\u00e4lst? Nya sten kols fynd i Sk\u00e5ne. Goda stenkol p\u00e5 Telativt ringa djup l\u00e4ra nyss \u25a0vid binnnsborrning ha antr\u00e4ffats \u00e5 en ar vendeg\u00e5rd under Vrame Gunnarstorp. Man f\u00f6rmodar tillvaron af ganska betydande lager. Platsen f\u00f6r fyndet \u00e4r bel\u00e4gen vid norra sidan af S\u00f6der\u00e5,sen i det s. k. Bj\u00f6rket, 15 \u00e4 20 minuters v\u00e4g fr\u00e5n Kvidinge j\u00e4rnv\u00e4gsstation. Sp\u00e5rv\u00e4gsprojektet Stockholm\u2014 Norra f\u00f6rst\u00e4derna. Den kommitt\u00e9 norni 1 f\u00f6reg\u00e5ende vecka tillsattes vid m\u00f6te i Sundbyberg f\u00f6r att f\u00f6ra fr\u00e5gan om ei\u00bb elektrisk sp\u00e5rv\u00e4g till vidare utveckling har vid sitt f\u00f6rsta sammantr\u00e4de uppdragit \u00e5t kapten Enblom- att forts\u00e4tta de p\u00e5b\u00f6rjade utrtakriingarna af sp\u00e5rv\u00e4galin/sn. Till kommitt\u00e9encs ordf\u00f6rande uts\u00e5gs direkt\u00f6r J. S. Edstr\u00f6m, i V\u00e4ster\u00e5s och till sekreterare amanuensen Nils Humble i Sundbyberg. \u2014 Vid 1 dagarna h\u00e5llen st\u00e4mma mod Bromstens mn.nicipalsamh\u00e4lle uppstod en liflig diskussion ang\u00e5ende f\u00f6rslaget onii elektrisk sp\u00e5rv\u00e4g till de norra f\u00f6rst\u00e4derna. D\u00e4rvid uttalades enh\u00e4lligt att den planerade sp\u00e5rv\u00e4gen \u00e4fven m\u00e5tte utdragas till Bromsten, som med sitt alltj\u00e4mt v\u00e4xande inv\u00e5narantal \u00e4r i lika stort behof af f\u00f6rb\u00e4ttrade kommunikationer Kont n\u00e4rgr\u00e4nsande p.amh\u00e4l len. Till kommitterade att verka f\u00f6r tillvaratagandet af municipalpamh\u00e4llets in tre* nen i denna sak uts\u00e5gon verkm\u00e4staren Nyl\u00e4nder, handlanden E. 0'nson och vaktm\u00e4staren Orling. Om kejsar Tiberius. Fil. d:r Sven ljunggren h\u00e5ller m-\u00e5nda-gen den 13 februari kl. half 8 e. m. i K. P. U. M: s li\u00f6rsal den sista af denrva serie f\u00f6rel\u00e4sningar, hvilka varit anordnade f\u00f6r att i ekonomiskt afseende f\u00f6rhj\u00e4lpa Stockholms l\u00e4sesalon\u00ae i sin str\u00e4f van att allt fortfarande h\u00e5lla den bes\u00f6kande allm\u00e4nheten med rikflialtiig och modern bok- och tidskriftslitteratur samt stads- och landsortstidningar. Svensk skridskochampion i Amerika. M\u00e4sterskapet i skridsko\u00e5kning vid de nationella t\u00e4fliugar som h\u00e4romdagen h\u00f6llos i Hum-boldt Pari i Chicago er\u00f6frades af svensken Adolph C. O. Anderson, bosatt i n\u00e4mnda stad. Skeppsgossarna skola anh\u00e5llas af polisen. I anleduing af att vid de f\u00f6rekommande rymningarna fr\u00e5n skepps golvek\u00e5rcn de afvikna skoppsgersarnd n\u00e4stan utan unda,ntag \u00e4ro kl\u00e4dda i uniform och f\u00e4rdas fram p\u00e5 landsv\u00e4garna- h\u00e4r chefen f\u00f6r skeppsgosse k \u00e5ren hos l\u00e4nvstyrelsen i Blekinge gjort anh\u00e5llan i afsikt att rada bot p\u00e5 missf\u00f6rh\u00e5llandet. Ohefen f\u00f6rmodar att lan ds pol ioen utan st\u00f6rre sv\u00e5righet akulte kunna anh\u00e5lla dessa gossar, innan ue hunnit vidare l\u00e5ngt. Om detta skedde vore ju antagligt att f\u00f6n&Cieliternia minskades. L\u00e4 nss ty re Isen skulle d\u00e4rf\u00f6r till underlydande l\u00e4nsman och fj\u00e4rdingsman mi fl. utf\u00e4rdia en uppmaning att anh\u00e5lla alla skeppsgotear hvilka ej kunna f\u00f6rete permicKiorBpa\u00e9s eller permission sedel. \u00c5/ven djuren t En st\u00f6rre s\u00e4ndning af tj\u00e4drar, orrar m. m. anl\u00e4nde li\u00e4^omda^en fr\u00e5n Sverge till Muniding, Michigan, samt utsl\u00e4pptes \u00e5 Cleveland Cliff-bolagets djurg\u00e5rd \u00e5 Grand Island. Afven svenska r\u00e5djur ooh \u00e4lgar ha dit rekvirerats fr\u00e5n Sverge. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597489-ZONE524343435",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5087,
      5438,
      507,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4derleks-Bulletin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597489-ZONE524343436",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5010,
      5549,
      661,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sondagen den 12 februari VH/5 hL 31. &gt;\u00ab. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597489-ZONE524343437",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4955,
      5645,
      198,
      834
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Observatiotuort. Riksgr\u00e4nsen. Gellivare .... Haparanda. . \u00d6stersund.. . Ilornusand. . Falun.. Uppsala Stockholm... Karlstad Str\u00f6mstad.. . G\u00f6teborg .... J\u00f6nk\u00f6ping. V isby Halmstad Karlshamn. K \u00f6penhaiun., Hamburg: Iierlin Petersburg... Arkangel Valentia 1'aris. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597489-ZONE524343453",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5173,
      5662,
      85,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Term. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597489-ZONE524343454",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5289,
      5664,
      98,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vind\u00bb) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597489-ZONE524343455",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5436,
      5662,
      133,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ViiJerlek ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597489-ZONE524343456",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5169,
      5752,
      210,
      732
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 NO U&lt;\u00bb \u201410,2 - 5,0 - 10,ti - 0,0 l'N'N - 7,4 NV - 4,9 VNV SV - 7,1 - 7,0 - 4,0 - 3,8 - 7,0 - 3,2 - 4,4 VNV NV N V N NV 7,01 VNV - 3,3 NV - 2,6 NV - 2,4 j V - 4,2; - 4,2 S +\u2022 4,4 | - 1,81 VNV ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597489-ZONE524343466",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5397,
      5753,
      197,
      730
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2jn\u00e4st. mulet 2 half klart 2[sn\u00f6 3;n\u00e4st. klart 4 nalfklart klart 3 klart 3 klart 2; klart 2in\u00e4st. klart mulet klart nast, 1 klart & n\u00e4st. 1 half klart 1 klart 1 disigt 1 n\u00e4st. klart 2 118st. mulet Ojsn\u00f6 Il mulet Oj mulet lj mulet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597489-ZONE524343496",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5611,
      5660,
      111,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nbd.**) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597489-ZONE524343497",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5619,
      5753,
      104,
      656
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IL 2 1 0 O 0 n. sn\u00f6 n. sn\u00f6 11. sn\u00f6 0 0 0 t n. sn\u00f6 0 3 1 i i 1 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597489-ZONE524343505",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5700,
      6453,
      12,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "t ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597489-ZONE524343506",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4954,
      6499,
      768,
      529
    ],
    "has_part": [],
    "content": "*) Talan i denna kolumn utvisa vindstyrkan' 0 = lugnt, l = svag vind, 2&lt;=svag blist ellar labti vind, 3- b 1 \u00e4s-t eller frisk vind, 4\u00bbstark bl\u00e5st, h\u00e5rd vind eller halt storm, 5 = \u00abtorin, 6norkan. \u2022*) Nederb\u00f6rd i millimeter under gista dygnet, kl. S f. m.-~8 f. m. \u00f6fversikt. L\u00e5ct lutttryok i \u00f6ster, hii&lt;rt i v\u00e4ster Vind mellan nord och nordv\u00e4st, h\u00e5rd till storn\u00bb p\u00e5 norra oeh mellersta \u00d6stersj\u00f6n, eljest frisk i svenska farvattnen. Utsikter. Mestadels nordlig vind, h\u00e5rd til storm, aftagande p\u00e5 norra och mellersta \u00d6stersj\u00f6n, eljest laber till frisk i svenska farvattnen. Ingen n\u00e4mnv\u00e4rd nederb\u00f6rd. T\u00e4mligea kallt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597489-ZONE524343510",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5073,
      7046,
      529,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ObscrrnlioiiGr i Stock Ii (\u00bblin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597489-ZONE524343511",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5194,
      7090,
      260,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den 11 februaii. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597489-ZONE524343512",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4986,
      7137,
      605,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "NodnrbiSrd ander dnuon 0.1 millimeter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597489-ZONE524343513",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5204,
      7186,
      253,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den 12 februari. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-1-ARTICLE54597489-ZONE524343514",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4954,
      7235,
      770,
      449
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rarom. Vurm. Vind ocl&gt; rAdedek UI. 8 f. ni.: 751,5 -7,1. VNV.Laber. Klart. lil. i e. 111.: 752,8 \u20144,9 VNV. Svag bl\u00e5st. Klart Kl. 9 e. m.: 757,3 -5,0 NV. Svas bl\u00e5st. Klart. Hi)\u00a3sta temperaturen under den 12 tebr. \u20143,5 Lilgata \u00bb \u2022 \u20148,0 Sandhamn d. 12.tebr. kl.9 f. m.NNV. H\u00e5rd. Klart. Hutvudskiir d. 12 febr. kl. 9 I. .*1. NV. H\u00e5rd. Klart. Landsort d. 12 febr. kl. 9 t. NNV. Storm. Klart. Dalar\u00f6 d. 12 tebr. kl. 9 t. m. N. Storm. Klart. Vinga d. 12 febr. kl. 8 t. m. N.H&rd. Haltklart Skagen d. 12 tebr. kl. 8 f. m. N. Frisk. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598115-ZONE524350041",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2936,
      3542,
      356,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5STUNDAS ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598115-ZONE524350043",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2939,
      3676,
      356,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gasnia Nlynt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598115-ZONE524350046",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2728,
      3731,
      764,
      326
    ],
    "has_part": [],
    "content": "noli Medaljer k\u00f6pas i D. Holmbergs Myntlian di 1, ReytriiiKHg;ntan 5J&gt;, 1 tr.,Stockholm. AfTttren \u00f6ppen tr. kl. !&gt; f. m. till 5 p. m. Rikst cl. 112 5S. lieKiignnilt Pniiiliio eller Piano k\u00f6pas kontant. Svar till \"\u00f6fningar\", Digo-ii Nyheter, Gustaf Adolfs torg. Elygel k\u00f6pes kontant. Svar till \"Singelev\", Dagens Nyheter, Gustaf Adoolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598115-ZONE524350058",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2839,
      4068,
      552,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ISus a nedre Morr ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598115-ZONE524350061",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2727,
      4124,
      767,
      371
    ],
    "has_part": [],
    "content": "k\u00f6pes af \u00e4garen utan mellanhand nf k\u00f6paren sj\u00e4lf. Svar t\u00e4ll \"Kontant aff\u00e4r\", vwler adr. \u00d6. Gumajlius' Annonsbyr\u00e5, Drottninggatan 2. \u00c4ldre Hus f\u00f6r ombyggnad, vid mycket trafikerad gata k\u00f6pes. Svar till \"Centralt 05\", Dagens Nyh., Gust. Ad. torg. Ett rentabelt lin* li\u00f6pes om likviden kan st\u00e4llas p\u00e5 amortering 200.(HM) disp. inom tio \u00e5r. S|iiin!i8 Hyrii. BiJiitli)t tr",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598115-ZONE524350070",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2901,
      4489,
      565,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S|yBiriror Jiii ictriitnu li), t tr.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598116-ZONE524350073",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2730,
      4533,
      767,
      117
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Eli verkligt lira Hus k\u00f6pes ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "30"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598116-ZONE524350075",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2730,
      4663,
      764,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hvari ,SO,OOCl kr. f\u00f6rmyndaremedel kunna placeras intill k tssal\u00e4 i. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598116-ZONE524350078",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3018,
      4748,
      438,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "k ii it l ft. IVeatberg, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598116-ZONE524350080",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3014,
      4796,
      417,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "j.3 Hiruer Jurlsgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598116-ZONE524350083",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2730,
      4845,
      767,
      273
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lins, 8o ill sifver 7 \u00e4 8 |&gt;roc., ined mod qruta ) i jo i, Ktt l\u00f6i I- a 200,000 och ett f\u00f6r J5- \u00e4 400.1100. Svar till \u00bb4(0.000 ledlya 28 febr.\u00bb, po st i lustan).\u00bb', Stockholm 3.\u00c5stundas k\u00f6pa en mindre Landtegendom eller en Villa i yttre Sk\u00e4rg\u00e5rden, helst vid fast landet. Svar til) \"A. E. kontant\".,Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598117-ZONE524350090",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2735,
      5131,
      761,
      157
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hjrkiiskverk ell. \u00e5keri did Stti\u00e4",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "30"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598117-ZONE524350092",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2733,
      5283,
      767,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jk\u00f6pes om en lavdtegendom vid Strtiiign\u00e4s, hvari tiguren disponerar 70,00&lt;) kr., tages i likvid. //Il'th",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "30"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598117-ZONE524350094",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3026,
      5381,
      433,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "limit //. Il'estherg, 13 Birger Jarlsgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598117-ZONE524350099",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2832,
      5474,
      565,
      119
    ],
    "has_part": [],
    "content": "emsb-MBI ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598117-ZONE524350102",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3071,
      5596,
      90,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "samt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598117-ZONE524350104",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2737,
      5627,
      764,
      416
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tv\u00e5 l&gt;S\u00c4st|?r\u00e5is8ar \u00f6nskua k\u00f6p\u00bb. \u00c5iij;.sliii)Oii nf j\u00e4rt), ditcknd \u00abniiit me il n.iiskin oi!i 15 ii 20 offeklivn li\u00e4stkrttfter ocli kolbcsjiariindc ptuin.i. Pr\u00e5marna af tr\u00e4, pl\u00e5tlwrliyddn, l\u00e4mpliga for sk\u00e4r^\u00e5rdsnirt samt Instando. cirka 50 tons hvardera. Svar med noggranna bcskrifniiigiir ocli prisuppgifter till fbikAktibl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598117-ZONE524350114",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2740,
      6035,
      758,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ocpppgEils Celiuiosafabriks Aktiebolag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598117-ZONE524350117",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3019,
      6105,
      231,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "luts Iir uft. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598117-ZONE524350119",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2737,
      6156,
      767,
      376
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Begagnade Tundgaruitgr uppk\u00f6pas \u00ab' Fru Lundquist, M\u00e4atei' Huniuelsi; !}0. \u00f6. K-, n. b En begagnad, i fullgod t skick varanle 30\u201440 eff. hkr. Lukomobil samt en d:o d:o lirlielblochstigniiigs- mashin f\u00f6r s\u00e5gning af sm\u00e5timme)'. Svar till \u00bbCirkels\u00e5g\u00bb, SundsvaLs-Postens expedition, Sundsvall. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598117-ZONE524350129",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2885,
      6539,
      469,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En n\u00e5got begagnad 20 hkr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598117-ZONE524350132",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2743,
      6667,
      552,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "samt lika stort Supgasverk k\u00f6pas. Svar till \"L. M. N. O.\",\", Bettna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598117-ZONE524350134",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2743,
      6744,
      759,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En enkel, mindre Disk k\u00f6pes. Svar till \"Mindre Disk\", Dagens Nyh., Gust. Ad. torg, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598117-ZONE524350137",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3641,
      374,
      480,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "KamflMr, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598117-ZONE524350139",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3504,
      498,
      756,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "begagnade, men felfria, af 2 meters l\u00e4ngd, k\u00f6pas. Svar till \"Kamfl\u00e4nsr\u00f6r\", S. GumiElius' Annonsbyr\u00e5, G\u00f6teborg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598117-ZONE524350142",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3606,
      614,
      557,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tornfat, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598117-ZONE524350144",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3504,
      703,
      757,
      214
    ],
    "has_part": [],
    "content": "felfria, j\u00e4rnbandade, rymmande 180 \u00e5 190 liter, l\u00e4mpliga f\u00f6r tappning af stenkolstj\u00e4ra, uppk\u00f6pas till h\u00f6gsta pris af Stockholms Gasverk. Ett begagnadt Skriftord med sk\u00e5p \u00f6nskas k\u00f6pa. Svar till \"Skrifbord\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598118-ZONE524350149",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3608,
      1000,
      555,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PLATSS\u00d6KANDE. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598118-ZONE524350151",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3744,
      1165,
      256,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Manliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598118-ZONE524350154",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3509,
      1267,
      756,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sclijeitnums Norske Herrekapell ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598118-ZONE524350156",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3507,
      1333,
      761,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6ger engagement tra |:st,a Maits. Bedsto recomroendaUoner, |:u kl. Repertoir. Adr. Restaurant Pelikan, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598118-ZONE524350159",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3511,
      1525,
      758,
      454
    ],
    "has_part": [],
    "content": "dipl. Mittweida, 29 \u00e5r, ogift, soin talar tyska, svenska och holl\u00e4ndska, med 3 \u00e5rs verkstadspraxis, 7 \u00e5rs byr\u00e5praxis i elektr. kraift- och belysningsanl\u00e4ggningar, \u00e5ngmaskiner, pumpar, allm. maskinbyggnad och sockerindustri, prima betyg och rekommendationer j\u00e4mte fina referenser \u00f6nskar last plats i Skandinavien. S\u00f6kanden \u00e4r duktig i uppm\u00e4tning, tillverkning och utarbetning af projekter, praktiskt anlagd och sj\u00e4lfst\u00e4ndig konstrukt\u00f6r. Svar.till \"Konstrukt\u00f6r\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598119-ZONE524350169",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3654,
      2002,
      480,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Badepliits ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598119-ZONE524350171",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3865,
      2131,
      66,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eller ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598119-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3574,
      2173,
      641,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598119-ZONE524350176",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3516,
      2293,
      758,
      402
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inom kolonialvarubranschen v\u00e4l f\u00f6rtrogen 30 \u00e5rs rutinerad K\u00f6pman s\u00f6ker resandeplats, helst p\u00e5 Norrland, till 1 April d. \u00e5. Annons\u00f6ren har i n\u00e5gra \u00e5r drifvit egen partiaff\u00e4r i st\u00f6rre landsortsstad, men p\u00e5 grund af aff\u00e4rs\u00f6fverl\u00e5telse \u00f6nskar antaga resandeplats eller ock ing\u00e5 kompanjonskap i n\u00e5gon god aff\u00e4r. Finfina referenser I Fler\u00e5rig resvana. S\u00e4kerhet kan st\u00e4llas f\u00f6r 20 tusen kr. Ben\u00e4get anbud ntbedes f\u00f6re den 20 Februari, m\u00e4rkt \"B. 8., verklig energi\", Dagena Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598119-ZONE524350189",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3517,
      2715,
      454,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inspektorsplats Mnn ined l:a fler&rigt betyg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598119-ZONE524350194",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3515,
      2805,
      763,
      583
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5l^dlicfp VOrl/ s\u00f6kes i)l. som Tnspck klUUMI \u2022 Hl K tor, &gt;\u00f6rr&d&forvnJtare etc. at van, sedan flera &r anst\u00e4ld person. L\u00e4st mak a re g. 30. 11. 72 81. A. 788. J. Larsson & C :o. Herrar Attarsm\u00e4ii! En 31 \u00e5rs Man med 11 \u00e5.rs aff\u00e4rsvana, vunnen genom praktik \u00e5 kontor inom olika industriooh aff\u00e4rsgrenar s\u00e5v\u00e4l i Sverge som Tyskland samt genom 3-\u00e5rig sj\u00e4lfst\u00e4ndig aff\u00e4rsverksamhet, \u00f6nskar fast anst\u00e4llning s\u00e5som resande f\u00f6r l:a klass aff\u00e4rshus. Prima referenser. Svar till \"H. D. representant\", under adress S. Gumielius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. Cnm I o nar el. Kontorsbitriidc s\u00f6ker l\u00e4nipl, OUIII LdytJI- praktisk dugl. Yngling. L\u00e4stmakareg. 30. R. 7281. A. 788. J.Larsson & C :o ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598119-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3544,
      3407,
      707,
      159
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598119-ZONE524350211",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3523,
      3578,
      754,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "29 \u00e5r, absolutist, med 14 \u00e5rs praktik, s\u00f6ker, till f\u00f6ljd af aff\u00e4rsf\u00f6r\u00e4ndring, ombyte af plats. De b\u00e4sta betyg och referenser finnas. Svar till \"U. 8.\",\", Dagens Nyheters Hufvudkontor, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598119-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3559,
      3781,
      667,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598119-ZONE524350219",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3522,
      3911,
      756,
      203
    ],
    "has_part": [],
    "content": "24 \u00e5r, s\u00f6-ker plats nu genast eller framdeles i st rre speceriaff\u00e4r eller \u00e5 lager i Stockholm eller st\u00f6rre landsortsstad. Innehar 9-\u00e5rig dylik plats, men \u00f6nskar ombyte. V\u00e4rnpl. fullgjord. Svar till \"J. S. 80\", under adress S. Gumielius' Annonsbyr\u00e5, Stoctkholra. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598119-ZONE524350224",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3664,
      4129,
      472,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Iflmidra kronor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598119-ZONE524350227",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3522,
      4183,
      756,
      262
    ],
    "has_part": [],
    "content": "utlofvas den, som kan anskaffa en \"fast plats\"; innehar \u00e5tta\u00e5rig plats i speceri, l:a man. \u00f6nskar plats till lager eller st\u00f6rre aff\u00e4r i Stockholm, \u00e4fven skrifg\u00f6rom\u00e5l och aixlra syssels\u00e4tt ningar mottagas. Goda rekommendationer, s\u00e5v\u00e4l muntliga som betyg \u00e5 n\u00e4rvarande plate. Svar till \"25 \u00e5r\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598120-ZONE524350233",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3617,
      4468,
      580,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "19 -arig Sk\u00e5ning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598120-ZONE524350235",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3524,
      4539,
      762,
      267
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med 2 '/\u00ab \u00e5rs vana i st\u00f6rre speceriaff\u00e4r \u00e5 landsorten \u00f6nskar nnstiilliiing i minuthandel eller u lager. Innehar anst\u00e4llning. Pina botyg. Svar tacksamt under adr. \u00bbSk\u00e5ning li)\u00bb, \u00e5llin. Tidningskontoret, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598120-ZONE524350240",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3796,
      4818,
      224,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "54\u00bb kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598120-ZONE524350242",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3526,
      4876,
      757,
      510
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh\u00e5ller den som nu genast anskaffar plats \u00e5t 36 \u00e5rs Man \u00e5 lager, kontor eller annan syssels\u00e4ttning. Svar till \"Plats genast 1\u00d6Q5\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. Mekiinisk Verkm\u00e4stare som i flera \u00e5r haft anst\u00e4llning som verkm\u00e4stare \u00e5 en af Sverges st\u00f6rre mekaniska verkst\u00e4der och som \u00e4ger stor erfarenhet i de modernaste och mest praktiska arbetsmetoder, \u00f6nskar dylik anst\u00e4llning. Verkligt goda betyg och referenser finnas. F.eflektcrande ins\u00e4nde svar till \"M\u00e5ng\u00e5rig erfarenhet 1905\", Svenska Telegrambyr\u00e5ns Annonsafdelning, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598120-ZONE524350252",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3530,
      5524,
      757,
      366
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som tillsk\u00e4rare s\u00f6kes af en 20 \u00e5rs absolut nykter Man. Diplom fr\u00e5n Engelsk tillsk\u00e4rare\u00e4kademi (System The Tailor a. Cutter.) B\u00e4sta betyg \u00f6fver sk\u00f6tsamhet och duglighet kan f\u00f6retes. Svar till \"H. M.\",\", 6ven.sk Skr\u00e4ddaretidnings Expedition, Stockholm, f. v. b. Kammartj\u00e4nare, r'! &&\u00e4\u00c440,\"by \\/aktm\u00e4s(im,l)1 ^!oto^ ctc* at dnrtill i alxLlllcl Kynuerl. l\u00e4mp}., sk\u00f6tsam, uns Man. L\u00e4stmakareg. 30. K. 72 81. A. 783. J.I arsson & C :o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598121-ZONE524350262",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3562,
      5903,
      704,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Oyift, 25 \u00e5rs gammal Landtman, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598121-ZONE524350264",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3530,
      5960,
      759,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "absolut nykter, s\u00f6J&lt;er anst\u00e4llning, helst genast, som boddriing eller dilrined liknande syssolsiittn. Stockholms Nja PftriitfdPiigsIfjrr\u00e4* Tlt19III",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598121-ZONE524350267",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3746,
      6053,
      330,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tunnelgatan 19, III. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598123-ZONE524350292",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4500,
      998,
      348,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sk\u00e5nska ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598123-ZONE524350295",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4298,
      1087,
      751,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med fler\u00e5rig vana i Juvelerareaff\u00e4r s\u00f6ker pl\u00e5t; till 1 Mors. Svar, m\u00e4rkt \"26 O.\",\", under adresL S. Gumselius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598124-ZONE524350297",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4297,
      1204,
      398,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En b\u00e4ttre Flicka ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598124-ZONE524350300",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4294,
      1257,
      759,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eller nuriat i nfvaktnn pft. en fast anst\u00e4llning. Finaste referenser. Svar afvnktiis tacksamt under adress \u00bbSonja\u00bb, Dagens Nyheters Hutvuilkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598124-ZONE524350304",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4369,
      1388,
      617,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Anspr\u00e5ksl\u00f6s. iBlt\u00e4ismn, b\u00e4ttre Flicka ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598124-ZONE524350307",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4300,
      1453,
      755,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar med f\u00f6rsta plats till enkefru eller sn\u00e4ll, liten familj som husmoderns hj\u00e4lp. N\u00e5gon l\u00f6n \u00f6nskas. Svar, m\u00e4rkt \"26 \u00e5r\", Tidningskontoret Upplandsgatan 5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598124-ZONE524350309",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4419,
      1604,
      521,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "]\u00a3ii8StiB&jigitg\u00bbfrii, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598124-ZONE524350312",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4302,
      1667,
      754,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ordentlig, kunnig i enkel matlagning, \u00f6nskas till den 15 Febr. i 3 personers hush\u00e5ll. Drottninggatan 102, 4 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598124-ZONE524350314",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4606,
      1783,
      410,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "$V^aP^etvev,\u00ab ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598124-ZONE524350317",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4303,
      1872,
      754,
      165
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sj\u00f6stark St\u00e4derska, kunnig d tyska spr\u00e5tket, s\u00f6ker plats till l:a klass oais&gf*:.jb\u00e5t. Prima referenser. Vidare meddelas a II. L. Lund I kontor, St. Nygatan 41. A. T. 'il 11, Riks 90 SS. jHW\u2014HWiii IIMI Hl 11 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598125-ZONE524350319",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4393,
      2151,
      613,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LEDIGA P ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598125-ZONE524350322",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4543,
      2315,
      253,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Manliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598125-ZONE524350324",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4306,
      2420,
      750,
      156
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Solo-Cellist, Violinist, Fl\u00f6tist u. Bassist ab. 25. Febr. auf Jahrenskontrakt gesucht. Off. unter \"Reell 70\", Dagens Nyheters Hut vudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598126-ZONE524350329",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4309,
      2597,
      741,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Elektrotekniker. /",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "45"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "4"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598126-ZONE524350331",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5043,
      2724,
      9,
      9
    ],
    "has_part": [],
    "content": "/ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "4"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598126-ZONE524350334",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4306,
      2759,
      750,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "helst med erfarenhet i installationer, f\u00e5r genas: plats. Svar med l\u00f6neanspr\u00e5k och betyg till \"B. S 1905\", S. Gum.xdius' Annonsbyr\u00e5, Malm\u00f6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598127-ZONE524350339",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4444,
      2904,
      475,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ritare, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598127-ZONE524350341",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4306,
      3026,
      746,
      137
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fullt hemma i konstruktion af \u00e5ngpannor, er h\u00e5lla genast anst\u00e4llning. Svar till \"Angpannekonstrukt\u00f6r\", under adr S. Gumadius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598127-ZONE524350346",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4439,
      3176,
      507,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Som verkst. Direkt\u00f6r ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598127-ZONE524350349",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4307,
      3235,
      756,
      168
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i \u00e4ldre, fram\u00e5tg\u00e5ende industriell aff\u00e4r erh\u00e5ller v\u00e4lrenommerad person plats, om aktier f\u00f6r minst 40,C\u00d60 kr. \u00f6fvertagas. Ej anonyma svar till \"Fin aff\u00e4r, utan konkurrens\", Tidningskontoret 18 Tegn\u00e9rgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598128-ZONE524350351",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4307,
      3429,
      411,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kamrerare- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598128-ZONE524350354",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4602,
      3569,
      455,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "befattningei) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598128-ZONE524350356",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4310,
      3713,
      754,
      531
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid elektriskt bolag \u00e4r till ans\u00f6kan ledig. S\u00f6 kanden m\u00e5ste vara fullt hemmastadd vid inko; och f\u00f6rs\u00e4ljning af all sorts elektrisk miteria., \u00e4ga vana att handleda orders expedi &gt;ian !e skicklig bokf\u00f6rare, dugl. kontorschef samt hem mastadd i tysk och engelsk korrespondens. Ingen, som ej besitter ofvanst\u00e5ende kunska per g\u00f6re sig besv\u00e4r. Platsen skall tilltr\u00e4das den 1 Mars. Ans\u00f6kan, med uppgift om f\u00f6reg\u00e5ende verksamhet j\u00e4mte betygsafskrifter och l\u00f6aeprateu tioner, ins\u00e4ndas till \"Elektrokamrer\", SfJiifl &gt; Telegrambyr\u00e5ns Annonsafdelning, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598129-ZONE524350369",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4406,
      4269,
      572,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "GMesande, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598129-ZONE524350371",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4310,
      4395,
      754,
      204
    ],
    "has_part": [],
    "content": "respektabel och god s\u00e4ljare, med fina referen ser samt v\u00e4l inf\u00f6rd hos kunderna pi s\u00f6dra Svj ge, erh\u00e5ller genast engagement. Svar, mel f, fgrafi, pretentioner och betygsafskrifter, till \"S\u00e4 ker framtid\", Svenska Telegrambyr\u00e5ns Annonv afdelning, G\u00f6teborg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598130-ZONE524350373",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4406,
      4609,
      576,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fast afl\u00f6ning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598130-ZONE524350376",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4311,
      4698,
      756,
      278
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Verkligt energiska oeli driftiga personer nf nllii samh\u00e4llsklasser erh\u00e5ll;; god biinkomst i form af fast l\u00f6n \u00ab&lt;\u2022\u25a0! provision genom arbete for f\u00f6rstklassigt utl\u00e4ndskt lilT\u00f6rs\u00e4kringsbolag. Svar till \u00bbFast all\u00f6uing^, Dagens Nyheters Hufvudkontor.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598131-ZONE524350381",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4315,
      4983,
      407,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En energisk, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598131-ZONE524350383",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4521,
      5041,
      541,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "garbetsam person ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598131-ZONE524350386",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4315,
      5099,
      757,
      697
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6lkes f\u00f6r dagliga orders upptagande i h\u00e4rvarande cigarr- och speceriaff\u00e4rer \u00e5 en sedan m\u00e5nga \u00e5r v\u00e4l inarbetad artikel. Svar till God f\u00f6rtj\u00e4nst\",tj\u00e4nst\", Tidningskontoret S\u00f6dermalmstorg. Klarkclcnlerii\u00f6rcst\u00e5iidare. En yngre, gift Man med goda rekom.nendatio. ner och n\u00e5got kapital samt fult kompetent att sk\u00f6ta st\u00f6rre marketeneri, irde f\u00f6r n\u00e4rmare samtal s\u00e4nda svar till \"Marketentare\", AMm. Tidningskontoret, Gustaf Adolfs torg 10. innan flen 18 dennes. En i snustillverkning fullt kompetent person, som kan f\u00f6rete goda vitsord, erh\u00e5ller med det f\u00f6rsta f\u00f6rm\u00e5nlig plats som verkm\u00e4stare i snusfabrik. Ans\u00f6kning, st\u00e4lld till \"S. F.\",\", torde s\u00e4awlas f\u00f6re Februari m\u00e5nads utg\u00e5ng under adress S. Gumielius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598132-ZONE524350398",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4354,
      5802,
      681,
      188
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tryckare, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598132-ZONE524350401",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4319,
      5989,
      755,
      270
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fullt kunnig i s\u00e5v\u00e4l enklare som finare accidenslryck, \u00e4fven illustrationstryck, nykter, ordentlig och p\u00e5passlig samt med ordningssinne, erh\u00e5ller plats i st\u00f6rre landsortsstad, om betygsafskrifter och referenser samt uppgift \u00e5 \u00e5lder m. m. ins\u00e4ndas, m\u00e4rkt \"Tryckare 1905\", under adress S. Gumcelius' Annansbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598133-ZONE524350403",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4548,
      6276,
      306,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "typograf, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598133-ZONE524350406",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4322,
      6346,
      754,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ygkunnig i accidenss\u00e4ttning samt med b\u00e4sta mtsord fr\u00e5n f\u00f6reg\u00e5ende platser, f\u00e5r genast stadigvarande kondition \u00e5 tryckeri i landsortsstad. Svar till \"Typografplats\" adresseras till S. Gumaelius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598133-ZONE524350411",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4550,
      6522,
      528,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "inftstnre, fullt komp., s\u00f6ker plats. f:a rok. LFislimikmeg. 80,Stockh K. 72 81. A. 7 88 j. Larsson & Co. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598134-ZONE524350413",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4320,
      6530,
      224,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tegel ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598134-ZONE524350416",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4429,
      6633,
      550,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "11 rr tlarbei are! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598134-ZONE524350418",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4325,
      6695,
      754,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett Bitr\u00e4de, kunnigt i rakning och klip i ir?, f\u00e5r plats 1 Mars hos F\u00e4ltsk\u00e4r Westerberg. N'ri k\u00f6ping. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598134-ZONE524350421",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5081,
      452,
      752,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fiillt kunnig i bakning, nykfer, ordentlig och pS\u00bb litlig, erh\u00e5ller plats snarast m\u00f6jligt, om L\u00ab tyger, \u00e5lder och l\u00f6neprete.i'!oiisr ins\u00e4ndas till Konditor Joh. P. Anderss\").!, Kristianstad. Plats f\u00f6r Betj\u00e4nt t. minister, Vaktm. t. hotell. & C",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598134-ZONE524350426",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5193,
      630,
      609,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jL\u00e4stmakaregatan 30. J. h.arsson & C:o. v\u00a9loia&lt;i\u00bbe*s|iis5ts, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598134-ZONE524350431",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5083,
      733,
      752,
      169
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gosse, \u00e4rlig och ordentlig samt villig att springa \u00e4renden, erh\u00e5ller genast framtidEplats p\u00e5 kontor. F\u00f6rsta tv\u00e5 m\u00e5naderna utan l\u00f6n. Svar, m\u00e4rkt \"Volont\u00e4r 1905\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598134-ZONE524350436",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5087,
      1005,
      754,
      350
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh\u00e5ller instundande 1 Mars plats \u00e5 egendom i \u00d6sterg\u00f6tland. Kamrat finnes. Svar till \"LandtbruTselev\", under adress S. Gumielius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. \u00c9n Yngling, kunnig i barberareyrket, f\u00e5r plats. Svar till \"08\", Tidningsk. 6 Karlav\u00e4gen. En 18\u201420 \u00e5rs Yngling med god skolunderbyggnad erh\u00e5ller plats \u00e5 kontor. Vidare i Speceriboden 10 Norrtullssatan, kl. 1\u20142 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598135-ZONE524350443",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5203,
      1372,
      120,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "13- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598135-ZONE524350445",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5421,
      1378,
      308,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JiB'8 VfK.WSiC, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598135-ZONE524350448",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5088,
      1424,
      751,
      138
    ],
    "has_part": [],
    "content": "v\u00e4luppfostrad och med rjsoikt-ileh f\u00f6r\u00e4ldranem, f\u00e5r plats \u00e5 kontor 'or skot&n.le af post, telegrammet', telefon m. u. Svar till \"Elovfi\" Tidningskontoret Stora Nygfitsn S. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598136-ZONE524350450",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5298,
      1632,
      294,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598136-ZONE524350453",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5218,
      1739,
      495,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\\ iir di 11 aeplats ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598136-ZONE524350455",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5091,
      1801,
      750,
      106
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r ung, bfldad fru i b\u00e4ttre ungkarlshem. Endast namngifna fotografisvar beaktas. Svar till \"Hemtrefnad\", Dag. Nyh:s Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598136-ZONE524350458",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5248,
      1913,
      443,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5 ibnji raik Nios, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598136-ZONE524350460",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5092,
      1984,
      754,
      759
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sn\u00e4ll och ordentlig Flicka, kunnig i enkel, men god matlagning, villig att ensam skota hemmet hos 50-\u00e5rig tj\u00e4nsteman, invid st\u00f6rre j\u00e4rnv\u00e4gsstation, 2 timmars resa fr\u00e5n Stockholm, f\u00e5r .att plats 15 Mars. Svar, med betygsafskrifter, l\u00f6nepietention?r och, om m\u00f6jligt, fotografi, inl\u00e4mnas f\u00f6re den 18 l Dagens Nyheters Hufvudkontor, m\u00e4rkt \"Enam tj\u00e4nsteman\". l:sta klass Kallsk\u00e4nka och Kokerska, vant Kallsk\u00e4nksbitr\u00e4de, Husa till restaurant, Privatungfrur, Tv\u00e4tterskor, Diskerskor och K\u00f6kfor f\u00e5 platser genom Fru Tillmans kontor, Skornataregatan 28. En aff\u00e4rsvan, b\u00e4ttre FLICKA, \u00e4rlig, p\u00e5:tlig ooh plikttrogen, ordningsvan och arbetiam, f\u00e5r god plats nu genast i finare lierreki\u25a0eringsaff\u00e4r i landsortsstad, Fotografi, betyg och rekommendationer, l\u00f6leanspr\u00e5k torde ins\u00e4ndas i svar, m\u00e4rkt \"Aff\u00e4r\",f\u00e4r\", Dagens Nyheters Hufvudkontor, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598137-ZONE524350470",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5161,
      2771,
      622,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r skicklig F\u00f6rs\u00e4ljerska ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598137-ZONE524350471",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5095,
      2859,
      754,
      296
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ned godt s\u00e4tt ocli vana i kapp- och barn* &lt;l\u00e4dersafl\u00e4r tinnes plats lctli*,',' lios Paul J. Bergstr\u00f6m, Drottninggatan 74. Vidare \u00e5 kontoret, 2 tr. upp, kl. 10\u201412 f. m.I kapp- \u00e5i iiisiiiii- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598137-ZONE524350474",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5231,
      3159,
      482,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fa U iu rall ar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598137-ZONE524350475",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5096,
      3229,
      751,
      171
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i st\u00f6rre landsortsstad erh\u00e5ller ett i n\u00e4mnda bransch fullkomligt hemmastadt kvirmlrgt Bitr\u00e4de f\u00f6rm\u00e5nligt engagement den 1 Mars. Svar till \"A. B. 1\u00d605\", under adress S. Gumieliue' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598138-ZONE524350477",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5158,
      3413,
      630,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En Flicka med f\u00f6r\u00e4ldrahem ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598138-ZONE524350478",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5096,
      3477,
      752,
      260
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00e5 Norr eller \u00d6stermalm erh\u00e5ller elevplat\" i Sybeh\u00f6rsaff\u00e4ren M\u00e4ster-Samuelsgatan 14. Elever i fotogrnfl mottagas. Kopieringsatelieren Biblioteksgatan 30, 2 tr. Kvinnlig Barbererska f\u00e5r plats. Linn\u00e9gatan 80. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598138-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5095,
      3751,
      339,
      194
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598138-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5513,
      3749,
      333,
      168
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598138-ZONE524350484",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5096,
      3954,
      759,
      298
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rm\u00e5nliga \u00e5rs- & s\u00e4songplatser, s\u00e5v\u00e4l i Stockholm som landsorten, kunna erh\u00e5llas om anm\u00e4lan g\u00f6res \u00e5 Martin Levins kontor, Drottninajatan 8, StocKholm.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598138-ZONE524350485",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5220,
      4253,
      511,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "iMZociist, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598138-ZONE524350486",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5098,
      4333,
      745,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kicklig, erh\u00e5ller \u00e5rsplats fr. o. m. 1 Mara \u00c4fven s\u00e4songplats f\u00f6r 2:a Modist i WhlbMdff\u00e4",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598138-ZONE524350487",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5315,
      4417,
      496,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gpAnna Wahlbergs Modeaff\u00e4r, Hornsgatan 62. lkl8",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598138-ZONE524350488",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5139,
      4501,
      713,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gOI3S.! Anm\u00e4lan li vardagar kl. 2\u20148e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598139-ZONE524350489",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5187,
      4567,
      583,
      123
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IMM Modist ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598139-ZONE524350490",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5102,
      4694,
      750,
      136
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh\u00e5ller god plats i finare modeaff\u00e4r. Svar med fotografi, rekommendationer ooh l\u00f6neanspr\u00e5k torde ins\u00e4ndas i bref till \"Modist\", under adr. 3. Gumselras' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, i. r. h. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598139-ZONE524350491",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5223,
      4843,
      508,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "UVtoclist, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598139-ZONE524350492",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5101,
      4925,
      754,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sk eklig, erh\u00e5lhr plats, om rekommendationer och fotografi ins\u00e4ndas till \u00c5",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598139-ZONE524350493",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5313,
      5009,
      501,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g//. \u00c5bergs Modeaff\u00e4r, i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598139-ZONE524350494",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5464,
      5062,
      174,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Link\u00f6pi g. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598139-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5102,
      5109,
      755,
      156
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598139-IMAGE7",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5104,
      5269,
      291,
      18
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598139-ZONE524350498",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5102,
      5289,
      751,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh\u00e5lla f\u00f6rm\u00e5nliga platser, om anm\u00e4lar g\u00f6res hos Riigheiner Beckers Aktiebolag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598140-ZONE524350500",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5244,
      5427,
      493,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "]VEociist ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "30"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598140-ZONE524350501",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5105,
      5519,
      757,
      176
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erii\u00e5ller \u00e5rsplats i st\u00f6rre stationssamh\u00e4lle. Sva* med betyg och l\u00f6nepretentioner till \"April\",. i :vu&lt;ns Nyheter, G'ustaf Adolfs torp. MusiknliMk Flicka som silllskap etc. ARIrav, Flicka t. finaro ba^nrebutik. 0JL& C",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598140-ZONE524350503",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5218,
      5692,
      608,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "r, ^L\u00e4stmakaregatan 30. J. Larsson & C:o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598141-ZONE524350504",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5204,
      5747,
      565,
      123
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I enkelt, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598141-ZONE524350505",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5107,
      5872,
      751,
      169
    ],
    "has_part": [],
    "content": "v\u00e4nligt hem finnes plats f\u00f6r stadgad, barnk\u00e4r Flicka, van att sk\u00f6ta barn samt kunnig i enklare s\u00f6mnad. Svar med betyg ooh fotografi till Fru Greta Bodlund, S\u00f6derhamn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598141-ZONE524350507",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5326,
      6056,
      317,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4l rek. kvinnliga ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598141-ZONE524350508",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5108,
      6092,
      757,
      417
    ],
    "has_part": [],
    "content": "T\u00e4nare erh\u00e5lla goda platser genom Stockholms Tj.-Byr\u00e5, M\u00e4ster-Samuelsgatan 8, 1 tr. sosbb Kiilifekng\u00bb ocli Iiji\u00e4lg\u00bb f\u00e5r en bildad Flicka god plats. Norra InaokorAByr\u00e5n, Malmskillnadsgatan 27. 11\u20143. I engelsk familj \u00f6nsk.is nu geniist e:i ung ocli ordentlig K\u00f6ksa eller Kokerska, villig att \u00e5taga sig enklare matlagning samt vanliga k\u00f6ksg\u00f6rom\u00e5l. Flicka so n xnrit i Kn^land ha:f\u00f6retr\u00e4de. Tv\u00e5 eng. jungfrur finnas i familjen Adress Fru Pehrson, 1 Strandv\u00e4gen, 3 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598141-ZONE524350512",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5386,
      6526,
      200,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022lungf rn, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598141-ZONE524350513",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5109,
      6570,
      756,
      155
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fullkomligt hemmastadd i matlagning erh\u00e5ller plats som ensam. Karlbergsv\u00e4g-j:i 30. Portv. anv. Ett ordentligt I'rii:itimnier f\u00e5r stadmng. Drottninggaban 50, 1 tr., t\u00bb v., ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598141-ZONE524350515",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5109,
      6731,
      120,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kl. 3\u20146. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598141-IMAGE8",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5079,
      6761,
      785,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598141-IMAGE9",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3759,
      6806,
      2106,
      -9
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598141-IMAGE10",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3498,
      6809,
      2366,
      -8
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598141-IMAGE11",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3305,
      6815,
      2559,
      -12
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598141-IMAGE12",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2739,
      6820,
      3126,
      -11
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598141-IMAGE13",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1991,
      6830,
      3875,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598141-ZONE524350522",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2412,
      6982,
      151,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 226 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598141-ZONE524350523",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2108,
      7028,
      767,
      1349
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vetot af. H\u00abmh?b bref returnenwles fr\u00e5n Rom och tr\u00e4ffade honom fyra dagar efter det att det ekrifvite. Han l\u00e4ste noga igenom det. D\u00e4rp\u00e5 ref han det i sm\u00e5bitar, s\u00e5g p\u00e5 sin klocka och begai sig genant till det tjfcta hoteillet vid rue. Saint Honor\u00e9. Contensan vax ennam ; Aurora hade g\u00e5tt ut med sin moie kammarjungfru. Maddalena blef glad \u00e5t att f\u00e5 tra\u00c4a honom, men icke d\u00e4rf\u00f6r att hon tyckte om bonom, ty det gjorde hon icke, utan d\u00e4rf\u00f6r att det var a\u00e5 mycsket l\u00e4ttare att t\u00e4ln. om hvad hon hade p\u00e5 hj\u00e4rtaA an att b-Krifva om det. \u2014 Jag f\u00f6rmodar ni \u00e4r f\u00f6rv\u00e5nad \u00f6fver att se mig, sade Foloo efter de f\u00f6rsta konventionella h\u00e4lsningarna. \u2014 Nej, ty man tr\u00e4ffar ju hvem, eoro helst i Paxifi, vid hvilken tid isam helst p\u00e5 \u00e5ret. N\u00e4r jag ekref, t\u00e4nkte ja-g att MarceIIo m\u00e5ste vara eneaim h\u00e4r \u2014 utan er, menar jag, tillade hon. \u2014 Jag visste inte att han hade varit h\u00e4r, f\u00f6rr\u00e4n Jag fick h\u00f6ra att ban hade reet. Han nefjte f\u00f6r tre, fyra dagar sedan. Jag f\u00f6rmodar han redan hade farit n\u00e4r ni cs\u00e5jef ert bref. \u2014 L\u00e5ter ni honom flacka omkring i Europa \u00bbom han behagar? fr\u00e5gade conte\u00bbsan. \u2014 Han \u00e4r gammal nog alt ta v\u00e5jvl om \u00bbiv ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598141-ZONE524350530",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3384,
      6969,
      150,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 231 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598141-ZONE524350531",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3076,
      7018,
      761,
      171
    ],
    "has_part": [],
    "content": "skall s\u00e4ga henne att ni har fr\u00e5gat efter henne. \u2014 \u00c4r hon lika vacker eom alltid 1 fr\u00e5gar de Folco. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598141-ZONE524350533",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3111,
      7204,
      330,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Hon \u00e4r r\u00e4tt s\u00f6t. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598141-ZONE524350534",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3074,
      7246,
      767,
      1104
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Hon \u00e4r vacker, sade Folco med \u00f6fvertygelre. Jag har aldrig sett era s\u00e5 vacker flicka rom hon var, till och med innan hon var fullvuxen. Ingen har n\u00e5gonein haft ett s\u00e5dant h\u00e5r och s\u00e5dana \u00f6gon och en n\u00e5dan hy! \u2014 Verkligen ! utbr\u00e4nt Maddalena litet \u00f6fverraskad. Jag hade ingen aning om att ni tyckte hon img s\u00e5 bra ut! \u2014 Det har jag alltid gjort. Hvad Marcello betr\u00e4ffar trodde vi aldrig att han b kulle f\u00e5 \u00f6gon f\u00f6r n\u00e5gon annan. \u2014 Ungt folk, som ha k\u00e4nt hvarandra v\u00e4l aom barn, f\u00f6ra teka sig s\u00e4llan i hvarandra, n\u00e4r de v\u00e4xa upp, svarade Maddalena. \u2014 S\u00e5 mycket b\u00e4ttre, sade Foloo. Aurora och Maroello parea inte alle f\u00f6r hvarandra. \u2014 Det \u00e4r sant, svarade oonteoaan. \u2014 Och f\u00f6r resten \u00e4r han alldeles f\u00f6r ung f\u00f6r henne. De \u00e4ro ju n\u00e4stan j\u00e4mngamla. \u2014 Jag har aldrig t\u00e4nkt p\u00e5 n\u00e5got gifterm\u00e5l mellan dem, \u00bbvarade Maddalena med litet eftertryck. Och alldeles best&mdt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598141-ZONE524350542",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4448,
      6959,
      146,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 230 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598141-ZONE524350543",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4180,
      7010,
      406,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Vet ni hvar han \u00e4r? ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598141-ZONE524350544",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4144,
      7054,
      759,
      1281
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Ja, f\u00f6r all del! Han l\u00e5ter mig alltid veta hvad han f\u00f6retar sig; han \u00e4r mycket fliug ined att skrifva. Ni vet hur mycket vi h\u00e5lla af hvarandra f\u00f6r reeten, och jag \u00e4r fl\u00e4ker p\u00e5 att han blir glad \u00e5t att f\u00e5 tr\u00e4ffa mig. Han b\u00f6r vara tillbaka i Italien vid den h\u00e4r tiden. Han \u00e4mnade sig till Siena. Vi skulle lva tr\u00e4ffats i Rom om en m\u00e5nad f\u00f6r att fara tillsammans till San Domenico, men jag skall reea till honom nu genast. \u2014 Octh om ni tr\u00e4ffar dem d\u00e4r \u2014 den d\u00e4r unga kvinnan i hans s\u00e4llskap, hvad skal] ni d\u00e5 g\u00f6ra ? \u2014 Be henne dra s\u00e5 l\u00e5ngt v\u00e4gen r\u00e4oker, foret\u00e5s, svarade Folco raskt. \u2014 Men antag att hon inte g\u00e5r in p\u00e5 att l\u00e4mna honom, hur g\u00e5r det d\u00e5 ? \u2014 Det kan bara vara en penningfr\u00e5ga, min b\u00e4sta, contefwa. L\u00e4mna den saken \u00e5t mig 1 Marcello \u00e4r inte den f\u00f6rsta unge man \u00bbom r\u00e5kat i kl\u00e4mma. Men Maddalena litade \u00e4nnu icke p\u00e5 honom, och hon nickade blott med misstrogen min. \u2014 F\u00e5r jag inte tr\u00e4ffa Aurora? fr\u00e5gade han pl\u00f6tsligt. \u2014 Hen \u00e4r ute, svarade oontessan. Jag ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598141-ZONE524350552",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5411,
      6950,
      150,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 227 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598141-ZONE524350553",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5106,
      6997,
      759,
      1337
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sj\u00e4lf, svarade Corbario. Det finns ingenting s\u00e4mre f\u00f6r unga m\u00e4n \u00e4n att man f\u00f6ljer dem hack i h\u00e4l och oupph\u00f6rligt l\u00e4gger s,ig i deras angel\u00e4genheter. Nej, min mening \u00e4r den att en ung man b\u00f6r bli sj\u00e4lfst\u00e4ndig s\u00e5 fort' som m\u00f6jligt. Om han blifvit upp fodrad p\u00e5 ett manligt s\u00e4tt och f\u00e5tt l\u00e4n sig att h\u00e5lla sig sj\u00e4lf i aktning kan det bara g\u00f6ra honom godt att resa ensam. Det \u00e4r den engelska metoden, som ni vet, och den \u00e4r bra. \u2014 Inte alltid. Och f\u00f6r resten \u00e4ro vi inte engelsm\u00e4n. I fr\u00e5ga om Maroello \u00e4r den inte \"bra\", B\u00e5\u00bb*om ni kallar diet. Han lefver inte l\u00e4nge, om ni l\u00e5ter honom fora ett k\u00e5dant lif. \u2014 \u00c5h, han \u00e4r starkare \u00e4n han eer ut! Han hotas inte mera af lungsot \u00e4n jag, och en ung man som kan \u00f6fverlefva b v a/d eon\u00bb h\u00e4nde honom f\u00f6r tv\u00e5 \u00e5r sedan kan \u00f6fverlefva hvad som helst. Icke en muskel i hans anv k te r\u00f6rde sig d\u00e5 han lugnt m\u00f6tte oontcssanh blick. Han var alldeles s\u00e4ker p\u00e5 att hon icke misst\u00e4nkte honom f\u00f6r att p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt ha half sitt finger med i Mar oellos f\u00f6rsvinna ade. \u2014 N\u00e5ja, vi kunna ju amtaga att han iir rtft Btark som den starkaste, svarade Maddalena L\u00e5t cbb, inte tala om hans h\u00e4lsa! Det ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598095-ZONE524349576",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2152,
      261,
      1799,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER M\u00e5ndagen den 13 Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598095-ZONE524349577",
    "@type": "Text",
    "box": [
      397,
      397,
      622,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stor L\u00f6s\u00f6reauktion ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598095-ZONE524349578",
    "@type": "Text",
    "box": [
      321,
      482,
      769,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bb'\u00c4fiWiartsr\u00c4 at godset kommer att f\u00f6rs\u00e4ljas ett gediget och antikt m\u00f6blemang och dekorationer uti 8 rom samt 15 st. hustur. fdls",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598095-ZONE524349580",
    "@type": "Text",
    "box": [
      354,
      641,
      485,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "amt 15 st. hUtf\u00f6rligare annons framdeles. Haga, Sigtnna i Febr. 1905. ^ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598095-ZONE524349582",
    "@type": "Text",
    "box": [
      330,
      800,
      754,
      260
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TILLK\u00c4NNAGIVANDEN. M. v. MENTZERS Dans-Institut. d",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598095-ZONE524349584",
    "@type": "Text",
    "box": [
      357,
      1059,
      676,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DNy kurs b\u00f6rjar, l\u00f6r \u00e4ldre och skolungdom. Privata lektioner. Sibyllegatan 8 B, invid Nybroplan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598095-ZONE524349586",
    "@type": "Text",
    "box": [
      500,
      1172,
      433,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Borgen\u00e4rerna K",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598095-ZONE524349587",
    "@type": "Text",
    "box": [
      330,
      1250,
      768,
      495
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ghos lrln orten afvikne Handlanden K. G. Brodin och hans firma \u00bbVasa Nya Knffeliandel\u00bb torde f\u00f6re den 25 dennes anm\u00e4la sig hos n\u00e5gon at undertecknade, administrat\u00f6rer i boet. Stockholm den 10 Februari 1905Emil M. Steruer, Carl Nyr\u00e9u, Landskrona. Stockholm 4- Kvinnliga Kontoristf\u00f6reningen, J\u00e4rnv\u00e4gsgatan 8, 2 tr. A. T. 20249. Lokalen \u00f6ppen alla dagar r. 11 t. m. till 10e.ni. Expeditionstid 11-1. P]atsaiiskaffllill|f. Ordf\u00f6rande och kass\u00f6r tr\u00e4ftns Tisdag. 8\u201410 o. m. Middausserveriiijf. Kluliballon bvarje M\u00e5n- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598096-ZONE524349591",
    "@type": "Text",
    "box": [
      465,
      1831,
      526,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TILL_SALU._SALU. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598096-ZONE524349592",
    "@type": "Text",
    "box": [
      356,
      1978,
      723,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hirschs Pianomagasin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598096-ZONE524349593",
    "@type": "Text",
    "box": [
      335,
      2073,
      767,
      531
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pianinos fr\u00e5n J. Feuricb, G rand, K\u00f6rstenn. fl. prisbel\u00f6ntsi firmor. Stor och fyllig ton. Ytterst billien. Liberala betalningsvillkor. Instruniontcr uthyras billigt. Regering \u00bbg. tO Ett elegant Pianino med lid j\u00e4rnram k\u00f6pes. Maln skillnadsgatan 84, &lt;&gt;\u25a0 g.\u00bb 2 tr. Ett godt Tuffelpiano s\u00e4ljes billigt. Drottniii(fga(aii 88, 2 tr.PIAN1\"O, fint, svart, utm\u00e4rkt ton, s\u00e4ljes mycket billigt och f\u00f6rm\u00e5nligt. Drottninggatan 50, 1 tr.Tafflar uthyras ytterst billigt. Hirschs Pi&lt;i&lt; omagasin, Regeringsgatan 2C- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598096-ZONE524349601",
    "@type": "Text",
    "box": [
      580,
      2614,
      306,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6rnlitis ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598096-ZONE524349602",
    "@type": "Text",
    "box": [
      340,
      2670,
      759,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00e5 Kungsholmen, solsida, utm\u00e4rkt l\u00e4ge vid sp\u00e5rv\u00e4gar, mycket l\u00e5ga 'hyror. Pris 410,000 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598096-ZONE524349603",
    "@type": "Text",
    "box": [
      660,
      2757,
      143,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HllS ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598096-ZONE524349604",
    "@type": "Text",
    "box": [
      343,
      2813,
      758,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med utm\u00e4rkta l\u00e4genheter, vid stor gata p\u00e5 S\u00f6der, h\u00e4rlig utsikt. Pris 24: ,000 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598096-ZONE524349605",
    "@type": "Text",
    "box": [
      435,
      2893,
      592,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "By^gnadstoiiiter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598096-ZONE524349606",
    "@type": "Text",
    "box": [
      343,
      2956,
      715,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "y^i olika stadsdelar. Afven med f\u00e4idig grund. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598096-ZONE524349607",
    "@type": "Text",
    "box": [
      491,
      3006,
      582,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "GUST. HUGO LINDEBURG & C:o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598097-ZONE524349608",
    "@type": "Text",
    "box": [
      345,
      3044,
      763,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 fina, Mntolius ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598097-ZONE524349609",
    "@type": "Text",
    "box": [
      348,
      3185,
      759,
      274
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med nutidens alla bekv\u00e4mligheter, \u00e5 \u00f6sterm., i n\u00e4rheten af Strandv\u00e4gen, s\u00e4ljas efter fulla 6 procent \u00e5 k\u00f6pesumman genom A. Persson, G\u00f6tgatan 71. Bnvid StiirepSaH st\u00f6rre, modernt Hus, viil utliyidt, sMjes genom 'I Ii. TjfiitflH Byrn, lirunkel\u2022 ergstorg 12.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598097-ZONE524349612",
    "@type": "Text",
    "box": [
      534,
      3468,
      402,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "FuliirikNiiiiN ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598097-ZONE524349613",
    "@type": "Text",
    "box": [
      350,
      3521,
      759,
      287
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med u tu ti i k t a lokaler s\u00e4ljes firdelaktigt genom Tj#\u00ablern Hjrfl\u00bb In nel.i rgsiorg 12- Hus \u00e5 S\u00f6der, hyror 4 r. 800, 3 r. 650, 2 r. 450 kr. Vid finaste gata. Telefon 183 57. HUS \u00e5 \u00d6stermalm, utan butiker, vid \u00f6ppen plats, v\u00e4l underh\u00e5llet, moderata hyror, ger 6,7 proc. brutto, 11,95 proc. \u00e5 insatt kapital, 50,000 kr. Svea Fastighetsbyr\u00e5, Norrmalmstorg 1. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598097-ZONE524349616",
    "@type": "Text",
    "box": [
      351,
      3911,
      702,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till salu hos Cederstrand, Skepparegatan 60. Allm. Tel. 162 24. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598097-ZONE524349617",
    "@type": "Text",
    "box": [
      353,
      3996,
      169,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ni 588. 118,000 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598097-ZONE524349618",
    "@type": "Text",
    "box": [
      556,
      3989,
      555,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Litet, brn Hus i Vasastaden. Pris ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598097-ZONE524349619",
    "@type": "Text",
    "box": [
      572,
      4049,
      333,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SiMiaks Tiyr\u00e5. Bitter Jarlscatan 19- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598097-ZONE524349621",
    "@type": "Text",
    "box": [
      351,
      4120,
      761,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "_ _ iliis inc\u00abl billiga hyror, fint liigo n\u00e4ra Stureplan. (A. X 202 82) 8 Kt. Badatug., I, Kontoret. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598097-ZONE524349623",
    "@type": "Text",
    "box": [
      389,
      4230,
      689,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6rnhus \u00e5 \u00d6stermalm, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598097-ZONE524349624",
    "@type": "Text",
    "box": [
      348,
      4287,
      765,
      438
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ulliga ht/ror, som Intima modererat h\u00f6jas s\u00e4, utt huset l\u00e4mnar 7 proc Pris 400.000 Ur. Erfordras miit.it 75,000kr. H\u00f6rnhus a Kungsholmen, 2-, -t , il-rums, centralt, s/iljes till \u00f6/'ves 7 proc. Erfordras 75,000 /er. H\u00f6rnhus \u00e4 Norr s\u00e4ljes till m\u00f6jligen 7 proc. Erfordras 60,000 kr. Hus a Tegn\u00e9rgatan stilfes till c:a 7 proc, Erf. 50,000 kr. Hus vid Humlegarden ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598097-ZONE524349632",
    "@type": "Text",
    "box": [
      350,
      4726,
      474,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till '450- och 205,000 kr. It It",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598097-ZONE524349633",
    "@type": "Text",
    "box": [
      646,
      4752,
      428,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "0,It ii ut It. Westberg, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598097-ZONE524349634",
    "@type": "Text",
    "box": [
      350,
      4794,
      771,
      1370
    ],
    "has_part": [],
    "content": "/.V Biry er ./nilsgatan. D|t\u00ab fr. 140\u2014185,000 Vid o. n\u00e4ra Huinleg. il. \u00f6fre \"l** o. nedre \u00d6stermalm. Ett f\u00f6r renovering. IIKrnhlir eentr. 8, Kungsh. Ger \u00f6fver 7 %\u25a0 L\u00e5.g.1 nUrilliUd, hyror. Kassal\u00e4n. 50,00!&gt; kr. fordrns. H\u00f6rnhus, nytt, modernt, 2&lt;i5,0l!0. 85,000 kr. fordras. Ett mindre f\u00f6r 55,000. Ovanl. l\u00e4ga hyror, in. fl. Liist.nnkaregntnn !10. I I oreenn \u00c4 fVfl E. T. 7281. A T. 7 88. '\u2022 Ld' ooUII vH- l/.U. dar\"! hno Humleg&rdsgatan 15, n. b., kl. rlcid lilio. 1/211 \u2014 |2 och 3\u20145 e. m. Nr 51\u00ab. Mindre lins & nedre Norrmalm. Pris 102,Oi\u00bbU kr. A. Spaaks Byrfi% Birger Jarlsgatan 19, 1 tr. (Stureplan). Herrcgaid vid Saltsj\u00f6n, 1fy* timmes j\u00e4rnv\u00e4g fr\u00e5n Stockholm s\u00f6derut och '/amilir\u00e5n 8t;\u00bbtion, salubiuilcs med kreatur och inv. f\u00f6r lOisOOO kr. Egendom vid sj\u00f6 i S\u00f6dert\u00f6rn \u00e4r till salu eller by to n\u00bbnfc hus. N\u00e4rmare Oxtor^syatan IG, 2 tr. Den, som har 200,OUO l&lt;r. disponibla, l\u00e4r k\u00f6pa finfint Hus vid Strandv\u00e4gen. Svar till tUtrlkesresa\u00bb, posto ristmito, Grand Hotel. H\u00d6RNIHUS invid Humle\u00bb., Kungstr\u00e4dg. oc-h Strandv., nya MELLANHUS, gifva 16 proc. p\u00e5 eget kapital, HUS invid Valhallav., m. elektr. ljus, hiss o. marmortr., ger n\u00e4ra 7 proc. brutto, STORT TOMTKOMPLEX p\u00e5. sandbotten, med fasad f\u00f6r 40 butiker, godt pris och villkor. HUS i byte mot villor, lan\u00f6tegendoniar etc., bos Knut S\u00f6derstr\u00f6m, Humleg&rdsgatan 22, 1 tr., 10\u20143 Fint liigc a 01 re Mor . Medelstort., nytt Hus, v\u00e4l uthyrdt, s\u00e4ljes med tilltr\u00e4de genast. Alla upplysningar erh\u00e5llas under svar till \"Tre dagar\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598097-ZONE524349648",
    "@type": "Text",
    "box": [
      493,
      6175,
      507,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "7,000 kr. netto pr \u00e4r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598097-ZONE524349649",
    "@type": "Text",
    "box": [
      359,
      6242,
      759,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l\u00e4mnar ett fint Hus, centralt vid sp\u00e5rv\u00e4g och park. 70,0C0 kr. fordras kontant. Svar till \"I \u2022klass l\u00e4ge\", Dag. Nyh., Gustaf Adolfs torg. ~ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598097-ZONE524349650",
    "@type": "Text",
    "box": [
      361,
      6358,
      759,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nr 343. Fin Egendom, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598097-ZONE524349651",
    "@type": "Text",
    "box": [
      360,
      6452,
      762,
      266
    ],
    "has_part": [],
    "content": "bel\u00e4gen 8 km. fr\u00e5n V\u00e4nersborg, 6 km. fr. Trollh\u00e4ttan, 1 km. fr\u00e5n lastageplats vid G\u00f6ta\u00e4lf. Egendomen s\u00e4rdeles v\u00e4lbebyggd, corps de logis innell. 11 rum, omgifvet af st\u00f6rre tr\u00e4dg\u00e5rd. Fiskrik sj\u00f6 tillh\u00f6r g\u00e5rden. \u00c5kerarealen 65 tid ler- och svartmylla p\u00e5 lerbotten. Skog 115 tid, v\u00e4rderad till 18,000 kr. Mindre vattenfall tillh\u00f6r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598097-ZONE524349652",
    "@type": "Text",
    "box": [
      392,
      6728,
      493,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pris 40,000 kronor. Beskrifning mot 50 \u00f6re porto. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598097-ZONE524349654",
    "@type": "Text",
    "box": [
      508,
      6794,
      589,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A. Krooks Egendomsaff\u00e4r, Sk\u00f6fde. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598098-ZONE524349655",
    "@type": "Text",
    "box": [
      363,
      6839,
      761,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nr 342. Vacker och v\u00e4lbel\u00e4gen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "30"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598098-ZONE524349656",
    "@type": "Text",
    "box": [
      361,
      6926,
      761,
      312
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mindre G\u00e5rd, 3 km. fr\u00e5n V\u00e4nersborg samt vid G\u00f6ta \u00e4lf. Byggnaderna i godt skick, corps de logis i villastil, innell, i 2 v\u00e5ningar 9 rum, omgifvet af tr\u00e4dg\u00e5rd och park. Jordarealen 46 tid, \u00e5kern t\u00e4ckdikad och i h\u00f6g v\u00e4xtkraft. F\u00f6 der 12 kor och 2 li\u00e4star. Pris 18,000 kronor. Beskrifning mot 50 \u00f6re porto. A. Krooks Egendom twflftr, Skit Mc. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598098-ZONE524349659",
    "@type": "Text",
    "box": [
      524,
      7239,
      443,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Corps (le logis ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598098-ZONE524349660",
    "@type": "Text",
    "box": [
      367,
      7295,
      759,
      239
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i villastil om 9 trefliga rum, vid lifligt samh\u00e4lle, cirka 4 timmars j\u00e4rnv\u00e4gsresa fr\u00e5n Stockholm, med tillh\u00f6rande 74 tid mark, finnes till salu. Villan omgifves af vattendrag och vacker tr\u00e4dg\u00e4rd. Har kostat 23,000 kr., s\u00e4ljes nu f\u00f6r endast 12,500 kr., om snar uppg\u00f6relse sker. P. Ankerlou, Drottninggatan 30. Riks- 8511. Allm. 20 701, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598098-ZONE524349661",
    "@type": "Text",
    "box": [
      498,
      7543,
      490,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "G\u00e5rdsspekulanter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598098-ZONE524349662",
    "@type": "Text",
    "box": [
      369,
      7590,
      759,
      268
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den som \u00e4ger 10,000 kr. torde passa p\u00e5 och k\u00f6pa en centralt bel\u00e4gen G\u00e5rd, som l\u00e4mnar i ren f\u00f6rtj\u00e4nst 2,000 kr. pr \u00e5r. En G\u00e5rd om 22 rum och mj\u00f6lkmagasin, l\u00e4mnar 9 proc. p\u00e5 k\u00f6pesumman, och fordras 3- \u00e5 4,000 kr., resten intecknadt. Vidare meddelar Karl Blomqvist, Storgatan 14, V\u00e4ster\u00e5s. Brefsvar mot dubbelt porto. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598099-ZONE524349664",
    "@type": "Text",
    "box": [
      446,
      7863,
      615,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Oiird i M$o, f h",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598099-ZONE524349665",
    "@type": "Text",
    "box": [
      369,
      8000,
      761,
      369
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", best\u00e5ende af ett stenhus och ett nyrepareradt tr\u00e4hus om tillsammans 13 rum, butik och st\u00f6rre verkstadslokal, stor tr\u00e4dg\u00e5rd och med ypperligt aff\u00e4rsl\u00e4ge, taxeringsv\u00e4rdcrad till 22,200 kr., s\u00e4ljes f\u00f6r 20,000 kr. Vidare upp'ysningar efter bref till \"Z. Y. 1905\", under adress S. 3amjeliut' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. lilla vid Sallsj\u00f6basaan med utm\u00e4rkt l\u00e4ge. Vidare genom A. F\u00e4ldt, 31 Bondegatan. Allm. T\u00abl. 305 18. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598099-ZONE524349668",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1261,
      389,
      489,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Landtegendom ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598099-ZONE524349669",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1115,
      454,
      772,
      273
    ],
    "has_part": [],
    "content": "om c:a 442 tid ypperlig \u00e5ker, c:a 414 tid skog, hvar\u00e5 finnes till afsalu f\u00f6r o:a 75,000 kr. Corps do logis l\u00f6r st\u00e5ndspersoner, \u00f6friga hus \u00bbtora, delvis nya och fullt tlllr\u00e4ckltga, samt brandf\u00f6rs\u00e4krado f\u00f6r 54,000 kr., bel\u00e4gen 1 '/&gt; mil fr\u00e5n stad, invid kyrka och skola, sftl.ies p\u00e5 erund at \u00e4ga\u00bb rens sjukligtet. Pris 150,000 kronor. N\u00e4rmare meddelar mot porto P. G. Eriksson, Drottninggatan 5, Uppsala. _____ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598099-ZONE524349671",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1280,
      730,
      452,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Treflig Villa ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598099-ZONE524349672",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1119,
      793,
      768,
      137
    ],
    "has_part": [],
    "content": "invid mellanliggande station \u00e5 Saltsj\u00f6lbanan. inneh\u00e5llande 5 rum odh 2 k\u00f6k, veranda och hall m. m., s\u00e4ljes af en h\u00e4ndelse f\u00f6r endast 12,500 kr. P. Ankarlou, Drottninggatan 30. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598100-ZONE524349673",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1252,
      951,
      501,
      142
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A Djursholm ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598100-ZONE524349674",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1124,
      1096,
      767,
      237
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nybyggd, s\u00e4rskildt omsorgsfullt ombonad, f\u00f6rstklassig Villa om 7 rum och k\u00f6k, badrum, 2 hallar, verandor, tv\u00e4ttstuga m. m., med utm\u00e4rKi vackert l\u00e4ge \u00e5 Svaln\u00e4sskogen och utsikt \u00f6fver sj\u00f6n, till salu af en tillf\u00e4llighet. Vidare medel\u00e5r vice Audit\u00f6ren C. Ludv. Hasselgren, Stora Nygatan 27. Rikst. 27 66, Allm. 22 06. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598100-ZONE524349675",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1274,
      1346,
      472,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Treflig Vills\u00bb, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598100-ZONE524349676",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1124,
      1408,
      765,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "c:a 50 min. j\u00e4rnv\u00e4gsresa fr\u00e5n Stockholm, med h\u00e4rlig utsikt \u00f6fver ej\u00f6n, inneh\u00e5llande 2 l\u00e4genheter om 4 rum och kok, 2 verjjador j\u00e4mte tillh\u00f6rande 7 tid jord. Pris endast 16,500 kr. P. Ankarlou, Drottninggatan 30. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598101-ZONE524349677",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1167,
      1594,
      685,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tomtsr p\u00e5 Narr och S\u00f6der, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "30"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598101-ZONE524349678",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1127,
      1682,
      765,
      105
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Delvis byggnadsl\u00e5n erti\u00e5 1 ]es. om mindre handpenning betalas. N\u00e4rmare genom O. F. Westerberg, Malmskillnadsgatan 36. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598101-ZONE524349679",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1377,
      1802,
      263,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tomter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598101-ZONE524349680",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1130,
      1864,
      761,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i Stockholm och Stocksund. Allm. Tel. 167 93, kl. 9\u201411 f. m., 5\u20147 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598101-IMAGE14",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1141,
      1970,
      469,
      789
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598101-ZONE524349682",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1636,
      1951,
      274,
      826
    ],
    "has_part": [],
    "content": "@9 2- \u00ae 13 |S SB IB ftssa c c IS *cm &gt;\u2022!\u2022?! a|y - \u00a3 ?.s \"'co \u25a0ran '\u00ab* :ce 3 IS S|5 rrm. '0 \"x . \u00b08B \"|i O ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598101-ZONE524349683",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1333,
      2789,
      377,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1,.%(!0 Ht. TiininertriWI ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598101-ZONE524349684",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1137,
      2819,
      765,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": ",fr. 11\u201416\" vid br\u00f6sth\u00f6jd, omkr. 2 km. fr\u00e5n M\u00e4laren, s\u00e4ljas genom Svea Fastigbetsbyr\u00e5, Stookh. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598102-ZONE524349685",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1156,
      2906,
      723,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Boktrycken till sal\u00f6, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598102-ZONE524349686",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1140,
      3041,
      765,
      299
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I anseende till min framskridna \u00e5lder och behof af hvila \u00f6nskar jag s\u00e4lja det v\u00e4lk\u00e4nda Lundgienska Boktryckeriet i J\u00f6nk\u00f6ping, som \u00e4r rikt f\u00f6rsedt \u00e4fven med modern materiel och \u00e5tnjuter det b\u00e4sta f\u00f6rtronde hos en gotl och kontant kundkrets. J\u00f6nk\u00f6ping i Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598102-ZONE524349687",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1566,
      3343,
      293,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gustaf Lundin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598103-ZONE524349688",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1157,
      3394,
      729,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aff\u00e4r till sala. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598103-ZONE524349689",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1139,
      3555,
      769,
      257
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En 16-\u00e5rig Cigarr- * Herrekiperingsaff\u00e4r I Lule\u00e5 s\u00e4ljes p\u00e5 goda villkor till reell k\u00f6pare, som disponerar n\u00e5got kapital. Reflekterande h\u00e4r\u00e5 torde ben\u00e4get li\u00e4nv\u00e4nda sig till \u00bbAffitrs\u00f6fverl\u00e5ti lse\u00bb, ilorrbottens-Kari rens Expedition, f\u00f6r n\u00e4rmare upplysningars erh\u00e5llande ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598103-ZONE524349692",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2114,
      485,
      361,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ansjovis \u00e5rets f\u00f6rn\u00e4msta inl\u00e4ggnPris 25, 85 och 40 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598103-ZONE524349695",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2011,
      550,
      573,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ut fjol\u00e5rets f\u00f6rn\u00e4msta inl\u00e4ggningar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598103-ZONE524349699",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2265,
      634,
      412,
      117
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Axel Boivie, 12 Jakobsgatan 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598103-ZONE524349703",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1951,
      661,
      256,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rikstelefon 5 90. Allm. Tel. 64 18. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598103-ZONE524349706",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2151,
      767,
      302,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00e4lr\u00f6ltcft* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598103-ZONE524349708",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1917,
      822,
      763,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00e4ljes partivis vid \u00c4lfsj\u00f6 g\u00e5rd, \u00c4lfsj\u00f6. Hemk\u00f6res till k\u00f6pare i Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524349887",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1154,
      6845,
      762,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Iokokta Lingon, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524349890",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1155,
      6982,
      764,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "prima, i fria k\u00e4rl om 30 liter \u00e4 6: 50, mot effcerkraf eller ins\u00e4nd likvid fr\u00e5n A. Ekman, Torpeliammar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-IMAGE15",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1155,
      7126,
      761,
      152
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524349894",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1156,
      7306,
      764,
      275
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Partiupplag hos G. M. Thomasson, Tcgn\u00e9rgatan 38. Allm. Tel. 49 86. Verkligt godt T\u00a9 \u00e4 4 kr. kg., Smulte frfin fina blandningar \u00e5 2: 40 kjf. Hafrecacao, liittsiiiMt, n\u00e4mnde, i. 2: 50 k'K- lios l.nrB &lt;&gt;l\u00ablc, IClai uberuByntan 6(i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524349901",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1202,
      7589,
      676,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Carl Hiiglund, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524349904",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1320,
      7683,
      441,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kungsgatan 15, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524349906",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1196,
      7739,
      723,
      283
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kaffe, ftKeri, Via- & Konservmagasiii. l:a varor. Lfiu:\u00bb f\u00f6rs\u00e4ljningspris. Allm. Tel. 44 1\u00ab. Kikatel. 82 (!(J. \u00e4gg sveiiKkn, nyv\u00e4riita, inkoniina nu da^J ligen till billiga priser lios L. A. Claesson & Son, Stkhl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524349913",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1157,
      7902,
      129,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4gg ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524349920",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1444,
      8021,
      196,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524349923",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1183,
      8058,
      519,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! Endast f\u00f6r \u00e4terfOrs\u00e4ljare. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524349925",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1404,
      8101,
      273,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Potatis. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524349928",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1157,
      8165,
      762,
      206
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett st\u00f6rre parti Professor Maerker, passande till mat- eller uts\u00e4des potatis, finn\u00abg till salu \u00e5 4 kr. pr hl., banvagn Kristianstad. R\u00e5bel\u00f6fs G\u00e5rdskontor, pr Kristianstad. Dnl-n l-ici Norra station. Vagnen ni JTOratlS. 8208. Tel. Br. 2678. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524349938",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2460,
      6400,
      56,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "aj ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524349940",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1950,
      6482,
      728,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "samt alla sorters finare M\u00f6bler s\u00e4ljas billigt. Malmskillnadsgatan 48 A. John Laurent. M ermm&esL\u00d6bei ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524349945",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2267,
      6622,
      442,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af mahogny, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524349948",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1948,
      6686,
      759,
      136
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kladd med l\u00e4der, Spegelsk\u00e5p af mahogny, Herrskrifbord af mahogny, f\u00f6rgylld Trym\u00e5 i empire, elegant Toalettbyr\u00e5 i empire s\u00e4ljas billigt i anseende till flyttning. &3 Regeringsgatan, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524349950",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2809,
      378,
      557,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Antika Allmogem\u00f6bler, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524349953",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2708,
      463,
      767,
      446
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sk\u00e4nk med inl\u00e4ggningar, Sk\u00e5p, 1790, d :o 1785, Snapssk\u00e5p, Klocka, Gustaviansk S\u00e4ng, antika T\u00e4flor m. m. Fjaestad, J\u00e4rntorget 80, 1 tr. M\u00f6bler, Taflor och diverse s\u00e4ljas billigt. 21 Riddaregatan, t. v., kl. 10\u20143. Eu engelsk J\u00e4rns\u00e4ng, enmans, n\u00e4stan ny, som kan skjutas ihop, till salu. Skepparegatan 17, n. b., t. h. i porten. Visas mellan 11 och 2. 2 stora, antika Maliognyskip, passande f\u00f6r aff\u00e4rer, 2 mindre, finnas till salu. Handtverkaregatan 32. Portvakten. Tel. Kungsh. 81. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524349965",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2876,
      921,
      433,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N\u00e5gra st\u00f6rre och mindre antika &kag\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524349970",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2712,
      1019,
      767,
      530
    ],
    "has_part": [],
    "content": "realiseras. Villagatan 5\u2014T, Verkstaden Telef, \u00f6sterm. 7 73. Kontorspulpeler, Sk\u00e5p, Disko, Skrank, st\u00f6rre Skrif- eL Expeditionsbord 1160x250) m. l\u00e5dor. L\u00f6s\u00f6remagasimt lieger i ny sy at an 76. R\u00e4ttrp m\u00f6ika o. ljusa Kodningar, Palet\u00e5cr, Dalll C f\\n Skiiinkinye, en Attonkappa, Lit. Tyskbngaregntan ({, h\u00f6rnet af Sibyllouatan. En hvit Fj\u00e4llr\u00e4fsboa, aldrig ebgagnad, s\u00e4ljes billigt. 17 D\u00f6belnsgatan, 1 tr. Orientalisk Matta, storlek 400* \u00a300 cm., elegant m\u00f6nster, s\u00e4ljes af en h\u00e4ndelse till 90 kr. En dito, 360 x 450, till 60 kr. En dito, 300 x 400, 46 kr. Grefg. 61 n. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524349987",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2978,
      1567,
      252,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5ksl\u00e4de, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524349989",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2718,
      1635,
      759,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i godt skiok och med b\u00e4ttre f\u00e4ll samt 2 st. Dros:k9elar m. m. s\u00e4lijas billigt. S\u00f6dermannagatan 11. iilU- och K\u00f6rh\u00e4st ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524349994",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2991,
      1811,
      217,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till salu. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524349997",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2720,
      1857,
      764,
      239
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En mycket elegant, h\u00f6gt f\u00f6r\u00e4dlad, m\u00f6rkbrun Hingst, 5 Ar gammal, 10 kv. 5 t-nn h\u00f6g, passiar v\u00e4l till officers- eller jaJtth\u00e4st., d\u00e5 den \u00e4r mycket snabb. H\u00e4sten kan event, bytas mot en ridh\u00e4st f\u00f6r tung ryttare. L\u00f6jtnant MULLER, Onsgaiardsvej 3, Hellerup, Danmark. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524350002",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2968,
      2114,
      267,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00e4star. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524350004",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2720,
      2176,
      767,
      270
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nyin komna Drosk- och t'ofva Arbctohrmtar j nwiii!i'i' fcr bryy^eri. St. Iliidsliic. 111. A.T. 15K/3 Riks 78&lt;&gt;0. A. E. Johanson & A. W. Nilsson. KitlliiiHl l\u00f6r l\u00e4tt \\i:&gt;t, KitHchen Mni&lt;l&gt;( 5 Ar, e. Macau** u. Prima Donna\"*. N\u00e4rmare genom Agronom Jungmarker, Brunkebergstorg 12. Allm. Tel. 115 79. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524350012",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2889,
      2464,
      431,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V agiish \u00e4star. f",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524350014",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2722,
      2522,
      767,
      314
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gEtt par Carossierer, 7 och 8 \u00e5r. fuxvalaokcr efter Hohenzollern, v\u00e4l parade, till salu i stulet 39 Skepparegatan. Kusken Andersson efterfr\u00e5gas. H&stnr. B\u00e4ttre Vagns, Drosk- och starka Arbetah\u00e4itar samt billiga Landtbruksh\u00e4star finnas alltid till salu. Handelsstallet Roslagsgatan 17. Allo\u00bb Tel. 83 59, Riks- 73 47. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524350022",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2753,
      2839,
      487,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Josef Johansson, A. Rylander. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524350024",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3038,
      2885,
      144,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hor, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524350026",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2726,
      2939,
      759,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kalfit\u00e4rdiga och nyburna, finnas alltid till gala. Handelsstallet, Tr\u00e4sket, Norr. Allm. Tel. 83 59, Riks- 73 47. l",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524350031",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2754,
      3043,
      487,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Josef Johansson, A. Rylanaer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524350033",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2914,
      3087,
      399,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Iluudv\u00e4nnci*! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598114-ZONE524350036",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2725,
      3144,
      767,
      351
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En ovanligt vacker Fox Terrier, hund, ren ras, liflig och klok, 4 \u00e5r gamma), f\u00e5r till f\u00f6ljd af \u00e4garens resa till utlandet \u00f6fvertagas f\u00f6r en ringa penning enligt \u00f6fverenskommelse. N\u00e4rmare pr Rikstel. 48 02 kl. 12\u20141 och 4\u20146 e. m. Storvnrevnlpnr efter med f\u00f6rsta, andra ooh hederspris bel\u00f6nad stam och stamboksf\u00f6rda f\u00e4-l?r s\u00e4ljai Sjtku lanter s\u00e4nde svar, m\u00e4rkt \"F.\",\", p. r., Uppsala. mm^smsim^aBMSifiiesigsisa^tmmsassiSsa\u00e4Bm ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598113-ZONE524349876",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1192,
      6539,
      705,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pomeranser, tif \u00e5tkd ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "30"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598113-ZONE524349878",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1272,
      6654,
      536,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "extra priiun, nf \u00e5rets skurd nu inkoiiiun hos Arvid Nordquist, Sturegatan 38. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598112-ZONE524349859",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2087,
      5252,
      481,
      123
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sheppswirke! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598112-ZONE524349861",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1944,
      5381,
      759,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett parti L\u00e5ngtimmer, nu nerk\u00f6rdt till sj\u00f6etrend, s\u00e4ljes billigt. Uppg\u00f6relse kan ske med G. F. LINDQVIST, G\u00c4FLE. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598112-ZONE524349864",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1949,
      5541,
      754,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De, som \u00e4mna s\u00e4tta bo. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598112-ZONE524349865",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1942,
      5620,
      767,
      330
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nu iir rii t ti* tlileti ntt. nt viilja ooh uppf\u00f6ra om M! &gt;'er, Mattor, Gardiner, i^am por m. in. Levereras, dil tre u.\u00e4iiatlsinlietalninjfiir \u00e4ro gjonla. il\u00bb sfce.rando likvid st\u00e4lles p\u00e5 fiitrdoles bekv\u00e4ma villkor. Stort, sorterad t li\\^&lt;r at i k. Valn\u00f6ts och Furu in\u00f6lder fr\u00e5n egen fabrik. I?rJklernLju 11 \u00aby;ren, Handels o&lt;li FalriKs-Attiebolnp, 18 Kl:irn Sliilrn KyrkiiKiilu IK. KiksteJef'011 4 81. Allm. Tel. |(){)03. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598112-ZONE524349872",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1993,
      5966,
      669,
      106
    ],
    "has_part": [],
    "content": "feriM Ekm\u00f6bler. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598112-ZONE524349874",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1945,
      6093,
      765,
      288
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm: Birger Jarlsgatar 22, G\u00f6teborg: \u00f6nsakstortiet 2 (;ller direkt tr&n Ekelunds A.-Bolag, Virserum. Klc^nnta &i&loi?gssic4&gt;l&gt;lci* i antika och moderna stilar realiseras tifl betydligt reducerade priser i.C. II. Lindbloms M\u00f6bleringsaff\u00e4r, 9 Brahegatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598111-ZONE524349828",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2076,
      3644,
      489,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Verktygsst\u00e5l, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598111-ZONE524349830",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1967,
      3794,
      700,
      145
    ],
    "has_part": [],
    "content": "alla 8midbnra dimensioner, sten- och smidcsred^kiip, hammare samt mindre stUlgjutgods tillverkas at det v\u00e4lk\u00e4nda ocli prisbel\u00f6nta ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598111-ZONE524349833",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2035,
      3954,
      569,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Degelst\u00e5let C. R. U. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598111-ZONE524349835",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1968,
      4037,
      698,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! Det ntniilrka, snabbarbetande, sitilf h\u00e4rdande verktygsst\u00e5let ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598111-ZONE524349837",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2148,
      4139,
      338,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "C. st. u. EXCELSIOR ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598111-ZONE524349839",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1995,
      4256,
      646,
      185
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Htlrdas i luften utan blitstring. LAR3B0 NORNS AKTIEBOLAG. WIKMANSHYTTE BRUK. WIKMANSHYTTAN. Rikstelef. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598111-IMAGE16",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1939,
      4509,
      272,
      346
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598111-IMAGE17",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1941,
      4858,
      669,
      138
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598111-IMAGE18",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1942,
      5000,
      270,
      4
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598111-ZONE524349850",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2213,
      4657,
      491,
      175
    ],
    "has_part": [],
    "content": "huru mycket Ni kan inbespara i . rbetslcner genom att tor Ed ra transporter anvllnda r\u00e4lsban\u00f6r? ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598111-ZONE524349854",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1941,
      5022,
      765,
      222
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Infordra i annat fall utan uppskot uppgifter o. katalog \u00f6iv\u00abr lilmplig R\u00e4ls, flyttbara Sp\u00e5r, Vagnar och l\u00e4iiare Lokomotiv fr&n Fiirs\u00e4jjjning Clirl Str\u00d6lll, Utliyining! Ynsaent. 4, Stockholm. (Jen.-Agentur f. Orcttsttin &lt;0 Koppel, Beilin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598110-ZONE524349814",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1930,
      2919,
      765,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vid Tran\u00e5s BobiDfabrik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598110-ZONE524349816",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1930,
      3043,
      767,
      189
    ],
    "has_part": [],
    "content": "siiljes billigt en begngnnd eirka 24 cff. Iikr. Loko/ito/til af Munktells iildrc typ, C\u00bb Schoddy maskin, en Ilingtvarf, en 8latt*t arf och en Pufsutaskin.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598110-ZONE524349819",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1988,
      3237,
      539,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V 4Mi Eb II i Kl iai a skiner ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598110-ZONE524349821",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1933,
      3370,
      762,
      138
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med klinga och 2 klyfvare, Vedkaps\u00e5^rar, Slipmiaskiner f\u00f6r trampkraft, praktiska vid slipning af finare verktyg in, m., samt Sj\u00e4lfsm\u00f6rjare f\u00f6r angcylindrar, 'billigast fr\u00e5n oas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598110-ZONE524349823",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1963,
      3511,
      280,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "B-eg&r priskurant I ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598110-ZONE524349826",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2099,
      3539,
      565,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00c4STANFORS MEK. VERfrSTAD. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598109-ZONE524349803",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1150,
      5874,
      762,
      236
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Portvin ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "65"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598109-ZONE524349805",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1150,
      6141,
      769,
      137
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett parti synnerligen godt, Rtf&lt;lt Portvin, ink\u00f6pt tr\u00e5n C. N. K\u00f6pte & C:o i Oporto f\u00f6re tiill \u00f6rli\u00f6jniiigeii, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598109-ZONE524349807",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1312,
      6295,
      457,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5 2 kr. pr helbut. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598109-ZONE524349809",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1180,
      6366,
      707,
      162
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IVAR L. BOHMAN, Speceri, Vin- & Delikatesshandel, .5.? Ur o fin i \u00bb{/{/(i fan 63. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598108-ZONE524349767",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1207,
      4512,
      656,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lakansv\u00e4f ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598108-ZONE524349769",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1261,
      4645,
      537,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(145 cm. bred, som kostat 82 \u00f6re) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598108-ZONE524349771",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1385,
      4693,
      480,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "bortslumpas \"\"^PH ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598108-ZONE524349773",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1144,
      4759,
      769,
      155
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till (iC \u00f6l c pr meter. sjflQT' Viitven \u00e4r ej skadad annat \u00e4n genom ifEjT* nilgra obetydliga oljefl\u00e4ckar, som ej \u00e4io S383T~ skadliga t\u00f6r v\u00e4fven. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598108-ZONE524349775",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1228,
      4926,
      604,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Blekt Isliri, extra pris Lakansv\u00e4f, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598108-ZONE524349777",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1144,
      4993,
      768,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "120 cm. 135 cm. 150 cm. 180cm. br. so in kost. 85 \u00f6re 90 \u00f6ro 99 \u00f6re . 1: 1(1 neds. till 72 \u00f6ie 77 \u00f6ie 8G \u00f6re 1: \u00f6tt pr in ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598108-ZONE524349779",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1189,
      5106,
      691,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett parti blekt, m prima Editttt, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598108-ZONE524349781",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1147,
      5173,
      768,
      405
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som kostat G0 \u00f6re, bortslumpas till 38 \u00f6re pr ta. Ett mindre parti extra finfin Hollands, 84 cm. br., som kostat 05 \u00f6ie, bortslumpas till 49 \u00f6re pr meter. Oblekt, prima Domestik som kostat 10 kr., s\u00e4ljes nu till 8: 50 pr st.. Oblekt, extra prima Domestik, som kosfat 11 kr., s\u00e4ljes nu till 9: 50 pr st. Zederfeldt & Hansen, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598108-ZONE524349796",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1313,
      5587,
      441,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 Observatortigatan 6, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598108-ZONE524349797",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1433,
      5637,
      197,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": ".Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598108-ZONE524349799",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1153,
      5681,
      761,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00e4rdigNyddu Liik;an af extra prima tjock v\u00e4f, hel bredd, s\u00e4ljas till kr. 1: 63 pr st., \u00f6rngott 0: 60 pr 8t. H\u00f6rnboden Vegagatan 1. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598107-ZONE524349739",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1929,
      2204,
      763,
      185
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kalisaller och Tlmasfosfat, Benmj\u00f6l o. Chilisalpeler m. m., ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "30"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598107-ZONE524349741",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1928,
      2401,
      765,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "rekommenderas till instundande v\u00e5rs\u00e5dd. Priskuruulcr och v\u00e4gledningar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598107-ZONE524349743",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1928,
      2522,
      491,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00e4ndas franko p\u00e5 beg\u00e4ran. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598107-ZONE524349745",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1929,
      2578,
      765,
      193
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sk\u00e5nska Superfosfat & SvafvelsyreFabriks\u00c5.-B. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598107-ZONE524349747",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2093,
      2776,
      456,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Helsingborg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598107-ZONE524349749",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2083,
      2850,
      612,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Afdelningskontor i Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598107-IMAGE19",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1929,
      1832,
      381,
      343
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598107-ZONE524349753",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1514,
      3849,
      283,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "UW safo. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598107-ZONE524349756",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1143,
      3930,
      767,
      241
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Slup om 39 reg.-ton, nyf\u00f6rbycgd \u00e5r 1D00, med segel och inventarier i godt st\u00e5nd, s\u00e4ljes genast. Svar, m\u00e4rkt \"Slup\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. inrce. i Kuni;l. S. 8. S., m\u00e4tande JEa. Il i Iut31 , Jsnalibsculande, god sj\u00f6b\u00c4t, till salu iller utbyte mot nuKOt. 6t\u00f6rre. O1Hl Udb",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598107-ZONE524349760",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1169,
      4169,
      519,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ySvar till \u00bbO. 1j.\u00bb. Hotel Uydborg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598107-IMAGE20",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1144,
      4248,
      765,
      185
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598107-ZONE524349765",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1380,
      4466,
      304,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "oblekt, extra prima ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598106-ZONE524349728",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1931,
      1592,
      741,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Superfosfatblandningar, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598106-ZONE524349730",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1925,
      1700,
      763,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tillverkade vid v\u00e5ra fabriker i Helsingborg o. Limhamn, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598106-ZONE524349732",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2321,
      1828,
      369,
      286
    ],
    "has_part": [],
    "content": "samt \u00e5 s\u00e5v\u00e4l s\u00e4o kar som plomber st\u00e4mplade med v\u00e5rt varum\u00e4rke \"kl\u00f6fverbladet\" ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598106-ZONE524349737",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2431,
      2141,
      162,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4fvensom ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598105-ZONE524349724",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1990,
      1367,
      630,
      159
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Superfosfaier ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598105-ZONE524349726",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2272,
      1535,
      58,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598104-ZONE524349710",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1946,
      902,
      700,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Extra fin Sandjordspotatis llit i ti h it h",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "30"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598104-ZONE524349713",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1916,
      1019,
      768,
      244
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jpbilligast i parti och minut hos Hugo Petterson, 25 G:la Kungsholmsbroyatan 25. Kikstelef. 50 09. Allm. Tel. 44 08. OBS, Fritt lie in sfi ii il inom stadens tullar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "30"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "5"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598104-ZONE524349722",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2070,
      1276,
      468,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Be b\u00e4sta ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598122-ZONE524350269",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3741,
      6133,
      300,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598122-ZONE524350272",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3619,
      6269,
      575,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1:a kl. Dam-Solist-Ensemtilc ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598122-ZONE524350274",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3534,
      6315,
      758,
      489
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(5 personel) s\u00f6ker cnenyccii nt Crfi.ii iIim: 18 I Febr. eller 1 Mars. Svar till \u00bbKapellm\u00e4s- j tare\u00bb, Karlskrona, p. Som_HUSF\u00d6REST\u00c5NDARINNA_HUSF\u00d6REST\u00c5NDARINNA hos b\u00e4ttre aktningsv\u00e4rd ungherre \u00f6nskar b\u00e4ttre Flicka plats. \u00c4r kunnig i matlagning ooh allt som h\u00f6rer till ett hems sk\u00f6tande. Svar emotses, m\u00e4rkt \"Huslig\", VaTberg, p\u00f6ste restante. HUSH\u00c5LLERSKA. 53 \u00e5r, s\u00f6ker plata, an t. till st\u00f6rre hush\u00e5ll, d\u00e4r hj\u00e4lp finnes i k\u00f6ket, eller restaurar\u00bbt. Har verkligt fina rekommendationer och betyg. T. 106 28, Ri.k9 15 19. Tegn\u00e9rgatan 10, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598122-ZONE524350282",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4289,
      361,
      756,
      418
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Baltre, anspr\u00e5ksl\u00f6s Flicka af god familj, med godt, j\u00e4mnt lynne, s\u00f6ker plats att ,'\u00f6rost\u00e5 hemmet hos aktningsv\u00e4rd ungikarl eller \u00e4nkling. S\u00f6kanden \u00e4r \u00e4fven musikalisk samt kun nig i s\u00f6mnad ooh finare handarbeten. Utm\u00e4rkta referenser. Svar till \"Thyra\", torde iuom loppet af 8 dagar s\u00e4ndas till Svenska Telegrambyr\u00e5ns Annonsafdelning, Stockholm, f. v. b. KOKERSKA, ung, har vackra betyg, l\u00e4r! matl., \u00e4fven praktiserat, s\u00f6tker plats. Nu kom men ifr\u00e5n Varmland. Riks 1519, Allm. 106 28. Tegn\u00e9rgatan 10, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598122-ZONE524350287",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4358,
      793,
      637,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Et kel, bildad Flicka ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708995#1-2-ARTICLE54598122-ZONE524350290",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4293,
      849,
      754,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar plats som skrifbitr\u00e4de eller som husmoders hj\u00e4lp. Van vid skrif- och hmsMllsgoio m\u00e5l. Svar tacksamt till \"Ellen\", Norrk\u00f6ping post-e restante. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  }
]