[
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644280-ZONE524751338",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5078,
      7252,
      672,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Villaegendomar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644280-ZONE524751339",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5029,
      7353,
      764,
      341
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Villan inneh\u00e5ller 9 rum, 2 st\u00f6rre hallar, k\u00f6k och serveringsrum samt badrum. Stor veranda och balkong. Elektriskt ljus. Pr\u00e4ktiga k\u00e4llare. H\u00e4rlig tomt. Vacker utsikt \u00f6tver sj\u00f6n. Underr\u00e4ttelse genom C. O. \u00d6berg. A. T. 165 Djursholm. Toiiatei* och Villor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644280-ZONE524751341",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5197,
      7711,
      430,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lid It\u00f6nninge, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644280-ZONE524751342",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5032,
      7775,
      758,
      162
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tomter fr\u00e5n 1 \u00f6re pr kv.-fot till h\u00f6gre pris. Nybyggda villor fr\u00e5n 4,000 kr. Naturen vacker. Omv\u00e4xlande l\u00f6f- och barrskog. Tv\u00e5 sj\u00f6ar. Tyst och fridfullt. N\u00e4rmare af Wilh. Linderholm, R\u00f6nninge. A. T. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644280-ZONE524751343",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5231,
      7954,
      367,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Granitberg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644280-ZONE524751344",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5032,
      8011,
      760,
      163
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"St\u00f6rre fyndigheter af prima s\u00e5v\u00e4l svart son\u00bb r\u00f6d granit finnas till salu. Pyiidigheterna \u00e4ro bel\u00e4gna intill liaiflvet ooh vid god hamn. H\u00e5gade spekulanter torde v\u00e4nda sig till \"Granitberg\", I&gt;agens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644280-ZONE524751345",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5220,
      8189,
      399,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vccbotltluiug till snlu. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644280-ZONE524751346",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5032,
      8225,
      760,
      165
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PA grund a.f annan syEselsattning \u00f6fverl\u00e5te\u00bb en l\u00e4ttsk\u00f6tt Veckotidning till billigt- pris. Fackkunskap ej n\u00f6dv\u00e4ndig f\u00f6r att sk\u00f6ta den. Sv&t till \"Veckotidning 1905\", Dagens Nytieter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524750941",
    "@type": "Text",
    "box": [
      371,
      383,
      184,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(B) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524750942",
    "@type": "Text",
    "box": [
      679,
      275,
      1953,
      193
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bbIfiBiSi HiVllETEB* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "62"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524750943",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1154,
      474,
      1467,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i \u2014\u2014II 'il.. ' I. I I ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524750944",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2640,
      281,
      1034,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00f6rdagen den 12 Ailgusti 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524750945",
    "@type": "Text",
    "box": [
      317,
      528,
      742,
      150
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dagens Nyheter utgifves i dag i tv\u00e5 nummer (A och B). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524750946",
    "@type": "Text",
    "box": [
      322,
      827,
      762,
      2638
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms-Nyheter. Lapplandsexpressen. Nordsvenska Dagbladet\u00bb sager sig ha erfari* att Lapplandsexprossen fr\u00e4n och med ny\u00e5ret \u00bbntagligen kommer att g&lt;i s\u00e5som vanligt sn\u00e4llt\u00e5g, m\u00f6df\u00f6n&iwte atKira och tredje klass-vagnar, antingen .s\u00e5som nu tv\u00e5 g\u00e5nger i veckan eller ocks\u00e5 dagligen. Med anledning h\u00e4ra! ha vi f\u00f6rh\u00f6rt oss hos byr\u00e5direkt\u00f6r Welin, som meddelat att n\u00e5gon s\u00e5dan plan alls icke f\u00f6religger. F\u00f6rm\u00f6rke/ser af sol oeh m\u00e5ne. M\u00e5nf\u00f6rm\u00f6rkelse irftr\u00e4ffar n\u00e4sta tisdag, den 15 d:s. F\u00f6rm\u00f6rkelsen, som b\u00f6rjar kl. 3.39 /. m. oeh slutar efter rcuijiens nedg\u00e5ng, omfattar en tredjedel af m\u00e5ndia metern. Den 30 d : s blir det solf\u00f6rm\u00f6rkelse. I andra trakter total, omfattar den h\u00e4r endast halfva soldiamobnrn. Den b\u00f6rjar kl. 1.12 e. m. och slutar kl. 3.11. Derk totala f\u00f6rm\u00f6rkelsen kommer att i vetenskapen b intresse iakttagas fr\u00e5n olika h\u00e5ll. K\u00f6ttkentrollen. P\u00e5 gjord ans\u00f6kan har h\u00e4lsov\u00e5rdsn\u00e4mnden beviljat vetorin\u00e4 ren C. Wadstein afsked fr\u00e5n befattningen #om bitr\u00e4dande veterin\u00e4r vid k\u00f6ttkontrol len i hufvudstaden. Olycksh\u00e4ndelserna n\u00f6ta p\u00e5 arnbulansragnama. Hufvudstadens arnbulansvagnar \u00e4ro, ehuru ganska nya, redan nu i behof af reparationer p\u00e5 grund af att de m\u00e5st anlitas i en f\u00f6rut ej anad ut str\u00e4ckning. Med anledning h\u00e4raf han\" h\u00e4lsov\u00e5rdsn\u00e4mnden beslntit att tre ambulans vagnar skola reparera\u00ae f\u00f6r en kostnad af Bfimnianlagdt 1,227 kr. 30 \u00f6re, d\u00e4raf dock 400 kr. skola anv\u00e4ndas till gummihjul. Jour ha fr\u00e4nde l\u00e4kare iiro i dag fcl. 4\u201410 \u00a9. ra. f\u00f6r norra stadsctelarna d:r V. Ljungstr\u00f6m, Handtverkarogatan 23, samb f\u00f6r &tad\u00abn inom broarna och S\u00f6dermalm d: r E. Olsgon, provisoriska sjukhuset, \u00c5s\u00f6gatan. Jourhafvand/e l\u00e4kare s\u00f6ndagen den 13 d:s \u00e4ro: f\u00f6r nona stadsdelarna d:r H. Ehnbom. Storgatan 7\u20149, saint f\u00f6r Staden inom broarn och S\u00f6dermalm d:r E Oleson, provisoriska sju-k Imset, Aa\u00f6gatan, hrilka l\u00e4kare \u00e4ro tillg\u00e4nglig-p frin kl. 7 f. m. till K) e&gt; m. Jourhavande tandl\u00e4kare i morgon \u00e4ro: k. Sturle, Odengatan 68, och S. Fors tell, Hornsgatan 5. Mottagniregstid kl. 10\u20142. Jourhafrande f\u00e4ltsk\u00e4ret' i morgon: Altvin Ehn, Holl\u00e4ndare^atan J. A. Hol m\u00e9, Surtirumxagatan 26, Emil Lindkvist, Br\u00e4nnkyrkagatan 179. Il\u00f6stteiininen vid Bj\u00f6rstedtska gkrif-, sprit- och handelsinstitutet, Sm\u00e5landsgatan 31 B h\u00e4rstikles, b\u00f6rjar fredagen den 1 sep tember. Anm\u00e4lningar af elever mottagas dagli gen och utf\u00f6rliga, illustrerade prospekt tillhandah\u00e4llas kostnadsfritt p\u00e5 beg\u00e4ran. Till Fj\u00e4derholmarna \u00e5tertager \u00e5ngaren V\u00e4rmd\u00f6 II stna f\u00f6rut under flera \u00e5r inne bafda s\u00f6radagsturer, alternerande med \u00e5ngaren Idun. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524750961",
    "@type": "Text",
    "box": [
      367,
      3483,
      717,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De f\u00f6rsta Hj\u00e4lmarekr\u00e4ftorna \u00e5",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524750962",
    "@type": "Text",
    "box": [
      324,
      3529,
      760,
      203
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ff\u00f6r \u00e5ret hitkomma i dag p\u00e5 morgonen med \u00e5ngfartyget \u00d6rebro III. F\u00e5ngsten tog sin b\u00f6rjan natten mellan torsdagen och fredagen och den nu hitkommande lasten utg\u00f6res af omkring 000 korgar, hvarje korg inneh\u00e5llande mellan. 40 och 60 tjog. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524750963",
    "@type": "Text",
    "box": [
      395,
      3839,
      625,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skolm\u00f6tesbref. (Fr\u00e5n Dayens Nyheters uts\u00e4nde kd) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524750965",
    "@type": "Text",
    "box": [
      556,
      3964,
      485,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yykorrespondent.) K\u00f6penhamn den 10 augusti. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524750967",
    "@type": "Text",
    "box": [
      317,
      4090,
      767,
      2742
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nutidsprograin och fornlidsprogriuii. I det stora hela st\u00e5r folkskolan ungef\u00e4r lika v\u00e4l och lika illa st\u00e4lld i alla de nordiska Landen. Det \u00e4r samma klagom\u00e5l som framf\u00f6res fr\u00e5n dess l\u00e4rare, hvilken nationalitet de \u00e4n tillh\u00f6ra. Och i stort sedt nr det ocks\u00e5 samma linje man drar upp f\u00f6r reformarbetet. En eller annan organisationsolikhet och de\u00bb ena eller andra nationens egenartade politiska f\u00f6rh\u00e5l Unden kun na g\u00f6ra skillnad i detaJjer, men det \u00e4r ocks\u00e5 allt. Man s\u00e5g det s\u00e5lunda i seminariefr\u00e5gan, som var p\u00e5 tapeten redan f\u00f6rsta dagen. En danak, prof. N. A. Larsen, och en svenni; C. O. Amadius, h\u00f6ilo h\u00e4r inledande f\u00f6re drag, som visserligen ej l\u00e5go i alldleJe* sam ma plan, men likv\u00e4l b\u00e5da mynnade ut i en stark fordran p\u00e5 att f\u00f6r\u00e4ndringar till det b\u00e4ttre blefve vidt;igna. Man gjorde emel lertid'den iakttagoisen, som os\u00f6kt frambjivdit sig ocks\u00e5 vid \u00e5tskilliga ajidra, att danekarnas reformkraf \u00e4ro mera m\u00e5ttliga och beskedliga \u00e4n de sveneka. Hvad nu speciellt seminariefr\u00e5gan ang\u00e5r, s\u00e5 \u00e4ro ju ock s\u00e5 dle danska f\u00f6rh\u00e5llandena r\u00e4tt olika v\u00e5ra. F\u00f6r folk\u00bbko 11 \u00e4rai\"bi Idningen haj- man d\u00e4r b\u00e5de Btatsseminarier och privatseminarier hvilka sistn\u00e4mnda emellertid underst\u00f6djas af staten, med belopp som till sin storlek best\u00e4mmas af elevantalet. Dessa privatseminarier ledan efter hufvudsakligen ekonomiska synpunkter och ej pedagogiska, prof. Larsens kraf gick d\u00e4rf\u00f6r ut p\u00e4 att f\u00e5 bort privnatseminarierruL. Rektor Arcadius kunde emellertid, eftersom i Sverge inga privata folkskoll\u00e4rarseminarier finnas, taga upp viktigare saker p\u00e4 \u00f6nskelistan. Han uttalade sig s\u00e5lunda f\u00f6r att det borde l\u00e4ggas meia vikt vid' allm\u00e4nbildning i seminarierna, hvilkas undervisning mi ju n\u00e4stan uteslutande g\u00e5r ut p\u00e5 att bibringa blott fackutbildning. Han ans\u00e5g det aihsohit n\u00f6dv\u00e4ndigt att materialet till seminarierna h\u00e4mtades, Hlnsom hittills, ur folket; intr\u00e4desfordriugarna skulle d\u00e4rf\u00f6r best\u00e4mmas e-fter det kiuvskapsm\u00e4tt folkskolan och dess \u00f6fverbyggnader kunde bibringa. I seminariets f\u00f6rsta klaes skulle d\u00e4refter elevernas allm\u00e4n bildning f\u00f6ras till j\u00e4mnm\u00e5tt mod re alskoians. Bildningsg\u00e5ngen i de tro andra klasserna ?*kuHe d\u00e4refter Sbli parallell med realgymnasieits och latingynmasiets \u00abunt liksom dessas leda till universitetet, d\u00e4r den tkjgre vetenskapliga l\u00e4rarutbildningen f\u00f6r de fr\u00e5n aJJa tre linjerna utg\u00e5ngna b\u00f6r \u00e4ga rum. Dossa \u00f6nskem\u00e5l \u00e4ro emellertid \u00e4fvten danskarnas, men imtidsfu rh a 11-aodett1 d\u00e4r \u00e4ro s\u00e5dana att f\u00f6r Danmark blir detta ett frambidgprogram i h\u00f6gre grad \u00e4n f\u00f6r oss. I krafvet p\u00e5 att h\u00e4lsov\u00e5rdsl\u00e4ran f\u00e5r plats sora tmdei*viBnings\u00e4mi\u00bbe i folkskolan m\u00f6tas d\u00e4remot alla J\u00e4mtens l\u00e4rark raffcer p\u00e5 samma plan. Om detta \u00e4mne har det h\u00e5llits intressanta f\u00f6redrag af dansken d': r Axei Hortal och svensken l\u00e4roverksadjunkten J. V. \u00c5kermark. Man har h\u00e4nvisat till allt det som ger detta knaf sitt ber\u00e4ttigande, don unga kvinnans behof af att k\u00e4nna till barnhygien, all;i~-i behof att f\u00f6rsta sig n\u00e5got p\u00e5 hur tuberkuloesniittan utbredas samt \u2014 ej minst viktigt \u2014 bek\u00e4mpas. Det bl ef \" fc-vssaui ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "4"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524750971",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1106,
      534,
      761,
      1739
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i detta \u00e4mne en mycket l\u00e5ng diskussion, som \u00bbtutade med att m\u00f6tet antog en resolution, i hvilken detta kraf framsfc\u00e4llea. Uppvisningarna i skolk\u00f6ksunder visningen, hvilken j k\u00f6penhanrnska l\u00e4rarinnor har ifriga och duktiga tatem\u00e4n, ha varit lifligt frekventerade och s\u00e4kerligen: gjort sitt till f\u00f6r att inpr\u00e4nta hos l\u00e4rarna n\u00f6dviuidigheteaa af att skolane arbete tar sig praktiska medel och praktiska m\u00e5l. Hiiaborieiindervisningen har varit till debatt och dess nuvarande skick har skarpt kritiserats., skarpare \u00e4n v\u00e4l n\u00e5gon annan undervisning, eftersom den \u00e4r mera bekv\u00e4m \u00e4n alla andra. Framf\u00f6r allt b\u00f6r den ee till att visa harnark p\u00e5 de historiska f\u00f6reteelser som spela in i deras egen tid, d\u00e5 det ju g\u00e4ller att g\u00f6ra dem till medborgare i en nutidsstat och ej i forntidsstat. Blott genom att f\u00f6rst\u00e5 det som r\u00f6r sig i nutiden kunna barnen f\u00f6rfit\u00e5 det som f\u00f6rtutvecklingen ditden nustar. En norsk l\u00e4rare J\u00f6rordade tidningsl\u00e4sning i skolan for att barnen nkulle f\u00e5 inblick i rrutidens historia och nutidens samfundslif, och f\u00f6rslaget \u00e4r nog inte s\u00e5 galet. Det \u00e4r intressant att h\u00f6ra alla dessa diskrssioner om detaljanordningar i dien stora skolsaken och de nutidsprogram de ge anledning till. Men sitt r\u00e4tta intresse f\u00e5 de f\u00f6rst d\u00e5 man kominer underfund med att de alla utmynna i tv\u00e5 stora punkter f\u00f6r ett framtidsprogram: en genomgripande reform af seminarierna och folkskolans sekularibering. Dit leda alla skolm\u00f6tesdiskussionei- n\u00e4r de draga\u00ab tillr\u00e4ckligt l\u00e5ngt ut och dit g\u00e5 .alla konsekvenserna af ett frisinnadt skolreformarbete. \u00c4fven i dag har det i dessa saker st\u00e5tt heta debatter om skolans f\u00f6rh\u00e5llande till kyrkan ; man kom dit fr\u00e5n ett ,ielt annat \u00e4mne och \u00aben \u25a0satt man d\u00e4r. Det fann:-\u00bb v\u00e4l \u00e4nnu bland l\u00e4rarna majoritet f\u00f6r den konservativa id\u00e9en att l\u00e5ta allt vara som det \u00e4r, men mycket har redan hunnits d\u00e4rmed att nu talas det om saken eller r\u00e4ttar\u00a9 stride\u00bb det om den. Men f\u00f6rr voro dylika diskussioner p\u00e5 ett skolm\u00f6te kontraband. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524750974",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1745,
      2280,
      84,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dick. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524750975",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1253,
      2358,
      462,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Knntaten vid \u00f6ppnandet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524750976",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1116,
      2417,
      747,
      743
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ur Gamdrups vackra kantat, som till musik af prof. Malling sj\u00f6ngs vid skolm\u00f6tets \u00f6ppnande i r\u00e5dhushallen, anf\u00f6ra vi ett par strofer: Hver Stj^rne, som paa Himlen staar, har der sin egen Bane, hver Bk&gt;m8t i Livets Urtegaard li'ar saa sin egen Vane, hver Fugl 1 Skovens Sangerkot sin egen Rast at raade; sa har hver Barnesjel paa Jord flit V.-usens egen Oaade. Taie derf\u00f6r med sagt modigt Sind, hvad strax du ei kan nemme, og se att finde Veien ind til Barneh jertets Gjemmel Og har du med aairva&gen Id en Len rang dertil fundet, det bedste Grundlag for din Flid har du for Alvor vundet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524750986",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1169,
      3232,
      582,
      366
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vel modt, I Eredre, trindt fra Nord, fra Slette, Fjeld og Dale, ''vel modtl\" i Danmarks Sommerfkxr, \"vel modtl\" er Hjertets Velkomstord og Blomsten af var Tale! Ja, dette Stevne vacre os et Hjertebaand, d-er binderi Det l\u00f6fte oe, det lanre os, det styrko os, det na:re os, med dyrebare Minder. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524750989",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1296,
      3636,
      391,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Liirarinnornus kraf. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524750990",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1107,
      3688,
      761,
      2818
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4rarinnorna sammantr\u00e4dde p\u00e5 onsdagen i Arenateatret och diskuterade sina forh\u00e5llanden. I tre olika inledningBf\u00f6redrag belystes l\u00e4rarinnornas l\u00f6ne- och andra f\u00f6rh\u00e5llanden p\u00e5 landsbygden, i st\u00e4derna och i den danska hufvudstaden. S\u00e5v\u00e4i i f\u00f6redragen som under den f\u00f6ljande lifliga diskussionen protesterades mot talet om att l\u00e4rarinnorna borde vara s\u00e5 mycket mer f\u00f6rn\u00f6jsamma, ha s\u00e5 mycket mindre behof \u00e4n de manliga l\u00e4rarna. Flera l\u00e4r.a,re upptr\u00e4dde och uttalade sin sympati f\u00f6r l\u00e4rarinnorna\u00bb str\u00e4Fvanden, och m\u00f6tet afslutades med antagande af en rad resolutioner, som bl. a. kr\u00e4fde lika l\u00f6n f\u00f6l* l\u00e4rare och l\u00e4rarinnor, kvinnors valbarhet som skolr\u00e5ds- och sk o ld i rok ti-o ns modie m mar samt politisk r\u00f6str\u00e4tt och valbarhet f\u00f6r kvinnor. Diskussionerna under onsdagen voro f\u00f6r \u00f6frigt m\u00e5nga och intressanta. V\u00e5r korrespondent har redan skildra/t den diskussion som uppstod i anslutning till fr\u00e5gin om utvecklingsl\u00e4ran i den h\u00f6gre skolan. I n\u00e4ra anslutning till denna diskussion stod eu annan om vetenskap, pedagogik och kristendom. Den \u00e4gde rum i Induetriforeningens lokal och hade r\u00f6rtfc den allra lifliga ste tillslutning. Salexii var packad af \u00e5h\u00f6rare och massor, som inte kundie bomma in, m\u00e5ste v\u00e4nda om. Den norske rektor Soyland, som inledde, ans\u00e5g att skolan inte borde n\u00f6ja sig med en vetenskaplig pedagogik, kristendomen m\u00e5ste till, annars var skolans arbete f\u00f6rot\u00f6rdt. Fr\u00e5n danskt h\u00e5ll inv\u00e4ndes att d\u00e5 religionen \u00e4r en rent personlig uppfattning borde vid religionsundervisningen icke den ena religionen intaga en f\u00f6rh\u00e4irskande st\u00e4llning p\u00e5 de andras bekostnad, och kraftigt opp) nienades mot atf pedagogiken skulle underordna sig kristendomen. Fr\u00e5gan f\u00f6ranledde en l\u00e5ngvarig meningskamp, och \u00e4nnu d\u00e5 salen m\u00e5ste utrymmas skedde det under h\u00f6gr\u00f6stad privat diskussion. En svensk g\u00f6r furor som talare. Kultusministern Enevold Sorensen gaf p\u00e5 onsdagen middag p\u00e5 Hotel Phonix f\u00f6r skolm\u00f6tets bestyrelser. Det v\u00e4ckte en vi4S rppm\u00e4rksamhet att \u00e9n d'el af den danska hufvudbestyrelsens medlemmar f\u00f6rbig\u00e5tts vid inbjudningarnas utf\u00e4rdande, medan d\u00e4remot \u00f6friga nordiska bestyrelser voio mangrant inbjudna. Efter det ministern som v\u00e4rd h\u00e4lsat sina g\u00e4ster, talade \u00f6fverpresid\u00e9nten Oldenburg for det nionde nordiska skolm\u00f6tet. Der\u00bb norske expeditionschefen d : r Ra&der talade f\u00f6r den danske kultusministern och for de goda danska skollagar som tillkommit ur.der den senaste regeringens tid. L\u00e4roverksr\u00e5det d: r Bergqvist, den elegante svensken, som Politiken kallar honom, h\u00f6ll, som ju var att v\u00e4nta \u2014 vi citera fortfarande Politiken \u2014 middagens elegantaste tal. Han g\u00f6r furor som talare i K\u00f6penhamn. Han yttrade iatt det. framsteg som sker p\u00e5 dansk grund kommer ocks\u00e5 det \u00f6friga norden till godo. Sverge tackdr gamla Danmark? Slutligen talade \u00e4fven prof. Ruin fr\u00e5n Finland, om de danska v\u00e4rdmmas \u00e4lskv\u00e4rdhet, och departementschefen Almn\u00e4sen, som \u00f6nskade m\u00f6tet fortsatt lyck v ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524750995",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1334,
      6536,
      296,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En fest i Tivoli ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524750996",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1102,
      6584,
      752,
      235
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hade dess direktion anordnit p\u00e5 onsdagen f\u00f6i de l\u00e4rare som nu under en veckas tid diskuterat och lyssnat till f\u00f6redrag i Tivo!\u00abs lokalar. Hufvudnumret vid feoten valsung af f\u00f6rre folkskolel\u00e4raren, nuvaran ie k. kammara\u00e5ngaren Horold, som naturligt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524750997",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1882,
      530,
      756,
      195
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vis lade \u00e4nnu en succ\u00e9s till ein\u00e4 m\u00e5nga f\u00f6reg\u00e5endet. En k\u00f6r af danska l\u00e4rare sj\u00f6ng ocks\u00e5, och f\u00f6r \u00f6frigt roade man sig s\u00e5 godt; man kunde. I m\u00f6rkningen var Tivoli st\u00e5tligt illuminera\u00ablt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524750998",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2087,
      757,
      356,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Unions-intermezzo. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524750999",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1885,
      806,
      758,
      1142
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00e4mningen p\u00e5 det stora K\u00f6penhamnsm\u00f6tet har, som bekant, hola tiden varit den b\u00e4sta, intet af de konflikter och sv\u00e5righeter har f\u00f6rsports som olycksprofeter h\u00e4r hemma s\u00e5 rikligen sp\u00e5dde f\u00f6r att skr\u00e4mma svenskarna d\u00e4rifr\u00e5n. Hur omsorgsfullt rean vakar \u00f6fver att ingia anledningar till n isst\u00e4mning skola uppkomma och hur va ken taktk\u00e4nslan i hvarje \u00f6gonblick \u00e4r visar en liten h\u00e4ndelse fr\u00e5n torsdagen. Man diskuterade i universitetets annex h \u00e5ito rie u lider v i sr i in gen. En ung l\u00e4rarinna fr\u00e5n G\u00f6teb,org fick ordet och angrep att historien i s\u00e5 h\u00f6g grad g\u00f6res till krigshistoria. Hon framh\u00f6ll de synpunkter i om fredsvannerna gjort sig till talsm\u00e4n f\u00f6r, talad\u00a9 sig varm och r\u00e5kade till sist r\u00f6ra. vid unionskrisen. Det blef \u00f6gonblickligen d\u00f6dsstilla i den stora f\u00f6rsamlingen. Och in tystnaden h\u00f6jde sig en svensk r\u00f6st: \"Nej, nej 1\" Tala rinn an ryckte till, men \u2022 tammade en smula nerv\u00f6s vidare. D\u00e5 h\u00f6rdes n\u00e5gra breda norska st\u00e4mmor falla in i nej-ropen, danskarnas nej ryckte till bist\u00e5nd, och under nej-rop fr\u00e5n hela f\u00f6rsamlingen stannade den svenska l\u00e4rarinnan, r\u00f6d och f\u00f6rbryllad \u2014 och satte sig. Men diskussionen fortsattes lugnt, som otn in gtnting passerat, och inte med ett; ord vidr\u00f6rde-s det lilla, betecknande intermezzot. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751001",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2146,
      1980,
      250,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Afslutningen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751002",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1890,
      2032,
      756,
      680
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nordiska skolm\u00f6tet afslutades p\u00e5 fredag middag i Tivolis konsertsal. Kultusimini : tern \u00f6fvervar detta afslutreingssammawtr\u00e4de. Skoldirekt\u00f6r Joachim Lairsen medde lade att deltagarnas antal varit fullt 7,&lt;XD Det hade, sade talaren, varit gl\u00e4djande a*.t se just i dessa tider den f\u00f6rdragsamhet som r\u00e5dt p\u00e5 m\u00f6tet. (H\u00f6r!) Han utbragte till slut ett lefve f\u00f6r g\u00e4sterna1. Sedan det beslutito att n\u00e4sta nordiska skolm\u00f6te skall h\u00e5llas i Sverge 1910, framf\u00f6rde d : r Bergqvist svenskarnas tack och utbragte ett lefve f\u00f6r Danmark. D Reeder tackade \u00e5 norrm\u00e4nnens v\u00e4gnar och professor Ruin bragte i ett l\u00e4ngre tal finnarnas tack. Med afsjungande af de olika Landens nationals\u00e5nger afslutades m\u00f6tet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751005",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1892,
      2844,
      757,
      1773
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Barnf\u00f6rlamningen. Fall (l\u00e4raf \u00e4fven i Norrland. De af e. provinsiall\u00e4karen F. Hel\u00e9n fr\u00e5n Valdemarsvik till medicinalstyrelsen inraoporterade fallen \u00e4ro till antalet tre, tv\u00e4 fr\u00e5n sj\u00e4lfva Valdemarsvik, ett fr\u00e5n en angr\u00e4nsande socken. De g\u00e4lla samtliga bairn, tv\u00e5 vid 7 \u00e5rs \u00e5lder, ett 11 \u00e5r gammalt, alla fallen har det b\u00f6rjat som en h\u00e4ftig febersjukdom och sedermera \u00f6fveig\u00e5tt till f\u00f6rlamning af en eller flera extremitet^r. Ett af fallen har haft d\u00f6dlig utg\u00e5ng. Den f\u00f6rsta insjuknade den 31 juli, de tv\u00e5 andu urder f\u00f6rsba veckan af augusti. D : r Hel\u00e9n, som anser de iakttagna fallen med s\u00e4 kerhet vara poliomyelitis anterior acuta, beg\u00e4r af medicinalstyrelsen instruktion om de s\u00e4rskilda \u00e5tg\u00e4rder som ut\u00f6fver hvad som redan gjorts kunna anses n\u00f6diga. D : r F. Kaijser, lasarettsl\u00e4kare i Hernosand, har till l\u00e4nsstyrelsen anm\u00e4lt att tre fall af poliomyelit fr\u00e5n landsbygden omkring Hern\u00f6sand blifvit af honom iakttagna. Naturligtvis kunna dessa fall lika litet som de i ValTlemarsvik t\u00e4nkas ha n\u00e5got direkt samband med den i V\u00e4sterg\u00f6tland utbrutna epidemien. Skolorna st\u00e4ngas, om s\u00e4 anses n\u00f6digt. Medicinalstyrelsen har icke funnit n\u00e5gra extra ordin\u00e4ra \u00e5tg\u00e4rder fr\u00e5n deSs sida beh\u00f6fvas, utan l\u00e4karna skola vidtaga de m\u00e5tt och steg som brukas n\u00e4r en sjukdom visar sig vara af epidemisk art samt st\u00e4nga skolorna d\u00e4r s\u00e5 anses n\u00f6digt. L\u00e4nsstyrelserna i de b\u00e5da l\u00e4nen ha d\u00e4remot bemyndigats att i detta fall l\u00e5ta s\u00e4rskilda l\u00e4kare g\u00f6ra resor till de olika platserna p\u00e5 stabens bekostnad. \u00c4fven i Norge har epidemien visat sig. I Melhus intill Trondhjem ha intr\u00e4ffat flera, dock lindriga fall, i Tydalen likas\u00e5, och efter vissa underr\u00e4ttelser fr\u00e5n Lofoten att d\u00f6ma tycks man ha sk\u00e4l att befara att epidemien upptr\u00e4dt \u00e4fven d\u00e4r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751012",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2858,
      409,
      379,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett milit\u00e4rt f\u00f6rbud. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751013",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2671,
      462,
      763,
      443
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vid Lifregementets grenadj \u00e4tet- \u00e5 Sannahed ha utf\u00e4rdat\u00bb f\u00f6ljande f\u00f6Teskriftor: Skrifter inneh\u00e5llande uppmaning till oh\u00f6isamhefi mot f\u00f6rm\u00e4ns eller \u00f6fverordnads befallningar i tj\u00e4nsten eller utgifna order ooh instruktioner, eller ock \u00e4gnade att upphetsa till ovilja mot krigstj\u00e4nst, f\u00e5 ej finnas inom l\u00e4geromr\u00e5det. Manskapet f\u00f6rb judes att bevista sammankomster eller \u00e5h\u00f6ra f\u00f6redrag, afseende att f\u00f6rleda detsamma till brott mot krigalydnad. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751015",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2669,
      1058,
      765,
      1204
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En hvirfreistorm af s\u00e4llsynt h\u00e4ftighet har hems\u00f6kt Ardennerna och trakten omkring Meusiefloden. M\u00e5nga m\u00e4nniwkor ha omkommit. Aff\u00e4rshus som st\u00f6rtar samman i Amerika. I staden Albany i Newyork sammanst\u00f6rtade tidigt p\u00e5 tisdagens f\u00f6rmiddag ett v\u00e4ldigt aff\u00e4rshus, inrymmande den stora tyska firman John Meyers f\u00f6rs\u00e4ljningslokaler. \u00f6fvier hundra m\u00e4nniskor, till st\u00f6rre delen unga flickor, begrafdes under de nedst\u00f6rtande massorna af j\u00e4rn, sten och tr\u00e4, och man anser det som en m\u00e4rk 1'g lycka i olyckan att icke mer \u00e4n mellan 20 och 30 af deesa- blefvo d\u00f6dade eller lifsfarligt skadade. Ungef\u00e4r 30O bitr\u00e4den voro p\u00e5 platsen, d\u00e5 det fyra v\u00e5ningar h\u00f6ga hu eet brakade tillsammans. En af firmans chefer, som vid katastrofens intr\u00e4ffande befann sig i \u00f6fversta v\u00e5ningen, fnamgr\u00e4fdes ur den v\u00e4ldiga h\u00f6gen af spillror, hvarvid han genom uppmuntrande tillrop ledd\u00a9 sitt eget befrielsearbete. Arbetet med de under spillrorna begrafda bitr\u00e4dena utf\u00f6rdes af poliser, brandsoldater och tillkallade arbetare och f\u00f6rsv\u00e5rades af de str\u00f6mmar at vatten som runno till ur de afhrutna vat tenledningsr\u00f6ren. Att olyckan icke kr\u00e4fde flera offer berodde p\u00e5 den tidiga timme. vid hvilken den intr\u00e4ffade, skrifver Daily Telegraph. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751017",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1891,
      4738,
      755,
      497
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ijffvande begrafren blef h\u00e4romdagen sm\u00f6rjaren Giistaf Mattsson vid Dejefora tr\u00e4jnassefabrik i V\u00e4rmland. Han h\u00f6ll l\u00e5 att gr\u00e4fva en k\u00e4lla oeh 'hade n\u00e5tt ett djup a&gt;f 12 fot, di v\u00e4ggarna rasade tillsammans \u00f6fver honom oeh begrofvo honom fullst\u00e4ndigt. Ett stort antal arbetare skyndade penast till med spadar och b\u00f6rjade gr\u00e4fva upp honom. Efter en halftimmes ar bete fick man hans hufvud \u00f6fver jorden. Man fann d\u00e5 att lian \u00e4iuvu lefde, fast\u00e4n han haft ett la^fer af 3 \u00e5 4 fots djup l\u00f6s sand \u00f6fver sitt hufvud. Efter \u00e4nnu en timmes energiakt arbete kunde man r\u00e4dda Mattsson, som naturligtvis var mycket medtagen efter sin vistelse i jordens sk\u00f6te. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751018",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1924,
      5379,
      679,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den ungsocialistiska agitationen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751019",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2183,
      5464,
      172,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nya \u00c5tal. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751020",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1884,
      5521,
      760,
      1300
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4nsstyrolsen i Kopparbergs l\u00e4n har hos justitieministern anm\u00e4lt att en fr\u00e5n aktiebolaget Arbetarnas tryckeri i Stockholm utgifven skrift, med \u00f6fverskrift \"Ned med vapnen\" utspridts pa flera st\u00e4llen inom l\u00e4net och j\u00e4mv\u00e4l antr\u00e4ffats anslagen vid allm\u00e4nna platser. J ustitieminrstern, som ansett skriften vara till sitt syfte och inneh\u00e5ll brottslig, har \u00f6fverl\u00e4nmat ett exemplar af skriften till justitiekanslers\u00e4mbetet, som f\u00f6rordnat f\u00f6rste stadsfiskalen Lars Stendahl att of\u00f6rdr\u00f6jligen mot hr Rob. Ekman, hvilken \u00e4r arir svarig f\u00f6r n\u00e4mnda boktryckeri, vid Stockhormfl r\u00e5dhusr\u00e4tt anh\u00e4ngigg\u00f6ra, \u00e5tal, delsenJigt \u00a7 3 mom. 7 tryckfrihetsf\u00f6rordningen, j\u00e4mf\u00f6rdt med kap. 10 \u00a7 14 strafflagen, dels enligt mom. 12 af samma \u00a7 i tryckfrihetsf\u00f6rordningen. Den s\u00e5som f\u00f6rfattare till* det bekanta uppmpet till de v\u00e4rnpliktige vid Norrk\u00f6pings r\u00e5dhusr\u00e4tt \u00e5talade A. O. Jensen har, enligt pri v\u00e4tte legram till Dagens Nyheter, af kronol\u00e4nsman Ljungblom i Mj\u00f6lby \u00e5talats f\u00f6r det han under ett f\u00f6redrag i Mj\u00f6lby torsdagen den 10 ds, s\u00e5som det heter i st\u00e4mningen, \"dels s\u00f6kt f\u00f6rLeda och direkt upprenadle g\u00e5nger uppmanat till oh\u00f6rsamhet mot tag och lag\u00bb myndighet, dels ock p\u00e5 ett v\u00e4mjeligt och s\u00e4rdeles h\u00e5nande s\u00e4te drifvit g\u00e4ck med religionen och Guds ord samt d\u00e4rigenom \u00e5stadkommit allm\u00e4n f\u00f6rargelse\".argelse\". M\u00e5let f\u00f6rekommer vid Vifolka h\u00e4radsr\u00e4tt den 8 september. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751024",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2951,
      2447,
      219,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Handel. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751025",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2675,
      2575,
      761,
      372
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms b\u00f6rs den 11 aug. V\u00e4xelkurser. Londor. kronor 18: 19 \u00e5 vistn. Dito dito \u2014 k. \u00bb. Dito dito 18: 04 8 mun. Hamburg kronor 88: 90 i vista. Dito dito k. s. 88 \u2014 3 m&n. Berliu kronor 88: 90 4 vistn. Dito dito 88: \u2014 8 m&n Paris kronor 712: 35 & vista 71: 70 3 m&n. Brussel kronor 7*2: 25 a vista. Dilo dito 71: 56 3 m&n. Liibeck kronor 3 indi Amsterdam Kronor 1 f/h 70 k vista. Dagen\u00bb b\u00f6rspris noterade\u00bb vid partihandel sonf\u00f6ljer; ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751031",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2912,
      2965,
      283,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Spannm\u00e5lsprisen: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751032",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2678,
      3007,
      747,
      152
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hvete, svenskt, 14: \u2014 \u00e5 15: \u2014. Ris, ny, svensk, 13: 50. Hatre, svensk, svart, 10: 50 \u00e5 10: 65. Korn, Miilareprov., 2-rad. oeh6-rad., 12: \u2014 :i 13.\u2014 \u00c4rter, kok, svenska, 13: 50 \u00e5 15: \u2014. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751037",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2680,
      3161,
      532,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hvetemi\u00f6), svenskt, 24: - 4 25: \u2014. UUgmjiil, svenskt, 15: 50 \u00e5 16: \u2014. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751039",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2965,
      3265,
      198,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kaflenrigcu: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751040",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2677,
      3299,
      761,
      149
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rio 95 a 1 : 02, prima Santos &lt;fc Caiiipnins 1: 0D a 1:03, ordin\u00e4r Santos 96\u00e5 99, Centralamerikannk\" sorter 1: 05 \u00e5 1: 17, tv\u00e4tt, dito 1: Os 4 1: 40, Coal\" Rica 1: 12 \u00e5 1: 47, Porto Rico]: 42 4 1: 54, Libeiie 1: 12 4 1: 22, Java 1: 40 4 2: 94. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751041",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2946,
      3480,
      222,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sockerprisen: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751042",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2707,
      3521,
      409,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kandi 72, risocker 52 4 55. SiL",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751043",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2704,
      3552,
      728,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", Sirnp, Liverpool, 36 4 29, dito amerikansk 4 a 30. (Alla varor noterade pi 100 kilogram.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751044",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2678,
      3579,
      115,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p,24 a 30. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751046",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2994,
      3671,
      130,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Diverse: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751047",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2678,
      3714,
      676,
      207
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Flilsk, amerikanskt., kort, 102 kr. fSr 100 kg. Dito rygg (f\u00f6reg, \u00e5rs ircpoit) 78 a 80. Dito. dito nytt 91 kr. Tj\u00e4ra \u2014 4 \u2014 kr. Salt \u2014: \u2014 Br\u00e4nnvin, svenskt, in looo, k\u00f6pare \u2014 \u2014. \u00bb \u00bb s\u00e4ljare \u2014 . Rbl 193",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751054",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2679,
      3918,
      204,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rubel 193: 50. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751055",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3460,
      412,
      764,
      961
    ],
    "has_part": [],
    "content": "proc. 1689:. k. 98 proc.; Malm\u00f6 4 proc. 1894: t. 97 proc.; dito V It proc. 1901: s. 102% proc.; TTmeA 4V4 proa 1892: k. 100 proc.; \u00d6rebro 4V4 proo. 1901: k. 101 proc., a. 60,000 till 101 .proc.; Gf\u00f6teborgs Xnteckningsb. 5 proo. 1672: k. 100% proc.; Sk\u00e5nska Inteokningsb. 4 proc. 1902: k. 96, &. 97 proc.; Stockholms Inteckningsb, 3'/.\u00ab proc. 1898: k. 9154 proc.; Iggesunds S proc. 1903: k. 100V4 proc.; Allm\u00e4nna Svenska Elektriska 5'/4 proc. 1900: k. 100 proc.; Bergsunds wrkstadsb. 5 proc. 1902: k. 100% proc.; Fagersta bruks 5V4 proc. 1901: k. 101% proc.; H\u00f6gan\u00e4s\u2014Billesholms 5 proc. 1903: k. 100V4 proc.; Kopparbergs ooh Hofors aktiebolags 4V4 proc. 1/7 1894: k. 98 proo.; Lax\u00e5 bruks 5V4 proc. 1001: k. 102 proc.; Luoseavaara\u2014 KiiruiuavaaTas S proc. 1898: k. 100, s. 100V6 proc.; Mo och Domsj\u00f6 5 proc. 1903: k. 101 proc.; R\u00f6rstrands 4 proc. 1895: k. 94VS proc.; Sandvikens j\u00e4rnverks 5 proc. 1891: k. 100 proc.; Sand\u00f6 s\u00e5ffverks 5 proc. 1903: k. 101 proc.; Stockh. S\u00f6dra sp\u00e5rv. proc. 1902: k. 99% proc.; Tunadals 5 proc. 1900: k. 100%, s. 101 Vi proc.; Uddeholms 4% proc. 1892: k. 99% proc.; Vifstavarfs 4 proc. 1894: k. 94% proc.; Helsingborg\u2014Hessleholms 4 proc. 1894: k. 95% proc.; Stockholm\u2014Rimbo 5 proc. 1901: k. 100^ proc.; Teaterpremie af 1889: k. 12: 75, s. 13: 50; dito af 1893: k. 8: 10, s. 8: 50. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751056",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3734,
      1412,
      245,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktier m. ni. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751057",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3457,
      1463,
      771,
      1699
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J\u00f6nk\u00f6pings handelsbank: k. 675 kr.; Stockholms diskontobantk: k. 1,490, s. 1,575 kr.; Stockholms pantaktiebank: k. 1,490 kr.; V\u00e4sterviks handelsbank: k. 233, s. 250 kT.; Bor\u00e5s' enskilda: k. 1,755, s. 1,800 kr.; Kristinehamns enskilda: k. 1,415, s. 1,440 kr.; Enskilda i V\u00e4nersborg: k. 655, s. 695 kr.; 'Gtottlarcds enskilda: k. 750 kr.; Helsinglands enskilda: k. 1,000, s. 1,025 kr.; Kalmar enskilda: k. 930 kr.; Sm\u00e5lands enskilda: k. 870, s. 910 kr.; Stockholms enskilda komm.: s. 972 kr.; S\u00f6dermanlands enskilda.: k. Iy800, s. 1,825 kr.; V\u00e4rmlands enskilda: k. 1,300 kr.; \u00d6rebro enskilda: k. 1,650, s. 1.680 kr.; \u00d6sterg\u00f6tlands enskilda: k. 910 kr.; Sj\u00f6assuranskompaniet: k. 200 kr.; Brandf. Penix: k. 870 kr.; Norrland: k. 675, s. 785 kr.; Brand- ooh I,iff\u00f6rs\u00e4krip.gsbol. Sk\u00e5ne: k. 221 proc.; F\u00f6rs\u00e4kringsbolaget Fylgia: k. 3,280 kr.; Heimdall: k. 109 kr.: Liff\u00f6rs\u00e4krimgsbolarget Nordpolen: k. 475. 9. 560 kr.; Olycks. fallsf\u00f6rs\u00e4kringsbolaget Nordm: k. 460, s. 525 kr.; Skandinavien: k. 650 proc.: Sj\u00f6f\u00f6rs\u00e4ikringsaktiebolaget \u00c4gir: k. 800 kr.; Stockholms Sj\u00f6f\u00f6rs\u00e4kringsaklieboLag: k. 1,480 kr.; G\u00f6teborgssystemet i Stockholm: k. 400 kr.: Clara Badinr\u00e4ttning: s. 186 kr.; M\u00f6lnbacka\u2014Trysil: k. 525 kr.; Byggnadslxilaget S:t Krik: k. 103 kr.; Gunnelbo bruk : k. 490 kr.; Helsingborgs Sockerfabrik : k. 835, s. 845 kr.; Malm\u00f6 Sockerfabiik: k. 560 kr.; Maria Hissbolag: k. 70 kr.; Milit\u00e4rekipering: k. 91 kr.; Nordiska Metall: k. 850 kr.; Norrk\u00f6pings Bomullsv\u00e4fveri: k. 10,000 kr.; Roma Sockerfabrik: k. 110, s. 115 kr.; S:t Eriks Bryggeri : k. 2,000 kr.; Sandvikens j\u00e4rnverk: k. 3,775 kr.; Sk\u00e5neka Cement: s. 2,000 kr.; Slakteribol. Norrmalm: k. 750 kr.; Slakteribolaget i Stockholm : k. 430 kr.; Stockholms Ba&lt;lhusaktiebolag: k. 195 kr.; Stockholms Bomullsspinneri: k. 600 kr.: Stockholms Superfosfat: k. 530, s. 560 kr.; Svenska Granatindustri: k. 1,280, s. 1,300 kr.; Bor\u00e5s j\u00e4rnv\u00e4.?: k. 375, s. 410 kr.; Kalmar l\u00e4ns \u00f6stra: s. 107 kr.; Hfneeba^ke G\u00e5ngbro, ser. A.: k. 107 kr.; Norra \u00d6sterg\u00f6tland: k. 124, s. 133 kr.; Norrk\u00f6ping\u2014S\u00f6derk\u00f6ping\u2014Vikbolandet: k. 85 kr.; N\u00e4ssj\u00f6\u2014Oskarsliamn: k. 170, s. 182 kr.; Stockholm\u2014Rimbo: k. 195, s. 199 kr.; Varberg\u2014BorAs: k. 150 kr.; Stockholms Transportbolag: k. 390, s. 420 kr.; \u00e5ngfartygsbolaget Gottland: k. 90. s. 98 kr. A B listan afslutade k\u00f6p under tiden 7\u201410 augusti 1905: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751059",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3720,
      3182,
      250,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Obligationer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751060",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3466,
      3234,
      756,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Inteckningsgarantiaktiebolags 3\"/'o proc. obligationer af 1898: */\u2022&gt; 10,000 kr. till 917\u00ab proc. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751061",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2707,
      4020,
      693,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fondb\u00f6rsen den 11 augusti 1905. k - afslutadi; k. \u00bb k\u00f6pare: s. \u00bb s\u00e4ljara. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751063",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2829,
      4119,
      454,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Pr Mattssona Fondnotiier.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751064",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2939,
      4168,
      242,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Obligationer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751065",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2675,
      4222,
      757,
      496
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Statens 3'/.\u00bb proc. 1887: k. 96, s. 97% proc.; Hypoteks banken s inkonv. 4 proc. 1878: k. 100 W proc.; dito 4 proc. 1880/3: k. 99 proc.; dito 3% proc. 1880/3: s. 97% proc.; Allm. HypotekskaSsins 3% pTOC. 1888: k. 88% proc.; dito 4 proc. 1902: k. 98% proc.; Stockholms 5 proc. 1877: k. 101(4 proc.; dito 4 proc. 1880: k. 99% proc.; dito 4 proc. 1885. k. 99% proc.; Kopparbergs BergsL 4 proc. 1889: k. 94 proc.; dito 5 proc. 1900: k. 101 proc.; Korsn\u00e4s s\u00e5gverks 4 proc. 1895: k. 94, s. 95 proc.; dito 5 proc. 1900: k. 101 proc.; Hahnstad\u2014N\u00e4ssj\u00f6s 4 proc. 1885: s. 94 proc.; Oxel\u00f6sund\u2014Flens 5 proc. 1892: k. 100 proc.; Stockholm\u2014V\u00e4ster\u00e5s\u2014Bergslagens 4 proc. 1897: k. 94 proc. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751066",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2923,
      4754,
      245,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktier m. in. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751067",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2671,
      4806,
      762,
      1500
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arbetarebanken: k. 33, s. 35 kr.; F\u00f6renii/gsbanken: tk. 106 : 75, s. 110 kr.; G\u00f6teborgs bank: k. 497, s. 501 kr.; G\u00f6teborgs handelsbank: k. 625 kr.; M\u00e4tare-banken: k. 1,010, s. 1,020 kr.; Nordiska kredit/banken: k. 706 kr.; Skinska handelsbanken: k. 735, s. 745 kr.; Stockholms handelsbank: s. 1,400, 3 st. till 1,398 kr.; Sundsvalls handelsbank: k. 720 kr.; Tj\u00e4-nstemajinahanken: k. 111 kr.; Bank Stockholm\u2014\u00f6fre Norrland: k. 1,016, s. 1,023 kT.; Bank S\u00f6dra Sverige: k. 423, s. 430 'kr.; Industri Kredit: k. 205, s. 210 kr.; Skandinaviska Kredit: k. 456, g. 457 kr.; Sydsvenska Kredit: k. 626 kr.; Stockholms inteckningsbolag: k. 565 kr.; G\u00e4fleborgs enskilda: k. 940, s. 945 kr.; Hernceands enskilda: k. 1,018, 8. 1,025, 5 st. till 1,020 kr.; Koppart*rgs enskilda: s. 535 'kr.; Norrk\u00f6pings enskilda: k. 1,960, s. 1,990 kr.; Skaraborgs l\u00e4ns enskilda: k. 1,970 kr.; Sk\u00e5nes enskilda: k. 960, s. 967, a. 3 st. till 966 kr.; Stockholms enskilda: k. 2,950, s. 3,000 kr.; Upplands enskilda: s. 1,405 kr.; Brand- och liff. Svea: k. 720, 12 st. till 725 kr.; F\u00f6rs\u00e4kringsbol. Skandia: k. 227 proc.; Liffbol. Nordstj\u00e4rnan : k. 620, s. 650 kr.; Pripp & Son: k. 1,080, s. 1,120 kr.; Separator: k. 9,575 kr.; Stockholms Bryggerier: k. 780, s. 795 kr.; Allm. svenska elektr., stam.: k. 345, s. 365 kr.; Eskilstuna j-\u00e4rnmanuf.: k. 300 kr.; Drott: k. 1,375 kr.; H\u00f6gan\u00e4s \u2014Billesholm : k. 104: 25, s. 105 kr.; Reymersholms spritf.: k. 3,250, a. 3,450 kr.; Allm\u00e4nna telefon: k. 1,040, s. 1,050 kr.; Kopparbergs Bergslag: k. 4,330, s. 4,400 kr.; Bergslagarnas j\u00e4rnv\u00e4g: k. 204, s. 205 kr.; G\u00e4fle\u2014Dala: k. 400 kr.; Malm\u00f6\u2014Trelleborg: k. 116 kr.; Stockholm\u2014 V\u00e4ster\u00e5s\u2014Bergslagerna: k. 136, s. 138 kr.; Gr\u00e4ngesberg\u2014Oxel\u00f6sund: k. 3,335, s. 3,360, 5 st. till 3,350 kr.; 9tock)holirvs nya sp\u00e5n \u00e4g: k. 648, s. 654 kr.; Stockholm-s s\u00f6dra sp\u00e5rv\u00e4g: k. 446, s. 455 kr.; G\u00f6ta kanal. l:a kl.: k. 75, 100 et. till 75: 10, 20 st. till 76 kr.; Bergninigsbol. Neptun: k. 895 kr.; F\u00f6rnyade svenska Llyod: k. 525, s. 540 kr.; Rederbol. Svea: k. 245 kr.; Stockholms \u00e5ngfartygsbol.: k. 188, s. 200 kr.; Stockholm\u00bb \u00e5ngslupsbol.: k. 185, s. 210 kr.; Angfa.rtygtfbol. S\u00f6dra Sverige: k. 106, s. 112 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751068",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2711,
      6338,
      520,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utm fondb\u00f6rsen afslutade k\u00f6p: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751069",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2920,
      6393,
      245,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktier m. in. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751070",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2671,
      6445,
      756,
      165
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skaraborgs l\u00e4ns enskilda banks (nya) till 1,915 kr.; Sundsvalls enskilda banks till 2,255 kr.; H\u00f6gan\u00e4s\u2014Billesholms aktiebolags till 105 : 25: Stora Kopparbergs Bergsl. aktiebolags till 4,330 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751071",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2929,
      6644,
      247,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Obligationer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751072",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2667,
      6697,
      757,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hypoteksbankens 4 proc. 1879: 1 100% proc; dito 3% proc. 1886: k. 91 proc.; Helsingborgs 4% proc. 1892: k. 100% proc.; dito 4Vi proc. 1902: k. 1C0% proc..; Karta-hamns 4 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751073",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3466,
      3402,
      760,
      338
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utdeliiiiifjar \u00e5 aktier. (Ur Mattssons Fondnotiser.) Klosters aktiebolag: 200 kr. (5 proc.) mot kuip. 1904 \u00e5 bolagets kontor i Stockholm. Tiden f\u00f6r utdelningens lyftande best\u00e4mmes framdeles. Kramfors' aktiebolag: 1,000 kr. (10 proc.) mot kup. nr 15 (1904) fr. o. m. &lt;Jen 2 augusti 4 bolagets 'kontor i G\u00f6teborg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751077",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3678,
      3894,
      327,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Predikoturer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751078",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3454,
      3991,
      771,
      2837
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S:e \u00bbGndagen efter Trefaldfghet predika i Slottskyrkan: kl. 11 f. m. Alzelius. Storkyrknu: i ansoonde till kyrkans reparation h\u00e4llas gudstj\u00e4nsterna i Tyska kyrkan. 1'jskn kyrkan: tysk li\u00f6gm. Blankenburg, svensk aftons. Brandel. Kollekt. Svenskt skrifterm\u00e5l och nattvardsg\u00e5ng n\u00e4sta l\u00f6rdag kl. 6 e. m., anteckning i kyrkan om torsdag kl. 2 e. m. l inska kyrkan: svensk h\u00f6gm. kl. 11 t. m Montell, Jukolis kyrka: li\u00f6gm. Althin, aftons. Montan. Johannes' kyrka: h\u00f6gm. Montan, aftons. Lundstr\u00f6m. Nattvardsg\u00e5ng n\u00e4sta l\u00f6rdag kl. 6 c. m. Stefungknpellet: h\u00f6gm. L\u00f6fgren, attons. \u00a3,igneil. Adolf Fredrikskyika: h\u00f6gin. Wallstersson,af tons. Berglund. Nattvardsg\u00e5ng n\u00e4sta l\u00f6rdag kl. Ge. m.,anteckning n\u00e4sta tredag ettor bibelf\u00f6rklaringen kl. 7 e. m. Mattcuskyrkan: h\u00f6gm. Ring, attons. kl. 7 e. m. Wallstersson. Klara kyrka: h\u00f6gm. Wadstr\u00f6m, aftons. Bokander. It osen lunds \u00e5lderdomshem: kl. 11 t. m. Bokander \u00d6stermalms kyrka: h\u00f6gm. Carlson, aftons. Bosenius. Nattvardsg\u00e5ng n\u00e4sta s\u00f6ndag, uppskritning i past-exped. under veckAns lopp. Kyrkosalen i pastorsbost\u00e4llet vid Hjortbagen: h\u00f6gm. kl. 11 {. m. instilllcs. Siirbruimsgatan 10: kl. 6 e. m. Kihlgren. Ostais kyrka: h\u00f6gm. Schr\u00f6derheim, attons. Aurelius. Kuiigsliolins kyrka: h\u00f6gm. Davidson, attons. Lodin. Nattvardsg\u00e5ng i dag l\u00f6rdag kl. 6 e. m. Predikolokalen 41 Handtverkaregatan: kl. halt l'J f. m. inst\u00e4lles. Katarina kyrka: h\u00f6gm. och aftons. Wad\u00e9n. 1 anseende till kyrkans reparation h\u00e5llas guds tj\u00e4nsterna i L\u00e4sesalen H\u00f6gbergsgatan 17. Katarina lorsnmlliigsIiytUIn, Mejtens gr\u00e4nd: h\u00f6gm. Fristedt. Predikolokalen \u00f6landsgatan 13:kl.5e.m.Sahlin. Alaria kyrka: h\u00f6gra. Molin. I anledning af reparation h\u00e5lles h\u00f6gm. i Kyrksalen Kvarng. 1. Skrifterm\u00e5l och nattvardsg\u00e5ng i Ansgariikyrkan n\u00e4sta s\u00f6ndag kl. 6 e.m. Borgerskapets guhhhug: kl. 11 t. ni. Lodin. Ausgarii-kyrkan (Br\u00e4nnkyrkag. 88): kl. 11 t. m. Lindeberg. Maria-salen (Briinnkyrkagatan 187): kl. 5e. m. Lindeberg. Skeppsholmskyrkan: kl. 11 f. m. Dchlgron. Sabbatsborgs kyrka: kl. 111, ni. Lundstr\u00f6m. Diakoiiissanstaltens kapell: h\u00f6gm. Lyth. ltorgerskapcls ilnkhus kyrka: kl. 11 t. m. Folkard-Holingren. Danviks kyrka: kl. 11 t. m. Sundberg, Nacka kyrka: kl. 11.15 f. m. H\u00f6gman. Saltsj\u00f6badens samskola: kl. 4 e. ni. H\u00f6giran. Solna kyrka: kl. 11 f. m. Ehnquist. Ulriksdals slottskapell: kl. 5J10e.m. Elmquist. Lolo kyrka: h\u00f6gm. kl. 11 f. m. Sahlin. Huddinge kyrka: kl. 11 f. m-Jansson. Br\u00e4nnkyrka kyrka: kl. 11 f. m.Lindstam. S:t Sigfrids kapell: kl. Uf. m. h\u00f6gm. och nattvardsg\u00e5ng \u00d6ebardt. bkrifterm\u00e5l kl. half 11 f. m. Konfirmation i dag kl. 11 f. m. Uetleliciiiskirkaii: kl. halt 12 f. m. Kj\u00f6rling. Kollekt. Kl. \u00f6 c. in. Neij. Kollekt. illissioiisliyddan i Adolf Fredrik, vid HagaiiOtan: kl. 6 e. ni. ungdomsm\u00f6te, Kj\u00f6rling m. fl. Missionsliydtlan i Maiin, vid 1'Ugr\u00e4udan: kl. 6 e. m. Hellqvist. MissioHsloddan \u00e5 Kungsholmen kl. 9 t. m. bamgudstj\u00e4nst, kl. 6 e. ir. Gustaf Andersson. ki:n\u00a3sll0liH8\u00a3utnu 54--5C (Arbetshenimet); kl. half Yl i. in. Neij. Nybrogatan'{(&gt;: kl. 6o. m. inst\u00e4lles. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751114",
    "@type": "Text",
    "box": [
      632,
      6962,
      139,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 03 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751115",
    "@type": "Text",
    "box": [
      299,
      7006,
      781,
      1336
    ],
    "has_part": [],
    "content": "blickligen gl\u00f6msk af alla dotterliga plikter. \u2014 Det kan jag inte lofva, mor. Stannion bugade sig. Detta var f\u00f6rsta g\u00e5ngen mrs Patson m\u00f6tt en upprorisk vilja hos n\u00e5got af sina barn. Hon var n\u00e4mligen f\u00f6r klok att genom maktspr\u00e5k tillspetsa, situationen eller uegagna sig af sina f\u00f6rdelar. \u2014 Jas\u00e5! Ja, g\u00e5 tillbaka in till Mary d\u00e5, Tally! var det enda hon d\u00e4rf\u00f6r eade \u00e4fyen nu. Hon v\u00e4ntade tills den inre d\u00f6rren \u00e4nnu en g\u00e5ng st\u00e4ngts efter Tally innan hon \u00e5ter v\u00e4nde sig till Stannion. \u2014 I s\u00e5 fall, sade hon d\u00e5, kan jag endast f\u00f6rlita mig p\u00e5 er hed-fir, mr Stannion. Ni eager att ni \u00e4r or\u00e4ttvist bed\u00f6md. Det blir d\u00e5 er uppgift att bevisa det. Men till\u00e4 ii gjort det vill ja\u00a3 ha ert orcT p\u00e5 att ni respekterar mina \u00f6nskningar. Han var ung, och hana hopp hade stigit \u2014 \u00e5, s\u00e5 h\u00f6gt \u2014 genom Tallys fasthet; au tycktes det honom som en \u00e4rcsiak att han icke fick ge henne efter, \u00bb\u00e4r hon hade Visat aig s\u00e5 modig. Mrs Patson, svarade han d\u00e4rf\u00f6r, om er dotter \u00e4r s\u00e5 god och litar p\u00e5 mig, b* hofver jag inte ge n\u00e5got l\u00f6fte som det \u00bbrulle bli sv\u00e5rt att inte bryta. Men ja* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751124",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1262,
      7015,
      772,
      1354
    ],
    "has_part": [],
    "content": "upp ger er mitt hedersord p\u00e5 att jag inte skall e\u00e5 mycket som r\u00f6ra ett h\u00e5r p\u00e5 hennes hufjrud. Dctba gick f\u00f6r l\u00e5ngt. Caroli\u00bbe gaf sin vrede l\u00f6sa tyglar. \u2014 Jag befaller er att lyda och skall tvinga min dotter ocks\u00e5! utbrast hon. Med s\u00e4nkta \u00f6gon stod han d\u00e4r stum. Hon var Tallys mor, och lian kunde icke behandla henne med annat \u00e4n den st\u00f6rsta akfcningsfullhct. N\u00e4r han \u00e5ter lyfte hufvudet, var hon f\u00f6rsvunnen. Tally h\u00f6ll p\u00e5 att taga af sig hatten och kappan n\u00e4r modern kom in i rummet. Mary, g\u00e5 hem till dig nu! sade mrs Patson. Jag vill tala imed Tally. Stackars Marys f\u00f6rskr\u00e4mda ansikte stod i otvetydig motsats till systerns. Det l\u00e5g strid i luften. Tack f\u00f6r l\u00e5net, Molly, sade Tally och lade hatten och kappan p\u00e5 den andras arm. \u2014 Nu, min flicka, \u00e4ade mrs Patson, n\u00e4r d\u00f6rren var st\u00e4ngd, nu m\u00e5ste vi, g\u00f6ra allt klart oss emellan och ju f\u00f6rr dess b\u00e4ttre. Tv\u00e5 g\u00e5nger i dag har du gjort dig till f\u00f6reai\u00e5J f\u00f6r sladd rande tungor. Det som \u00e5e gjordt kan inte g\u00f6ras ogjordt; men diet f\u00e5r atte bli n\u00e5got mera af den \u00bborten. Att en flicka p\u00e5 torgdagen lutar sig ut genom ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751125",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1586,
      6971,
      136,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 60 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751135",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2651,
      6982,
      141,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 73 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751136",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2330,
      7028,
      764,
      721
    ],
    "has_part": [],
    "content": "xxiir detta harn k\u00e4mpade med henne! Hon m\u00e5ste uppbjuda hela sin styrka f\u00f6r att dot tern icke skulle se hur djupt skakad hon var. \u2014 Men du m\u00e5ste gc mig ditt ord, Tally! \u2014 Jag ger det inte, mor. Tally blinkade bort n\u00e5gra t\u00e5rar. Hennes sinne var icke kufvadt, men vreden hade ninstan lagt sig och f\u00f6rtviflan h\u00f6ll p\u00e5 att ta \u00f6fverhand. \u2014 Bainet mitt, du v\u00e4ntar v\u00e4l inte att din mor skall ge efter? Detta var en \u00f6m punkt att r\u00f6ra vid. Med en m\u00e4rkv\u00e4rdigt dramatisk gest f\u00f6r en tjugu \u00e5rs flicka som var s\u00e5 enkelt uppfostrad slog Tally ut med handen: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751142",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2365,
      7756,
      497,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 O, mor, mor! ropade hon. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751143",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2321,
      7799,
      764,
      582
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En l\u00e5ng tystnad uppstod. Till slut br\u00f6t Tally den. \u2014 Mor, jag vill g\u00e5 \u00f6fver till Mary i kv\u00e4ll! Mrs Patson lyfte f\u00f6rv\u00e5nad p\u00e5 hufvudet. Det var som om flickans vilja gjort slut p\u00e5 underhandlingen. Och Tally ga-f ingen pardon. Hade hon blott arnat modershj\u00e4rtats kval skulle hon ha blifvit besegrad; men Tally var dotter, icke mor, och dot var det som gjonde skillnaden. Caroline kunde icke finna p\u00e5 n\u00e5got att \u00bb\u00e4ga. Det \u00e4r ett sv\u00e5rt \u00f6gonblick i en fars \u00a9ller mors lif, d\u00e5 de se sisr st\u00e5 inf\u00f6r or ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751148",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3610,
      6990,
      139,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 65 ~ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751149",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3287,
      7040,
      769,
      1287
    ],
    "has_part": [],
    "content": "na m\u00e5n som Tally 'j\u00e4lf tvang henne nu att foga sig efter moderns' vilja, utan att kasta en blick hvarken \u00e5t h\u00f6ger eller v\u00e4nster eller alls t\u00e4nka p\u00e5 motst\u00e5nd. Mrs Patson iakttog tystnad medan d\u00f6ttrarna gingo genom boden in i det inre rummet. \u2014 Till\u00e5ter ni mig binda min h\u00e4st f\u00f6r en liten stund 1 fr\u00e5gade Stannion. \u2014 Det tror jag inte kommer att beh\u00f6fvas, mr Stannion. Hennes ton var s\u00e5 lugn, hennes s\u00e4tt s\u00e5 v\u00e4l afv\u00e4gdt mellan ett allvarligt ogillande och den naturliga artigheten mot en fr\u00e4mling att det var om\u00f6jligt f\u00f6r den unge mannen att gissa- sig till hennes afsikt. \u2014 Jag \u00e4r r\u00e4dd att det inte \u00e4r riktigt passande \u00e4tt n\u00e4mna mitt \u00e4rende p\u00e5 gatan, sade han. \u2014 Ni beh\u00f6fver inte e\u00e4ga ert \u00e4rende, mr Stannion. Min dotters uppf\u00f6rande nyss har sagt mig nog. Och som jag inte anser er f\u00f6r passande s\u00e4llskap \u00e5t henne, f\u00e5r jag bo \u00a9r l\u00e5ta det vara sista g\u00e5ngen ni talat med hennie. G\u00f6r ni det igen, f\u00e5r ni skylla er sj\u00e4lf f\u00f6r f\u00f6ljderna. Hennes ord retade Stannion ; hans vrede flammade upp, och han str\u00e4ckte p\u00e5 sig till hela ein l\u00e4ngd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751157",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3311,
      8360,
      126,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SALLY. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751158",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4249,
      408,
      770,
      1569
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rocksgatan 24: kl. 6 e. m. Koekman. Inuuanuelskrrknu: kl.llf. m. och kl. 6 e. m. A. Carlsson. Sj\u00f6niansmlssioncnR l\u00e4s- och ekrifrum, V\u00e4rtan: kl. 11 f. m. Johansson. Missionshuset Kungsiratan 48: kl. 11 f. m. oeh kl. 6 e. m. J. P. Johansson. Missionshuset Karlbergsv\u00e4gen G8: kl. 11 t. m. Bohman, kl. 6 c. m. f\u00f6rsamlingsm\u00f6te. Florakyrkan: kl. 11 f. m. och kl. 6 e. m. Rohrbaoh och H\u00f6jer. Lutherska missionshuset. H\u00f6gbergsgatan 27: kl. 11 f. m. Nyr\u00e9n, kl. 0 o. m. inst\u00e4lles. Missionssalen Valhalla (M\u00e4ster-Samuelsgatan 51): kl. 11 f. m. H. Andersson m. fl. lietelkapellet, Malmskillnadsgatan nr 48 D: kl. 11 f. m. och kl. 6 e. m. Mod\u00e9n. I',hene7.ei'ka|iellet (Bleektornsgriind nr 13 B): kl. 11 f. m. och kl. 6 e. m. Karlstr\u00f6m. GrSndal (Karlsh\u00e4ll): kl. 5 e. m. Ternstr\u00f6m. \u00d6rby (Johanneskapeljet): kl. 6 e. un. predikan. Snlenikniiellet (Folkungngatan 14 B): kl. 11 f. m. och kl.6e. m. Sj\u00f6din. Tabernaklet (Vegagatan 2):, kl. 9 f. m. s\u00f6ndagsskola, kl. 11 t. m. och kl. 6 e. m. Lundstr\u00f6m. Klinikaiielletj Storgatan nr 2t&gt;: kl. 11 t. m. Clafford, kl. \u00f6 i. m. Hedeen. Bctanlakyrkan. Bergsgatan 31: kl. 11 t. m. och kl. 11 e. m. inst\u00e4lles. Koslngsgatnn 22: kl. 9 t. m. s\u00f6ndagsskola, kl. 11 f. m. och kl. 6 e. m. L\u00f6nn. Mctoilistf\u00f6rsaiulingarnu: S.t 1'aulski/rharA Adoli Fredriks torg): kl. 11 1. m. Gr\u00f6nbl\u00e5 i, kl. 6 e. m. Hasselblad. S:t Peter (Upplandsgatan): kl. 11 f. m. Wik, kl. 6 o. in. Wik och Wenngren. Trefaldiffhctshi/rkau (Mnjorsgatan 5): kl. 11 1. m. \u00c5hgren, kl. 6 e. m. predikan 5. \u00bbGrafsl&tten\u00bb. S:t Markus (Nytorgsgatan 28): kl. 11 f. m. Eklund, kl. 6 e. ni. Hammarberg, Johansson m. fl. S:t Johauues, Briinnkyrkagatan 134 A n. b. (ing&ng fr\u00e4n L\u00e4ngholmsgatan): kl. 11 f- m. och kl. 6 c. tn. K. F. \u00c5udcisson. S:t Peters missionssal, Fleminggatan 36: kl. 11 f. in. Pettersson. M ikaelisnlen, Riddaregatan 88: kl. 11 f. m. och kl. 6e. ui. K. J. Erikason och Claes Johanson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751183",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4279,
      1982,
      117,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kollekt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644263-ZONE524751184",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4252,
      2064,
      762,
      326
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gllglisll clllirch. Wallingatan24: Celebration 8.30 a. ni., Mattliis &Serinon II a. m. Evensong according to Notice. Chaplain Rev. Edward Sheplierd. M. A, N:t Urik# katolska kyrk a (vid Kolkungogatan) \u25a0llamfisf kl. 11 f. m. i kyr Stilla m\u00e4ssa kl. 8 f. m., h\u00f6gm\u00e4ssan med predikan S:t Eugenia\u00bb katolska kyrka (vid Norra Smedjegatan): Stilla m\u00e4ssor kl. 7 och kl. 9 f. m., h\u00f6gm\u00e4ssan med predikan kl. 11 f. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644266-ZONE524751190",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4269,
      2521,
      724,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nykterhetsfolkets m\u00f6te. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644266-ZONE524751191",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4421,
      2610,
      430,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Goodtemplarorden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644266-ZONE524751192",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4253,
      2674,
      762,
      822
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IVorrilialtll, Jakob*bergsgatan 39i S\u00f6nd. 4 och J.30 e. in., M\u00e5nd., Tisd., Onsd. och Fred. 8-80, Torsd. 8.15, L\u00f6rd. 9 e. ni. M\u00e4mtersamuelsgatan 59, 2 tr., t. h., \u00f6. g.i \u00f6nd. 8 e. m., Tisd. och Fred. 880, L\u00f6rd. 9 e. m. Tegn\u00e9rgatan 6, n. b.: Sondag 4 och 8 e. m. 11 Ind. 8410, Tisd., Onsd.. Torsa. och L\u00f6rd. 9 e. ro. V\u00e4stmannagatan 49: Onsdag 8.30 e, ni. (Vaaabrrg). Jiimozhotnten, Bergsgatan 11: S\u00f6nd. 7.30 . rn., Tisd., Torsd. och Fred. 8.30, L\u00f6rd. 9 e. m. S\u00f6der, Krukmakaregatan 4i S\u00f6nd. 4.30 och 8 e. m., M5.11(1., Onsd. och L\u00f6rd. 8 80 e. m. \u00d6stg\u00f6tagatan IOi Tisdag 8.30 e. m. (Preja). Tj\u00e4rhofsgatan 14: M&ndag8-30e. m.(Daniel) Diursholm\u00bb Ordenslokalen: S\u00f6ndag 8 e. ir. Sundbyberg, Folkets Husi Onsdag 8 e. m. Hagalund, Fr\u00f6sundagatan 11, Byggnadsl. lokal: S\u00f6ndag 7 e. m. Bromsten, Maskinist Nilssons villa i S\u00f6nd. kl. ti e. ro.I Svartvik, Tr\u00e5dgardinfabriken: S\u00f6nd.4e. mi lAljeholmen, Lokalen vid Oaxens kalkbruk: S\u00f6ndag 4 o. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644266-ZONE524751201",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4470,
      3545,
      335,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Templarorden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644266-ZONE524751202",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4250,
      3610,
      767,
      871
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norrmalm\u2022 David Bagares gataS\u20147, 0. g, tr.i S\u00f6nd. 7 och Tisd. 8-30 e. m. Apelbergsgatan 33: L\u00f6rd. 830 e. Cl. Apelbergsgatan 48; S\u00f6nd., M&nd., Tisd. och Onsd. 8-30 e. in. V\u00e4stmannagatan 40, n. b.: M\u00e5nd. och L\u00f6rd. 8 e. ro. \u00d6stermalm: Skepparegatan 29,1 tr.: Onsd. och Torsd. H.80 e. ni. Staden, K\u00f6pmangatan 10, 1 tr.) M\u00e4ud. 8.30 e. ro. Kungsholmen, Kronobergagatan 191 S\u00f6nd. 7 c. m. S\u00f6dermalm, Tj\u00e4rhotsgatan 14, 1 tr.: S\u00f6nd. 4 och 7 e. ro.. Tisd. och Onsd. 8 30 o. m. S:t Paulsgatan 17: S\u00f6ndagar kl. 7-30 e. m Kocksgatan 24, n. b.i S\u00f6nd. 3, G och 7 c. ni. Tisd. 830 ooh L\u00f6rd. 7 30 e. m. \u00d6stg\u00f6tagatan lO, 1 tr.: S\u00f6nd. 3-30e. m., Onsd. 8 och L\u00f6rd. 8.30 o. m. Ansgarilgatan 1: S\u00f6ndagar kl. 3 och 7 e. m. Dfttrg\u00e4rden, Breda gatan 1: Onsd. 8 e. m Vtlrtan, Sj\u00f6manshemmet: S\u00f6nd. 4 o. m. Gubb\u00e4ngens folkskola: S\u00f6nd. 0 o. m. Hagalund: F\u00f6reningshuset, Fr\u00f6sundavflgcn 11: Onsd. 8.30 o. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644266-ZONE524751213",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4497,
      4536,
      278,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bl\u00e5 Bandet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644266-ZONE524751214",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4249,
      4600,
      764,
      1128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockh. \u00d6stra Bl&bandsf\u00f6renlng (f. d. Folk teatern), \u00f6stermalmstorg, S\u00f6nd. d. 13 Aug. kl. 4 e. m. aftontur till Birka. \u00c5ngf. Fyris I fr\u00e5n Riddarholmen. 1 kr. tur ooh retur. Kaf fe m. ixi. serveras \u00e5 \u00f6n. Fyrverkeri, m\u00e5nskenstur, hornmusik. Torsd. d. 17 Aug. kl. 8.30 e. m. Kraft- och paketauktion. Kom mangrant I David Bagares gata 5\u20147, \u00f6. g., 2 tr.i Stockholms F\u00f6rsta Bl\u00e4bandsf\u00f6rening: S\u00f6nd. kl. 8 e. m National-Goodtemplarorden. Norrmalm, Norrlandsgatan 25 A, 1 tr.i S\u00f6nd. 4 e. m., Tisd. ooh Torsd. 8-30 o. m. M\u00e4ster-Samuelsgatan 59: M&nd. 8.30 . .r\u00bb V\u00e4stmannagatan 49 S\u00f6nd. 4 e. m. {Palmcruntt) \u00d6stermalm, Skepparegatan 29, n. b. S\u00f6nd. 4 o. m., M\u00e5nd., Tisd., Torsd. ooh L\u00f6rd 8.30 e. ra. S\u00f6dermalm, \u00bbUnion Salen\u00bb, H\u00f6gbergsgatan 37 A: S\u00f6nd. 3 e. in., M\u00e5nd., Tisd., Onsd., Torsd. och L\u00f6rd. 8-30 c. in. H\u00e4gersten, F\u00f6reningslokalen, S\u00f6nd. kl. 4 e. m. (Polstj\u00e4rnnu). Hu/vudsta, t\u00f6ren. Klippans lokal, S\u00f6nd. kl (Nya Hufvudsta). Sundbyberg: Folkets Husi M\u00e5nd. 8 e m. J\u00e4rfva, Ordenshuset, Lyckan: S\u00f6nd. 7o.m Vanderyd: Rinkeby, \u00bbSvahln\u00e4s frihet\u00bb. L\u00f6rdag half 9 o. m. Svartsj\u00f6, Bj\u00e4rndal: L\u00f6rd. 9.15 e. ro. Hornsgatan 96\u201498, 1 tr.: S\u00f6nd. 4 oell 8 c. m M&d830 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644266-ZONE524751229",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4249,
      5725,
      241,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gM&nd. 8.30 e.m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644267-ZONE524751230",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4394,
      5905,
      574,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TILL S ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644267-ZONE524751231",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4635,
      6140,
      373,
      215
    ],
    "has_part": [],
    "content": "POOL HEEG&RD POPUL\u00c4R ASTRONOMI, rikt illlustr., pris 2: 25. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644267-ZONE524751234",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4432,
      6362,
      459,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "AKTIEBOLAGET LJUS. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644267-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4246,
      6050,
      762,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644267-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4246,
      6122,
      352,
      296
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644267-ZONE524751238",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4243,
      6499,
      764,
      715
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tidskrifter: Idun, Varia, M\u00f6derne Kunst m. fl. samt en del noter s\u00e4ljas till slumppris. L\u00e4stmakaregatan 6, 2 tr. H\u00e4stlotter. ^ir,s den 9 Scpt Allm\u00e4nna Tidningskontoret, Gustaf Adolfs torg, m. fl. st\u00e4llen m. fl. st\u00e4llen. Pianomagasin. Svenska Pianinos: St\u00f6rsta lager fr\u00e5n Kjfl. Hofleverant\u00f6r J. G. Malmsj\u00f6 samt S. Andersson, J. P. L\u00f6fberg & C:o, 0. Malm, Bergqvist & Nilsson, Gust. Petterson & C:o m. fl. Utl\u00e4ndska Pianinos: fr\u00e5n Uebel & Lechleiter, Schiedtnayer, R. G\u00f6rz & Kallman, Aug. Leitner in. fl. Flyglar: fr\u00e5n J. G. Malmsj\u00f6 och Schiedmayer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644267-ZONE524751246",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4530,
      7134,
      194,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Flyglar: \u00f6 och SchiedOrglar: J",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644267-ZONE524751249",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4243,
      7265,
      762,
      502
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gfr\u00e5n Mason & IJamlins v\u00e4rldsber\u00f6mda amerik, fabrik samt K. A.Anderson, T. L. \u00e5kermark & Lund in. fl. Begagnade instrument tagas i utbyte. Bekv\u00e4ma betalningsvillkor. Gust. Petterson St G:o, 13 Malmskillnadsgatan 13, Stockholm. Allm. Tel. 7831. Rikstelefon &lt;&gt;7 32. Pianinos, Flyglar & Orgelharmonier f i-s.n de b^ta svenska och utl\u00e4ndska fabriker. St\u00f6rsta lager! liillitfaste priser! Fullkomlig garanti! Liberala betalningsvillkor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644267-ZONE524751256",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4418,
      7712,
      587,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "glltfaste priser! Fullkomlig garanti! Liberala betalningsvillkor OI5S.! Aldre instrument tagas i utbyte. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644267-ZONE524751258",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4243,
      7844,
      761,
      145
    ],
    "has_part": [],
    "content": "0DS.! Hufvuddep\u00f6t f\u00f6r Itliltliners och R\u00f6uischs utm\u00e4rkta Flyglar ocl' Pianinos. J. LUDVIG OHLSON, tbld 18",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644267-ZONE524751260",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4504,
      7987,
      233,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "etablerad 1856 Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644267-ZONE524751261",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4255,
      8060,
      749,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IS B //amngaran 18 B. 1'lsiitiitoii, svartaoch valn\u00f6t ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644267-ZONE524751263",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4374,
      8174,
      604,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ungstr\u00f6m \u00abC Johannissons Eftr.. Pimitffabrik, ' Torkel Knutsonsgatan 20. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644267-ZONE524751266",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4239,
      8273,
      764,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Begagn. Pia ninon, Tatflar o. Flyglar realiseras till billigaste pris hos A. WUh. Lindo er g, Regeringsgatan 80, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644268-ZONE524751268",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5046,
      395,
      93,
      280
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f K lI.epa\u00f6I.epa\u00f6epa\u00f6\u00f6",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644268-ZONE524751270",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5392,
      396,
      409,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i mahogny, svart o. valn\u00f6t erk\u00e4nd .. god ton, 5 &rs ga ranti. \u00c4ldre piano utbytes Mlkill4",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644268-ZONE524751272",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5119,
      410,
      249,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lamiion ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644268-ZONE524751273",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5100,
      472,
      703,
      247
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f K ranti. \u00c4ldre piano utbytes I.Sta pris 1897. Malmskillnadsgatan 34. eparntionerutf\u00f6ras. J. P. 1,\u00f6fberg & C:o. \u00f6p Svenska pianinon, kom i h\u00e5g att hvarje importeradt pianino kostar 150 kr. och hvarje flygel 200 kr. i tull. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644268-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5046,
      742,
      758,
      171
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644268-ZONE524751278",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5044,
      923,
      760,
      176
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af egen tillverkning och i utm\u00e4rkt godt skick till relativt mycket billiga priser, A ny. Hoffmann, Kongl. Hofleverant\u00f6r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644268-ZONE524751279",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5148,
      1111,
      555,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "John pettersson\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644268-ZONE524751280",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5045,
      1186,
      760,
      213
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pianofabrik, 29 Qxtorget 29* Prisbcl\u00f6iitit Pianinon i svart och valn\u00f6t. Mudern stil. Bekv\u00e4ma betalningsvillkor. Mfing\u00e5rig garanti. Nu genast s\u00e4ljes ett beg., men fint Pianino. Regeringsgatan 21, 3 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644268-ZONE524751284",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5048,
      1417,
      335,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pianinon, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644268-ZONE524751285",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5417,
      1416,
      386,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nya, svarta, billiga pri. ser. K&dmansg. 71,4tr. Ljungkvist A Str\u00f6m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644268-ZONE524751286",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5038,
      1513,
      765,
      506
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PH gr. af fiyttn. s\u00e4l.ies el. uthyr, ett utm\u00e4rkt Pimiino o. 2 Tatflar bill Pipcrsgat. 81, 1 tr., h. Pi^ninn \"\"t, svart, utm\u00e4rkt ton, s\u00e4ljes tiilrictlllflU, ]i^.t och foriu&nligt. Drottninggatan 50. 1 tr. Svart, elegant, n\u00e4stan nytt Pianino, \u25a0briljant ton. Upplysningar A. T. Brunkeberg 13 79. ) jo ninn ''tet brukadt, prisbel\u00f6nt fabrikat lailll.u, utm\u00e4rkt stor o,:h fyllig ton, sitljea billigt. Drottninggatan !18 Frankel &lt;(\u25a0 C:os l*innofabrik. En gammal, fin, god Viol till salu. A. T. Vasa 19 23. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644269-ZONE524751293",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5154,
      2040,
      530,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mindre Hus, bd ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644269-ZONE524751294",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5040,
      2130,
      763,
      519
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", r\u00e4lbel\u00e4ge-t, n\u00e4ra nybyggd kyrka \u00e5 S\u00f6der i \u00bbStockholm. s\u00e4ljes kontant for 65,000 kr. N\u00e4rmare at Albert Jansson, Klara-bergsgatan 23, kl. 11\u20142. Fastighet med furstn k lassons liige, billiga hyror och enast\u00e5ende kassal\u00e4n, s\u00e4ljes f\u00f6re 1 Sept. 15 \"/\u201e erh\u00c4Ilesp\u00e5iiis&tta 00,000. K\u00f6paren sjiilf behagade svara till .\u00bbEnast\u00e5ende\u00bb, Dag. Nyh., G. A. torg. Mindre Hus p\u00e5 S\u00f6der, 3 r.-l\u00e4g., efter i proc. 14 proc. p\u00e5 erf. 15,000 kr., goda l\u00e5n. Tel. 183 57. Flera st. rentabla Hus efter 6'/\u00bb proc. \u00e5 7 proc. p\u00e5 \u00f6sterm., 10-, 20- 30,000 kr. inbetalning. Tel. 183 57. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644270-ZONE524751298",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5094,
      2671,
      654,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00f6rre, rentabel Fastighet d l ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644270-ZONE524751299",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5041,
      2758,
      760,
      581
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gmed v\u00e4l ordnade l\u00e5n \u00e4\u00e4ljea. I allo modernt. Synnerligen god placering f\u00f6r 60- \u00e4 100,000 kr. N\u00e4niiAPe efter svar till \"Reell aff\u00e4r 05\", Sv. Ta. legranibyr\u00e5ns Annonsafd. OBS.! Ej f\u00f6r agenter. St\u00f6rre Ombyggnadsaff\u00e4r med utm\u00e4rkt l\u00e4ge. Vidare genom Th. Tj\u00e4ders Byr\u00e5, Brimkeherg-gtorg 18. Till salu, nybyggdt, finfint Hus i Sigtuna, bel\u00e4get vid torget, nedre v\u00e4ningen 5 rum, k\u00f6k; serveringsrum, tambur, klosett, 1 tr. upp, fri bel\u00e4gen uppg\u00e5ng, 3 rum och k\u00f6k, uthus, tr\u00e4dg\u00e5rd, Ritningar \u00f6fver v\u00e5ningarna och n\u00e4rmare medda. landen l\u00e4mnas i Tapethandeln 26 StoTa Nyg\u00bb tan, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644270-ZONE524751304",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5177,
      3359,
      488,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett nybyggdt., f\u00f6rsta k aasena ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644270-ZONE524751305",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5283,
      3403,
      279,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Stenhus ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644270-ZONE524751306",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5042,
      3459,
      757,
      523
    ],
    "has_part": [],
    "content": "uti residensstad i mellerste Sverge. Natursk\u00f6n! l\u00e4ge. S\u00e4ljes f\u00f6rm\u00e5nligt. Upplysningar l\u00e4mnat, om bref, m\u00e4rkt \"Stenhus\", ins\u00e4ndes\u00bb und*er adr, S. Gumaelius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. G\u00e5rd till salu i Falun, En centralt bel\u00e4gen g\u00e5rd, taxerin^sv\u00e4rderad till 65,000 kr., s\u00e4ljes f\u00f6r 45,000 kr., om uppg\u00f6relse kan ske f\u00f6re 15 September. Tomtareat 2,272 kv.^neter (25,573 kv.-fot), \u00e5byggnader \u00bbf timmer. Svar till \"Sterbhus\", Falun. G\u00e5rd till salu i Vaxholm, vinterbonad, inneh\u00e5llande 3 rum, k\u00f6k ooh 2 (glasverandor, k nedre bottnen, samt 3 vindsrum. N\u00e4rmare underr\u00e4ttelse Allm. Tel. Vaxholm 51. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644270-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5096,
      4034,
      643,
      163
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644270-ZONE524751311",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5037,
      4206,
      763,
      519
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En med h\u00e4rligt litge vid stranden at si\u00f6rrosjb i \u00d6sterg\u00f6tland bel\u00e4gen n indre G&rd med corpi do logis af sten, utmilrkta byggnader, l\u00e4mplig f\u00f6r ate\u00f6ndring till villiUomter, s\u00e4ljes f\u00f6idelakiigt. Beg\u00e4r beskrifning frin Kass\u00f6r Allard, Link\u00f6ping. F\u00f6r industriell anl\u00e4ggning s\u00e4rdeles l\u00e4mplig raiudi\u00ab Egendom, liggande invid j\u00e4rnv\u00e4gsstation och flottled. (Elektrisk kraft kan anbringas). Vidnre genom Th. Tj\u00e4ders liyrd, Brunkebergstorg 12. I.aiidtegendotn, s\u00e4rdeles vackert bel\u00e4gen vid Saltsj\u00f6n, i n\u00e4rheten af Stockholm. Svar till \"Saltsj\u00f6egendom \u00a30,000\", Dagens Nyheter, Oust.af Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644271-ZONE524751315",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5071,
      4742,
      690,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Treflig Villaegendom, l",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644271-ZONE524751316",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5039,
      4877,
      758,
      300
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gbel\u00e4gen vid Stocksund, n\u00e4ra \u00bbj\u00f6 oeti ijsrav\u00e4gsstation, vackert l\u00e4ge, stor tomt, villan, som \u00e4r i godt skick, v\u00e4l bonad, inneh\u00e5ller 7 rum, 8 k\u00f6k i tv\u00e5 v\u00e5ningar, stora verandor, matk\u00e4llare m. m., v-atten. och slaskledning inledd i villan, s\u00e4ljes af en h\u00e4ndelse till 23,000 kr. Endast 8,000 kr. erfordras kontant. Vidare genom Polisuppsyningsmannen E. L. Berggren i Djursholm. Riks- odh Allm. TeL ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644272-ZONE524751318",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5128,
      5191,
      596,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rstklassig Villaegendom h",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644272-ZONE524751319",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5037,
      5254,
      760,
      170
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gmed charmanta \u00e5byggnader, bel\u00e4gen hitom Vaxholm. Stor tr\u00e4dg\u00e5rd med ypperlig jord. Passande f\u00f6r person med pretentioner p\u00ab\u00e5 aitt landsst\u00e4lle. Svar till \"Sex tunnlands areal\", Sv. Telegrambyr\u00e5ns Annoneafdelning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644272-ZONE524751320",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5156,
      5437,
      526,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vid Djursholm dbd V",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644272-ZONE524751321",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5035,
      5494,
      760,
      117
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jv\u00e4l byggd, vinterbonad Villa om 5 rum och k\u00f6k. Liten frukttr\u00e4dg\u00e5rd. Prio 25.000 kr. Vidare genom Th. Tj\u00e4ders Byr\u00e5, Brunkebergstorg: 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644273-ZONE524751323",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5107,
      5640,
      626,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N\u00e4ra Vaxholm ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644273-ZONE524751324",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5034,
      5730,
      761,
      236
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6rs\u00e4ljer st\u00e4rbhus 2 Villor, inneh. hvardeTa 1 rum, 2 k\u00f6k, velandor m. m., uthus, \u00e5ngb\u00e5tsbryg. g-a, tr\u00e4dg\u00e5rd. Vidare \u00e5 kontoret S:t Paulsgatan 22. Till salu i Lindalssundet en Villu med 18 rum och 8 k\u00f6k samt d\u00e4romkring liggande jord, med utm\u00e4rkta byggnadsplatser. Ud\u00e4tlAlhl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644273-ZONE524751326",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5063,
      5961,
      490,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yggp. Underr\u00e4ttelse Alhn. tel. 129 12- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644275-ZONE524751327",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5100,
      6024,
      643,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Egna hem. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644275-ZONE524751328",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5034,
      6162,
      760,
      197
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 vinterbonade VILLOR i n\u00e4ifoeten af hufrudstaden, den ena med 6 rum och k\u00f6k, den andra med 6 rum och 2 k\u00e4k, b\u00e5da p\u00e5 fri grund, med v\u00e4lby-pgrda ekonomihus m.~ m. och nyanlagda tr\u00e4dg\u00e5rdar, s\u00e4ljas f\u00f6rdelaktigt genom Landsfiskalen O. Ljungquist i Hiinbo. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644276-ZONE524751329",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5132,
      6376,
      565,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stegesund och Skarp\u00f6by tktS\u00e5ld22Tl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644276-ZONE524751330",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5037,
      6432,
      758,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gpy Vi iafoit!ters kontor, Sm\u00e5landsg. 22. Tel. 11270 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644277-ZONE524751331",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5055,
      6485,
      721,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utm\u00e4rkta Eena-hems-Tomter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644277-ZONE524751332",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5410,
      6577,
      8,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644277-ZONE524751333",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5157,
      6613,
      522,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Solhems villastad ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644277-ZONE524751334",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5035,
      6669,
      758,
      198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid Sp\u00e5nga station till moderata priser. Ny i omr\u00e5den uppm\u00e4tta s\u00e5v\u00e4l i skog som p\u00e5 \u00e5ker- o. \u00e4ngsmark. Goda betalningsvillkor, t\u00e4ta kommunikationer. T\u00e5g afg\u00e5r 10.20, 11.48, 3.33, 5.27 ni. fl. N\u00e4rmare underr\u00e4ttelse af Inspektor H. Ni3sar, V\u00e4rsta g\u00e5rd. Tel. Sp\u00e5nga 9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644279-ZONE524751335",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5181,
      6883,
      448,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Egna Hem ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644279-ZONE524751336",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5032,
      6974,
      760,
      193
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00e5 Adels\u00f6, fr\u00e5n S till 20 tid \u00f6ppen, b\u00e4sta, t\u00e4ckdikade ijord. Pri3 c:a 400 kr. pr tid \u00f6ppen jord. Skoj; tall delarna. 2V6 tim. \u00e5ngb\u00e5teresa fr\u00e5i\u00bb Stockholm. Goda af betalningsvillkor. Vidare af Kapten \u00e5 \u00e5ngf. Adels\u00f6, Kornhamngtorg, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644279-ZONE524751337",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5032,
      7188,
      760,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tiil salu en af Djursholms finaste ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-1-ARTICLE54644262-ZONE524750940",
    "@type": "Text",
    "box": [
      307,
      307,
      308,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "X* 13638 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644807-ZONE524757008",
    "@type": "Text",
    "box": [
      446,
      402,
      565,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fttort Vattenfall ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644807-ZONE524757009",
    "@type": "Text",
    "box": [
      346,
      458,
      762,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "an gitlii. Vlftnro meddela Svenska Fastighet s k o 111 p n u i et^S^r e p 1 nn_l^_8'U&gt;ckh&lt;&gt;li\u00bb;___l^_8'U&gt;ckh&lt;&gt;li\u00bb;__l^_8'U&gt;ckh&lt;&gt;li\u00bb;__ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644808-ZONE524757010",
    "@type": "Text",
    "box": [
      461,
      532,
      574,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gammalt v\u00e4lk\u00e4ndl Kaf\u00e9 . ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644808-ZONE524757011",
    "@type": "Text",
    "box": [
      344,
      595,
      763,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nsed matservering, \u00bbtor lokul, s\u00e4ljes till kontant kypare. Ii&gt;ga mellanh\u00e4nder. Svar till '9,000\", fasens .V y heters Hufvud kontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644809-ZONE524757012",
    "@type": "Text",
    "box": [
      705,
      711,
      402,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "zlizx 'yiwSXzx ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644809-ZONE524757013",
    "@type": "Text",
    "box": [
      344,
      798,
      764,
      286
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r g : a 4,000 sr. fnges 3om handpenning f\u00f6len Mila i Sk\u00e4lg\u00e5rden f\u00f6r 10,000 kr., resten kontant eller mot inteckning. Svar till \"B\u00e5t', Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. Motorb\u00e5t, 18 fot ling, ny f\u00f6r i \u00e5r, med 2 h\u00e4stkrafters maskin och hackslagning, s\u00e4ljes af en h\u00e4ndelse nu genast f\u00f6r 1,200 kr. Svar till \"H. B. 1,200\", Allm. Tidningskontoret, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "5"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644809-ZONE524757016",
    "@type": "Text",
    "box": [
      605,
      1101,
      261,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Koster. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644809-ZONE524757017",
    "@type": "Text",
    "box": [
      346,
      1161,
      763,
      301
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En pr^^ig Kosterb\u00e5t till salu. N\u00e4stan nytt segelsta.Sunt\u00e4lt till hela b\u00e5ten. Liggplatser for 3 personer i salongen. Blybarlast. Underr\u00e4ttelse Tel. \u00f6st. 38 06. Ett mindre Modevarulager, fint och kurant, samt ett s\u00e4rdeles vackert och V\u00e4l bibeh\u00e5llet liodinnanrede s\u00e4ljas nu genast billigt. N\u00e4rmare meddelar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644809-ZONE524757019",
    "@type": "Text",
    "box": [
      736,
      1465,
      331,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ir. S. T\u00f6rs leff', Rosenbad 2. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644809-ZONE524757020",
    "@type": "Text",
    "box": [
      346,
      1563,
      762,
      552
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fiirdi^dd\u00bb Lakan af extra prima tjock v\u00e4f, hel toredd, s\u00e4ljas till kr. 1: 63 pr st\u00bb, \u00f6rngott 60 \u00f6re &gt;:r st. H\u00f6rnboden Vegagatan 1.\" Proflatrar \u00e5 Filtar, Schalar, Wiener-Blu\u00ab lif, Damkragar, Dam- och Barnstrumpor, \u00e4f vensom en m\u00e4ngd proilappar, passande til t\u00e4cken, Mattor och diverse Handarbeten, fors\u00e4ttes billigt \u00e5 Kontoret Vesterl\u00e5mggatan 55, 2 tr., kl. 9 f. m.\u20147 e. m. Kontrollerad Mj\u00f6lk fr\u00e5n tuberkelfri ladug\u00e5rdsbes\u00e4ttning, 175 \u00e5 200 liter pr dag, fritt levererade vid kaj i Sthlin Sept.\u2014Maj, utbjudes. Anbud \u00f6nskas till \"P. O.\",\", Gustafsberg, p\u00f6ste restante. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644810-ZONE524757026",
    "@type": "Text",
    "box": [
      570,
      2130,
      338,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ny Lok ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644810-ZONE524757027",
    "@type": "Text",
    "box": [
      345,
      2218,
      467,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "inkommen till l\u00e4gsta pris hos C. Allm. Tel 108 2\u00ab. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644810-ZONE524757028",
    "@type": "Text",
    "box": [
      774,
      2247,
      305,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "C. F. Svanstr\u00f6m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644811-ZONE524757030",
    "@type": "Text",
    "box": [
      467,
      2320,
      545,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Potatis, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644811-ZONE524757031",
    "@type": "Text",
    "box": [
      346,
      2439,
      759,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "extra fin svensk hvit och r\u00f6d till l\u00e4gsta partipris hos ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644811-ZONE524757032",
    "@type": "Text",
    "box": [
      772,
      2511,
      307,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "C, F. Svanstr\u00f6m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644811-ZONE524757033",
    "@type": "Text",
    "box": [
      377,
      2547,
      273,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm. Tel. 108 26. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644812-ZONE524757034",
    "@type": "Text",
    "box": [
      372,
      2606,
      718,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tidningsmakulatur ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644812-ZONE524757035",
    "@type": "Text",
    "box": [
      347,
      2718,
      606,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till *lu. Allm. tel. 72 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644813-ZONE524757036",
    "@type": "Text",
    "box": [
      373,
      2776,
      717,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kraftmaskinen, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644813-ZONE524757037",
    "@type": "Text",
    "box": [
      345,
      2934,
      762,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i full g\u00e5ng varande, best\u00e5ende af gasverk, gasmotorer, elektricitetsverk, ackumulatorbatteri m. m., s\u00e4ljes billigt. A. V. Lundahls st\u00e4iibbus, S:t P au tags tan 6 B. Allm. Tel. 31 44. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644813-ZONE524757038",
    "@type": "Text",
    "box": [
      480,
      3082,
      502,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tr\u00e4f\u00f6r\u00e4dl. Maskiner, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644813-ZONE524757039",
    "@type": "Text",
    "box": [
      346,
      3130,
      759,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": "n\u00e4stan nya, Cirkels\u00e5gar, Dekup\u00f6rs\u00e5g, Tr\u00e4svarf var, K\u00e4ppsvarf, Ovalverk, Fr\u00e4smaskin, Borrmaskiner, Pntsraaskin m. fl. inventarier till en smedja s\u00e4ljas billigt. A. V. Lundahls st\u00e4rbhue, S: t Paulsig\u00bbtan 6 B. Allm. Tel. 31 44. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644814-ZONE524757040",
    "@type": "Text",
    "box": [
      346,
      3338,
      761,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aiigmatfkiiicr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644814-ZONE524757041",
    "@type": "Text",
    "box": [
      346,
      3441,
      763,
      227
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pannor, Lokoinobiler i liera storlekar samt alla sorters begagnade Maskiner, llogserb\u00e5tar och \u00c5ngslupnr siiljtis till mycket billiga priser vid Br\u00e4iiiiinge Bruk, Stillxhof/. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644814-ZONE524757043",
    "@type": "Text",
    "box": [
      413,
      3730,
      695,
      348
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6gan\u00e4s Sten, R\u00f6r &lt;\u00a3 Lerk\u00e4rl, Lomma, \u00d6lands, Visby Maltesholms Cement, Munksj\u00f6 Asfalt- dt F\u00f6rhyddningt\u2022 papp, Vjupufors Papp, Renad Ir \u00e4t j\u00e4ra. Gips, Spik &lt;t Sm\u00f6rjoljor, O\u00f6tlnin g s\u00e4 m n en it Moderkakor, Tors/str\u00f6 TorfmuU hos H ahlin 4\" C:o, Norra ltlasiiholm \u00bbhamnen 7. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644814-ZONE524757049",
    "@type": "Text",
    "box": [
      622,
      4089,
      70,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mm ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644815-ZONE524757050",
    "@type": "Text",
    "box": [
      379,
      4126,
      699,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett nytt, st\u00f6rre Skjul (ill salu. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644815-ZONE524757051",
    "@type": "Text",
    "box": [
      377,
      4192,
      726,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vidare genom C. Otto Fridell, S:t Paulag. 13. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644815-ZONE524757052",
    "@type": "Text",
    "box": [
      532,
      4238,
      400,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ctraiiplaiak, k8\"C ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644815-ZONE524757053",
    "@type": "Text",
    "box": [
      344,
      4295,
      763,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pcirkn 4,000 kbtt 8\"X(C - 11\" torr, extra fin, s\u00e4ljes billigt. ]{AH",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644815-ZONE524757054",
    "@type": "Text",
    "box": [
      617,
      4354,
      228,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "]{. A. Holm, Bosenbad 2. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644815-ZONE524757056",
    "@type": "Text",
    "box": [
      472,
      4412,
      506,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riltsiel. 78 02. Allm. Tel. 82 32. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644816-ZONE524757057",
    "@type": "Text",
    "box": [
      392,
      4452,
      676,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vackert Golftr\u00e4 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644816-ZONE524757058",
    "@type": "Text",
    "box": [
      347,
      4544,
      758,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "samt andra hyflaxl\u00a9 och ohyflade Tr\u00e4varor vid Lenna Bruk. F\u00f6rfr\u00e5gningar g\u00f6ras Rikstelefon Uppsala 5 46. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644817-ZONE524757059",
    "@type": "Text",
    "box": [
      587,
      4658,
      296,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ved. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644817-ZONE524757060",
    "@type": "Text",
    "box": [
      346,
      4773,
      759,
      546
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 4 sekunda torr Bj\u00f6rkved, 19 kronor, 6/4 \u00bb \u00bb Barrved, 14 kronor. Allt fritt hemk\u00f6rdt. \u00d6stra stations Vedg\u00e5rd. Rikstel. 56 35. Allm. Tel. 55 76. Lackerade m\u00f6bler billigt. Malmskillnadsgatan 9. John Laurent. 1 J\u00e4ns\u00e4ng med res\u00e5rer, 1 madraes, 1 snedkudde samt 1 \u00f6rngottskudde s\u00e4ljas till 20 kr. H\u00f6rn bod en Observatoriigatan 6. I anseende till resa s\u00e4ljes i dag (L\u00f6rdag) ett V\u00e4lv\u00e5rdadt bo, hvaraf m\u00e5 framh\u00e5llas: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644818-ZONE524757067",
    "@type": "Text",
    "box": [
      350,
      5325,
      758,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ett prydligt, antikt Sk\u00e5p, t\u00e5 id\u00e5",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644818-ZONE524757068",
    "@type": "Text",
    "box": [
      346,
      5414,
      761,
      441
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ptv\u00e5 mindre Sk\u00e5p, Panelsoffa med l\u00e4nsstolar o. a., en mindre Soffa, stort Herrskrifbord, Sybord, tillika skrrfbord, antikt, v\u00e4linredt Spelbord, andTa Bord, Salsstolar, V\u00e4ggur, Hyllor, Draperier, Lampor, Lampetter, stor Taklampa, antika Kandelabrar, Porslinsservis, en konstn\u00e4rligt uthuggen Porfyrvas, antika Vaser, Taflor m. m. Sibyllegatan fi3, 2 tr., kl. 9 t. m.\u20143 e. m. N\u00e5gra st. eieg. engelska J\u00e4rns\u00e4ngar (profs\u00e4ngar) utf\u00f6rs\u00e4ljas till ink\u00f6pspris. S\u00c4NG med res\u00e5rbotten, tagelmadra\u00e4s, snedkudde och \u00f6rngottskudde s\u00e4ljes' till 39 kr. pr st. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644818-ZONE524757071",
    "@type": "Text",
    "box": [
      503,
      5864,
      461,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "UositUuiiiBSiiiugnsinct 15 Stureplan 15. l\u00e4 SalK&toiai* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644818-ZONE524757073",
    "@type": "Text",
    "box": [
      344,
      6010,
      761,
      348
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af mahogny, kl\u00e4dda, 16 kr. st., antik Dalkarls klocka 75 kr., vacker Taklampa if m\u00e4ssing f\u00f6r 8 ljus 40 kr., Taklampa af koppar f\u00f6r herrum 16 kr., Spegelsk\u00e5p 90 kr., vacker Salong\u00bbni\u00f6&gt;bel af valn\u00f6t 375 kr., Linnebyr\u00e5 45 kr., antik Trym\u00e5 35 kr., antrk Sekret\u00e4r 20 kr., hwit F\u00e5t\u00f6lj 25 kr., Stolar, Bord, Mattor och Gardiner s\u00e4ljas i anseende till flyttning. 75 Drottninggatan, 1 tr. Orientalisk Matta, storlek 210 x 350 cm., nytt, elegant m\u00f6nster, s\u00e4ljes till 33 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644818-ZONE524757075",
    "@type": "Text",
    "box": [
      376,
      6360,
      379,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hornboden Vegaigatan 1. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644818-ZONE524757076",
    "@type": "Text",
    "box": [
      599,
      6408,
      265,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00e4sta b*. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644818-ZONE524757077",
    "@type": "Text",
    "box": [
      343,
      6469,
      763,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nyinkomnn Drosk- ooli Arbetsliiistiir \u00e4ro till salu. ht. Bnristugatan ]8. Allin. 15! 03. Riks 78G5. A. E. Johanson. A. W. Nilsson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644818-ZONE524757078",
    "@type": "Text",
    "box": [
      721,
      6573,
      266,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IV si.s\u00e4 ar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644818-ZONE524757079",
    "@type": "Text",
    "box": [
      344,
      6632,
      762,
      214
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett st\u00f6rre antnl b\u00e4ttre Vagns, Ak- & Droskh\u00e4star samt ett 40tal f\u00f6rsta klassens Arbetsh\u00e4star billi \u00bb a Landtbruksh\u00e4star finnas alltid till salu. Handelsstallet Bei idarebansg. 19. A. T. 5(5 25 R. T. 4513. X. P, Nilsson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644818-ZONE524757080",
    "@type": "Text",
    "box": [
      606,
      6852,
      256,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Blastas*. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644818-ZONE524757081",
    "@type": "Text",
    "box": [
      344,
      6905,
      762,
      144
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00e4llre Vagns-, Drnsk- s int st\u00f6rre Arbetsh\u00e4star och billi\u00e4ja I iiiKltliniksli\u00e4slar finnas alltid lill salu. ilandclsslalli t iiustngsgatnn 17, Josef Johansson ii llvlandcr. Allm. Tel.8359. liikstel. 73 47. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644818-ZONE524757082",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1137,
      400,
      751,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vacker Doggvalp (tik), tre m\u00e5nader gam mal, till salu billigt. Frejgatan 11, 4 tr., ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644818-ZONE524757083",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1690,
      470,
      181,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6derstr\u00f6m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644819-ZONE524757084",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1235,
      582,
      578,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5STUNDJlS K\u00d6PA. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644819-ZONE524757085",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1119,
      715,
      785,
      348
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pi\u00abS II f 111^ begagnadt, \u00f6nskas k\u00f6pa. Allm. Tel. 121 76. Stockhol mslasliglict k\u00f6pes, om tomt vid Sundbyberg j\u00e4mte kontanter kan antagas som likvid. Svar till \"Billig tomt\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. Ian Irl Fastighet \u00e5 \u00d6stermalm eller \u00e5 \" \" Norr. Svar till \u00bb50.000 kontant\u00bb, Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644819-ZONE524757090",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1323,
      1078,
      552,
      244
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Egendom eller j\u00e4rnv\u00e4gsstation, k\u00f6pes kontanDirekt\u00f6r F. E. Lignell, \u00d6rby, Elfsj\u00f6. \u00d6nsl i sas k\u00f6pa ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644819-ZONE524757091",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1137,
      1140,
      764,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid vatten eller j\u00e4rnv\u00e4gsstation, k\u00f6pes kontant. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644819-ZONE524757094",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1139,
      1331,
      763,
      348
    ],
    "has_part": [],
    "content": "en finare egendom med corps de logis, cirka 1 timmes resa fr\u00e5n Stockholm, bel\u00e4gen vid sj\u00f6. Svar till \"Finare egendom\", Dagen\u00bb Ny heter, Gustaf Adolfs torg, Stockholm. \u00f6nskas k\u00f6pa eller arrendera \u00e5 l\u00e4ngre tid en Tomt om 5 \u00e5 10 tunnland, med eller utan byggnader, n\u00e4ra station och ungef\u00e4r 1 timmes j\u00e4rnv\u00e4gsresa fr\u00e5n Stockholm. Svar, med utf\u00f6rliga upplysningar, till \"Tr\u00e4dg\u00e5rdsanl\u00e4ggning\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644820-ZONE524757096",
    "@type": "Text",
    "box": [
      446,
      7067,
      556,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ridh\u00e4star, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644820-ZONE524757097",
    "@type": "Text",
    "box": [
      343,
      7152,
      761,
      214
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", n\u00e5gra st., unga, kraftiga, v\u00e4l ridna och truppvana, s\u00e4ljas billigt vid Link\u00f6pings Ridhus. John Heintze. Rikstelefon 4 34. Till salu finnas 6 st. unga, vackra, felfria H\u00e4star, passande till droskh\u00e4star. Engelbx-ektegat\u00e4n 27, Eriksberg, Hed\u00e9ns \u00c5keri. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644820-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      416,
      7390,
      622,
      257
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644820-ZONE524757100",
    "@type": "Text",
    "box": [
      341,
      7662,
      761,
      233
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett parti ovanligt stora och kraftiga Vagnsh\u00e4star \u00e4fven passande f\u00f6r \u00abt\u00f6Tre hyrkuskverk, s\u00e4ljas fpenast. \u00c5lder 5 \u00e5r,- fallna e/ter Ed-pemont\u2014Cadet och Michadon, h\u00f6jd 17S cm. mankm\u00e5tt (bandm\u00e5tt) f\u00e4rg m\u00f6rkbruna. Spekulanter h\u00e4nv\u00e4nde sig i biljett, m\u00e4rkt \"Nordiska Remontdep\u00e5en\",dep\u00e5en\", Dagens Nyheters Htifvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644820-ZONE524757101",
    "@type": "Text",
    "box": [
      472,
      7907,
      523,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Herrar ,f\u00bb\u00abar&lt;T ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644820-ZONE524757102",
    "@type": "Text",
    "box": [
      340,
      7966,
      762,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tv\u00e5 el t\u00e5 rita St\u00f6fvare, tik och 4iund, s\u00e4lla\u00bb. N\u00e4rriisi* 1 T\u00bbp\u00bbtli\u00abndfln 26 Stora Nygatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644821-ZONE524757103",
    "@type": "Text",
    "box": [
      343,
      8046,
      759,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bt\u00f6fvarhind ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644821-ZONE524757104",
    "@type": "Text",
    "box": [
      337,
      8178,
      764,
      163
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6m utm\u00e4rkt drifver endast hare och r\u00e5djur, s\u00e4ljes eller bytes mot en god rsfhuud (tiki. HanLer. fir profVae, om s\u00e4kerhet kunnas. Vidare fiuoni Tit, Pettersson, Drottninggatan 2, Norr ko-piiTf. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644822-ZONE524757105",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1137,
      1694,
      502,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En brygdpanna f",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644822-ZONE524757106",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1535,
      1761,
      364,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "- af koppar, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644822-ZONE524757107",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1140,
      1843,
      759,
      136
    ],
    "has_part": [],
    "content": "rymd cirka 23 hektoliter, och en automatisk v\u00e5g, begagnad, men i godt skick. Svar ins\u00e4ndas till Dagens Nyheters Hufvudkontor, m\u00e4rkta \"Skattepliktigt 1905\", ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644823-ZONE524757109",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1315,
      1999,
      416,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "KBSBkfc ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644823-ZONE524757110",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1140,
      2124,
      758,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "praktiskt, k\u00f6pes genast. Svar ooh pris till \"Resiande\",siande\", H\u00f6tel Rydberg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644824-ZONE524757111",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1227,
      2206,
      588,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "309,090 prima, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644824-ZONE524757112",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1137,
      2335,
      762,
      452
    ],
    "has_part": [],
    "content": "12x6x3\" Murtegel f\u00f6r leveTans, dels i 'h\u00f6st, dels till v\u00e5ren. Billigaste offerter till \"Kontant\", Il\u00f6tel Rydberg, f\u00f6re den 18 dennes. Automobil, isiiudrc, begagnad, men felfri, \u00f6nskas k\u00f6pa eller helst hyra, d\u00e4rvid garantisumma deponeras f\u00f6r m\u00f6jlig skada. Svar till \"'Garanti\", Dag. Nyh., Guat. Ad. torg. 1 begagnad Damvelociped, passande f\u00f6r en 10 \u00e5rs flicka. Svar till \"Hj. V.\",\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644825-ZONE524757117",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1347,
      2806,
      348,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Droska ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644825-ZONE524757118",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1139,
      2925,
      759,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r privatperson, anv\u00e4nd, men i godt skick. Anvisning ooh pris till \"Gentleman\", Hotel Rydberg, tore den 18 dennes. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644825-ZONE524757119",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1317,
      3041,
      405,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fiigelliund. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644825-ZONE524757120",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1139,
      3103,
      762,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vacker, pointer eller setter, \u00e5lder 2 \u00e5 3 \u00e5r, kammardresserad, god jakthund, \u00f6nskas k\u00f6pa efter prof c: a 14 dagar. Kapten W. B\u00e4ckstr\u00f6m, Boll- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644826-ZONE524757121",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1233,
      3253,
      565,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En god Vakthund ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644826-ZONE524757122",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1137,
      3340,
      762,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "k\u00f6pes af Bolinders Mek. Verkstad, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644827-ZONE524757123",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1296,
      3502,
      448,
      183
    ],
    "has_part": [],
    "content": "UTBJUDES Resande. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644827-ZONE524757124",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1135,
      3701,
      763,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00f6blerade Rum fr\u00e5n 1 kr. 50 \u00f6re pr dygn anvisas kostnadsfritt af Stockhol ms Uthyrningsbyr\u00e5, Kungstr\u00e4dg\u00e5rdsgatan 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644827-ZONE524757125",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1139,
      3853,
      758,
      226
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Staden inom broarna. Yxsiitcdsgr\u00e4nd 1. 3 Rum och k\u00f6k, 1 tr., 500 kr. Malmsten visaT kl. 11\u20143. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644828-ZONE524757127",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1137,
      4099,
      718,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 Kinrtsluyalan. Itr-8 ftum och kiik- Vtr. 3 Rum och k\u00f6k.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644828-ZONE524757128",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1163,
      4159,
      270,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yVisas 12\u20142 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644828-ZONE524757129",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1556,
      4129,
      301,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tr. 3 Rum och k\u00f6k. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644828-ZONE524757130",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1137,
      4204,
      761,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ljusa, vackra, nyreparerade Kontorsl\u00e4genheter, st\u00f6rre och mindre, finnas att hyra. Underr\u00e4ttelse \u00e5 City'e kontor, Vesterl\u00e5nggatan 38, kl. 9\u201411 f. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644829-ZONE524757132",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1140,
      4349,
      756,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Central Butik m. bostad ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644829-ZONE524757133",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1166,
      4514,
      579,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vilstrrl\u00e5nggatan 27. Fru Sundgren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644829-ZONE524757134",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1364,
      4615,
      317,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norrmalm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644830-ZONE524757135",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1179,
      4723,
      693,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utsikt \u00e5t Kungstr\u00e4dg\u00e5rden! 0 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644830-ZONE524757136",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1136,
      4807,
      763,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g0 V\u00e4stra Tr\u00e4dg\u00e5rdsgatan 9, 2 tr. tiii|&gt;. Vr\u00e4kt v\u00e5ning om !) rum, k\u00f6k, hn 11, tambur, bn.dr., toilctter, elektr. ljus, vat enkl. m. rn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644831-ZONE524757137",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1137,
      4906,
      759,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "9 Biblioteksgatan 9. F\u00e5d",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644831-ZONE524757138",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1135,
      4968,
      764,
      298
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gFr\u00e5n den 1 Oktober 9-run:s-V\u00e5ningar, med nutida bekv\u00e4mligheter. \u00c4lven l\u00e4mpliga till kontorslokaler. Visas af Portvakt, kl. 12\u20142 annonsdngen. I Bir 82 l^roitiiiiig^ntaii. En V\u00e5nin-g om 7 rum, tambur och k\u00f6k, 2 tr. upp. Hyran 1,500 kr. Vidare underr\u00e4ttelse hos Vice V\u00e4rden, 3 tr. u&gt;pp, kl. 10\u20142. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644832-ZONE524757141",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1356,
      5282,
      340,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 Rum, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644832-ZONE524757142",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1135,
      5371,
      761,
      578
    ],
    "has_part": [],
    "content": "serveringsrum och k\u00f6k, 2 och 3 tr. V\u00e4stmannagatan 27. 1,400 kr. Visas efter tills\u00e4gelse i Mj\u00f6lkbutiken kl. 10\u20142. 50 Ilcgeriiigsgatan, 5 Rum och kok, 1 tr. upp. 1,400 kr. Portvak i&gt;\u00f6n visar kl. 12\u20142. Vid Maii\u00a7&gt;.s*\u00bb\u00bbtaii. V\u00e5ning oin 5 rum och k\u00f6k. Hvra 1,303 kr. Vidare y;:m 77f. Tj\u00e4ders Jipr\u00e4, ISrunKebwKStorg 12. P\u00a5r 5 \u00a7N9nla grant!. 5 Rum och k\u00f6k j\u00e4mte h\u00f6rnbutik. N\u00e4rmare af Albert Jansson, Klarabergsgatan 23. Allm. Tei 59 80 kl. 11\u20142. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644832-ZONE524757149",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1204,
      5974,
      56,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "9 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644832-ZONE524757150",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1328,
      5974,
      41,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "d; ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644832-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1372,
      5974,
      314,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644832-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1323,
      6018,
      364,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644832-ZONE524757153",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1511,
      6016,
      32,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "u ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644832-ZONE524757155",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1749,
      5981,
      86,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644832-ZONE524757156",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1136,
      6092,
      762,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5 Rum och k\u00f6k inom gemensam tambuT, 1 tr. upp, fr\u00e5n 1 Okt. Uppg\u00f6relse b\u00f6r ske senast den 15 d:s. Underr\u00e4ttelse af Portvakten kL 12\u20142 annonedagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644833-ZONE524757157",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1400,
      6245,
      361,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Q&etvaatau. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644833-ZONE524757158",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1134,
      6335,
      764,
      480
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5 Rum och k\u00f6k, 4- dito dito. Portvakten ajiv. ii7 Odeiig^ataii. Fina V\u00e5ning:ar om 4, 5, 6,^ i rum ooh k\u00f6k med nutidens bekv\u00e4mligheter, s\u00e5som hiss, elektriskt ljus, badrum, raltenklogett, toaletter m. in. En st\u00f6rre K\u00e4llarlokal samt Butiker. Visas kl. 12-2 at Verkm\u00e4staren. Allm. Tel 1S2 70 Allm. Tel. kl. 7-8 e. ni. Ki310. 53 Siirbrunnsgatan, invid Norrtullsgatan ooh sp\u00e5rv\u00e4g, 4 Rum, tambur och k\u00f6k, med alla bekv\u00e4mligheter, billig hyra. G\u00e5rdsvakten Andersson, n. b., \u00f6fver g\u00e5r den, visar kl. 11\u20143. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644834-ZONE524757164",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2252,
      296,
      1723,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER L\u00f6rdagen den 12 Augusti 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644834-ZONE524757165",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2036,
      406,
      568,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 Itivm ocli k\u00f6k ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644834-ZONE524757166",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1932,
      470,
      536,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "att hyra 1 Oktober. Odengatan 36. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644834-ZONE524757167",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2063,
      517,
      509,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Oiteiigatan \u00a78 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644834-ZONE524757168",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1930,
      582,
      764,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "finnas att hyra 2 Rum med del i k\u00f6k, om s\u00e5 \u00f6nskas. Visas kl. 9\u201412, n. b., till h\u00f6ger i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644834-ZONE524757169",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1929,
      651,
      107,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "porten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644834-ZONE524757170",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2157,
      698,
      311,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Centralt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644834-ZONE524757171",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1929,
      758,
      767,
      412
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 Dubblett, bel\u00e4g. 1 tr. upp, le.lig 1 Okt. Luntmakairegatan 16, n. b., t. v. 12 Tegn\u00e9rlunden: Om\u00f6bl. Rum, 3 tr., eg. ing., toalett, vattenl. Elektr. ljus. A. T. 106 30, Vid. 2 tr. upp. Resande, som vill bo privat. Treflig\u00bb Rum billigt. Drottninggatan 30, r\u00e4tt \u00f6. g., 3 tr. Stort, v\u00e4l m\u00f6bl. Rum f\u00f6r 1 \u00e5 2 ordentl., sta d\u00e5de ungherrar. Luntmakareg. 16, n. b., t. &gt;\u2022. B\u00e4ttre frunt, v\u00e4lm\u00f6bl. Rum i akt. hem inv. Sturepl., tilljj. i k\u00f6k. Norrlands^. 29, 1 tr, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644834-ZONE524757176",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1139,
      6832,
      536,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4- och g-rimis- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644835-ZONE524757177",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1466,
      6892,
      431,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4genlieter, d j",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644835-ZONE524757178",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1133,
      6945,
      767,
      361
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g, vackra och moderna, med jnngfiukam. och serv. samt Dubbletter, samtl. med toil. och alla bekv., el. l.j. och antom, tr.ippbelysn., piskb., stgd. port, fri uts., n\u00e4ra sparv., linnas att hyra till Kosten i nr 7S Dalagatan. R\u00e5dmansgatan 73 (Tegn\u00e9rlunden): 4 \u00e5 2 Rum och kok m. in. A. T. 105 30. Tills\u00e4g. Mat.varuh. 3 a \\ Kum, (\u00bbmli., k\u00f6k serveringsrum m. m. Utmi.-kt vackra l\u00e4genheter. 40 D\u00f6belnsgatan. Portvakten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644835-ZONE524757180",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1934,
      1181,
      762,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r b\u00e4ttre herre. ^bl t,efliet E-US2,US2, Saltmfitaregatan 3 B, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644835-ZONE524757181",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2355,
      1211,
      341,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "^e-S2, Saltmfitaregatan 3 B, 3 tr., m. f. tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644835-ZONE524757182",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1931,
      1282,
      763,
      830
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r b\u00e4ttre herre ett trefligt. m\u00f6bl., propert Rum, eg. ing., utsikt \u00e5t gatan. Stj\u00e4rngatan 3 A, 3 tr., h\u00f6rnet af Odengatan ooh Norrtullsgatan. Vackra, m\u00f6blerade Rum p\u00e5 l\u00e4ngre eller kortare tid. K a rd u a n smak are gatan 14, % tr. Allm. Tel. 20816. Ett st\u00f6rre, soligt Rum med tv\u00e5 f\u00f6nster inom tambur f\u00f6r ett eller tv\u00e5 fruntimmer med arbete borta finnes att hyra fr\u00e5n 1 Okt. Drot.tnin,gigataji 98, 2 tr., \u00f6. g., v\u00e4nster. Underr. kl. 3\u20145. Ett m\u00f6bleradt Rum med utsikt \u00e5t gatan f\u00f6r ett fruntimmer med tast anst\u00e4llning. Sergelgatan 8, 3 tr. Den 15 Aug. m\u00f6bl., billigt, mindre Rum. Tegn\u00e9rlunden 8, 3 tr., till v\u00e4nster. V\u00e4l m\u00f6bleradt Rum uthyres till b\u00e4ttre herre, helst tj\u00e4nsteman. Kun-gstensgatan 60, 2 tr. Fru Mina Ros\u00e9n. Tel. Vasa 12 11. Vackert. Rum f\u00f6r herre inom egen tambur. Drottninggatan 81 A, 2 tr. Ett v\u00e4l m\u00f6bleradt stort Rxim med utsikt \u00e5t gatan. Wallingafan 13, 2 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644835-ZONE524757191",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2187,
      2127,
      257,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Centralt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644835-ZONE524757192",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1932,
      2183,
      431,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "uthyres ett trefligt Rum. Kungsgatan 9, 3 tr., t. h. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644835-ZONE524757193",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1931,
      2264,
      759,
      148
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Centralt I Ett v\u00e4l m\u00f6bleradt Rum uthyres. Adolf Fredriks Kyrkogata 9 B, 1 tr. Ett m\u00f6bleradt Rum f\u00f6r en eller tv\u00e5 ung herrar. Apelbergsgatan 50, 1 tr. u., t. v. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644835-ZONE524757195",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2245,
      2425,
      136,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Herrar! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644835-ZONE524757196",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1930,
      2463,
      762,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 trefligt m\u00f6bleradt Rum, n\u00e4ra Centralen. 7 B Stora Vattugatan, 2 tr. Allm. Tel. 202 4-2. Helinackordering, om B\u00e5 \u00f6nskas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644835-ZONE524757197",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2191,
      2580,
      255,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ku Atelier ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644835-ZONE524757198",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1928,
      2625,
      768,
      272
    ],
    "has_part": [],
    "content": "j\u00e4mte rum, afsedd f\u00f6r m\u00e5lare eller kopiering, att hyra. Malmskillnadsgatan 48 A. Portv. anvisar. Ett Kontorsrum. V\u00e4stra Tr\u00e4dg\u00e5rdsgatan 7. Underr\u00e4ttelse & V\u00e4xelkontoret. _ 12 Tegn\u00e9rlunden, n. b.: Aff\u00e4rs, Kontor\u00bb oeh Verkstadslokaler. Vid. 2 tr. A. T. 105 30. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644841-ZONE524757201",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1193,
      7321,
      648,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "56 Freygatan 56. Rki kl i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644841-ZONE524757202",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1134,
      7377,
      765,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yg3 Rum, serv., ki k, tv\u00e4ttst\u00e4ll i s\u00e4ngk. Hulik med stort lagerrum, koktas, vatten. Passande till hembageri, slakteribod, viktualie , diverse eller mnngolauiir m. in. Nilsson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644844-ZONE524757204",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1137,
      7509,
      758,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 mindre Rum o. k\u00f6k. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644844-ZONE524757205",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1132,
      7589,
      764,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stallgatan 4- Kr. C00. Visas at Portvakten kl. 12-2. 3 \u00e5 2 Rum och k\u00f6k. Karlbergsv\u00e4gen 31. Visas 1\u20144 af Holm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644844-ZONE524757207",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1135,
      7830,
      759,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4genheter om 2 rum och k\u00f6k fr\u00e5n 1 Okt. Underr\u00e4ttelse ki. 10:\u201412 hos Fru Svensson, 2 ti*, upp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644844-ZONE524757208",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1324,
      7944,
      367,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "37 Kosla^nttin 37. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644844-ZONE524757209",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1132,
      7980,
      757,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 Rum och k\u00f6k, med nutida bekv\u00e4mligheter, m. m. 1\u20142 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644844-ZONE524757210",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1256,
      8060,
      522,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 Rum och k\u00f6k ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644844-ZONE524757211",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1132,
      8116,
      763,
      242
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med solnlkov uthyras till h\u00f6sten i nr 78 Dnlagutn n. En snygg, m\u00f6bl. Dubblett f\u00f6r 1 eller 2 herrar samt ett Enkelrum f\u00f6r herre, med egen ing\u00e5ng fr5n tamburen, utsikt \u00e5t gatan. Vistr \u00e4fven S\u00f6ndagen den 13. Allm. Tel. Vasa 9 C5HoUandaregatan 21 A, n. b. Obeig. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644848-ZONE524757216",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2130,
      2912,
      364,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Butik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644848-ZONE524757217",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1932,
      3030,
      757,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med fint inrede, passande till br\u00f6dbod Holl\u00e4ndaregatan 9. Billig hyra. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644850-ZONE524757218",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2162,
      3112,
      300,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IKiilik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644850-ZONE524757219",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1929,
      3193,
      762,
      206
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med 1 rum och k\u00f6k. Tulegatan 43. Underr\u00e4ttelse hos Fru Svensson, 2 tr. 50 ISvgeriiig^gataii. Stor Butik med tv\u00e5 ing., 1 Okt., mellanbutik med laeer- eller arbetsrum. Portv. visar 12\u20142. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644852-ZONE524757222",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2062,
      3417,
      500,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6rn batik. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644852-ZONE524757223",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1934,
      3482,
      758,
      119
    ],
    "has_part": [],
    "content": "7 Upplandsgatan. 1,500 kr. Portv. anvisar. fiSaafSBr- med arbets- eller lagerrum 1 Okt. JSH!1!!! Regeringsgatan. Pi113",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644852-ZONE524757225",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1957,
      3599,
      270,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Portv. vis. 11\u20143- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644852-ZONE524757226",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2091,
      3643,
      456,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u20acMcH&lt;*atan 33. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644852-ZONE524757227",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1930,
      3692,
      758,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En Verkstadslokal 100 kr. Portvakten visar. V\u00e4rden tr\u00e4ffas alla dagar mellan 6 oeh 7 e. m Allm. Tel. 79 96. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644852-ZONE524757228",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1928,
      3806,
      764,
      190
    ],
    "has_part": [],
    "content": "llaieiiigatsiii 114. Verkstads- eller Lagerlokaler frftn 1 Okt. 1905. N\u00e4rmare genom Sven J. Engdahl, Hamngatan 24. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644852-ZONE524757231",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2128,
      4009,
      374,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00e5ltllariokal ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644852-ZONE524757232",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1928,
      4067,
      761,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "stor, ljus, fuktfri, f\u00f6r industri eller lager. Regeringsgatan nr 50. Portv. visar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644852-ZONE524757233",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2144,
      4220,
      332,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Osterinaim. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644852-ZONE524757234",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1929,
      4429,
      758,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En V\u00e5ning om 8 rum och^k\u00f6k, 1 tr., med nut. f\u00f6rstkl. bekv\u00e4mligh. ij\u00e4mte personhiss. Underr. \u00e5 Byggnadskontoret kl. 10\u201412. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644852-ZONE524757235",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2037,
      4543,
      552,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vid \\lllss|^atasi. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644852-ZONE524757236",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1928,
      4608,
      762,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V&ning om 8 rum, k\u00f6k, badrun', elektr. ljus. Tr\u00e4dg\u00e5rd ir. m. Vidare genom 'I/f. TjUder\u00bb 'Byr\u00e5, Brunkeberg\u00bbtorg 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644863-ZONE524757238",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1947,
      4710,
      724,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En V\u00e4niny om 6 rum och k\u00f6k ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644863-ZONE524757239",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1924,
      4775,
      765,
      334
    ],
    "has_part": [],
    "content": "samt ett mindre rum med sekund\u00e4r dager och tambur (rum), rymlig v\u00e5ning, nyreparerad, sp\u00e5rv. vid porten, elektr. ljus m. m., finneE at' hyra fr\u00e5n 1 Okt. i Valhallav\u00e4gen 93, 1 tr. Visas efter kl. 5 e. m. efter tills\u00e4gelse n. b., till v\u00e4nster, eller af Portv. ]\\Tr 581 N&lt;yrniaiisi\u00bba4aii!. 5 Rum och k\u00f6k, 3 tr., stora rum. N\u00e4rmare af Aibert Jansson, Rikst. 15 40 kl. 11\u20142. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644863-ZONE524757242",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1928,
      5216,
      764,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "om 5 rnm och k\u00f6k finnes att genast hyra. Kommend\u00f6rsg\u00e4tau 38- Vidare underr\u00e4ttelser af Portvakten i samma hus. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644863-ZONE524757243",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2104,
      5314,
      417,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hyra 1,300 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644864-ZONE524757244",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2063,
      5385,
      506,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Centralt \u00e5 \u00d6stermalm, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644864-ZONE524757245",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1925,
      5449,
      767,
      228
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5t solsida, V\u00e5ning om 5 ruin o. k\u00f6k. Hyra 1,300 kr. Vidare genom Th. T j li der 8 Bi,rd, Brunkeborgstorg 12. Att hyra fr\u00e5n 1 Okt. Brahegatan 6, 3 tr.: 5 Rum och k\u00f6k m. m. Visas kl. 1\u20143. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644864-ZONE524757249",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2121,
      5699,
      389,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00a3n V\u00e5ning d",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644864-ZONE524757250",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1926,
      5756,
      767,
      255
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g om 4 rum ooh k\u00f6k, d\u00e4raf 2 stora, 1 medelstort och 1 mindre ruin, rymlie tambur, finnes att hy ra fr. 1 Oktober i nr 03 Valllilllaviigcii, ii. b. Visas af Portvakten 12 -2 c. m. Visas \u00e4fven efter kl. 5 e. m. eftor tills\u00e4gelse n. b. till v\u00e4nster. Sp\u00e5rv\u00e4g. H\u00f6rirv., 4 rum, k\u00f6k m. m. Artillerig. 28 B, 4 tr., v. \u00f6sterm. kyrka. Portv. visar. A. T. 105 30. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644865-ZONE524757253",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1961,
      6026,
      702,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4genheter \u00e5 \u00a7 Rum och k\u00f6k, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644865-ZONE524757254",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1928,
      6092,
      761,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "stora, pr\u00e4ktiga rum, att.hyra fr\u00e5n 1 Oktober. ValhalVav\u00e4g\u00abn 97. Fru J\u00f6nsson, n. b., visar fr\u00e5n 11 till 3. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644866-ZONE524757255",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1996,
      6207,
      627,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4genheter om 2 \u00e5 3 Rum ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644866-ZONE524757256",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1926,
      6272,
      764,
      283
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och k\u00f6k, elektrisk belysning. Visas af Portvak ten Birger Jarlsgatan 111. Allm. Tel. 160 60. I _ Fint m\u00f6bl. Dubblett eller Enkelrum. TVlot. rn. ni. Braliog. 7 B, 2 tr. (strax vid Sturepl.). Nyreparerad, v\u00e4l m\u00f6blerad Dubblett eller Enkelrum, 1 tr, upp, \u00e5t gatan, n\u00e4ra Strandv\u00e4gen, nu eller 15 Aug . Svar till \"Tyst l\u00e4ge\", Tidningskontoret Storgatan 8. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644866-ZONE524757257",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2842,
      402,
      528,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e5 \u00d6stermalm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644866-ZONE524757258",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2725,
      470,
      759,
      932
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Elegant, m\u00f6bleradt Rum med balkong, \u00e5t gatan. VidaTe pr Telefon 795&gt;1. M\u00f6fol. stort, ljust Rum, eg. ing., f\u00f6r tvi stud. Artillerigatan 36, 3 tr., \u00f6. g. Stort, trefl. m\u00f6bl. Rum f\u00f6r en eller tv\u00e5 ungherrar. Styrmansgatan 37, 1 tr., v. Ett m\u00f6bl. Rum, egen ing. 25 B Skepparegatan, 2 tr. Tr\u00e4ffas 8\u201410 f. m. Ett m\u00f6bleradt.mindre.mindre Rvtrn, \u00e5t gatan. Skepparegatan 40, 1 tr., v\u00e4nster. Ett v\u00e4l m\u00f6bleradt Rum f\u00f6r herre. Artillerigatan 37, 3,tr. Rum finnes att hyra f\u00f6r 'b\u00e4ttre ungherre. Birger Jarls-gatan 18, uppg. D, 1 tr. H. Klem. Ett litet, snyggt m\u00f6bl. Rum 'hos \u00e4ldre enkefru, tyst och -stilla, utsikt \u00e5t Stureparken. Stureparken 9, n. b., h. Helst \u00e4ldre herre. Ett trefligt Rum ledigt. Riddaregatan 55, 4 tr., till v\u00e4nster. Btt stort, ljust, v\u00e4l m\u00f6bleradt Rum, passande f\u00f6r l\u00e4kare, finnes att hyra. Valhallav\u00e4gen 61 (invid folkskolan). Allm. Tel. \u00d6stermalm 12 37. M\u00f6bl, soligt Rum, egen ing. Sibyllegatan 79, 4 tr., \u00f6sterm. 2813. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644867-ZONE524757270",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2760,
      1420,
      692,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett mycket trefligt m\u00f6bl. Rum ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644867-ZONE524757271",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2725,
      1484,
      759,
      226
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med vacker utsikt, \u00e5t solsida, \u00f6stermalmsgatan 40 B, h\u00f6rnet af FloTagatan. Nu genast ett v\u00e4l m\u00f6bl. Rum f\u00f6r b\u00e4ttre person. Linn\u00e9gatan 39 B, 1 tr. Ett m\u00f6bleradt Rum uthyres \u00e5t ordentlig ung. herre. Nybrogatan 23, n. b\u201e t. h. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644867-ZONE524757274",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2978,
      1726,
      255,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IButikcr, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644867-ZONE524757275",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2725,
      1782,
      759,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "st\u00f6rre och mindre, med rum och lagerrum, k\u00e4llarelokal. Sibyllegatan 35. Anvisning \u00e5 Byggnadskontoret. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644867-ZONE524757276",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2912,
      1898,
      384,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stor Butik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644867-ZONE524757277",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2723,
      1962,
      762,
      366
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid Birger Ja:Isgatan. Hyra 2,200 kn Vidare eenoin Th. Tj\u00e4ders liyr\u00e4, Brankebergstorg 12. Butikslokal att hyra nia genast. Hyresfritt till 1 Okt. \u00d6stermalmstorg 1 & 3. Vidare Allm. Tel. 2028 kl, 10-3. Butik ellea' Verkstad med 2 rum och k\u00f6k, 700 kr. 4 Tygkbapareigatan, Magasinet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644867-ZONE524757282",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2965,
      2345,
      288,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00e4llarlokal, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644867-ZONE524757283",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2723,
      2393,
      761,
      347
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4 1/2\u201418 m. golfyta. passande till verkstad ellef lagerrum, finnes att hyra i Odengatan 2, in?, fr\u00e5n gatan. Portvakten i 93 Valhallav\u00e4gen visar. iioii^l. Djurg\u00e5rden. F\u00f6r barnl\u00f6sa familjer 4 R\\im, .jungfru kam mare och k\u00f6k, 3 Iium och k\u00f6k. Alberget 5, Kongl. Djurg\u00e5rden. Vi&as hos V\u00e4rden, till v\u00e4nster, 1 tr. upp. 10\u20143. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644867-ZONE524757286",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2893,
      2810,
      415,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kungsholmen. C V\u00e4stermalm.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644868-ZONE524757288",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2920,
      2965,
      361,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e5ning, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644868-ZONE524757289",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2723,
      3056,
      759,
      436
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 och 3 tr. upp, om 5 rum, tambur, serveringarum, issk\u00e5p, k\u00f6k m. m. Underr\u00e4ttelse 3 tr. upp, C. A. Hagstedt, BergBgatan 23 B, 6\u00bbmnia dag annonsen ir ute, kl. 11\u20142, 5 Rum och k\u00f6k. r\u00f6S,eincb.taneincb.tanncb.tancb.tanb.tan 81, Nils Nr 5? Flciiuii^gataii. H\u00f6rnv\u00e5ning 5 rum och k\u00f6k, 1 tr., stora ut rymmen. Portvakten visar, och n\u00e4rmare Tel. 59 80, kl. 11\u20142. I egendomen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644868-ZONE524757294",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2893,
      3502,
      422,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SSergsgatan V ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644868-ZONE524757295",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2721,
      3558,
      761,
      202
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(strax vid Kungsholms kyrka) finnas tidsenliga 4 och 5 rums-V\u00e5ningar med badrum, vattenklosetter, elektr. ljus, hiss m. m. att hyra fr\u00e5n 1 Okt. Kan tilltr\u00e4das i September. En H\u00f6rnbutik samt en Atelj\u00e9 med 1 Rum. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644869-ZONE524757296",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2806,
      3776,
      591,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e4rdeles fina och ireillya ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644869-ZONE524757297",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2720,
      3841,
      759,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4 rums L\u00e4genheter med kci, gas, serv.-rum, klosett, piskbalkong m. m., i nr 11 Bergsgatan. Fru Haglund, n. b., visar.. V\u00e4rden tr\u00e4ffas M\u00e5nd., Onisd. och Fred. kl. 1\u20143 e- m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644869-ZONE524757298",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2826,
      3988,
      558,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e4n 1 Okt. 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644869-ZONE524757299",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2720,
      4044,
      759,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5 ooh 3 rums V\u00e5ningar med serv.-rum m. m. och toalett \u00e5 700\u2014725\u2014750 och 1,100 kr. i 6 Fridhemsgatan och 12 Dro-ttningfoolmfcv\u00e4gen. H\u00f6rnbutik med lagerrum 1,000 kr. K\u00e4llarlokal f\u00f6r mindre verkstad 400 kr. Moberg, Vicev\u00e4rd, n. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644869-ZONE524757300",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2823,
      4225,
      576,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 oeli 3 IStam, k\u00f6k. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644869-ZONE524757301",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2719,
      4276,
      759,
      780
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vackra l\u00e4genheter. Hj\u00e4rnegatan 5. Fru H\u00f6glund visar. Solsida, vackra, 2 Rum, nyr. l\u00e4genh., tamb ooh k&k. Vid. Porrt-v. Flemingigatan 56. Tvenne trefligt m\u00f6blerade Rum, med tyst, ost\u00f6rdt l\u00e4ge oeh egen ing\u00e5nig, uthyra.s hvar ffix sig af tij\u00e4nstemansf\u00bbmilj. Parkgatan 4, 2 tr. Allm. Tel. Kungsh. 3 25. Fint, m\u00f6bl. Rum, eg. ing., garderob, badrum, Allm. telefon. Scheelegatan 20, 3 tr. Komfortabelt, m\u00f6bl. Rum, tyst och stilla, eg. ing. Bergsgatan 13, 2 tr. Tel. finnes. Vackert, v\u00e4l m\u00f6bl. Rum f\u00f6r b\u00e4ttre herre 15 Aug., 1 m. till torg, sp\u00e5rv. Tel. K. 9 50. Bergsgatan 23, 1 tr. M\u00f6blerade Rum p\u00e5 l\u00e4ngre eller kortare tid. Telefon finnec. Kungsbroplan 2, 3 tr., t. h. Sp\u00e5vagn passerar. En K\u00f6rnbutik med stora skyltf\u00f6nster, Verkst\u00e4der, Lagerk\u00e4llare nu eller 1 Okt. Handtverkni-ngntan 34. Portvakten visar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644869-ZONE524757309",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2925,
      5124,
      337,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6dermalm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644869-ZONE524757310",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2868,
      5231,
      464,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6, 5 fitum, k\u00f6k. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644869-ZONE524757311",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2721,
      5289,
      759,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Soliga, trefliga L\u00e4genheter vid Adolf Fredriks torg. Billigt pris. Hornsgatan 50. Vicev\u00e4rden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644869-ZONE524757312",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2861,
      5371,
      493,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5 fitum oeli k\u00f6k. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644869-ZONE524757313",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2721,
      5426,
      759,
      364
    ],
    "has_part": [],
    "content": "37 C H\u00f6gbergsgatan, 1 tr. Nyreparerade. Visas 12\u20142. 5 Rum och kok. j^|^.tnul0'Mun 5 Rum och k\u00f6k, vacker l\u00e4genhet \u00e5t sol sidan. Vidare p\u00e5 Kontoret Krukmakaregatan 4, nedra bottnen. Att hyra, G\u00f6tigatan 27, 3 tr. upp, 5 Rum, jungfrukammare och k\u00f6k, nyrepareradt. Underr\u00e4tt telse till h\u00f6ger, in p\u00e5 g\u00e5rden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644869-ZONE524757317",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2854,
      5807,
      498,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tv\u00e5 V\u00e5niii^ar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644869-ZONE524757318",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2719,
      5871,
      762,
      407
    ],
    "has_part": [],
    "content": "om 5 rum och k\u00f6k, den ena nu ledig och st\u00e5r under genomg\u00e5ende reparation. TJnderr. ho8 Johan Bj\u00f6rkl\u00f6f, G\u00f6tgatan 25, mellan 11\u20141. Allm. Tel. 306 06. Att hyra 4 \u00e5 5 Rum och k\u00f6k samt en Verkstadslokal i nr 8 Prn8,t-,t- & Hj\u00f6rng\u00e4rdsgatorna. Unden. 4 tr., t. v., iiig. Bj\u00f6rng\u00e5rdsgntan. Nr 11 H\u00f6g h erj&gt; sgalan. 4 och 5 Rum och k\u00f6k, elektr. ljus m. m. Fri utsikt \u00f6fver inloppet till Stockholm. Portvakten visar. Allm. Tel. 59 80, kl. 11\u20142. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644869-ZONE524757322",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2146,
      6571,
      334,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r b\u00e4ttre person. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644869-ZONE524757323",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1925,
      6607,
      763,
      211
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e5n 1 Okt. ett stort, vackert, soligt, om\u00f6bl. Rum. Linn\u00e9gatan 39 B, 1 tr. Btt ljust och trefligt, om\u00f6Meradt Rum med garderob, inom tambur, \u00e4r ledigt nu genast eller 1 Okt. f\u00f6r ensam, reell person med fast anst\u00e4llning. Riddaregatan 8, 3 tr. Peterson. 4",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644870-ZONE524757327",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2823,
      6293,
      555,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stor, hemlreflig V\u00e5ning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644870-ZONE524757328",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2717,
      6357,
      762,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i 62 Hornsgnt. (vid Ad. Fr. torg), om 4 rum och k\u00f6k ni. m. tr\u00e4n 1 Okt. Billig hyra. Visas af Fru Andersson, 1 tr., \u00f6. g. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644871-ZONE524757330",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2802,
      6461,
      609,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "QvanHyt vackra ocii stora ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644871-ZONE524757331",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2679,
      6525,
      802,
      270
    ],
    "has_part": [],
    "content": ". d t t 4, 3 och 2 rums L\u00e4genheter med pr\u00e4ktig inredning och alla bekv\u00e4mligheter, till billiga hyror i 83, 85 oeh 87 Hornsgatan. Visas 12\u20143 e. m. V\u00e4rden. Allm. Tel. 107 89. Mellan 9 ooh 3. 4p.,m tambur med f\u00f6nster & kakelugn, 11U ill, k\u00f6k, kr. 700, \u00f6stersol, i b\u00f6rjan afS\u00f6der. N\u00e4rmare genom SPAA KS BYR.\u00c5, 19 Birger Jarlsgatan, i tr. Kl. 10\u20144. A",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644871-ZONE524757333",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2747,
      6795,
      292,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A. 62 94. K. 67 94. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644872-ZONE524757334",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3566,
      409,
      664,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Liflig utsikt \u00f6fver sj\u00f6 m. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644872-ZONE524757335",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3519,
      472,
      755,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "9 Crv\u00e4dersgr\u00e4nd: 4 Rum och k\u00f6k, 2 tr. upp, 1 Okt. Sundin visar kl. 12\u20142. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644872-ZONE524757336",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3656,
      556,
      475,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 Rum oeli k\u00f6k ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644872-ZONE524757337",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3517,
      611,
      756,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tyst, soligt odh vackert bel\u00e4gna, 1 tr. upp. Pr\u00e4stg\u00e5rdsgatan 3, fr\u00e5n 1 Okt. Hyran 600 kr. Visas kl. 12\u20143. Vidare Allm. Tel. 125 20. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644872-ZONE524757338",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3519,
      816,
      754,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "h\u00f6rnet af \u00f6stg\u00f6tagatan, finnas att hyra fr\u00e5n ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644872-ZONE524757339",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3519,
      852,
      418,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 Oktober: 3 Rum och k\u00f6k. 2 Rum och k\u00f6k. 1 Rum och k\u00f6k. Fint hus, vacker utsikt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644872-ZONE524757344",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3545,
      1021,
      728,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Visas 8\u2014'/ilO f. m., 6\u20147 e. m. Vicev\u00e4rden, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644872-ZONE524757345",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3515,
      1054,
      154,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 trappor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644872-ZONE524757346",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3657,
      1101,
      485,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I\u00a3oeksgatan 38. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644872-ZONE524757347",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3519,
      1156,
      754,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 och 2 Rum med kok oeh nut. bekv. Visas kl. 10\u20141. Allm. Tel. 134 88. Larsson, Vicev\u00e4rd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644872-ZONE524757348",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3649,
      1240,
      500,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Illci&iugcgataii nr 61. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644872-ZONE524757349",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3519,
      1287,
      752,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vackra 2- och 3;Rumsl\u00e4gtnheter samt Butiker. Vicev\u00e4rden, trappa. OBS. 1 N\u00e4ra sp\u00e5rv\u00e4g. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644873-ZONE524757350",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3519,
      1374,
      754,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "38 Bellmansgatan 38. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644873-ZONE524757351",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3515,
      1460,
      759,
      219
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr&n 1 Okt. L\u00e4genheter om 2 rum och k\u00f6k samt ett Enkelrum. Visas af Fru Lexander, n. b., kl. 12-2. 14 jflosebaeketorg* 14. Fr\u00e5n 1 April 2 Rum, k\u00f6k och tambur. Und. hos Portvakten. Visas kl. 9\u20143. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644874-ZONE524757354",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3546,
      1700,
      697,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Soliga, fina 2-rums L\u00e4genheter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644874-ZONE524757355",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3515,
      1766,
      759,
      450
    ],
    "has_part": [],
    "content": "25 Svedenborgsgatan (h\u00f6rnh. Sk\u00e5ne gatan'}. Vackra Dubbletter med nutida bekv\u00e4mligheter, elektr. ljus, hiss, finnas att hyra. Mocsebaeketorg 5. Underr\u00e4ttelse af Portvakten. V\u00e4l m\u00f6bleradt Rum, egen ing\u00e5ng, egen garderob. Br\u00e4nnkyrkag\u00e4tan 3, 1 tr., h. Ett stort, trerfliet m\u00f6bl. Rum f\u00f6r 1 eller 2 b\u00e4ttre herrar till 1 Sept. F\u00e5r besee \u00e4fven S\u00f6ndag. Fredmansgatan 4, n. b., t. v. Butiker Hnmt L\u00e4genheter om 2 och B rum mod k\u00f6k i nr 59 Sk\u00e4uegatan. Vicev\u00e4rden 2 tr. Kl. lil\u20141 dagl.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644874-ZONE524757360",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3514,
      2151,
      524,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "rum mod k\u00f6k i nr 59 Sk\u00e4uegatan. VKll1 d",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644874-ZONE524757362",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3514,
      2223,
      758,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00f6rre Verkstads- och Fabrikslokaler. Blekingegatan 61, '/\u00ab tr- Vicev\u00e4rden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644874-ZONE524757363",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3812,
      2321,
      157,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stall ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644874-ZONE524757364",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3514,
      2386,
      757,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r 18 h\u00e4star finnes att hyra fr\u00e5n 1 Okt. i nr 90 Br\u00e4n-nkyrkagatan. Visas af Byggm\u00e4stare J. Heder. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644874-ZONE524757365",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3644,
      2560,
      494,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utom Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644875-ZONE524757366",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3571,
      2649,
      651,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hyresledigt den 1 Okt, 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644875-ZONE524757367",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3512,
      2713,
      759,
      713
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En af tv\u00e5 V\u00e5ningar \u00e4r att hyra i Fleins mnnicipalsamh\u00e4lle i bus, fullt omgifvet af skog, h\u00f6gt bel\u00e4sget, med s\u00e4rdeles h\u00e4rlig samatorieluft. Den nedre inneh\u00e5ller fyra rum, k\u00f6k, jungfru kammare, rymlig tambur, veranda och garderober. Till denna h\u00f6r aifdelad k\u00e4llare. Har tillg\u00e5ng till brygg- oo.1i bakstuga. Den \u00f6fra har alla dessa f\u00f6rm\u00e5ner ooh inneh\u00e5ller fyra rum, k\u00f6k ooh stor och treflig hall med ianternin samt fyra stora garderober, sk\u00e5p, en ^inibyggd altan samt veranda. B\u00e5da bost\u00e4derna passande f\u00f6r alla, men i synnerhet f\u00f6r \u00e4kire personer, som \u00e4ro i behof af skogaluft. Frin villan till stationen g\u00e5r man makligt p\u00e5 sex minuter. Spekulanter inibjudas till bes\u00f6k i \"Hyddan\", Flen, d\u00e4rifr\u00e5n f\u00f6rfr\u00e5gningar besvaras. Fr\u00e5n 1 Okt. 3 Rum och k\u00f6k, 2 Rum och k\u00f6k, 1 Rum och k\u00f6k med verandor, afl\u00f6ppsJedningar i k\u00f6ken, enskild uppg\u00e5ng ull hvarje l\u00e4genhet, h\u00e4rligaste l\u00e4ge, 10 min. prom. fr\u00e5n \u00c5lkistan. Underr\u00e4ttelse pr Riket. Ulriksdal 19. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644875-ZONE524757369",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3542,
      3443,
      483,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 Ruin och k\u00f6k, glasveranda. Vidare Allm. Tel. Sickla 36. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644875-ZONE524757370",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3512,
      3521,
      758,
      483
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vid IJJursliolm-JEkeby finnas att hyra fr\u00e5n 1 Oktober i nybyg'gd, vacker villa \u00e5 skogrik tomt 4 Rum och k\u00f6k, passande f\u00f6r mindre familj. Aderton minuters resa med Rimtio eller Djursholmst\u00e5gen. Vidare Allm. Tel. 42 86. 2, 3, 4, 5 Rum och k\u00f6k att r yra den 1 Okt. i n\u00e4rheten af Stockholm. Underr\u00e4ttelse pr Allm. Tel. Berg 7. Ekstr\u00f6m. Vid Snltsj\u00f6baunu. 2 Rum och k\u00f6k med glast\u00e4ckt veranda fr\u00e5n 1 Oktober. Furubo, 7 min. fr\u00e5n Nacka station. Allm. Tel. Siokla 47. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644876-ZONE524757375",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3613,
      4025,
      558,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I trefligt villasamh\u00e4lle, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644876-ZONE524757376",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3512,
      4110,
      755,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": "n\u00e4ra Stockholm, en V\u00e5ijing i v\u00e4l 'bonad villa om 5 rum, k\u00f6k, serverings och badrum, glasveranda, elektr. belysn. och andra nutida bekv\u00e4mli;; heter. Utm\u00e4rkta kommunikationer. N\u00e4rmar* meddelas Allm. Tel. 127 04. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644876-ZONE524757377",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3508,
      4380,
      757,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "om 5 runi, k\u00f6ik, bal:k-omger och alla nutidens bekv\u00e4mligheter \u00e4r att hyra fr\u00e5n 1 OM. Underr\u00e4ttelse Rikistelefon S-alt\u00bbj\u00f6'baden 2 39. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644877-ZONE524757378",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3734,
      4497,
      320,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hys ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644877-ZONE524757379",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3510,
      4658,
      758,
      235
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i fram \u00e5tg\u00e5ende sj\u00f6stad i V\u00e4rmland, med centralt l\u00e4ge invid torg, hamn och j\u00e4rnv\u00e4gsstation, paesande for e n-g rosaff\u00e4r, med lagerrum i \u00f6fra och kontorslokaler \u00e5 nedra bottnen, finnes att hyra fr\u00e5n 1 Oktober. Svar, m\u00e4rkt \"F\u00f6rm\u00e5nligt\",ligt\", under adress S. Gum.-eliua' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644877-ZONE524757380",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3766,
      4908,
      244,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hu ti k ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644877-ZONE524757381",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3510,
      4980,
      757,
      169
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r finaTe aff\u00e4r j\u00e4mte 2 rum och k\u00f6k uthyres fr\u00e5n 1 Okt. Lokalen har ett s\u00e4rdeles vackert l\u00e4ge i centrum af staden, invid parken och tv\u00e5 af de mest trafikerade gatorna. Uppg\u00f6relse med C. O. Johansson, Str\u00f6mstad. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644877-ZONE524757382",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3656,
      5163,
      469,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 st\u00f6rre, Viilbel\u00e4gna ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644878-ZONE524757383",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3556,
      5225,
      661,
      117
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Butiker ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644878-ZONE524757384",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3510,
      5378,
      759,
      569
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid mycket trafikerad gata i Norrk\u00f6ping, den ena passande till finare speceri- och delikatessaff\u00e4r, den andra till b\u00e4ttre sm\u00f6r- och mj\u00f6lkf\u00f6rs\u00e4ljning. N\u00e4rmare genom Albin Petersons kontor, Norra Str\u00f6msgatan 19. Tel. 7 38 & 16 34. Verkstadsloka ler med vattenkraft, bost\u00e4der i n\u00e4rheten af Stock holm, passande till mek. verkstad, snickeri fabrik eller hvad som helst, uthyras billigt. Svar till \"Fabriker\", Dagens Nyheter, Stockholm. iTrun+imma\u00bb* 8om \u00f6n\u00bbka bo obemiiikt, f\u00e5 II UllUlllfllCl , godt ocli v\u00e4nligt liein .j\u00e4mte ant-septisk behandling. V\u00e4stmanr.anatnn 3!$. FRd\u00e9",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644878-ZONE524757388",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4022,
      5942,
      219,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fru Rud\u00e9n. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644879-ZONE524757389",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3606,
      6077,
      565,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ASTUNDAS HYRA. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644879-ZONE524757390",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3620,
      6193,
      545,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jftodetn \"0 itu tv o, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644879-ZONE524757391",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3512,
      6285,
      757,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "om 5\u20146 rum, bel\u00e4gen \u00e5 nedre \u00d6ster- eller Norrmalm, \u00f6nskas hyra af enkefru mwl dotter. Svar till Feithis Konditori under adress \"M. P.\",\", Strand v\u00e4igen nr 1. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644879-ZONE524757392",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3773,
      6433,
      241,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I nedre lilnra ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644879-ZONE524757393",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3508,
      6469,
      758,
      356
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas fr\u00e5n 1 Okt. 3 \u00e5 4 Rum ooh k\u00f6k samt. jungfrukammare. Svar till \"Liten familj\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. Ungkarlsl\u00e4genhet \u00f6rnskas i n\u00e4rhete.n af Oscarskyrkan om tv\u00e5 rum, med eller utan k\u00f6k Svar med prisuppgift till \"Officer\", Hamngataji 13, Tidningskontoret. Ett Rum med del i k\u00f6k hos ensamt fruntimmer \u00f6nskas hyra. Svar till \"Enkefru\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644879-ZONE524757396",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4513,
      412,
      339,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vftl m\u00f6bl. Dubblett ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644879-ZONE524757397",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4302,
      449,
      758,
      871
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas hyra i ty\u00abt familj. Svar, med prisuppgift, till \"Omega\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. Tvenne ordentliga, v\u00e4ilsituorado tj\u00e4ttstem\u00e4n \u00f6nska hyra en vacker, v\u00e4lm\u00f6blerad Dubblett, helst \u00e4 S\u00f6der med fri utsikt eller \u00e5 nedre Xorr. Svar med prisuppgift till \u00bbHja&gt;, Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. 1 Rum och k\u00f6k \u00f6nskas hyra 1 Okt., helst \u00e5t solsida, och nutida bekv\u00e4mligheter, \u00e5 nedre \u00f6sterm. eller nedre Norr. Svar till \"O. R. W. '. Allm. Tidningskontoret, Gustaf Adolfs torg. Ordentligt Fruntimmer \u00f6nskaT hyra ett om\u00f6bleradt Rum, egen ing\u00e5ng, helst Norr eller \u00d6stermalm. Svar till \"Ogeneradt\", Allm\u00e4nna Tidningskotoret, Gustaf Adolfs torg. EM. b\u00e4ttre fruntimmer \u00f6nskar den 1 Okt. f\u00e5 hyra af familj eller annan person ett stort, om\u00f6b. leradt Rum, h\u00f6gst 2 tr., alla nut. bekv\u00e4mt, l\u00e4get, vid Barnbucsg. eller dess n\u00e4rhet. Svar till \"Fin ooh reell hyresg\u00e4st\", Wallingatan 4, Cigarraff\u00e4ren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644879-ZONE524757403",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4441,
      1341,
      488,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00f6bleradt IS sim, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644879-ZONE524757404",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4301,
      1397,
      757,
      708
    ],
    "has_part": [],
    "content": "b\u00e4ttre, helst soligt, \u00f6nskas hyra. Svar med uppgift oni pris och l\u00e4ge till \"Tj\u00e4nsteman 78\", Dagen\u00ae Nyheter, Gustaf Adolfs torg. Elt m\u00f6bleradt Rum \u00f6nskas hyra fr. 1 Sept. vid eller n\u00e4rmaste gatorna invid Regeringsgatan, mellan nr 51 oah 71. Pris med eldninig och st\u00e4dning 30 kr. i m\u00e5naden. Svar torde inl\u00e4mnas till \"F. H. V \" \u00e5 Allm\u00e4nna Tidningskontoret, Gustaf Adolfs torg 10. Ordentlig hyresg\u00e4st \u00f6nskar ihos b\u00e4ttre person hyra ett m\u00f6ibleradt Rum, v\u00e4l bel\u00e4get. SvaT med pris till \"Hem 36\", Tidningisk. Kungsgatan 14. Ett litet, billigt Rum \u00f6nskas hyra. Svar med pris till \"Kass\u00f6rska 15\", Dagens Nyheter, ustaf Adolfs torg. M\u00d6BLERADT RUM, helst i n\u00e4rheten af Reall\u00e4roverket, \u00f6nskas 'hyra nu genaet. Svar till \"L\u00e4rare\", Dagens Nyheter, Gtusta/ Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644880-ZONE524757411",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4303,
      2123,
      358,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Byggherrar H",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644880-ZONE524757412",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4495,
      2205,
      560,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och Hyresv\u00e4rdar! ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644880-ZONE524757413",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4298,
      2291,
      759,
      904
    ],
    "has_part": [],
    "content": "y\u00d6nskas hyra tr&n 1 April: F\u00f6reningslokal best\u00e5ende af st\u00f6rre samlingslokal j\u00e4mteo S &lt;i 10 rum, k\u00f6k in. in. \\en eller flerav\u00e5ningar,med centralt l\u00e4ge u nedre Xorrmalm. \u25a0 Svar till Svenska Teknologf\u00f6reningen, Brunkebergstorjr 18Fr\u00e5n den 1 instundande Oktober \u00f6nskar Hedvig Eleonora f\u00f6rsamling hyra en i n\u00e4rheten af Oscarkyrkan eller i trakten d\u00e4romkring bel\u00e4gen, till byggnads kontor l\u00e4mplig Lokal, best\u00e5ende af 2 rum, helst p\u00e5 nedre bottnen, med ing\u00e5ng direkt fr\u00e5n f\u00f6rstugan. Svar med utsatta pris mottagas at A. H. Hallin, Grefgatan 37, n. b., t. v. i porten. I n\u00e4rheten af Adolf Fredriks torg. En BUTIK j\u00e4mte rum \u00f6nskas hyra i hus med stor g\u00e5rd. Svar till Mij\u00f6lkbolaget Audumbla. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644881-ZONE524757420",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4419,
      3346,
      527,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PLATS S\u00d6 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644881-ZONE524757421",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4543,
      3510,
      250,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Manliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644882-ZONE524757422",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4396,
      3620,
      572,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "llil\u00e4rmusik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644882-ZONE524757423",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4297,
      3773,
      758,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(9 man) s\u00f6ker engagement under September m\u00e5nad. Stor repertoar. Svar till \u00bbBruiiusiuiislkpii\u00bb, Kit&lt;lcrkri|&gt;ing. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644882-ZONE524757425",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4588,
      3906,
      181,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rom. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644882-ZONE524757426",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4299,
      3970,
      752,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Filharmoniek Bl\u00e5sorkester (l:a klass), 18 man, i elegant uniform, som hittille innehaft 6 irs st\u00e4ndigt engagement, \u00e4r ledig fr\u00e5n 1 Sept. N\u00e4rmare underr\u00e4ttelse Tel. Stork. 3 68. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644883-ZONE524757427",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4355,
      4132,
      632,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Violinist, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644883-ZONE524757428",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4296,
      4302,
      756,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "rutinerad i konsert- och variet\u00e9musik, s\u00f6ker plats till den 1 eller 16 September, helst i Stockholm. Svar, m\u00e4rkt \"A. B.\",\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644883-ZONE524757430",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4445,
      4448,
      469,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kontrsiluisist, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644883-ZONE524757431",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4295,
      4504,
      757,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ledig IG Aug. Svar till \u00bbKontrabasist\u00bb, Gustafsberg pr Uddevalla. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644884-ZONE524757432",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4296,
      4578,
      758,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Frisinnad Redakt\u00f6r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644884-ZONE524757433",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4295,
      4716,
      758,
      191
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med b\u00e4sta kvalifikationer s\u00f6ker plats. Svar till \u00bbRutinerad tidningsman\u00bb, S. Gumselius' Annonsbyr\u00e5, Malm\u00f6, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644885-ZONE524757435",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4403,
      4930,
      547,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Juridiskt bildad person, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644885-ZONE524757436",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4295,
      4995,
      759,
      356
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som \u00e4ger tiagsmeriter, s\u00f6ker plats. Svar till \"P. 29\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. Inspek' torsiil. \u00e4 Kgendom s\u00f6kes ni fullt van, mycket energisk, praktisk ocli skicklig person. B\u00e4sta betyg & rek. Bokh\u00e5llare, I Mejeripersonal, \u201e Kefallningsin\u00e4u, , Skogvakt., Tr\u00e4dg\u00e5rdsm. K\u00e4ttare, Kuskar, I m. 11. s\u00f6ka platser. RT.'?2sTtt\"?'?2sTtt\"?\"? rn j- Larsson & C:o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644885-ZONE524757440",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4497,
      5365,
      357,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Oljeresande. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644885-ZONE524757441",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4299,
      5421,
      752,
      314
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Exam. Maskinist, eom i fem \u00e5rs tid f\u00f6r en oljefirma berest Svea- och G\u00f6taland, kunde \u00f6nska g\u00f6ra ombyte. Reflekteras endast \u00e5 f\u00f6rstklassiga firmor. Prima referenser och betyg. Biljett, m\u00e4rkt \"M. E.\",\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. En ung Student \u00f6nskar mi plats \u00e5 kontor, helst i lifbranschem. Ben. svar till \"Expeditionsvan\", Upsala Nya ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644885-ZONE524757444",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4299,
      5737,
      124,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tidning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644886-ZONE524757445",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4479,
      5785,
      395,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kontorist ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644886-ZONE524757446",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4298,
      5874,
      754,
      476
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med fler\u00e5rig kontorsvana, spr\u00e5kkunnig, skicklig korrespondent och bokf\u00f6rare, s\u00f6ker l\u00e4mplig an st\u00e4llning. 1:ma betyg och referenser. Profengagemang antages event. Svar till \"Energisk 30\", Dag ene Nyheter, Gust. Ad. torg. Plats som Bokh\u00e5llare s\u00f6kes nu till h\u00f6sten eller senare vid st\u00f6rre landtbruk eller egendom af en 30 \u00e5rs ogift Man, som haT genomg\u00e5tt landtbruksskola, bukh\u00e5llerikurs samt f\u00f6rest\u00e5tt st\u00f6rre landtbruk. Svar emotses tacksamt, m\u00e4rkt \"0. T. 1905\", under adress S. Gumselius' Annonsbyr\u00e5, StocK holm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644886-ZONE524757449",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4295,
      6371,
      756,
      282
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ung, energisk, exercisfri Man med m\u00e5ng\u00e5rig kontorsv. i j\u00e4rnexport- o. maskinaff\u00e4r \u00f6nskar plats 1 Okt. Svar, m\u00e4rkt \u00bbB. S. 1882\u00bb, Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. Herrar Agenter! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644886-ZONE524757450",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4298,
      6663,
      754,
      165
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e4ljare, kontorsman och perfekt korrespondent i tyska, med k\u00e4nnedom om manufak'rr och 7 iiTK praxis i agenturaff\u00e4r, s\u00f6ker plati. Svar \"X. L.\",\", Allm. Tidningskont. Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644887-ZONE524757451",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5310,
      422,
      317,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ung Ulan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644887-ZONE524757452",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5088,
      485,
      754,
      578
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar plato p\u00e5 kontor eller lager snarast m\u00f6jligS, goda betyg finnes. Svar, m\u00e4rkt \"*C. A.\",\", Tidningskontoret Karlav\u00e4gen 6. Un K Mntl med god handstil \u00f6nskar syssels\u00e4ttning pi e. m. med bokf., renskrifning el. dyl. Svar till 'K. S.\",\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. (Matft \u00f6uskns senast till den 1 Oktober af en 28 \u00e5rs absolut nykter Man, med 13 \u00e5rs vana i ep\u00e9ceri, garnoch diversehandel, d\u00e4raf senaste 4 \u00e5ren i enbar speceriaff\u00e4r, hvilken plats \u00e4nnu innehaives. Har genomg\u00e5tt handelsskola. N\u00e5got kapital kan st\u00e4llas. Prima betyg. Svar till \"Passande och framtid\", Dagens Nyheters Hufvudkontor, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644888-ZONE524757457",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5237,
      1078,
      459,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fotografer! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644888-ZONE524757458",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5087,
      1171,
      751,
      170
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ung fotograf, som i 10 \u00e5r innehaft egen atelj\u00e9, s\u00f6ker plats (\u00e4fven tillf\u00e4llig) som operat\u00f6r, filialf\u00f6rest\u00e5ndare eller landskapsfotograf. Sm\u00e5 pretentioner. Svar, m\u00e4rkt \"Skicklig 1905\", under adress S. Gumaelius' Annonsbyr\u00e5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644889-ZONE524757459",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5194,
      1352,
      546,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r hotell. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644889-ZONE524757460",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5086,
      1435,
      755,
      426
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Portier, 27 \u00e5r gammal, talar tyska, engelska o. franska spr\u00e5ken, s\u00f6ker anst\u00e4llning \u00e5 l:a klass hotell. Utm\u00e4rkta referenser finnas. Svar till \u00bbP. P.\u00bb, Helsingborg, p. r. Plnts siikc\u00bb af ordentlig Handtverkarfamilj med goda rekommendationer. Hustrun \u00f6nskar st\u00e4dning eller hush\u00e5lla f\u00f6r ett par b\u00e4ttre herrar mot fri bostad. Svar l\u00e4mnas till \"A. H.\",\", Tidningskontoret Karlav\u00e4gen 6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644889-ZONE524757464",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5241,
      1877,
      446,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J\u00e4rnhandlare! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644889-ZONE524757465",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5087,
      1934,
      751,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "19 \u00e5rs Yngling, med 3V4 \u00e5rs vana, \u00f6nskaT plats nu gienast. Svar emotses tacksamt till \u00bbammarsten, Kronobergsgatan 6, 3 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644889-ZONE524757466",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5273,
      2047,
      389,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e5 ritkontor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644889-ZONE524757467",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5087,
      2105,
      750,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6ker 16-\u00e5rig Yngling plats eom elev. Svar till \"H\u00e5g och fallenhet\", Svenska Telegrambyr\u00e5n! Aainonsafdelning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644890-ZONE524757468",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5296,
      2273,
      294,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644890-ZONE524757469",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5088,
      2382,
      556,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En ung, treflig Flicka ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644890-ZONE524757470",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5345,
      2430,
      493,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med god s\u00e5ngr\u00f6st, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644890-ZONE524757471",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5086,
      2480,
      750,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "passande f\u00f6r alt, \u00f6nskar anst\u00e4llning i k\u00f6r ellei bitr\u00e4da vid mindre konsertot. Svar emotse\u00bb tacksamt till \"19 \u00e5r\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfi torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644890-ZONE524757472",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5130,
      2627,
      667,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Plats att sk\u00f6ta mindre hush\u00e5ll ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644890-ZONE524757473",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5086,
      2730,
      750,
      169
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(helst f\u00f6r ensam person) \u00f6nskas lill h\u00f6*ten af b\u00e4ttre flicka. S\u00f6kanden har under flera \u00e5r f\u00f6rest\u00e5tt st\u00f6rre landthush\u00e5ll. Svar \u00bb/vaktas tacksamt, m\u00e4rkt \"M. 28 \u00e5r\", under adress S. Gumselius' Annonsbyr\u00e5. Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644890-ZONE524757474",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5086,
      3002,
      749,
      241
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6kes af yngre Euiefru, duglig o#h arbetaan), gladt, godt s\u00e4tt och utseende. Svar f\u00f6re J. 16, m\u00e4rkt \"A. B., resande\", under adrcae S. Gumselius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. Hush\u00e5llerska till ungherre el. ensam dam s\u00f6ker anspr&k\u00bbI\u00f6B, huslig Flicka Tel. 14J11, Rikst. 92 76. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644891-ZONE524757477",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5281,
      3266,
      354,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Se h\u00e4r! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644891-ZONE524757478",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5082,
      3385,
      754,
      843
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r erh\u00e5llande af verksamhet \u00f6nskM huih\u00e5llsvan och arbetsam Flicka plaits den 1 Sept. att sk\u00f6ta hush\u00e5llet \u00e5t dam eller herre. Ager god handstil och \u00e4r villig bitr\u00e4da med kontorsg\u00f6rom\u00e5l. Sm\u00e5 l\u00f6neanspr\u00e5k. Svar till \"Oberoende 34\", under adress S. Gumaelius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. B\u00e4ttre Flicka, huslig, fullt kunnig uti matlaigrcing, gladlynt, med godt, v\u00e4nligt s\u00e4tt, s\u00f6ker plats i hem d\u00e4r ej husmoder finnes. Svar till \"I. C., p\u00e5litlig\", Dagens NyheteT, Gustaf Adolfs torg. Ordniiigsvnii, plikttrogen Flicka, som genomg\u00e5tt 1-\u00e5rig kurs i Uppsala Fackskola och som d\u00e4rj\u00e4mte under flera \u00e5r praktiserat i ett stort landthush\u00e5ll, \u00f6nskar pl\u00e5t\u00bb som extra bitr\u00e4de vid skolk\u00f6k, lasarett ellei annan st\u00f6rre inr\u00e4ttning. Svar \"F\u00f6r vidare ut' bildning\", H\u00f6rby, p. r. Energisk, v\u00e4lrek. Flicka \u00f6nskar plats \u00e5 kontor eller vid kassa, kunnig i maskinskrivning och stenografi. Svar till \"\u00c4rlig 20\", Dagens Nyheter, Gustal Adolfs torg, eller Allm. Tel. 153 48. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644892-ZONE524757484",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5345,
      4244,
      371,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M Sk\u00e5nska ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "40"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644892-ZONE524757485",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5084,
      4373,
      754,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med fler\u00e5rig vana i blomsterhandel, som deltagit i s\u00e5v\u00e4l binderi som exp., \u00f6nekar plats 1 Okt. Svar till \"Blomsterhandel\", Helsingborg, p\u00f6ste restante. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644893-ZONE524757486",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5325,
      4520,
      274,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Z aff\u00e4r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644893-ZONE524757487",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5084,
      4609,
      754,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6ker yngre Enkefru plats, god s\u00e4ljare, godt s\u00e4tt och utseende. Svar till d. 15, m\u00e4rkt \"A. B..p\u00e5litlig\", under adress S. Gumaelius' Annonsby\u00e5, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644894-ZONE524757488",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5121,
      4758,
      676,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I MttlMlSSOlf\u00f6f ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644894-ZONE524757489",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5084,
      4888,
      752,
      215
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6ker en hurtig, fullt aff\u00e4rsvan Flicka plato. Tacksam svar till \"Hurtig 06\", Annonskontoret Humleg\u00e5rdsgatan 9. Flicka \u00f6nskar plats i bos\u00e4ttnings- och lysoljeaff\u00e4r till h\u00f6sten. Svar till \"A. L.\",\", Tidningskontoret Tegn\u00e9rgatan 16. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644895-ZONE524757492",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5352,
      5117,
      230,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I aft\u00e4r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644895-ZONE524757493",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5081,
      5181,
      754,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6ker 16 \u00e5rs b\u00e4ttre Flicka plats, genomg\u00e5tt 5 kl. i l\u00e4roverk, 2 \u00e5rs aff\u00e4rsvana. Svar f\u00f6re 16, m\u00e4rkt \"A. B., h\u00f6sten 1905\", under adress 8. Gumaelius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644895-ZONE524757494",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5263,
      5331,
      395,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Plats i konditori ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644895-ZONE524757495",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5084,
      5378,
      750,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6kes af ett fullt kompetent Konditoribitr\u00e5de, skicklig i inl\u00e4ggningar. SvaT till \"1 September\",ber\", Annonskontoret Humleg\u00e5rdsgatan B. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-ZONE524757496",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5202,
      5522,
      514,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnlig Grav\u00f6r, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-ZONE524757497",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5084,
      5612,
      752,
      344
    ],
    "has_part": [],
    "content": "skicklig i all slags gravyr \u00e5 metall, \u00f6nskar plats snarast m\u00f6jligt. Svar tall \"A. K.\",\", J\u00e4Tnv\u00e4gsg. 123, Eskilstuna. S\u00f6mmerska, skicklig att sy eleganta och enklare dam- och barnkl\u00e4der \u00f6nskas sy i familj. Svar till \"S. S. 190\", Dag. Nyh. Hufvudkontor. Serveringsvan Flicka \u00f6nskar plats p\u00e5 Schweizeri i landsortstad. Svar till \"Marry\", Allm. Tidningskontoret, Gust. Ad torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-ZONE524757500",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5260,
      5979,
      403,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Plnt\u00a7 s\u00f6kes ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-ZONE524757501",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5082,
      6043,
      754,
      756
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i familj p\u00e5 landet af ett Fruntimmer, som \u00e5r vant vid inomhus f\u00f6refallande g\u00f6rom\u00e5l samt vi i barns sk\u00f6tande och kunnigt i finare handarbeten, mot fritt vivre. Svar till \"Alba\", Dagen\u00bb Nyheter, Gustaf Adolfs torg. Ett medel\u00e5lders Fruntimmer \u00f6nskar plats som v\u00e5rdarinna hos n\u00e5gon b\u00e4ttre herre eller dam. \u00c4r mycket skicklig i matlatrnirig och allt hvad .som h\u00f6r till ett hems sk\u00f6tande, \u00e4fven i sjukv\u00e5rd. Goda rekommendationer finnas. Allm. Tel. 184 24. En anspr\u00e5ksl\u00f6s, b\u00e4ttre Flicka \u00f6nskar plats i familj, kunnig i matlagning, bakning samt s\u00f6mnad. Svar till \"M. C. N. 1905\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. Barnjungfru, 17 \u00e5r, s\u00f6ker pl. till b\u00e4ttre familj gienom M. L. Lundbergs kontor, Stora Nygatan 41. Allm. Tel. 2011, Rikst. 90 66. En ordentlig Jungfru \u00f6nskar kontors- eller privatst\u00e4dning, \u00e4fven frukostlagning. Svar till 'Snart\", Cigarrboden V\u00e4stmanna.gatan__74^__74^ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-ZONE524757506",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4435,
      6846,
      69,
      21
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SHSiS ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5067,
      6760,
      9,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5067,
      6805,
      772,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-ZONE524757510",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1903,
      8327,
      12,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-ZONE524757511",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2402,
      6983,
      139,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 66 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-ZONE524757512",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2089,
      7029,
      759,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Mrs Patson, vill ni vara god och h\u00f6ra p\u00e5 mig! Ingen \u00e4r skyldig f\u00f6rr\u00e4n hans brott \u00e4r bevisadt och han f\u00e5tt f\u00f6rsvara ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-ZONE524757513",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2092,
      7165,
      53,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sig. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-ZONE524757514",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2089,
      7210,
      761,
      346
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I Garolines natur fanns intet rum f\u00f6r kvinnlig h\u00e4tskhet. Hon h\u00f6rde lugnt p\u00e5 honom. \u2014 Jag g\u00f6r ingia omv\u00e4gar, fortfor Stannion. Det \u00e4r tydligt att vissa f\u00f6r m*g of\u00f6rdelaktiga rykten kommit f\u00f6r edna \u00f6ron. Han v\u00e4ntade p\u00e5 att f\u00e5 sin f\u00f6rmodan bekr\u00e4ftad. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-ZONE524757517",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2125,
      7575,
      416,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Det ha de, sade hon. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-ZONE524757518",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2089,
      7618,
      763,
      730
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 D\u00e5 \u00e4r allt hvad jag kan s\u00e4ga att ni h\u00f6rt talas om en man som f\u00e5tt snaran e\u00e5 skickligt virad omkring sig att han lika litet kan se n\u00e5gon m\u00f6jlighet att bevisa sin oskuld som ett lindebarn kan befria sig fr\u00e5n sina egna kl\u00e4der. Jag s\u00e4ger er uppriktigt att i dettp, \u00f6gonblick \u00e4r jag alldeles r\u00e5dl\u00f6s hur jag skall finna n\u00e5gon utv\u00e4g att uppr\u00e4tta mig i allas \u00f6gon. Jag \u00e4r oskyldig och kan bana s\u00e4ga er att jag aldrig skulle kunna g\u00f6ra n\u00e5got som visade ringaktning f\u00f6r er dotters anseende. '\u2014 Som en hederlig karl, mr Slannion, b\u00f6r ni i s\u00e5 fall inte g\u00f6ra n\u00e5got f\u00f6r att fc\u00e4tta min dotters namn i samband med ert, f\u00f6rr\u00e4n ni uppr\u00e4ttat ert rvkte. Jag kan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-ZONE524757520",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3376,
      6984,
      138,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 71 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-ZONE524757521",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3057,
      7035,
      758,
      887
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mellan likartade naturer och en sammanst\u00f6tning var oundviklig. \u2014 Mor, jag vill inte narra dig. Han \u00e4r trofast mot mig och jag skall vara trofast mot honom. Hur skulle det vara f\u00f6r honom om jag drog mig tillbaka n\u00e4r alla. andra \u00e4ro emot honom ? \u2014 Ses\u00e5, d\u00e4r ha vi \u00e4nnu ett bevis p\u00e5 hans lirottelighet, skulle do s\u00e4ga. Liksom alla energieka kvinnor var Caroline Patson en \u00f6m mor. Och hon v\u00e5gade itke slunga ut n\u00e5gon hotelse mot sitt barn, f\u00f6r att icke hennes \u00f6mma hj\u00e4rta skulle komma att besl\u00e5 hennes tunga med l\u00f6gn. \u2014 Tally, sade hon med en ovanlig mildhet i r\u00f6sten, som n\u00e4ra p\u00e5 f\u00f6rvandlade flickans stolthet till \u00f6dmjukhet, du m\u00e5ste underkasta dig dina f\u00f6r\u00e4ldrars vilja, ty du vet att de \u00e4ro klokare \u00e4n du och handla endast f\u00f6r ditt b\u00e4sta. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-ZONE524757525",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3096,
      7936,
      267,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tally stod tyst. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-ZONE524757526",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3092,
      7982,
      721,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Du m\u00e5ste b\u00f6ja dig f\u00f6r v\u00e5r vilja, Tally! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-ZONE524757527",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3092,
      8027,
      480,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Det g\u00f6r jag aldrig, mor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-ZONE524757528",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3092,
      8073,
      162,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Tally! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-ZONE524757529",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3092,
      8117,
      578,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Jag s\u00e4ger det om igen, mor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-ZONE524757530",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3093,
      8163,
      149,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Barn! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-ZONE524757531",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3060,
      8208,
      754,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tally s\u00e5g upp f\u00f6r att r\u00e4ttf\u00e4rdiga sig. \u2014 Mor, jag har gifvit honom mitt hj\u00e4rta, och jag kan aldrig ta det tillbaka igen. Kvimuui i Ca-roline b\u00f6jdes liksom ett r\u00f6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-ZONE524757534",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4486,
      6985,
      85,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "70 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-ZONE524757535",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4121,
      7035,
      757,
      721
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ett f\u00f6nster och talar med' en ung man, som hennes f\u00f6r\u00e4ldrar inte veta n\u00e5got om, \u00e4r alldeles nog, men det du gjort i afton \u00e4r \u00e4nnu v\u00e4rre. \" Tally stirrade in i elden. Om hennes mors s\u00e4tt haft den minsta anstrykning af betta, skulle det ha varit henne l\u00e4ttare att st\u00e5 p\u00e5 sig. Aldrig f\u00f6rr i sitt lif hade hon gjort uppror, hennes behof och n\u00f6jen hade blifvit fullt tillfredsst\u00e4llda inom de gr\u00e4nser som varit g\u00e4llande f\u00f6r .familjen. Och d\u00e4rf\u00f6r hade hon icke heller mer id\u00e9 om ett planlagdt motst\u00e5nd \u00e4n en hundvalp som f\u00f6rsta g\u00e5ngen s\u00e4ttes i kopplet. \u2014 Till dess den h\u00e4r unge mannen bevisat att han inte har lekt med dig \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-ZONE524757538",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4161,
      7763,
      511,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tally afbr\u00f6t henne pl\u00f6tsligt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-ZONE524757539",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4125,
      7809,
      756,
      570
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 \u00c5, mor, det \u00e4r bara ett illistigt p\u00e5fund af squiren. Han vill gifta sig med mig, och d\u00e4rf\u00f6r vill han skaffa mr Stannion ur v\u00e4gen. Det \u00e4r klart som dagen. \u2014 N\u00e5, d\u00e5 beh\u00f6fs Jet bara litet t\u00e5lamod, mitt barn, och allting j\u00e4mnar sig. Men just f\u00f6r tillf\u00e4llet \u00e4ro n\u00e5gra mycket otrefliga historier i omlopp om den unge herrn. M\u00e5 han bevisa sin oskuld \u2014 det \u00e4r allt hvad som fordras af honom. Intill dess m\u00e5ste jag f\u00f6rbjuda dig att tr\u00e4ffa mr Stannion. Tally lyfte o\u00e5 hufvudeL Det yar en strid ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-ZONE524757542",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5392,
      6985,
      136,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 67 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-ZONE524757543",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5087,
      7035,
      749,
      448
    ],
    "has_part": [],
    "content": "inte till\u00e5ta mitt barns namn att n\u00e4mnas tillsammans med krogv\u00e4rdens dotters. Han t\u00e4nkte efter ett \u00f6gonblick. Att lofva detta skulle betyda att han afstod fr\u00e5n Tally utan ett ort! eller ett tecken fr\u00e5n henne \u2014 nej, det kunde han icke. \u2014 Det l\u00f6ftet kan jag inte ge s\u00e5 of\u00f6rberedt, sade han. Er dotter f\u00e5r afg\u00f6ra. Mrs Patson v\u00e4nde p\u00e5 hufvudet och ropade : ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-ZONE524757547",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5123,
      7491,
      154,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Tally! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707971#1-2-ARTICLE54644896-ZONE524757548",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5088,
      7535,
      756,
      853
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tally kom tillbaka, \u00e4nnu ikl\u00e4dd hatt och kappa; men som belysningen i boden b\u00f6stod af ett enda talgljus, var det icke l\u00e4tt f\u00f6r Stannion att se uttrycket i hennes ansikte. \u2014 Jag har sagt mr Stannion att du och han h\u00e4danefter inte f\u00e5 tr\u00e4ffa eller tala med hvarandra, sade mrs Patson. Oeh nu skall du lofva det. Tally s\u00e5g p\u00e5 den \u00e4lskade. Det klack till i henne, n\u00e4r hon t\u00e4nkte p\u00e5 att han stod d\u00e4r och v\u00e4ntade p\u00e5 hennes beslut. Endast fem minuter hade hon varit skikt fr\u00e5n honom, men det sved redan i henne af l\u00e4ngtan att f\u00e5 vara vid hans sida, r\u00f6ra vid honom, k\u00e4nna hans k\u00e4rlek och ge honom sin. Att skiljas fr\u00e5n honom \u2014 lofva att icke tr\u00e4ffa eller tala vid honom, on s\u00e4 oerh\u00f6rd beg\u00e4ran gjorde henjae ogott\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  }
]