[
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591761-ZONE524290528",
    "@type": "Text",
    "box": [
      262,
      244,
      841,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pagliff morgontidning Prenumerationspris: . , ... , \u00e4fc HemMrninrsatKift eller poeurtvodetmbeHlkn*\u00ae\u00bb * I Stockholm I landsorten NationaluppL 00 k6",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591761-ZONE524290529",
    "@type": "Text",
    "box": [
      262,
      373,
      374,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Helt &r kr. 12: 00 fialtt ir \u00bb 6: 60 Fj\u00e4rdedels ir \u00bb 8: 25 \u00a3a m\u00e5nad ... \u00bb 1: 10 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591761-ZONE524290532",
    "@type": "Text",
    "box": [
      693,
      371,
      152,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kr. 18: 00 7: 00 8: 75 1: 40 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591761-ZONE524290534",
    "@type": "Text",
    "box": [
      915,
      366,
      136,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pkr. 6: \u2022 8:25 \u2022 1:75 \u2022 0: 65 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591761-ZONE524290538",
    "@type": "Text",
    "box": [
      484,
      496,
      519,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OTTO T. ZWEIGBERGK, UTGIFVARE OCH REDAKT\u00d6B. Tr\u00e5fTaa \u00ab4kr*at kl. t-i N:r\"l\"2499 (A) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591763-ZONE524290550",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1196,
      746,
      511,
      226
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Od\u00f6f\u00e4l ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591763-ZONE524290551",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1174,
      1074,
      485,
      145
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hy I0-8res Cigarr. W:m Hellgren & C:o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591763-ZONE524290552",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1899,
      699,
      578,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e5 n\u00e5gra minuter d",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591763-ZONE524290553",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1808,
      789,
      550,
      294
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gtillagas den utomordentligt, goda och n\u00e4rande pudding, som f\u00e5s af Lagernian* Pudding-pulver \u00bb Tom- ten\u00bb. Den bakas ej i ugn, utan tillagas i en vanlig kastrull p\u00e5 spisen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591763-ZONE524290555",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1808,
      1083,
      765,
      213
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Finnes i en m\u00e5ngfald olika aromer, hvaraf framh\u00e5llas s\u00e5som s\u00e4rdeles delikata: vanilj, mandel, citron, apelsin och choklad. S\u00e4ljes \u00f6fverallt \u00e4 20 \u00f6re pr paket. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591763-ZONE524290557",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4808,
      660,
      71,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "WB3 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591763-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2384,
      808,
      183,
      273
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591764-ZONE524290559",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2652,
      732,
      661,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "NilsGelterste\u00f6l \u00c5 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591764-ZONE524290560",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2782,
      814,
      432,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "GelrstCIVIL-IN\u00c5 O EN l\u00f6n. \u00e4",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591764-ZONE524290561",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2653,
      835,
      695,
      171
    ],
    "has_part": [],
    "content": "CIVIL-IN\u00c5 O EN l\u00f6n. Stads .\u00e4piani n & h e Un\u00f6ers\u00f6kn. s| kol o n t e r. $5\u00abU6 inom P ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591764-ZONE524290564",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3180,
      1093,
      150,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "focket. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591765-ZONE524290565",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2650,
      1136,
      674,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Korairain\u00e4JleKaBsr\u00e5: S",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591765-ZONE524290566",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2847,
      1209,
      396,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4aBsStockholm^\"\u2122- r.ABc?VEir",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591765-ZONE524290567",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3099,
      1243,
      240,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "m^r.ABc?VEir51I3^ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591765-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1025,
      1300,
      822,
      1
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591765-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1025,
      1304,
      1062,
      1
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591765-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1025,
      1308,
      2366,
      194
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591765-ZONE524290572",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3386,
      934,
      767,
      175
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mest omlyekla Finska cigarrett fr\u00e5n Aktiebolaget lollnSer & Kl\u00e4rkiis TobaksfaiiriR, Helsingfors. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591765-ZONE524290574",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3644,
      1117,
      250,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Representant: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591765-ZONE524290575",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3429,
      1171,
      682,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Oscar Hofberg, Herkulesgatan 4. Allm. tel. Brunkeb. 15 10. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591765-ZONE524290576",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3636,
      1254,
      265,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rikstel. 1010. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591765-ZONE524290577",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3379,
      1299,
      774,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591765-ZONE524290578",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5679,
      270,
      822,
      334
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Annonsprlg pr millimeter (2l/tmm. =1 rad): StockholmsuppL Nationaluppl. B\u00e5da uppL F\u00f6re text, o. 8:e sid. 10 \u00f6ra. 6 \u00f6ra. 13 \u00f6re. Efter d:o 8 \u00bb 5 \u00bb 10 \u00bb Sammantr\u00e4den .... 5 \u00bb L\u00e4gsta annonspris 40 \u00bb 80 \u00bb 50 \u00bb Linje pr spalt 5 \u00f6re. L\u00f6rdagar 10 proc. f\u00f6rh\u00f6jning. Rcd.iktionnbyr\u00e5 orb JluCtudkoiitor: Klara V\u00e4stra Kyrkog. 6 (h\u00f6rnet af Karduansmakareg.t filialkontor (Annons- o. Pren.-): Gust. Ad. torg 10\u00ab Dagens Nyheters Tryckeri, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591766-ZONE524290585",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6011,
      612,
      507,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591766-ZONE524290586",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4340,
      718,
      454,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stadsm\u00e4klare ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591767-ZONE524290587",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4277,
      793,
      578,
      152
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Erih (Jerner, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591767-ZONE524290588",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4178,
      944,
      767,
      341
    ],
    "has_part": [],
    "content": "10 Regeringsgatan 10, Stockholm. Telegrafadress: \u00bbM\u00e4klarn-er ner\u00bb. Rikstel. 72 35 0.94 80. Allm. Tel. 82 23. F\u00f6rmedlar k\u00f6p och f\u00f6rs\u00e4ljning af obligationer, banklotter och aktier. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591768-ZONE524290591",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4981,
      728,
      752,
      219
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jernkontoret, K",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591768-ZONE524290592",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5064,
      940,
      589,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kungsfr\u00e4dg\u00e5nisgataii 4. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591768-ZONE524290593",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4971,
      1041,
      746,
      250
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6gsta depositionsr\u00e4nta 4y2 %. Upp- & afskrifningsr\u00e4nta ... 2 \u00bb L\u00e4gsta v\u00e4xeldiskonto 5 \u00bb Kreditivr\u00e4nta 5% \u00bb Postremissv\u00e4xlar utf\u00e4rdas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591769-ZONE524290597",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5817,
      741,
      664,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HENRIK GnniiS ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591769-ZONE524290598",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5939,
      896,
      411,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "antiseptiska BOROCOLL ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591769-ZONE524290600",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5804,
      982,
      557,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r mindre 8&r och skador. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591770-ZONE524290601",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5762,
      1028,
      768,
      193
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bjurholms \u00ab \u00ab $ \u00ae o 2?\u00a9.le Al\u00a9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591770-ZONE524290602",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5946,
      1233,
      390,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ljus Engelsk \u00f6lsort. F\u00f6r (insmnkare. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591770-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1021,
      1486,
      156,
      524
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591770-ZONE524290604",
    "@type": "Text",
    "box": [
      296,
      2195,
      638,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konstitutions-Utskottet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591770-ZONE524290605",
    "@type": "Text",
    "box": [
      232,
      2258,
      764,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lammantriider Tisdagen den 31 Januari 1905 kl. 11 f\u00f6rmiddagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591770-ZONE524290606",
    "@type": "Text",
    "box": [
      431,
      2353,
      364,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksdagens Statsutskott ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591770-ZONE524290607",
    "@type": "Text",
    "box": [
      232,
      2447,
      683,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sammantr\u00e4der in pleno Tisdagen den Januari 1905 kl. elfva f. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591770-ZONE524290608",
    "@type": "Text",
    "box": [
      957,
      2443,
      35,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "31 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591770-ZONE524290609",
    "@type": "Text",
    "box": [
      395,
      2537,
      444,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Banko-Utskottet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591770-ZONE524290610",
    "@type": "Text",
    "box": [
      233,
      2596,
      759,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sammantr\u00e4der Tisdagen den 31 Januari 1905 klockan 12.30 eftermiddagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591770-ZONE524290611",
    "@type": "Text",
    "box": [
      472,
      2792,
      288,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00d6DDE. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591770-ZONE524290612",
    "@type": "Text",
    "box": [
      260,
      2902,
      168,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En dolter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591770-ZONE524290613",
    "@type": "Text",
    "box": [
      262,
      2939,
      474,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6ndagen den 29 Januari 1905. Frida Blom, f. Hauiberg, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591770-ZONE524290614",
    "@type": "Text",
    "box": [
      785,
      2976,
      180,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Isak Blom. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591770-ZONE524290615",
    "@type": "Text",
    "box": [
      483,
      3161,
      236,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "D\u00d6DE. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591770-ZONE524290616",
    "@type": "Text",
    "box": [
      317,
      3323,
      585,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Min tUskado make, LandshUrdlngen 1 Kristianstads l\u00e4\u00bb, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591770-ZONE524290617",
    "@type": "Text",
    "box": [
      548,
      3399,
      106,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Grefve ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591771-ZONE524290618",
    "@type": "Text",
    "box": [
      246,
      3441,
      710,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jMagnus Gabriel De la Gardie, fdd d17 Mj 18)19",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591771-ZONE524290619",
    "@type": "Text",
    "box": [
      289,
      3530,
      638,
      234
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6dd den 17 Maj 18)19, afled stilla i Stookholm den 29 Januari 1905, djupt s\u00f6rjd och saknad af mig, barn ocli barnbarn, svilrmoder, syskon, \u00f6triga anf\u00f6rvanter, t Jrika viinner, underliafvandon ooli tj\u00e4nare. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591771-ZONE524290620",
    "@type": "Text",
    "box": [
      459,
      3769,
      439,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sv. Pa.-B. 306, v. 5. Elisabeth De la Gardie, f\u00f6dd Wachtmeister. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591771-ZONE524290622",
    "@type": "Text",
    "box": [
      457,
      3978,
      288,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tillk\u00e4nnagifvet alt min ftlskado make, Glasm\u00e4staren ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591772-ZONE524290625",
    "@type": "Text",
    "box": [
      278,
      4132,
      660,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Carl Fredrik Hansson, d d7 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591772-ZONE524290626",
    "@type": "Text",
    "box": [
      315,
      4217,
      580,
      237
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6dd den 17 September 1839, efter ett tfiliet buret lidande Stilla och fridfullt atled & ISabbatsUerc\u00bb sjukhus S\u00f6ndagen den 29 Januari 1905, djupt s\u00f6rjd och saknad af uiig, barn, barnbarn, sonhustru, m\u00e4g samt \u00f6friga sl\u00e4ktingar och v\u00e4nner. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591772-ZONE524290629",
    "@type": "Text",
    "box": [
      637,
      4459,
      256,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Maria llanason, f\u00f6dd Fernberg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591772-ZONE524290631",
    "@type": "Text",
    "box": [
      480,
      4642,
      235,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tlllk\u00e4nnagifves ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591772-ZONE524290632",
    "@type": "Text",
    "box": [
      268,
      4686,
      661,
      159
    ],
    "has_part": [],
    "content": "v #U min outs\u00e4gligt \u00e4lskade make,' f\u00f6rre Vaktm\u00e4staren i Kongl. Telegrafstyrelsen samt i Frimurarlogen N. F. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591773-ZONE524290633",
    "@type": "Text",
    "box": [
      273,
      4845,
      654,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yPer Johan \u00d6sterberg, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591773-ZONE524290634",
    "@type": "Text",
    "box": [
      395,
      4950,
      398,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lugnt ocli fridfullt afled ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591773-ZONE524290635",
    "@type": "Text",
    "box": [
      265,
      4996,
      666,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6ndagen den 39 Jan. 1906 kl. 2.30 f. m. i en fclder af 80 \u00e5r, 1 min. och 8 dagar. Djupt s\u00f6rjd och begr\u00e5ten af mig, barn, barnbarn, broder, slakt, kamrater och m\u00e5nga v\u00e4nner. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591773-ZONE524290636",
    "@type": "Text",
    "box": [
      634,
      5167,
      268,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": ".So 11 a \u00f6sterberg, t\u00f6dd Dahlberg, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591773-ZONE524290638",
    "@type": "Text",
    "box": [
      315,
      5369,
      565,
      364
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rre Valdm\u00e4staren i Kongl. Telegrafstyrelsen samt i Frimurarlogen N. F. Per Johan \u00d6sterbergs jordf\u00e4stning (ger rum Onsdagen den 1 Februari kl. 3.45 i Stora grafuoret & Norra kyrkog&rdcn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591773-ZONE524290642",
    "@type": "Text",
    "box": [
      211,
      5744,
      422,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TzammKummam ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591773-ZONE524290643",
    "@type": "Text",
    "box": [
      475,
      5899,
      232,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tillk\u00e4nnagifve\u00bb att miu moster, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591774-ZONE524290645",
    "@type": "Text",
    "box": [
      269,
      6017,
      657,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stina Kajsa Eriksson, tilllld ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591774-ZONE524290646",
    "@type": "Text",
    "box": [
      507,
      6102,
      175,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jstilla allcd ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591774-ZONE524290647",
    "@type": "Text",
    "box": [
      343,
      6135,
      508,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i Stockholm dcu '\u00a3) Januari 1905 kl. 6.45 e. m., i en Lider af niira 85 ir, \u2022Crjd af sl\u00e4ktingar och v\u00e4nner. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591774-ZONE524290649",
    "@type": "Text",
    "box": [
      637,
      6297,
      250,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Anna Paitlssoti, f\u00f6dd Malml\u00f6f. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591774-ZONE524290651",
    "@type": "Text",
    "box": [
      403,
      6509,
      382,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tillk\u00e4nnagifves att Gud behagat h\u00e4dankalla v&r \u00f6mt \u00e4lskade moder, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591774-ZONE524290653",
    "@type": "Text",
    "box": [
      532,
      6646,
      132,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Enkefru ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591775-ZONE524290654",
    "@type": "Text",
    "box": [
      278,
      6694,
      630,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Maria Albertina Gr\u00f6nvall, fdd Hlli",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591775-ZONE524290655",
    "@type": "Text",
    "box": [
      269,
      6773,
      677,
      229
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Maa , f\u00f6dd Halling, efter l&ngvarigf, t\u00e5ligt buret lidande, i en \u00e5lder af 8\u00f6 \u00e4r, 11 m\u00e5n. och 28 dagar. Djupt aiirjd ocli saknad af oss barn, barnbarn och barnbarns barn samt \u00f6friga ! sl\u00e4ktingar och v\u00e4nner. Konrad och Agnes Fitinghoff1, l\u00f6dd G\u00f6ll",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591775-ZONE524290658",
    "@type": "Text",
    "box": [
      582,
      6995,
      224,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ggl\u00f6dd Gr\u00f6nvall. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591775-ZONE524290659",
    "@type": "Text",
    "box": [
      380,
      7034,
      432,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mina och Albert Gr\u00f6nvall. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591775-ZONE524290660",
    "@type": "Text",
    "box": [
      536,
      7184,
      113,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00f6ken ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591775-ZONE524290661",
    "@type": "Text",
    "box": [
      287,
      7236,
      617,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kristina Katarina Brandt, Ji 1840",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591775-ZONE524290662",
    "@type": "Text",
    "box": [
      300,
      7295,
      587,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6dd den 17 Januari 1840, afled lugnt ocli fridfullt Torsdagen den 26 Januari 1905, tillk\u00e4nnagifves h\u00e4rmed f\u00f6r sl\u00e4ktingar och v\u00e4nner. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591775-ZONE524290664",
    "@type": "Text",
    "box": [
      485,
      7485,
      211,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sv. Ps.-B. 473. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591775-ZONE524290665",
    "@type": "Text",
    "box": [
      361,
      7655,
      463,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e5r outs\u00e4gligt \u00e4lskade dotter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591776-ZONE524290666",
    "@type": "Text",
    "box": [
      275,
      7703,
      634,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hulda Soiia, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591776-ZONE524290667",
    "@type": "Text",
    "box": [
      287,
      7793,
      611,
      215
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6dd den 15 Maj 1878, afled lugnt ocli fridfullt efter n\u00e5gra dagars sjukdom Fredagen den 27 denne\u00bb, s\u00f6rjd af oss, syskon, sv\u00e5ger, sl\u00e4ktingar och en talrik v\u00e4nkrets. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591776-ZONE524290668",
    "@type": "Text",
    "box": [
      501,
      8027,
      174,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sv. Fs. 494. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591776-ZONE524290669",
    "@type": "Text",
    "box": [
      287,
      8071,
      608,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gustaf Banck. Hanna Banck, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591776-ZONE524290670",
    "@type": "Text",
    "box": [
      690,
      8110,
      198,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f. Linderoth. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591776-ZONE524290671",
    "@type": "Text",
    "box": [
      255,
      8172,
      670,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jordf\u00e4stningen \u00e4ger ram Tisdagen de& 31 Jan. kl. 2 e. m. & Nya kyrkog\u00e5rden, ing\u00e5ng fr\u00e5n Solnav\u00e4gen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591776-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      207,
      7141,
      84,
      395
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591776-IMAGE7",
    "@type": "Image",
    "box": [
      209,
      7536,
      130,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591777-ZONE524290675",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1025,
      2022,
      144,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ipf ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591777-ZONE524290676",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1024,
      2180,
      146,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00abK mMm ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591777-ZONE524290678",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1724,
      1527,
      939,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sfier slutad inventering ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591778-ZONE524290679",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1266,
      1619,
      1882,
      279
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bortslumpas ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591778-ZONE524290680",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1462,
      1895,
      1465,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fran och meel M\u00e5iuhigen den S\u00d6 Januari ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591779-ZONE524290681",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1348,
      1967,
      1729,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "milt fr\u00e5n f\u00f6reg\u00e5ende s\u00e4songer \u00f6fverblifna lager af ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591779-ZONE524290682",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1187,
      2067,
      1978,
      359
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BARNKL\u00c4DER. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591779-ZONE524290683",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3221,
      1520,
      146,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\\m. \u25a0&lt; ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "4"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591780-ZONE524290684",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3227,
      1587,
      143,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "if# I ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591780-ZONE524290685",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3225,
      1660,
      11,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "-I ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591780-ZONE524290686",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3227,
      1823,
      144,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mvm: *m0\\ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591780-ZONE524290687",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3227,
      1962,
      144,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "w ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "52"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591780-ZONE524290688",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3226,
      2137,
      144,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022\u00c4 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591780-ZONE524290689",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3513,
      1526,
      487,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "m\u00e5M&m-isi ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591780-ZONE524290690",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1023,
      2573,
      143,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fmm \u25a0 i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "4"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591780-ZONE524290692",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1226,
      2469,
      919,
      546
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Flick-Kappor( vinter- & sommar-, Flick-Koftor, vinter- & sommar. Flick-Kl\u00e4dningar, ylle- & bomull. Goss- & Flick-BSusar, ylle- & bomull. Goss-Palet\u00e5er, vinter- & sommar.'.' Goss-Kavajer, vinter- & sommar. Goss-Dr\u00e4kter, ylle- & bomull. Goss&gt;Benkl\u00e4der. Kjol-Dr\u00e4kter, ylle & bomull. Ylle-Koftor, Ylle-Koltar, Underkjolar, ylle & bomull. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591780-ZONE524290695",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2241,
      2473,
      620,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Strumpor, svarta & kul\u00f6rta. F\u00f6rkl\u00e4den, goss- & flick. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591780-ZONE524290697",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2239,
      2573,
      945,
      345
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Spetskragar, Kaklappar^Servietter Damasker, Damask-Senkl\u00e4der,. Skodon, Tofflor, Galoscher & Snow* boots. Siuffar, Boor, Hattar, Bahytter. Matrosm\u00f6ssor, Yllem\u00f6ssor. N\u00e4sdukar, Sk\u00e4rp ro. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591780-ZONE524290699",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2347,
      2939,
      718,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allt till oerh\u00f6rdt l\u00e5ga priser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591780-ZONE524290700",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1493,
      3023,
      1703,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f F\u00f6rs\u00e4lj ni neon skor ondast mot kontant betalning. \u2014 Ordor till landsorten expedieras endast mot oftorkraf. \u2014 Prisorna \u00e4ro best\u00e4mda samt \u00e5 alla pla^g utsatta. \u2014 1 \u25a0 Under p\u00e5g\u00e5endo realisation h\u00e5llas mina f\u00f6rs\u00e4ljningslokaler \u00f6ppna kl. 9 f. in.\u20147 e. in. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591781-ZONE524290701",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1885,
      3173,
      1113,
      272
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BENDIX, D",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591781-ZONE524290702",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1209,
      3441,
      1958,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", 16 Regeringsgatan. 5 Sturegatan. 9\u00a9 Drottninggatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591781-ZONE524290703",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3658,
      2355,
      92,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HQJ&gt; ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591782-ZONE524290704",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4256,
      1385,
      2209,
      407
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Domecq: Brandy ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591782-ZONE524290705",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4243,
      1791,
      2216,
      159
    ],
    "has_part": [],
    "content": "rekommenderas svenska konsumenter s\u00e5som ett absolut rent destillat af spanska viner. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591782-ZONE524290706",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4243,
      1960,
      2216,
      250
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ehuru framst\u00e4ild p\u00e5 samma s\u00e4tt som fransk Cognac, b\u00f6r den ej d\u00e4rmed f\u00f6rv\u00e4xlas. Den utg\u00f6r en fullkomligt sj\u00e4lfst\u00e4ndig spiritu\u00f6sa och g\u00f6r bland s\u00e5dana anspr\u00e5k p\u00e5 en h\u00f6g rang. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591783-ZONE524290707",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4244,
      2208,
      2213,
      157
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Finnes p\u00e5 lager hos Sveriges ledande Vin- & Spirituosaimport\u00f6rer. * ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591783-ZONE524290708",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5490,
      2366,
      754,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JPedro Domeeq\u2022 Jerez de la Frontera. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591783-ZONE524290710",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4829,
      2803,
      200,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mmm ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591784-ZONE524290711",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1204,
      3027,
      272,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Obs, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591784-ZONE524290712",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4185,
      2999,
      656,
      194
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Temx ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591784-ZONE524290713",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3630,
      3273,
      1078,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "o Afskedskonsert o ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591784-ZONE524290714",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4152,
      3367,
      35,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591784-ZONE524290715",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3751,
      3423,
      829,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "E. Uppstr\u00f6ms omtyckta kapell. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591784-IMAGE8",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1011,
      3767,
      772,
      480
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591787-ZONE524290717",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1033,
      4298,
      728,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": "[Axel Hugo Bernh. Rosengrens] jd/fli",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591787-ZONE524290718",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1103,
      4397,
      582,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jord/tftluiuy \u00e4cer rum i Mora t,rrnfkoret & Nya kyrkog\u00e5rden T.,rstl*g\u00abn don 2 Februari 190\u00bb kl. li\u00abW3 b. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591787-ZONE524290719",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1330,
      4634,
      128,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Enkefru ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591787-ZONE524290720",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1150,
      4670,
      487,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Antigone Seeligs ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591787-ZONE524290721",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1266,
      4723,
      247,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JmrdfMstuing fk",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591787-ZONE524290722",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1084,
      4758,
      618,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jfg 8ger rum i Mior\u00bb giafkoret & Nya kyrkog\u00e4rden Ousdugcn den 1 febr. 1905 kl. 2 o. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591787-ZONE524290723",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1078,
      4951,
      622,
      235
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett hj\u00e4rtligt tack till alla deui so in hedrat Fr\u00f6ken Helny Bolin vid hennes jordf\u00e4stning. Marin S\u00f6der horg, Ida de Wahl. dd Whl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591787-ZONE524290727",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1141,
      5184,
      217,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6dd dc Wahl. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591792-ZONE524290728",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1928,
      3761,
      1321,
      256
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e4songens Clou! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591792-ZONE524290729",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1808,
      4028,
      1548,
      178
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stor Nordisk Fest-Karneval ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591792-ZONE524290730",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2482,
      4244,
      208,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gifves \u00e5 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591792-ZONE524290731",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2089,
      4310,
      997,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Cirkus p\u00e5 Kungl. Djurg\u00e5rden ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591793-ZONE524290732",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1874,
      4393,
      1410,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00f6rdagen den 11 Februari 1905 kl. 9 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591793-ZONE524290733",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1801,
      4510,
      1559,
      552
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Musiken utf\u00f6res af Kapellm\u00e4staren Bj\u00f6rn Halld\u00e9n och hans orkester. Storartade dekorationer. Sk\u00f6nhetst\u00e4flan. Elegant Byff\u00e9 och Matsal f\u00f6r sup\u00e9. Biljettpris f\u00f6r deltagande i karnevalen: 10 kr. f\u00f6r herre, 8 kr. f\u00f6r dam. \" Entr\u00e9 till &Bk\u00e5darel\u00e4ktaren 2 kr. person. Kostymer och Masker tillhandah\u00e5llas vid ing\u00e5ngen fr\u00e5n Fru Anna Schliiters v\u00e4lk\u00e4nda Kostymatelier. Till KSFox^ciislca. spelen. jSoiell Skandinav, Steekhoim, Nrr\u00bb 8ieijtn 16",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591794-ZONE524290738",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3654,
      3493,
      1023,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dansinstitutet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591794-ZONE524290739",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3770,
      3611,
      785,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "12 Skapaborgsgaftanf 1 tr. upp. k",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591794-ZONE524290740",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3390,
      3650,
      1556,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "12 Skaaggf Ny termin. 2:a afd. 1;a lektion don 81 Januari. S\u00f6ndagslektioncr kl. 4-7 e. m. Hvarda\u2022rai kl. 8- 10 e. i\u00bb. Antnillningar mottayaa daglitfon. Tel. Maria 18 59. Fru Alma Hjorth. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591794-ZONE524290743",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1804,
      5052,
      1482,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "j, , Norr\u00bb 8nie&lt;ijPKat\u00bbn 16, rekommendera* i firade resandes h\u00e4rkomst. Moderata priser. Allm. Tel. 61 (&gt;&lt;&gt; Rik\u00bb. 18 88- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591794-ZONE524290744",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1057,
      5335,
      664,
      221
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till (dia dem som visat oss sitt deltagande i tt\u00e5r djupa sorg efter v\u00e5r k\u00e4ra moder Enkefru Henriette Hagberg, f\u00f6id Wigand, santt f\u00f6r den rika blomsterg\u00e4rd som \u00e4gnats henne hemb ^ci ett varmt tack. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591794-ZONE524290745",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1554,
      5561,
      128,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Barnen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591795-ZONE524290746",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1094,
      5724,
      586,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Yrkesregistor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591795-ZONE524290747",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1202,
      5823,
      377,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Revisoren ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591795-ZONE524290748",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1012,
      5871,
      755,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "AKtiehol^get Sveriges Allm\u00e4nna Rer\u00e4oiis&yr\u00e4, AlTt",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591795-ZONE524290749",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1015,
      5928,
      752,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gVasagatan 14. Rikstel. 57 31. Allm. Tet. 908Wmlgtr\u00f6m, Carl, Vattu*. 28\u00bb2tr. A.T. 19G35 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591795-ZONE524290750",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1113,
      6023,
      553,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Adrian Hansson, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591795-ZONE524290751",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1008,
      6078,
      759,
      293
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4 B Svedenborgfigatau. Allin. Tel. Tanto 2 GGF\u00f6rslikringsbolou:: %Ai\u00abi.l\u00abH4l Brandt\u00f6isilkr.-B &gt;lne. 23 iMs Ol \u00c4 Druttnintfffai. '/alO\u2014 !/\u00bb4 Li\"\u00bb- All TfHStlt tiiraftkntagar\u00bb \u00bb\u00bb\u25a0\u00bb\u00c4iil , lJXlfiiindn till82%nl&rapruniien T\u00ab\u00bbi Brandt\u00f6r8\u00e4kr.-b.,SiyKlHiab&lt;;rggs:.^\u2014'M.L&ga 1 Ul |iioiiiicr. Ai lv. M.fasUt\u00c4lldtietlemeLitel8\u00f68. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591795-ZONE524290755",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1184,
      6392,
      409,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Advokaten ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591795-ZONE524290756",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1069,
      6431,
      633,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ledam\u00f6ter af Svetijre* Advokatsauitnnd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591795-ZONE524290757",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1182,
      6486,
      418,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stooltliolm i Norrwnlm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591795-ZONE524290758",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1004,
      6565,
      761,
      716
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A M, l.owis, G Bibliot^ksg. Bikat.8. A. 1. .lo 52 Inlllcrantz, Skogs-, skiftes- A vattenr\u00e4tt, Fredag. 24. lici/.eu &\u00c4slr\u00f6ui, MeergtnlO. A.t.7216. l.\u00bbtt\u00abrli&gt;r A Hnscliii8\u00bb20L;.VaUug #\u20144.A.t.522\u00bb Missen & Uockstr\u00f6w, Biunkebergstorg 12 !)-4. sparre, K.\u00bb *.Wdg:,10Siti\u00e5l\u00abnd8g. A. t.0080. Kikst. SJiinHo.I,idfor88,28-lakobsg.(U\u00f6dbtg.).Vsl0\u2014'/aa. l\u00f6riibloiu. K. V., Hoikulosgatan 8. A.T. 4811. Lddeiibciu, Kmst, La Vattug. 12. 'MO-11 o.U 4. WciinevliOlui, V-, v. h., kont:t. VilO\u2014V^\u00f6, 15 Fredag. Ynystr\u00f6in, P., Fredag. 28-80. B. 87 90. A.9804.9-4. Slndcn. I.u cdvnll, Sf\u201e Nordin, I.'.,'., St. Nygat. 36. 9-4. Praktiserande jurister: Lilliesk\u00f6ld & Lagercrantz, ringsgat. 17- Tel.' 9^ _ _ Svdernialiutt juridlskc. bjrii,e.o. Hotr.-not. Carl Svanberg, S\u00f6derm.:torg 4- A. T. 8414. B. 8575 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591795-ZONE524290762",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1158,
      7304,
      454,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tancllukare: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591795-ZONE524290763",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1006,
      7353,
      758,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Uppling. HifOe, ITSfUi !4: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591795-ZONE524290764",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1002,
      7428,
      763,
      106
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Annonser fur vrkeaiegistret upptagas at\u00a3uksfru K. af Qeijerstain, Floratiatau 15. \u00d6stermalm 04. Fritt tilltr, ir. Allm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591795-ZONE524290765",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1973,
      5358,
      1213,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rsumma ej att bes\u00f6ka det natursk\u00f6na ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591796-ZONE524290766",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2041,
      5425,
      1054,
      240
    ],
    "has_part": [],
    "content": "^urs\\vo\\m ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591796-ZONE524290767",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1947,
      5684,
      1218,
      257
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och f\u00f6rs\u00e4kra Eder om tomtplats f\u00f6r = e&gt;|\u00a3e&gt;t Hem. = Djursholm \u2014 Sverges h\u00e4st ordnade Villastad mvattenledning, inre och yttre elektrisk belysninkkld litk ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591797-ZONE524290768",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1019,
      7569,
      744,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "B\u00f6rsauktion. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591797-ZONE524290769",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1002,
      7701,
      765,
      446
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Torsdagen den 2 instundande Febr. fr\u00e4n hl. ii f. in. komma \u00e5 b\u00f6rsen h\u00e4rst\u00e4des f\u00f6r vederb\u00f6randes r\u00e4kning att ovillkorligen i mindre poster f\u00f6rs\u00e4ljas: 276 fat prima Vindrufvor, liggande \u00e5 Stockholms Magasins-Aktiebolags magasin. N\u00e4rmare meddelar undertecknad. Stockholm den 27 Januari J905. \u2022 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591797-ZONE524290773",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1305,
      8161,
      411,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Carl Kollberg, l",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591797-ZONE524290774",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1008,
      8210,
      628,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rikstel. 4 96, Stadsm\u00e4klare, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591797-ZONE524290775",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1008,
      8253,
      755,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm. Tel. 23 79. Skeppsbron 6.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591797-ZONE524290776",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2286,
      5849,
      922,
      354
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Sverges h\u00e4st ordnade Villastad med vattenledning, inre och yttre elektrisk belysning, kyrka, samskola, med realgymnasium, apotek och \u00e5 platsen bosatt provinsiall\u00e4kare. \u2014 30 minuter fr\u00e5n Stockholm, t\u00e4ta kommunikationer, 29 t\u00e5g i hvardera riktningen, liar \u00f6fver 2,000 innev\u00e5nare. Taxeringsv\u00e4rdet \u00e5 fastigheter \u00f6fver 10,000,000 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591797-ZONE524290779",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1941,
      6214,
      1260,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tomter och villabyggnader f\u00f6rs\u00e4ljas samt byggnadsl\u00e5n beviljas af ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591798-ZONE524290780",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2218,
      6278,
      883,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "^\\otsV\\o\\xv\\s -KVY\\ebo\\a&, l",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591798-ZONE524290781",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2290,
      6375,
      743,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\\Djursholms Slott. Riks. och Allm. Tel. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591799-ZONE524290782",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1944,
      6031,
      312,
      174
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Djursholm Djursholm ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591799-IMAGE9",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4851,
      3757,
      96,
      6
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591799-IMAGE10",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3383,
      3768,
      1566,
      385
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591799-IMAGE11",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3385,
      4158,
      104,
      8
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591800-ZONE524290786",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3491,
      4158,
      1356,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J. J\u00f6nssons Skrif- R\u00e4kneskola, tAT 05I!T1fJ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591800-ZONE524290787",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3536,
      4277,
      1398,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": ". J\u00f6nssoStockholm, f&gt;6 resfnrUmooabtn 2 tr, A. T 05. I!. T-1f&gt; J ',-.aL\u201e,-.aL\u201e.aL\u201e eleverllldre och jn:remottag\u00bb\u00bb alln 4a\u00abarUijdeiTisr.mg i \u00bbkriniilig. K\u00e4nning",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591800-ZONE524290788",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3389,
      4310,
      1558,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm, f&gt;6 resfnrUmooabtn , fJ ,.aL\u201e Nya elever, llldre och jn:re. mottag\u00bb\u00bb alln 4a\u00abar. UijdeiTisr.mg i \u00bbkriniilig. K\u00e4nning, Bok h\u00e5ller! och \u00f6friga affiirs\u00e4ivm^n. Dag\" och AI ton I ek tion er. St\u00f6rre och min fl ro koraer. gliilga afglfter. 8fSg?~ Lektionstiden l\u00e4mpas efter elovensg\u00f6nskan. \"&lt;^Ji Prospekt gratia. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591801-ZONE524290789",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4980,
      3057,
      1491,
      171
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nordiska Spelen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591801-ZONE524290790",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5478,
      3258,
      545,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rikhaltigt lager af ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591802-ZONE524290791",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5238,
      3323,
      1032,
      188
    ],
    "has_part": [],
    "content": "T\u00e4flingspriser ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591802-ZONE524290792",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5704,
      3535,
      102,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hos ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591802-ZONE524290793",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3937,
      4419,
      455,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lektionerna i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591802-ZONE524290794",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3676,
      4472,
      978,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I-i\u00e4cierjpla-stilc, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591802-ZONE524290795",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3385,
      4558,
      1560,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OyllenlSder, M&lnins samt MaroiorcrinK liafv\u00bb itor Uijit sin b\u00f6rjan. 15 kr. fr mlnad rajd 5 timmar i veckan. Den af Kr. Violet Adler anv\u00e4nda Wicnormeloden. Anm\u00e4lan alla dagar 11\u20144. Telefoni\u00f6stermalm 21 05\u00bb. Fru C:a Jiii ta, Oiefgatan 24. 1 tr.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591803-ZONE524290797",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3555,
      4793,
      1228,
      161
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J\u00f6nk\u00f6pings Juridiska Byr\u00e5, khl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "40"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591803-ZONE524290798",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3747,
      4953,
      835,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pM \u00abiEi&gt;i9g\u00a3\u00e4&t'Sm 15, Stockholm, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "40"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591804-ZONE524290799",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3493,
      5038,
      480,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inkasseringar, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591804-ZONE524290800",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3721,
      5101,
      432,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "U tr edningar, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591804-ZONE524290801",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3952,
      5165,
      436,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "R\u00e4tteg\u00e5ngar, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591804-ZONE524290802",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4195,
      5227,
      639,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Firmaupplysningar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591804-ZONE524290803",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3871,
      5295,
      578,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5 alla platser, Jifven i utlandet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591805-ZONE524290804",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3708,
      5453,
      1219,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TiUk\u00e5nnagitnande, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "31"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591805-ZONE524290805",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3379,
      5593,
      1565,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hfter gemensam \u00f6fverensfiommelse st\u00e4ngas v\u00e5ra aff\u00e4rer fr\u00e5n ocfi med den 1 S&lt;e6ruari Kl. 8 e. m. undantagandes JCordagar ocfi fielg- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591805-ZONE524290806",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3378,
      5723,
      241,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "dagsuftnar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290807",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3515,
      5786,
      1295,
      137
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Wasastadens samtliga Speceri3{affe- & c2)if{tualie\u00e5andlande. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290808",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2055,
      6611,
      1028,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stor Realisation. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "38"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290809",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1791,
      6738,
      1561,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Efter verkst\u00e4lld inventering; och i anseende till \u00e4fiurons snara \u00f6fverl\u00e5tande realiseras hela lagret till betydligt nedsatta priser. Ett stort parti ndda Glas & Koppar, div. UthyrningssiJfver, udda Servis\u00a3ods, d\u00e4ribland flera fullst\u00e4ndiga Serviser, bortslumpas. OBS.! F\u00f6naterpr.isen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290810",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2185,
      6841,
      785,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ISossittiftlBigssMngsi&iiiet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290811",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2322,
      6898,
      495,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4 fli\u00e4im!eg\u00e4r&lt;l*gatnii 4 (h\u00f6rnet at Majorsgatan). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290813",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2032,
      6982,
      1085,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1^111 Stil 1:1 naj&gt;;ifve\u00ae\u00ab ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290814",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1791,
      7059,
      1010,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Undertecknade liafva \u00f6fverenskommit att fr. o. till den 1 September st\u00e4nga sina handelsbutiker kl. 8 dags- och helgdagsaftnar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290815",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1804,
      7206,
      495,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nordblom & Lindstr\u00f6m, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290816",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1880,
      7257,
      344,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Drottninggatan 27. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290817",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1889,
      7308,
      338,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ivar L. Bohman, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290818",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1882,
      7357,
      345,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Drottninggatan 53. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290819",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1949,
      7407,
      211,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lars Olde, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290820",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1865,
      7458,
      371,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Klarabergsgatan 56. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290821",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1904,
      7510,
      301,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "John Johnsson, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290822",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1882,
      7557,
      346,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Drottninggatan 98. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290823",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1860,
      7608,
      386,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Theodor Svensson, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290824",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1825,
      7657,
      454,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00e4ster-Samuelsgatan 64. Drottninggatan 73 A. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290825",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1889,
      7751,
      338,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Robert Hammar, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290826",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1877,
      7799,
      352,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Brunkebergstorg 9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290827",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1882,
      7850,
      352,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Anders Hedqvist, b",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290828",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1795,
      7899,
      519,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gamla Kungsholmsbrog. 34, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290829",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1942,
      7950,
      232,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ernst Lind, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290830",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1797,
      8000,
      520,
      241
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Klara Norra Kyrkogata 16. J. P. Lundin, Regeringsgatan 40. C. P. \u00d6stervall, Oxtorget 31. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290835",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2436,
      7203,
      265,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H. F. Lemke, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290836",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2446,
      7252,
      246,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "R\u00f6dbodtorgct. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290837",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2443,
      7302,
      260,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Frans Lidell, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290838",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2424,
      7353,
      289,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kungsgatan 11. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290839",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2430,
      7403,
      278,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K. J\u00e4derblom. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290840",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2398,
      7453,
      345,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Drottninggatan 69. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290841",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2402,
      7504,
      335,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Alfr. Andersson, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290842",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2386,
      7555,
      370,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Klarabergsgatan 37. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290843",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2399,
      7604,
      343,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Anders Hedborg, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290844",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2354,
      7654,
      436,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lilla Vattugatan 19 A. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290845",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2339,
      7746,
      469,
      450
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aug. Carlzon, Malmskillnadsgatan 5. Carl H\u00f6glund, Kungsgatan 15 A. David Weimer, Klara Norra Kyrkog. 5. Th. Ljungkrantz' Eftr, Regeringsgatan 61. Ernst L\u00f6fgren, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290854",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2348,
      8195,
      452,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gHoll\u00e4ndaregatan 6. M\u00e4ster-Samuelsgatan 40. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290855",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2810,
      7054,
      542,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "m. Onsdagen den 1 Februari e. m. med undantag af L\u00f6r- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290856",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2945,
      7199,
      291,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "August Julius, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290857",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2829,
      7249,
      524,
      400
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Drottninggatan 38. Oscar F. Olssons H -A.-B. Malmskillnadsgatan 28. Oscar Feychting, Drottninggatan 75. Gustaf Ek, Klara S\u00f6dra Kyrkogata 11. Eric Bergstr\u00f6m, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290865",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2950,
      7651,
      282,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jakobsgatan 9, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290866",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3115,
      7713,
      11,
      9
    ],
    "has_part": [],
    "content": "t ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290867",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2972,
      7742,
      252,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Erik Ohlson, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290868",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2835,
      7791,
      510,
      243
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Malmskillnadsgatan 42. Hugo Pettersson, Gamla Kungsholmsbrog. 25 Arvid Flodin, Regeringsgatan 44. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290872",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2984,
      8044,
      223,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Axel Lund, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290873",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2919,
      8093,
      354,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Regeringsgatan 50. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290874",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2933,
      8143,
      327,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gustaf Erikson, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591806-ZONE524290875",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2867,
      8191,
      458,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00e4ster-Samuelsgatan 42. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591807-ZONE524290876",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3376,
      5975,
      1561,
      213
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Leverans af \u00c5ngkol. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "56"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591807-ZONE524290877",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3376,
      6193,
      1566,
      764
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r Stockholms Elektricitetsverk erfordras att levereras under innevarande ar eirka 17,\u00a9OO ion ungkol, d\u00e4r\u00e5t cis*ka 1,000 ton Ilest Soulli YorksStire och cirka 10,OOO ton IVewcastle Smalls. F\u00f6rseglade anbud h\u00e4r\u00bb, m\u00e4rkta med \u00bbAnbud \u00e5 \u00c4ngkol\u00bb ocBa uppdagande pris a engelsk ton, levererade cit Vurtahamnen, samt i \u00f6lrigt under tle villkor, som linnas angifina i uppgjordt kontraktlormul\u00e4r, och inneh\u00e5llande garanterad uppgift om kolens askhalt, emottagas intill kl. 3 c. m. den 15 n\u00e4stk. Februari af \u00d6fveringeni\u00f6r Ad. Ahlsell, som ler n\u00e4rmare upplysnissgars meddelande tr\u00e4ffas \u00e4 Gasverkets kontor hvarda gar kl. 1\u20143 c. na. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591808-ZONE524290879",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3378,
      6963,
      1561,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Styrelsen f\u00f6rbeh\u00e5ller sig r\u00e4tt att antaga anbud \u00e4lven f\u00f6r en def at de erbjudna kvantiteterna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591808-ZONE524290880",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3478,
      7082,
      1039,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm den 35 Januari 3005. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591808-ZONE524290881",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3812,
      7148,
      1126,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "GasverksstyreBsen.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591808-ZONE524290882",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3376,
      7259,
      1560,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Leverans af Gaskol. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "47"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591808-ZONE524290883",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3378,
      7442,
      1565,
      697
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r Sfockholirs Gasverk erfordras, att levereras under innevarande \u00e5r, cirka 91,000 ton prima gaskol. F\u00f6rseglade anbud h\u00e4r\u00e5, m\u00e4rkta med \u00bbAnbud \u00e5 gaskol\u00bb och upptagande pris \u00e5 engelsk ton, levererade cif Stockholm samt i \u00f6frigt under de villkor, som finnas angifna i uppgjordt kontraktsformul\u00e4r, emottagas till kl. 2 e. m. den 15 n\u00e4stk. Februari af \u00d6fveringeni\u00f6r Ad. Ahlsell, som f\u00f6r n\u00e4rmare upplysningars meddelande tr\u00e4ffas \u00e5 gasverkets kontor hvardagar kl. 1\u20142 e. m. Styrelsen f\u00f6rbeh\u00e5ller sig r\u00e4tt att antaga anbud \u00e4fven f\u00f6r en del af de erbjuna kvantiteterna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591809-ZONE524290884",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3382,
      8146,
      1563,
      136
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm den 25 Jan. IS05. Gasverksstyrelsen.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591809-ZONE524290885",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5105,
      3600,
      1296,
      168
    ],
    "has_part": [],
    "content": "CL iHolienborg, lHfjfl14 Dti",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "40"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591809-ZONE524290886",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4976,
      3756,
      1553,
      226
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g, Kungl. Hofjufvelerare. \u2014 14 Drottninggatan. (Speclalafdelnlng.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "40"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591809-ZONE524290887",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5144,
      3986,
      1209,
      228
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SKIDKOSTYMER, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "56"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591809-ZONE524290888",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4973,
      4256,
      1557,
      444
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00f6ssor, Skor, Sweaters, P\u00e4lsar och Skinnkl\u00e4der, allalslag. J. E. SANDBERG, BrmiMcrgstorg 2. F\u00f6r 1905 \u00e5rs allm\u00e4nna arbeten f\u00f6r Stockholms stad infordras leveransanbud \u00e5 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591809-ZONE524290891",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5169,
      4712,
      1163,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00e5gadt virke, alla slag, J\u00e4rn, spik. t\u00e5gvirke, redskap af st\u00e5l och J\u00e4rn m. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591809-ZONE524290892",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4970,
      4812,
      1551,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Specifikation och Ofriga best\u00e4mmelser finnes inf\u00f6rd i Tidning f\u00f6r leveran* ser till staten m. m. Nr 5 for dea 31 Jaauari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591809-ZONE524290893",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5068,
      4908,
      489,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm i Januari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591810-ZONE524290894",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5170,
      4970,
      1148,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jfeirar Jfcpitatister! dFhhd",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591810-ZONE524290895",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4970,
      5093,
      1556,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JF\u00f6r ink\u00f6p at en sftrdeles ren tor ando Fastighet h\u00e4rst\u00e4des, a\u00f6kea ott firlass kapital & kr. 18^)00, att f\u00f6rr\u00e4ntas efter 8 % och med andel i nettobeli\u00e5llningen. S\u00e4kerhet i inteckning. Still Rkfi liDNhtHvdkt",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591810-ZONE524290896",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5066,
      5153,
      979,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", 8 % gSvar till \u00bbRiskfri placering\u00bb, Da&lt;jen\u00bb Nyheters Huvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591811-ZONE524290897",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5042,
      5221,
      621,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kung\u00f6relse. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591811-ZONE524290898",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4969,
      5312,
      774,
      376
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jakobs ocli Johannes f\u00f6rsamlings r\u00f6st- \u00e4gande medlemmar kallis h\u00e4rmed till extra kyrkost\u00e4mma i Jakobs kyrkosal M\u00e5ndagen den 6 Februari 1905 klockan 6.30 e. in. f\u00f6r att besluta med anledning af v\u00e4ckt f\u00f6l-slag om Helgeandsholmens inf\u00f6rlifvande med Storkyrkof\u00f6rsamlingen. Handlingar r\u00f6rande detta \u00e4rende fiunas tillg\u00e4ngliga \u00e5 Jakobs pastorsexpedition. Stockholm, S:t Jakob den 27 Januari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591811-ZONE524290902",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5390,
      5693,
      307,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ernst Althin, vice pastor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591812-ZONE524290903",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5062,
      5828,
      580,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F0NDM\u00c4KLEK1RKMAN ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591812-ZONE524290904",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4975,
      5896,
      748,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ARTHUR MATTSSON ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591812-ZONE524290905",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5088,
      6021,
      523,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5 DROTTNINGGATAN 5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591812-ZONE524290906",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4977,
      6075,
      754,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "iMMTELFFON 27 17. ALLM TELEFON 65 85. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591812-ZONE524290907",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5795,
      5217,
      575,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inf, gen. Stockholm\u00bb Hkarf\u00f6renlng. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591813-ZONE524290908",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5849,
      5269,
      606,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Doktor Arnold Josefson, Di Mdit ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591813-ZONE524290909",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5919,
      5352,
      496,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Docent i Mediet it, Iliiinleg&rdsgutan 11. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591813-ZONE524290911",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5795,
      5433,
      691,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tel.: Allm. o. Riks 8804Hrard. #-10, 8\u2014*; S\u00f6nd. 10 11. Inv\u00e4rtes och nervsjnkdomar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591814-ZONE524290913",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5769,
      5557,
      759,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DoktorWikstrand. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591814-ZONE524290914",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5772,
      5645,
      759,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inv\u00e4rtes och gpeclelt kibiggjnkdoinnr. 1 llollftiularen. (vid ll\u00f6loixeU. Kl. 0-10 2\u2014* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591815-ZONE524290915",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5139,
      6175,
      433,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiebolaget ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591815-ZONE524290916",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5026,
      6234,
      644,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gStockholms Diskontobank, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591815-ZONE524290917",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5139,
      6317,
      420,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Regeringsgatan 8, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591815-ZONE524290918",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4964,
      6364,
      772,
      181
    ],
    "has_part": [],
    "content": "infriar f. o. ra. den 1 Februari f\u00f6rfallna kuponger till Lidk\u00f6pings stads l\u00e5n af \u00e5r 1897 och Aktiebolaget Separators l\u00e5n af 1901.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591816-ZONE524290919",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4966,
      6552,
      772,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SkandinaviskaKreditaktiebolaget d fflldl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591816-ZONE524290920",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4967,
      6630,
      770,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "aginl\u00f6ser fr\u00e4n och med f\u00f6rfallodagarne (lea 30 och 31 Januari 1905 Karlskrona stads 4 proc. at 1904 ih ffll\u00e4",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591816-ZONE524290921",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5001,
      6756,
      732,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "putlottadte obligationer och f\u00f6rfallna r\u00e4ntekuponger samt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591816-ZONE524290922",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4967,
      6835,
      693,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4nersborgs stads 3,6 proc. af 1896 k",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591816-ZONE524290923",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5001,
      6881,
      419,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gf\u00f6rfallna r\u00e4ntekuponger. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591817-ZONE524290924",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5019,
      6955,
      656,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Resekreditiv, tlb\u00e5 dfltbklt",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591817-ZONE524290925",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4973,
      7036,
      758,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", betalbara p\u00e5 de flesta b\u00e4nkplatser, utf\u00e4rdas af Sk\u00e5nes Enskilda Bank. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591817-ZONE524290927",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4971,
      7168,
      757,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! Engelskt, Fransk, Tygkt och Finskt mynt k\u00f6pes o-h s\u00e4ljes. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591818-ZONE524290928",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4970,
      7284,
      768,
      111
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4xlar p\u00e5 Amerika ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "30"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591818-ZONE524290929",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5084,
      7395,
      541,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6rs\u00e4ljas hos Sk\u00e5nes Enskilda Bank. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591819-ZONE524290930",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4988,
      7542,
      726,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Praktiserande L\u00e4kare: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591819-ZONE524290931",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4981,
      7608,
      742,
      21
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u25a0\u25a0Hl I I\u2014i Ull H IIHlffl ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591820-ZONE524290932",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5032,
      7647,
      638,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Doktor Antoni. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591820-ZONE524290933",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4999,
      7731,
      617,
      191
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\" ' jatan 15 B. 8\u201410\"\u00f6oh 3-^- S\u00f6ndagar 9\u201411K\u00f6nssjukdomar. (Jrin?\u00e4garnes sjukdomar. Inf, gan. Stockholms L\u00e4karf\u00f6renlng. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591821-ZONE524290934",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5965,
      5730,
      565,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ire F. Hamberg, k",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591821-ZONE524290935",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5764,
      5841,
      767,
      506
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gftiickstr\u00d6Hisgataii 2, n. I&gt;. Arflr. tfuMlor. \u2014 A Ila slat;s Ploinborlngar, ma Sm\u00e4rtfri tanduttagning. essea Mottagning l(&gt;-2, S\u00f6nd. 11-12. A. T. 104. Attmondu-Institutet, 7 J akoltsberesg.itnn 7. Telefon 18587- Sjukibehandling efter Doktorerna Ton AUnvondas metod, massage, gymnastik, vibrationer, varmluftsbad och rarmluftslokalbad m. fl. naturliga medel. Astma, darif-sjulta, fallandesot, strama, ekzem, iachias, nourasteni, reumatism, mag- o. tarmkatarr m. fl. sv\u00e5ra \u00e5kommor \u00e4ro bevisligen botade. Begir prospekt. Mottagningstid 10\u201412, 4\u20146, helgd. 10\u201412. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591821-ZONE524290942",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5931,
      6377,
      432,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l\u00f6dcrbor* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591822-ZONE524290943",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6045,
      6454,
      194,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.I ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591822-ZONE524290944",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5773,
      6512,
      738,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6dra Gymnastiska Institutet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591822-ZONE524290945",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5973,
      6604,
      337,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i Mariahissen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591822-ZONE524290946",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5791,
      6655,
      739,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Herrar kl. '/\u00bb8\u201410 o. 3\u2014Va5. Damer kl. 11\u20141. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591822-ZONE524290947",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5951,
      6692,
      391,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Major Aman, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591822-ZONE524290948",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5794,
      6749,
      708,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rikstel. 7566. Allm. Tel. 85 98. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591822-ZONE524290949",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5799,
      6793,
      686,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Massage och Sjukgymnastik ddli ht il",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591822-ZONE524290950",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5762,
      6852,
      768,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gjgymeddelas i hemmen at exam. kvinnl. gymnast till f\u00f6rm\u00e5nligt pris. Skepparegatan 3, 2 tr. Osterm. 62.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591823-ZONE524290952",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5845,
      7003,
      600,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Herrar Stadsfullm\u00e4ktige! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591823-ZONE524290953",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5766,
      7093,
      764,
      161
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Haf godheten bes\u00f6k de \u00f6ppna salutorgen ooh iakttag hur bekv\u00e4mt bundarne verkst\u00e4lla in.\u00bb kryddrring af matvaror \u00e5 de l\u00e5g* saluborden. Ar det icke osmakligt I N\u00e4r skall torghandeln bli ordnad t ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591824-ZONE524290956",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5093,
      7938,
      527,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "D:r Gunnar Didrikson, 2 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591824-ZONE524290957",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5215,
      7996,
      281,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "G\u00f6tgatan 80, 2 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591824-ZONE524290958",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4999,
      8032,
      720,
      169
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Barn- och Inv\u00e4rtes sjukdomar. i/,9\u201410, '/\u00ab3\u2014'/a4, S\u00f6n- ooh helgdagar 10\u201411. Dsr Malmsten. Strup*, Lung- och Hj\u00e4rtsjukdomar 12 Bliihlt9",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591824-ZONE524290961",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5092,
      8196,
      515,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p, gj9 -i/a 12 I. ra. Blasiiholmstorg 9, Rikstel. 2944. Allm. Tel 538. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591825-ZONE524290962",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5764,
      7285,
      759,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Reumatisk v\u00e4rk. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "50"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591825-ZONE524290963",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5768,
      7445,
      764,
      599
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I samma m\u00e5n som den ena och andra l\u00e4rt k\u00e4nna D :r P. H\u00e5kanssons Salubrins sm\u00e4rtstillande och f\u00f6rdelande verkningar vid fall af yttre skador, har Salubrin vunnit allt st\u00f6rre anv\u00e4ndning mot reumatisk V\u00e4rk. ' OBS. F\u00f6r det ifr\u00e5gavarande \u00e4ndam\u00e5let anv\u00e4ndas v\u00e4rmande omslag med gummitaft p\u00e5 s\u00e4tt som i heskrifningen s\u00e4ges, om Salubrinet skall kunna g\u00f6ra \u00e5syftad verkan. Salubrin tillhandah\u00e5lles i Parfym-,, Speceri- och F\u00e4rgaff\u00e4rer. Partilager hoa Geijer fy C:o, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591826-ZONE524290966",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5827,
      8070,
      641,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Uppb\u00f6rdsst\u00e4mma 2 h 68 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "43"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591826-ZONE524290967",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5779,
      8190,
      750,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ppkl. 11 f m.\u20142 e. m. och 6\u20148 e. m ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "43"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591762-ZONE524290542",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1963,
      232,
      2825,
      282
    ],
    "has_part": [],
    "content": "MM NYHETER. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591762-ZONE524290543",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2961,
      586,
      814,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tisdagen den 31 Januari ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591762-ZONE524290544",
    "@type": "Text",
    "box": [
      244,
      730,
      758,
      287
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dagens Nyheter utgifves i dag i tv\u00e5 nummer (A och B). JJ-numret inneh\u00e5ller f\u00f6ljande annonsrubriTill salu, Astundas k\u00f6pa, Utbjudee hyra, \u00c4etundaa hyra, Utbjudea arrendera och Platss\u00f6kande. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591762-ZONE524290546",
    "@type": "Text",
    "box": [
      272,
      1114,
      698,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stats- samt S.-V.-B.banorna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591762-ZONE524290547",
    "@type": "Text",
    "box": [
      234,
      1237,
      763,
      588
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sn\u00e4llt\u00e5g afg\u00e5 till \u00d6rebro, Eskilstuna, V\u00e4stanfors och Sala (via Tillberga) kl. 8 f. m. ; till Uppsala, G\u00e4fle, Sala, S\u00f6derhamn och Hudiksvall kl. 10 f. m.; till Norrk\u00f6ping, Link\u00f6ping, J\u00f6nk\u00f6ping, Malm\u00f6 (Berlin via Trelleborg) 11. 10.10 t. m.; till \u00d6rebro, G\u00f6teborg, Kristinehamn och Karlstad kl. 12 midd.; till Ludvika, Falun, Am\u00e5l, K\u00e4rrgrufvan, Sala, Eskilstuna och \u00d6rebro (via Tillberga) kl. 12.25 e. m.: till Uppsala, Ange, Sundsvall, \u00d6stersund, Storlien (Trondhjem), Ume\u00e5, J\u00f6rn och Lule\u00e5 kl. 6.45 e. m.; till Norrk\u00f6ping, Link\u00f6ping, Malm\u00f6 (Berlin via Trelleborg och K\u00f6penhamn) kl. 8.20 e. m.; till J\u00f6nk\u00f6ping och G\u00f6teborg kl 8.35 e. m.; till \u00d6rebro, Lax\u00e5, Kristinehamn, Karlstad och Kris tiania kl. 9.30 e. m.; till Norrk\u00f6ping, Link\u00f6ping, J\u00f6nk\u00f6ping och Malm\u00f6 (Berlin via K\u00f6penhamn) kl. 10.15 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591762-ZONE524290548",
    "@type": "Text",
    "box": [
      322,
      1909,
      586,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Djursholmsbanan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-1-ARTICLE54591762-ZONE524290549",
    "@type": "Text",
    "box": [
      235,
      1973,
      762,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Elektriska t\u00e5gen till Djursholm g\u00e4 nlln lielImnmr fr\u00e5n kl. 7 f- m. till 11 e. m. samt dessutom 7.30, 8-SO, 9.30 t m., 8.30, 4-c0, 5.30 0.80, 11-30 o. in. oeli 12-30 f. m Biljettpris 35 \u00f6re.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592302-ZONE524295442",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2562,
      243,
      1711,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER Tisdagen den 31 Januari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592302-ZONE524295443",
    "@type": "Text",
    "box": [
      265,
      368,
      1546,
      136
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Enskilda Banks ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "42"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592302-ZONE524295444",
    "@type": "Text",
    "box": [
      546,
      562,
      978,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hotariatafdelning, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592302-ZONE524295445",
    "@type": "Text",
    "box": [
      652,
      658,
      781,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "27 Lilla Nygatan 27, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592302-ZONE524295446",
    "@type": "Text",
    "box": [
      628,
      741,
      823,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "bitr\u00e4der med upps\u00e4ttning och granskning at ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592303-ZONE524295447",
    "@type": "Text",
    "box": [
      262,
      802,
      919,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kontrakt, skuldf\u00f6rbindelser ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592303-ZONE524295448",
    "@type": "Text",
    "box": [
      759,
      881,
      1054,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och andra r\u00e4ttsliga handlingar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592303-ZONE524295449",
    "@type": "Text",
    "box": [
      265,
      986,
      759,
      152
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00f6ken Johanna H\u00e4ggs Anstalt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592303-ZONE524295450",
    "@type": "Text",
    "box": [
      263,
      1150,
      761,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hundar, kattor m. m. aflifvas enl. nya, m\u00f6jligast sm\u00e4rtfria metoder. K\u00f6ntroll ax djurskyddsf\u00f6rening. \u201e Skepparep. 31^ n. b., t. h. \u00d6ppet 72 4\u20145. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592303-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      415,
      1289,
      478,
      480
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592304-ZONE524295453",
    "@type": "Text",
    "box": [
      400,
      1783,
      504,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JVCazettis S",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592304-ZONE524295454",
    "@type": "Text",
    "box": [
      322,
      1889,
      654,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JSr\u00f6st-Xors ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592304-ZONE524295455",
    "@type": "Text",
    "box": [
      592,
      2020,
      317,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Zfdeal ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592305-ZONE524295456",
    "@type": "Text",
    "box": [
      338,
      2094,
      626,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r Br\u00f6st-karamell ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592305-ZONE524295457",
    "@type": "Text",
    "box": [
      332,
      2177,
      648,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "'lindrande och v\u00e4lg\u00f6rande mot hosta och heshet- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592305-ZONE524295458",
    "@type": "Text",
    "box": [
      451,
      2285,
      423,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00e5s \u00f6fverallt / ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592305-ZONE524295459",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1052,
      979,
      781,
      3766
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sp\u00e5rv\u00e4gsolycka kan lika l\u00e4tt drabba den som g\u00e5r som den som \u00e5ker. Ingen m\u00e4nniska b\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r vara utan Kronans sp\u00e5rv\u00e4gsf\u00f6ns\u00e4kring, som numera g\u00e4ller f\u00f6r alla direkt genom sp\u00e5rvagn f\u00f6rorsakade olycksfall, s\u00e5ledes \u00e4fven om man blir \u00f6fverk\u00f6rd af sp\u00e5rvagn. Priset \u00e4r endast 1 krona och f\u00f6rs\u00e4kringen ber\u00e4ttigar till 5,000 kronors ers\u00e4ttning om olycksfall f\u00f6ranleder d\u00f6den och intill 5 kronor om dagen vid \u00f6fverg\u00e5ende skada gits str\u00e4ng diskretion r\u00f6rande inneh\u00e5llet i de nya f\u00f6rdragen, en diskretion stom ju var v\u00e4l1 motiverad s\u00e5 l\u00e4nge underhandlingar med n\u00e5gon part \u00e4nnu p\u00e5gingo. ETLer afslutandet af traktaten med \u00d6sterrike-Ungern bortfaller detta sk\u00e4l och den offici\u00f6sa Nord de utselie Allgemeine Zeitung meddelar nu samtliga f\u00f6rdragens hufvudpunkter. Traktaterna ha formen af till\u00e4ggef\u00f6rdrag till de f\u00f6rut best\u00e5ende, hvarigenom h\u00e4fd as att deras allm\u00e4nna grundval \u00e4r densamma som dettas; best\u00e4mmelsen om behandlinr gen eom mest gynnad nation, hvilken sup plerar de enskilda tariffaftalen, f\u00f6rblir d\u00e4rmed fortfarande i kraft. En nyhet, som; icke fanns i de f\u00f6reg\u00e5ende traktaterna, men som nu inf\u00f6rts i dem alla, med undantag af den ryska, \u00e4r klausulen om skiljed\u00f6m i h\u00e4ndelse af meningsskiljaktighet r\u00f6rande tariffbest\u00e4mmekens tolkning och tilll\u00e4impning. Tidpunkten n\u00e4r traktaterna skola tr\u00e4da i kraft \u00e4r vald f\u00f6r att \u00e5 ena sidan ge ett visst spelrum, \u00e5 den andra, m\u00f6jligg\u00f6ra samtidighet. I allm\u00e4nhet \u00e4r 1 januari 1905 satt som tidigaste, 1 juli 1906 som senaste ter min. De skola, g\u00e4lla till den 31 december 1917 och upps\u00e4gning ske ett \u00e5r i f\u00f6rv\u00e4g. Med \u00d6sterrike-Ungern kan upps\u00e4gningen ske redan 31 december 1914, i hvilket fall traktaten utl\u00f6per ett \u00e5r d\u00e4refter. Hvad betr\u00e4ffar de s\u00e4rskilda traktaternas inneh\u00e5l], s\u00e5 skulle en detaljuppr\u00e4kning f\u00f6ra oefi, f\u00f6r l\u00e5ngt. I det stora hela har man dock intrycket att tariff satserna inneb\u00e4ra en f\u00f6rh\u00f6jning i j\u00e4mf\u00f6relse med nu g\u00e4llande,; det \u00e4r en allm\u00e4nt protektionistisk riktning som dominerar. I fr\u00e5ga om Ryssland konstatera, de tyska redog\u00f6relserna en h\u00f6jning s\u00e4rskildt i fr\u00e5ga om, den kemieka industriens! produkter samt j\u00e4rn- och maskinindustrien. F\u00f6r '\u00d6sterrike g\u00e4ller detsamma, i fr\u00e5ga om den elektrotekniska industrien och \u00e4fvens\u00e5 f\u00f6r textil- och l\u00e4derartiklar, metallfabrikat och maskiner. Dessa f\u00f6r den tyska exportindustrien mindre gynnsamma best\u00e4mmelser har man m\u00e5st underkasta. sig, heter det i den tyska redog\u00f6relsen, f\u00f6r att f\u00e5 \u00d6sterrike-Ungern\u00bb samtycke till spannm\u00e5lstullarna samt de s\u00e5. betydligt h\u00f6jda tullarna p\u00e5 kreatur och tr\u00e4varor. Denna senaste uppgift tyder s\u00e5ledes p\u00e5 att det icke lyckats de \u00f6sterrikiska underhand lama \u00e4tt vinna n\u00e5gon neds\u00e4ttning i de uti den tyska tariffen s\u00e5 om\u00e5ttligt uppskrufvade tr\u00e4varutullarna, en sak som ju i h\u00f6g grad ber\u00f6r \u00e4fven svenska intressen, eftersom en neds\u00e4ttning d\u00e4rvidlag i traktaten med \u00d6sterrike-Ungern \u00e4fven kommit den svenska exporten till godo, tack vare v\u00e5r st\u00e4llning som mest gynnad nation. Den allm\u00e4nt protektionistiska, tenderns som g\u00f6r sig g\u00e4llande i de nu f\u00f6religgande traktaterna \u00e4r naturligtvis, f\u00f6r den svenska exportindustrien en ogynnsam faktor, om, den ocks\u00e5 varit f\u00f6rutsedd och icke inneb\u00e4r n\u00e5gon \u00f6verraskning* Men \u00e5 andra sidan b\u00f6r ju ocks\u00e5 den stabilitet i handeferelationeraa som fastst\u00e4llandet af dessa, f\u00f6r sa l\u00e5ng tid g\u00e4llande \u00f6fverenskr.nmelser medf\u00f6r komma att f\u00e5 en vitis gynnsam, \u00e5terverkan p\u00e5 den internationella oms\u00e4ttningen deeis helhet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592305-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      374,
      2348,
      557,
      398
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592306-ZONE524295462",
    "@type": "Text",
    "box": [
      352,
      2764,
      622,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Prytz Te ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592306-ZONE524295463",
    "@type": "Text",
    "box": [
      291,
      2896,
      750,
      617
    ],
    "has_part": [],
    "content": "= i \u00bbllleck&lt;losor&gt;\u2022 \u25a0 '/\u2022 'A '/e Kinesiskts Kll\u00b0 Kil\u00b0 Ki,\u00b0 Etikctt: Kr- Kr- Kr- Prima (rod) 4:\u2014 2:\u2014 1:10 Superior.^ (gron) 3:50 1:75 1: \u2014 Fint (gul) 3:\u2014 1:50 0:90 Ordinart (blii) 2:50 1:25 \u2014 OBS.! S\u00e4ljes genom Specerihandlare. OBS.! Agenter Bj\u00f6rklund & Komp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592307-ZONE524295465",
    "@type": "Text",
    "box": [
      281,
      3531,
      528,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4rldens \u00e4ldsta ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592307-ZONE524295466",
    "@type": "Text",
    "box": [
      430,
      3595,
      608,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022ni Cognaoshus ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592307-ZONE524295467",
    "@type": "Text",
    "box": [
      282,
      3663,
      758,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ffyugier ffreres & Co. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "21"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "21"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592307-ZONE524295468",
    "@type": "Text",
    "box": [
      340,
      3774,
      489,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "iEtableradt 1643, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592307-ZONE524295469",
    "@type": "Text",
    "box": [
      282,
      3815,
      80,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BBS ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592308-ZONE524295470",
    "@type": "Text",
    "box": [
      308,
      3999,
      711,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tyska handelsf\u00f6rdragen f\u00e4rdiga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592308-ZONE524295471",
    "@type": "Text",
    "box": [
      282,
      4181,
      775,
      3574
    ],
    "has_part": [],
    "content": "D\u00e5 dei) agrariska majoriteten i tyska rikstdagen i december f\u00f6r tv\u00e5 \u00e5r sedan mot ojv positionens sega. motst\u00e5nd och med \u00e5sidos\u00e4ttande af \u00bbtr\u00e4ngt lagliga fortnetr genoantdreif don nya tulltariff eom eikii 11 \u00a9 utg\u00f6ra basten f\u00f6r Tysklands blifvande handelspolitik, uttalades h\u00e5n sakkunnigt h\u00e5ll starka tvifvel, p\u00e5 m\u00f6jligheten att med en s\u00e5dan utg\u00e5ngspunkt kunna i framtiden \u00e5t den tyska e&portindtaetrien vinna, en st\u00e4llning j\u00e4mf\u00f6rlig med' den som de under CapriviB fcansleretid \u00e5v\u00e4gabragta handelstraktaterna, hade \u00bbkapat och s\u00f6m i s\u00e5 h\u00f6g grad bidragit till rikcte industriella uppsving under diet senaBte deoenniet*. Dubbel tariffen f\u00f6r landt,bruksprodukter, eom f\u00f6r br\u00f6ds\u00e4d fastslog minrmisatser, hvilka under inga f\u00f6rh\u00e5llanden finge underekridas \u2014 och som innefouro en f\u00f6rh\u00f6jning a/f \u00f6fvter 50 procent mlot f\u00f6rut g\u00e4;l 1 andie tulfeatseir \u2014 samt de ofantliga h\u00f6jningarna af kreaturs- och k\u00f6ttuIlarna ber\u00f6fvade regeringen p\u00e5 f\u00f6rhand1 dess handlingsfrihet vid f\u00f6rhandlingarna med dte tv\u00e5 f\u00f6r den, tyska exportindustrien viktigaste stater, som det g\u00e4llde att negociera med, Ryssland och \u00d6sterrike-Ungern, och utgjorde p\u00e5 samma g\u00e5ng ett slag, direkt riktadt mot dlefesia staters viktigast\u00a9 exportintressen. Samtidigt, hade Samtliga parteerna skaffat till st\u00e5nd1 autonoma tariffer af den beskaffenhet att deras till\u00e4mpning var liktydig med ett flormligt tull krig. Kbmmte, inga nya e\u00e4rtraktater till st\u00e5nd, var s\u00e5ledes tullkriget den n\u00e4rmaste uteiktten, och \u00f6bancernia f\u00f6r nya traktatej- tedde sig, som n\u00e4imndt, gianslka klen\u00bb. I denna kinkiga situation fick tyska regellingen en ov\u00e4ntad hj\u00e4lp. Den rysike grannen, soto det ans\u00e5gs meet hoppl\u00f6st att fc\u00f6mnaa, till en uppg\u00f6relse med p\u00e5 de n\u00e4mnda villkoren, s\u00e5g s\u00f6g pl\u00f6tsligt f\u00f6rsatt i en edtuation, eom manade till (medg\u00f6rlighet. Tysklands sta\u00e5' v\u00e4ntj\u00e4nster under krigeib ooh tyska regeringens ben\u00e4gna medverkan till placerandet af ett ryskt krigel\u00e5n p\u00e5 den tyska marknaden gjorde resten. S\u00e5 rar Ryselands motst\u00e5nd brutet. \u00d6sterrilkeUngerni visade sig mera motetr\u00e4ifvigt, och blott f\u00f6r n\u00e5gra f\u00e5 veckor sedan s\u00e5g det ut tSow skulle f\u00f6rhandlingarna, definitivt stranda. Da upptogoG do ok strax efter\u00e5t p\u00e4 Bytt ocih ha *iu ledt tdl'1 \u00f6nskiadt re&ultat. Sedan s\u00e5ledes denna sista sv\u00e5righet r\u00f6jts ur v\u00e4gen ar det nu 7 stater med hvilka, ty\u00abka riket afelutat traktater, hvilka f\u00f6r en l\u00e5ng f\u00f6ljd af \u00e5r ej blott reglerna db han deltapol i tiska f\u00f6rh\u00e5llandena mellan Tyskland och derna, stater, utan \u00e4fven aro \u00e4gnade att ut\u00f6fva en betydelsefull \u00e5terverkan p\u00e5 den allm\u00e4nna ekonomiska situationen! Dt!.sa Btatel- aro r Ryssland, \u00d6sterrike-Ungern, Italien, Belgien, Schweiz, Rum\u00e4nien och Serbien. Traktaterna \u00e4ro aflelutade i den meningen att de resp. regeringarna\u00ae befullm\u00e4ktigade ombud kommit till enighet, mien f\u00f6r deras tr\u00e4dande i kraft fordras naturligtvis \u2014 Ryssland ensamt undantaget \u2014 representationernas godk\u00e4nnande. D\u00e4rotm hyser man emellertid intet tvifvel; den enda ovissa punkten \u00e4r den nyvalda ungerslka kammaren,, hvare majoritet, ju s\u00e5 v\u00e4 \u00bbentligt \u00e4ndrat karakt\u00e4r, men \u00e4fven om denna majoritet \u00e4r ben\u00e4gen f\u00f6r en tuii politisk separation fr\u00e5n, \u00d6sterrike som framtidsm\u00e5l, t\u00f6ade de ekonomiska bet\u00e4nklig heterna f\u00f6r en omedelbar skilsm\u00e4ssa h\u00e4rvidlag ta \u00f6fverhanden \u00f6fver de autonomt nationella operationerna. Det har hittills fr\u00e5n alla parter iaktta\u00ac ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592309-ZONE524295479",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1847,
      1416,
      1239,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "liimicvaror, Boninllslakansl\u00e4rfter, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592309-ZONE524295480",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2542,
      1473,
      854,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Trik\u00e5varor samt Htnfvar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592309-ZONE524295481",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2339,
      1550,
      568,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utf\u00f6rlig annons Onsdag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592310-ZONE524295482",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1865,
      1610,
      1532,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 H\u00f6torget. OstGfllind & Allll6rS0IlS A.-B. st. Nygatan 4. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592310-ZONE524295483",
    "@type": "Text",
    "box": [
      301,
      7807,
      761,
      265
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ni It an ej uppleta en Arma till i Sverge. som l\u00e4mnar sS. f\u00f6rdelaktiga villkor som John Fr\u00f6berg, Finspong! Verkliga \u00e5terf\u00f6rs\u00e4ljare erh\u00e5lla 100 brefkort gratis! Illustr. priskurantcr gratis, ej franko. P\u00e5 beg\u00e4ran f\u00e5r jag h\u00e4rmed intyga, att Herr John Fr\u00f6berg fr\u00e5n h\u00e4rvarande postkontor afs\u00e4ndt under \u00e5r 1904 80,903 vanliga paketer samt 29,672 postf\u00f6rskottsf\u00f6rs\u00e4ndelser. Fid81 Db904",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592310-ZONE524295486",
    "@type": "Text",
    "box": [
      332,
      8069,
      520,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Finspong den 81 December 1904. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592310-ZONE524295487",
    "@type": "Text",
    "box": [
      810,
      8102,
      221,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "G. Svensson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592310-ZONE524295488",
    "@type": "Text",
    "box": [
      304,
      8135,
      759,
      185
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Herr John Fr\u00f6berg har fr\u00e5n h\u00e4rvarande j\u00e4rnv\u00e4gsstation afs\u00e4ndt under \u00e5r 1904 27.248 kilo diverse papperevaror. Finspong den 81 Dec. 1904- A. L. Larsson, Stationsinspekt\u00f6r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592311-ZONE524295491",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1150,
      4926,
      621,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms-Hyheter, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592311-ZONE524295492",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1081,
      5060,
      762,
      1357
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Statens j\u00e4rnv\u00e4gar. Bankoutskottet har i anledning af en framst\u00e4llning fr\u00e5n bari k ofu 1 lm akti ge hemst\u00e4llt om bemyndi gande f\u00f6r fullm\u00e4ktige att f\u00f6r \u2022statens j\u00e4rnv\u00e4gar utf\u00e4rda uppl\u00e5telsebref \u00e5 ett omr\u00e5de vid Tumba bruk om tillhopa 2 hektar 46 ar, 79 kvadratmeter, utan ers\u00e4ttning el ler vederlag. Ett s\u00e4rskildt utskott f\u00f6r-behand lingen af den k. propositionen om \u00e4ndring i v\u00e4glagen och i sammanhang d\u00e4rmed v\u00e4ck ta motioner ha, b\u00e5da kamrarna beslutat till s\u00e4tta, best\u00e5ende, af 9 ledam\u00f6ter fr\u00e5n hvar dera kammaren. Valet f\u00f6rr\u00e4ttas' om l\u00f6r dag. Tillf\u00e4lliga utskott. F\u00f6rsta kam maren besl\u00f6t i g\u00e5r att tills\u00e4tta, ett tillf\u00e4l ligt utskott, best\u00e5ende af fem ordinarie medlemmar och tv\u00e5 suppleanter. Till utskottet), som v\u00e4ljes om l\u00f6rdag, har remitterats en enda motion, n\u00e4mligen hr H\u00e4gg lunds om revision a,f markeg\u00e5ngstaxan. Andra kammaren har beslutat att i likhet med i fjol tills\u00e4tta 5 tillf\u00e4lliga utskott hvartdera best\u00e5ende af 9 ledam\u00f6ter och 5 suppleanter. U{skottavalen f\u00f6rr\u00e4ttas n\u00e4s ta l\u00f6rdag. Tv\u00e5 motioner v\u00e4cktes i g\u00e5r i andr kammaren, n\u00e4mligen af hr Carlheiim-Gylleii'sk\u00f6ld: om sammanslagning af landt- och sj\u00f6f\u00f6rsvarsdepartementen, och af hrD. Pens&gt;eon i T\u00e4llberg med anlednig af k. m:te proposition oro afg\u00e4ld fr\u00e5n afs\u00f6ndrad l\u00e4genhet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592311-ZONE524295498",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2194,
      372,
      476,
      19
    ],
    "has_part": [],
    "content": "rW.f-i&gt; \u25a0 4$' .\u2022.\u2022 - - * ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592312-ZONE524295499",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1952,
      441,
      1080,
      211
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STUFVA ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "68"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592312-ZONE524295500",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2395,
      659,
      456,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "d\u00e4ribland en stor m\u00e4ngd ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592312-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2980,
      358,
      418,
      340
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592312-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3329,
      698,
      69,
      324
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592312-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3153,
      1022,
      244,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592313-ZONE524295506",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2072,
      700,
      1108,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SIDENSTUFVAR, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592313-ZONE524295507",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2157,
      824,
      943,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bortslumpas Onsdagen den 1 Februari. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592313-ZONE524295508",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1922,
      880,
      1396,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "0BS.1 Samtidigt i b\u00e5da aff\u00e4rerna, 53 Drottningg. och 18 Storg. ALBERT ANDERSSONS H.-A.-B. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592314-ZONE524295509",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2091,
      1110,
      1082,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Onsdagen den 1 Februari ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592314-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1954,
      1220,
      1346,
      150
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592314-ZONE524295511",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1089,
      6538,
      759,
      111
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konsulsk\u00e5ren. Ministern f\u00f6r utrikes \u00e4Ten-dena har emtl-edigat svensk-norske vicekonsuln i Salt Lake City A. F. Lawson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592314-ZONE524295512",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1131,
      6670,
      717,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till l\u00e4nsnotarie i Kalmar l\u00e4n liar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592314-ZONE524295513",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1089,
      6716,
      758,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "utn\u00e4mn,ta extra l\u00e4nsnotarien J. E. Lagstr\u00f6m,v till extra l\u00e4nsnotarie vioe h\u00e4radsh\u00f6-fdin-g N. Sj\u00f6bring och tAll landskontorist e. o. hofr\u00e4ttsnotarien B. Kjellberg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592314-ZONE524295514",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1131,
      6862,
      718,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svensk f\u00f6rfattningssamling. A t ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592314-ZONE524295515",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1089,
      6907,
      761,
      595
    ],
    "has_part": [],
    "content": "bihanget liar- utkommit nr 39 f\u00f6r \u00e5r 1901, inneh\u00e5llande dliefens f\u00f6r ijustitiedepartementet cirkul\u00e4r till samtliga l\u00e4nsstyrelser i anledning af ikrafttr\u00e4dande af lagen den 27 juni 1S02 ang\u00e5ende verkst\u00e4llighet af domstols f\u00f6rordnande om tv\u00e5ngs uppfostran; k. ni: ts resolution pi\u00e5 en skrift, d\u00e4ri anh\u00e5lles om fastst\u00e4llelse af ett skriften -bila,gdt f\u00f6rslag till ordning f\u00f6r Folk\u00e4rna folkbank; k. m:ts resolution p\u00e5 en skrift, d\u00e4ri Bohusl\u00e4ns enskilda bank anh\u00e5llit ej mindre om tillst\u00e5nd att under en tid af 10 \u00e5r fr\u00e5n den 1 januari 1906 fortfarande f\u00e4 drifva bankr\u00f6relse, \u00e4n \u00e4fven om .fastst\u00e4llelse \u00e5 ett skriften bi lagd t f\u00f6rslag till ny bolagsordning; transumt af k. m:ts skrifvelse till k. bfhde i G\u00f6teborgs ooh Boh,us l\u00e4n ang\u00e5ende till\u00e4mpning af brandsBdgan f\u00f6r rikets st\u00e4der inom Grundsurids kommun. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592314-ZONE524295516",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1847,
      1757,
      798,
      6586
    ],
    "has_part": [],
    "content": "r l t f e \u00e5 t , n n t s s Postan visningsutv\u00e4xling med Ryssland. Fr\u00e5n den 1 februari kommer att anordnas utv\u00e4xling af postanvisningar mellan Sverge oeh Rysland. Anvisning till Byssland utat\u00e4lles i svenskt mynt. H\u00f6gsta postanvisninbeloppet utg\u00f6r 193 kronor = 100 rubel. Potitanvisningsafgiften skall utg\u00e5 med 50 \u00f6re f\u00f6r hvarje belopp af 50 kr. eller del af 50 kr. Den nya anordningen ber\u00f6r emellertid icke hittillsvarande postanvisningsutv\u00e4xling med Finland, hvilken kommer att orubbad fortg\u00e5. Arm\u00e9ens mundering. Generalkrigskommissarien C. H. Weidenhielm och \u00f6fverf\u00e4ltintendenten P. F. Holmquist ha erh\u00e5llit i uppdrag att utarbeta f\u00f6rslag til'1 reglemente f\u00f6r arm\u00e9ens munderingsutruetning. Skandinavisk jubileumsfest i Berlin. Den fest, hvarmed f\u00f6reningen f\u00f6r skandinaviska s\u00e4llrikapsaftnar i Berlin h\u00e4romdagen firade ton 10-\u00e5riga, tillvaro omtalas s\u00e5som en stor suoc\u00e9s. Omkring 250 herrar och damer deltogo, d\u00e4ribland representanterna f\u00f6r de nordiska l\u00e4ndernas diplomati. Tal h\u00f6ltas af m\u00e5laYen Hansi Dahl, konsulatsiekreteraren S\u00f6dring och fiskerikonsulenten AlexanderKriiger, hvarj\u00e4mte den svenske l\u00e4karen d ; r Erik Ekgren i versifierad form frambar ett tack f\u00f6r de g\u00e5ngna \u00e5ren. \u00c5 de tyska g\u00e4sternas v\u00e4gnar talade konsuln d:r Goldbach och komposit\u00f6ren Hans Hertwig, hvilken sistn\u00e4mnde frambar en h\u00e4lsning fr\u00e5n tv\u00e5 tyska f\u00f6reningar; Deutscher Volkbund och Jungdeiitecher Bund. Vidare f\u00f6ljde en konsert,afdelning, i hvilken bl. a s\u00e5ngerskorna fr\u00f6knarna Lind fr\u00e5n Helsingfors och Julie Wiegandt fr\u00e5n K\u00f6penhamn gjorde stormande lycka. Festen aMutades med en animerad bal. En Ti/ko Brahe-fond. Den beklagliga fitrid, som f\u00f6r n\u00e5gra m\u00e5nader sedan rasade mellan riksarkivarien Hildebrand oeh prof. Thiele \u2014 en strid, som f\u00f6r \u00f6frigt l\u00e4r v\u00e4ra bilagd\u2014 ang\u00e5ende ruinerna p\u00e5 Hven, torde \u00e4nnu vara i friskt minne. Fr\u00e5gan tyckes emellertid nu, enligt Dannebrog, f\u00e5 sin lcsning. Om n\u00e5gra dagar kommer ett upprop, undertecknadt af en m\u00e4ngd framst\u00e5ende personer, att tillst\u00e4llas pressen. Namnen tillh\u00f6ra m\u00e4n fr\u00e5n alla tre nordiska, rikena, oeh, i uppropet uppmanas befolkningen i hela Skandina vien att, bidraga f\u00f6r uppr\u00e4ttande af en Tyko Brahe-fond, som skall anv\u00e4ndas f\u00f6r bevarandet och restaureringen af Stj\u00e4rneborg och Uranienborg p\u00e5 Hven. 1.000 kr. till mikroskop. Stockholms h\u00f6gskolals zootomiska institut har af person som \u00f6nskar vara, \u00f6k\u00e4nd s\u00e5e\u00f6m g\u00e5fva f\u00e5itt mottaga 1,000. kr. till ink\u00f6p af mikroskop. Skandinaviska tr\u00e4mft.ssef\u00f6reningens svenska sektion hade i gar styrelsem\u00f6te under ordf\u00f6randeskap af brukspatron Montgomery p\u00e5 Rottneros. Med afeeende, p\u00e5 marknaden anser styrelsen att de fabrikanter som till \u00e4fven-tyrs disponera slip^ maftea f\u00f6r prompt leverans b\u00f6ra kunna, betinga extra, goda pris. Upplysningsvis meddelades att f\u00f6r s\u00e5dan leverans erh\u00e5llits upp till 90 ki'. pr ton torr ocih 45 kr. pr ton v\u00e5t slipmassa, fritt ombord' \u00e5 v\u00e4sta kustlramnar. D\u00e4remot fann styrelsen sig b\u00f6ra uppmana fabrikanterna att, f\u00f6r uppg\u00f6relser af \u00e5rskontrakt f\u00f6r n\u00e4rvarande intaga- en reserverad h\u00e5llning, d\u00e5 verkningarna af r\u00e5dande vattenbrist, i synnerhet hvad Norge arng\u00e5r, f\u00f6rst framp\u00e5 vintern komma att g\u00f6ra s\"g\"g fullt g\u00e4llande. Tor/industrien. K. m.t har fr\u00e5n fonden f\u00f6r torfindustriens befr\u00e4mjande beviljat l\u00e5n \u00e5t Surte aktiebolag \u00e5 V\u00f6jOOO kr. och,\u00e5t Sk\u00e5nska super fosfat- och sv afvel syre fabr i k fia k ti ebol a ge t \u00e5 170,000 kr. F\u00f6rs\u00e4kringsmanna f\u00f6reningen hade i m\u00e5ndags sammantr\u00e4de \u00e5 restaurang Anglais under ordf\u00f6rans-kap af \u00f6fverstel\u00f6jtnant A. Zethelius. Efter beviljad decharge valdes till styrelsemedlemmar prof. Gust. Wallis, ordf\u00f6rande, \u00f6fverstel\u00f6jtnant A. Zethelius, vice ordf\u00f6rande, fil. lic. Herman Lundgren, sekreterare och kass\u00f6r, d :r Nils Ekholm, bibliotekarie. samt direkt\u00f6rerna Ad. af Jo\u00f6hniok och E. J. Ekman. En kommitt\u00e9, best\u00e5ende af \u00f6fverl\u00e4karna i de liff\u00f6rs\u00e4kringsbolag som \u00e4ro representerade i f\u00f6reningen, inl\u00e4mnade d\u00e4rp\u00e5 ettf\u00f6rslag till likformig premief\u00f6rh\u00f6jning f\u00f6r personer eom p\u00e5 grund af yrke, sjukdom eller' sjukdomsanlag icke kunna r\u00e4knas till de normala riskerna. F\u00f6rslaget framkallade en liflig diskussion. Det ans\u00e5gs l\u00e4mpligt att fr\u00e5gan h\u00e4nskjuteo till f\u00f6reningen af \u00f6fverl\u00e4kare i de svenska liff\u00f6rs\u00e4kringsbolagen. Nilssonska samlingarna i Skara. M\u00f6te ang\u00e5ende \u00e5tg\u00e4rder till bevarande a,f de bekanta, Nilasonska samlingarna h\u00f6lls i Skara- f\u00f6rliden l\u00f6rdag under ordf\u00f6randeskap af landsh\u00f6fding Sj\u00f6crona. Bland de n\u00e4rvarande m\u00e4rktes lektor \u00d6dberg, Skara, kammarherre Lagerberg, G\u00f6teborg, amanuensen d:r Janse, Stockholm, ombud f\u00f6r Nordiska museet, museerna i J\u00f6nk\u00f6ping och Malm\u00f6 m. fl. Allm\u00e4nt ans\u00e5gs \u00f6nskv\u00e4rdast att V\u00e4sterg\u00f6tlands fornminnesf\u00f6rening kunnat ink\u00f6pa och \u00f6fvertaga det he la, men d\u00e5 st\u00e4rbhusdel\u00e4gama \u00e5satt sam lingama ett pris af omkring 100,000 kr. kunde s\u00e5dant ej ske. De n\u00e4rvarande museim\u00e4nnen kunde ej v\u00e4rdera museet till mer \u00e4n h\u00e4lften af detta belopp. F\u00f6rslag framst\u00e4lldes d\u00e4rf\u00f6r om samlingarnas inde lande i grupper och att fornminnesf\u00f6reningen borde s\u00f6ka, f\u00f6rv\u00e4rfva \u00e5tminstone allmogeafdelningen bland dessa. Detta f\u00f6rslag vann ganska allm\u00e4n anslutning, och man t\u00e4nkte sig h\u00e4rvidlag m\u00f6jligheten af att kunna anskaffa n\u00f6diga penningmedel genom anordnande af ett lotteri. eodinhhajfeMntodinhhajfeMntdinhhajfeMntinhhajfeMntnhhajfeMnthhajfeMnthajfeMntajfeMntjfeMntfeMnteMntMntnt n k D\u00f6ds fall. H\u00e4radsh\u00f6f lingen i Lysings och Gositringis domsaga, C. A. H. Landegren aflfid hastigt, i m\u00e5ndags utan f\u00f6reg\u00e5ende sjukdom. Han Var f\u00f6dd! 1850. \u2014 F\u00f6rr \u00e5ttef\u00f6rval tar en vid Gottlands infanteriregemente Karl Wassemiuisi har a.flidit, 47 \u00e5r g aman al. Jordf\u00e4stningar. En stilla och enkel jordf\u00e4stningsakt f\u00f6rsiggick p\u00e5 m\u00e5ndagen i det lilla girafkaipellet vid sjukhuset S:t G\u00f6ran', d\u00e5 stoftet af provinsall\u00e4iaren Godemar Hallstr\u00f6m vigdes till griftero. Akten f\u00f6rr\u00e4ttades af pastor J. Rosenius i n\u00e4rvaro af en tr\u00e4ngre krets af anf\u00f6rvanter ocih v\u00e4nner. I&gt;en kransprydda kistan f\u00f6rdes efter jordf\u00e4stningen ut p\u00e5 Nya kyrkog\u00e5rden, d\u00e4r den nedsattes i den Ahlsellska familje,grafven. \u2014 P\u00e5 Mosaiska f\u00f6rsamlingens begrafningsplats jordf\u00e4stes p\u00e5 m\u00e5ndagen stoftet af innehafvaren af D-alar\u00f6 hotell, k\u00e4llarm\u00e4staren Jaoob Winning, i n\u00e4rvaro af anh\u00f6riga odh v\u00e4nner. Akten f\u00f6rr\u00e4ttades af rabbinen prof. Klein. En rik blomsterek\u00f6rd haHe \u00e4gnats den bortg\u00e5ngnes aninne. En h\u00e4ftig sydv\u00e4ststorm bl\u00e5ste natten till i g\u00e5r1 samt under g\u00e5rdagen \u00f6fver st\u00f6rre delen af v\u00e5rt land ocdi var icke minet k\u00e4nnbaa- i Stockholm, d\u00e4r i g\u00e5r p\u00e5 middagen vindstyrkan var antecknad till 3, och d\u00e4r talrika rubbningar intr\u00e4ffat p\u00e5 Allm\u00e4nnas telefonn\u00e4t. Bl. a. voro telefonf\u00f6rbindelserna med Vaxholm i det n\u00e4rmaste afbrutna. Rikstelefonens lokaln\u00e4t hade d\u00e4remot r\u00f6nt ringa skada, men d\u00e4r- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592314-ZONE524295533",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2641,
      1756,
      758,
      300
    ],
    "has_part": [],
    "content": "emot var en ledning till Norrt\u00e4lge1 i olag och \u00e4fven mellan Gnesta och Flen uppstodo rubbningar. V\u00e4rst hade stormen rasat i Norrland, d\u00e4r man fr\u00e5n Stockholm i g\u00e5r saknade (telefon- och telegraff\u00f6rbindelse n\u00e4stan med, alla platser norr om S\u00f6derhamn. \u00c4fven mellan G\u00e4fle och S\u00f6derhamn ha n\u00e4ten blifvit r\u00e4tt illa \u00e5tg\u00e5ngna-. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592314-ZONE524295534",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2646,
      2180,
      754,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Privattelegram till Dagens Nyheter.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592314-ZONE524295535",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2759,
      2228,
      522,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sommarens \u00d6resundsvecka. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592314-ZONE524295536",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2643,
      2288,
      756,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "MALM\u00d6, -m\u00e5ndag. \u00d6resunds veckan f\u00f6r arets segling \u00e4r utsatt till dagarna 6\u201416 juli. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592314-ZONE524295537",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2644,
      2468,
      759,
      522
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Privattelegram till Dagens Nyheter.) Nykteristerna oeh Helsingborgs nya krogar. HELSINGBORG, m\u00e5ndag. TTfilfiimgborgs nykterhetsf\u00f6rbund har p\u00e5 talrikt bes\u00f6kt m\u00f6te beslutit protestera mot stadstfullm\u00e4ktiges beslut att \u00f6ka utsk\u00e4nkningsst\u00e4llena i staden med p\u00e5 en g\u00e5ng 50 proc., eller fr\u00e5n 14 till 21. Protestskrifveken, Mom ins\u00e4ndes till l\u00e4nsstyrelsen, har omkring 300 namnunderskrifter och framh\u00e5ller att stadsfullm\u00e4ktige ej \u00e4gnat \u00e4rendet n\u00f6dig omsorg ooh, uppm\u00e4rksamhet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592314-ZONE524295540",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2646,
      3055,
      758,
      450
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fTelegram genom Sv. telegrambyr\u00e5n.) Egna hems-r\u00f6relsen i G\u00f6teborgs och Iiohus l\u00e4n. G\u00d6TEIBORG, m\u00e5ndag. Ur egna hemsl\u00e5nefonden kommer G\u00f6teborgs och Bohms l\u00e4ns h u sh \u00e5l 1 n i ngr\u00e4is\u00e4l 1 skap att beg\u00e4ra att f\u00e5 80,000 kr. anvisade, f\u00f6r sin del. Till s\u00e4llskapet har gjorts framst\u00e4llning om egna hen\u00bb-l\u00e5n f\u00f6r cirka 150,000 kr., men vid f\u00f6retagen granskning af de olika ans\u00f6kningarna m\u00e5teite en del utgallra\u00ae. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592314-IMAGE7",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4278,
      309,
      2270,
      17
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592314-IMAGE8",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3464,
      326,
      3084,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592314-IMAGE9",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4046,
      422,
      244,
      20
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592315-ZONE524295546",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3572,
      439,
      131,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "R\u00f6k ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592315-ZONE524295547",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3478,
      511,
      335,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "55:an! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592315-ZONE524295548",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3524,
      643,
      237,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fiysK Cigarrett. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592315-IMAGE10",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3818,
      358,
      368,
      368
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592315-IMAGE11",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3424,
      726,
      762,
      462
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592315-IMAGE12",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3424,
      1188,
      214,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592316-ZONE524295552",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3642,
      1199,
      383,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "stort urval ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592316-ZONE524295553",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3472,
      1272,
      670,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fr\u00e5n de f\u00f6rn\u00e4msta ln- och utl\u00e4ndska fabriker. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592316-ZONE524295554",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3629,
      1382,
      338,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiebolaget ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592317-ZONE524295555",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3424,
      1433,
      758,
      123
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Brising & Fager str\u00f6m, 24 Regeringsgatan 24. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592317-ZONE524295557",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3424,
      1607,
      762,
      265
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ral Rosjestvejrsfki att det beskjutits af en torpedb\u00e5t, och detta hade, enligt hans mening, onsaka,t hela aff\u00e4ren. Maskinisten p\u00e5 Aldebaran, Str\u00f6mberg, bekr\u00e4ftade kaiptenen\u00ae ber\u00e4ttelse. D\u00e4rp\u00e5, uppsk\u00f6ts, f\u00f6rh\u00f6ret till i eftermiddag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592318-ZONE524295559",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3544,
      2011,
      531,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sydkustens f\u00f6rlisning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592318-ZONE524295560",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3544,
      2096,
      523,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De fyra liken identilierade. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592318-ZONE524295561",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3837,
      2148,
      311,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "KJ\u00d6GE, m\u00e5ndag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592318-ZONE524295562",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3427,
      2186,
      762,
      415
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De tv\u00e5 lik som h\u00e4romdagen drefvo i land vid Kj\u00f6ge ha nu identifierats: och befunnits vara f\u00f6rste styrmannen J. KristenBson fr\u00e5n Karlshamn och matrosen C. Rosenberg fr\u00e5n M\u00f6rrum. Eftef fotografier ha,r man lyckats konstatera att de tv\u00e5 m\u00e4n hvilkas lik drifvit i land vid H\u00f6jerup varit andre maskinisten C. A. Petereson fr\u00e5n Karlshamn och eldaren Starck. Alla de omkomna tillh\u00f6rde Sydkustens bes\u00e4ttning. Fartyget .intages ha f\u00f6rlist mellan M\u00f6en och Ystad. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592319-ZONE524295563",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4306,
      436,
      528,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den 31 Januari, 1 o. 2 Februari ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592319-ZONE524295564",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4907,
      428,
      952,
      152
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Realiseras ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "57"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592319-ZONE524295565",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5916,
      433,
      531,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "efter skedd inventering ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592319-ZONE524295566",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4365,
      660,
      48,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "en ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592319-ZONE524295567",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4446,
      643,
      1946,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hel del varor med 20, 25, 30, 40 \u00e4nda till 50 procents rabatt \u00e5 mina k\u00e4nda, billiga, best\u00e4mda priser, utsatta \u00e5 hvarje sak. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592320-ZONE524295568",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4348,
      778,
      968,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Herrekiperingsartiklar, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592320-ZONE524295569",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4307,
      872,
      1057,
      526
    ],
    "has_part": [],
    "content": "74 Brottninggatan 74, nuv. Kl\u00e4deshandeln. A ^ KA procent \u00e5 f\u00f6ljande: Sidenhalsdn1U O\u00bb llU kar, kul&rta Rosetter, Rcgatts, Plastroiig, Four in liand. Kragskyddare, Knappgarnityr, Krag-, Manschett- och Rr \u00f6stknappar. Q A procent \u00e5 svarta o. kul\u00f6rta HATTAR, Sport-, Ov Res- ocli P\u00e4lsm\u00f6ssor m. m. QC procent \u00e5 St\u00e4rkskjortor, Kragar, ManmU schetter. Serviteurs, hvita och kul. V\u00e4star, H\u00e4ngslen, Handskar, Vantar, K\u00e4ppar cch Paraplyer, Tofllor m!. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592320-ZONE524295570",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5381,
      780,
      1070,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "'Uorr Ill\u00e4ffW 76 Drottninggatan 76, ilCs I \"IXIC&UCI \u00ab ing\u00e5ng' fr\u00e5n Kungsgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592320-ZONE524295572",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4220,
      2355,
      756,
      145
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gymnastikskolorna, kommendant Carte och kapten Rondo, \u00e4ro \u00e4fven anm\u00e4lda- St\u00f6rre turistgrupper fr\u00e5n olika land hitv\u00e4ntae \u00e4fven. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592320-ZONE524295574",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2748,
      3570,
      557,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett slakteribolag i G\u00f6teborg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592320-ZONE524295575",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2648,
      3622,
      756,
      224
    ],
    "has_part": [],
    "content": "G\u00d6TEBORG, m\u00e5ndag. I anslutning till inf\u00f6randet af offentligt slaktlhins i G\u00f6teborg har p\u00e5 f\u00f6rberedande sammantr\u00e4de i dag, under ordf\u00f6randeeisap af f. d. pofem\u00e4sitar re A. O. Elliot, beslut i te bilda, ett el akteribolag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592320-ZONE524295576",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3430,
      2735,
      765,
      1139
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hur aktiebolagens antal \u00f6kas. Hos Patent- ooh registreringsverket ha under \u00e5r 190-1 inregistrerats 49 f\u00f6rs\u00e4kringsbolag, 21 enskilda, banker, 2 folkaktiebanker och en folkbank samt 472 aktiebolag. Sistn\u00e4mnda bolags sammanr\u00e4knade aktie kapital utgjorde 58,286,980 kr., af hvilken summa ett belopp a,f 49,352,778 kr. 91 \u00f6re vid' registreringen anm\u00e4ldes vara inbetaldt. Dessa siffror f\u00f6rdela sig p\u00e5 f\u00f6ljande s\u00e4tt: 7 j\u00e4rnv\u00e4gsaktiebolag med ett samman^ r\u00e4knadt aktiekapital af 1,760,600 kr. och ett inbetaldt aktiekapital af 1,478,400 kr., 218 industri- oeh fabriksaktiebolag, respektive 26,578,070 kr. och 20,732,387 kr. 23 \u00f6re, 44 rederiaktiebolag, resp. 4,038,300 och 3,548,125 kr., 77 handelis- och hush\u00e5llsf\u00f6reningBaktiebolag, resp. 5,974,680 kr. ooh 4,900,501 kr., samt 126 aktiebolag, bildade f\u00f6r hvarjehanda \u00e4ndam\u00e5l, resp. 19,935,350 och 18,693,365 kr. 68 \u00f6re. Under samma \u00e4r ha 241 aktiebolag f\u00e5tt beslut registrerade om aktiekapitalens h\u00f6jning. Sammanr\u00e4knade beloppet af s\u00e5lund\u00e4. br.ts lutad \u00f6kning utg\u00f6r 29,308,910 kr. Antalet aktiebolag, som under \u00e5ret f\u00e5tt anm\u00e4lningar om verkst\u00e4lld inbetalning af beslutad \u00f6kning af aktiekapitalet regietrerade \u00e4r 223. Sammanlagda beloppet af s\u00e5r dan inbetalning har utgjort 57,917,415 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592320-ZONE524295581",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2853,
      3905,
      356,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Brunnet tr\u00e4sliperi. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592320-ZONE524295582",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2654,
      3957,
      754,
      188
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ARVIKA, m\u00e5ndag. Vid Koppoms pappers- och tr\u00e4massefabrik utbr\u00f6t i natt eld. Tr\u00e4sJiperiet nedbrann. Holl\u00e4nderiet oeh {'chatteringshuset ramponerades delvis. Bruket \u00e4r f\u00f6re\u00e4kradt f\u00f6r 106,000 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592320-ZONE524295583",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1089,
      7593,
      763,
      737
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kondoleans. Kronprinsen och kronprinsessan ha med anledning af landsh\u00f6fdingen grefve De la Gardies fr\u00e5nf\u00e4lle l\u00e5tit genom kammarherren frih. Lagerfelt kondolera den aflidnes \u00e4nka, grefvinnan De la Gardie, samt hennes, moder, statsfrun grefvinnan E. Wachtmeister. Konungens pensioner \u00e5t tio skickliga v\u00e4fveriarbetare i hufvudstad\u00e9n utdelades p\u00e5 l\u00f6rdagen af Stockholms fabriks^ fullm\u00e4ktige. Till riddare af Carl XIII:s orden ha utn\u00e4mnts pastor primarius J. F. H\u00e5hl, viceamiralen J. C. E. Ohristens\u00f6n, grosshandlare Aug. Carlson. Uppsala universitet. Juridisk prelimin\u00e4rexamen bar aflagts af studeranden H. E. B. Ahrenberg, \u00f6*t\u00a3. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592320-ZONE524295589",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2803,
      4213,
      455,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Under sinnesf\u00f6rvirring. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592320-ZONE524295590",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2656,
      4268,
      757,
      260
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00c4XJ\u00d6, m\u00e5ndag. Axel Andersson, i Vegby, 30 \u00e5r gamma], f\u00f6rs\u00f6kte i g\u00e5r- under sinnesf\u00f6rvirring att, med rakknif afdagataga, sin hustru. Denna lyckades.dock befria sig, efter att ha blifvit .s\u00e5rad p\u00e5 halsen och p\u00e5 armarna. Andersson hoppade d\u00e4refter i g\u00e5rd sbrunnen och drunknade. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592321-ZONE524295591",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2735,
      4662,
      605,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aldebaran-aff\u00e4ren ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592321-ZONE524295592",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2696,
      4736,
      674,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "inf\u00f6r unders\u00f6kningskommissionen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592321-ZONE524295593",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3083,
      4790,
      291,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PARIS, m\u00e5ndag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592321-ZONE524295594",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2656,
      4834,
      767,
      1945
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Internationella kommitt\u00e9en f\u00f6r unders\u00f6kning af Nordsj\u00f6aff\u00e4ren hade i f\u00f6rmiddags sammantr\u00e4de. Bef\u00e4lhafv\u00e5ren p\u00e5 svenska \u00e5ngaren Aldebaran, J\u00f6nsson, berattade att han p\u00e5 styrbords! eidla, ungef\u00e4r 8 mil f\u00f6rut, sett ljute\u00f6ken. D\u00e5 han n\u00e4rmade sig kund\u00a9 han se'att'att diet h\u00e4rr\u00f6rde sig fr\u00e5n ljuskastare. Kort d\u00e4rp\u00e5 h\u00f6rde han skjutning, utan att doek ana hvad skjutningen afs\u00e5g. D\u00e5 fartyget i fr\u00e5ga n\u00e4rmade sig, riktade det, Ijuskastarna mot Aldebaran. Tjugu minuter \u00a9enare h\u00f6rde han fr\u00e5n navigatioinishytten \u00e5ter kanond\u00e5n och gick d\u00e5 ut. Em m\u00e4ngd projektiler hadte nu slagit ned rundt omkring fartyget. Bef\u00e4l och manskap hadte d\u00e4rvid s\u00f6kt, skydd s\u00e5 godt dlei kunnat. P\u00e5 babords sida hade Aldebaran tr\u00e4ffats af en projektil. Skjutningen hade varat en kvarts timme. Ljuskastarna gjorde det om\u00f6jligt f\u00f6r kapten J\u00f6nsson att ee hvad som f\u00f6rsiggick ombord p\u00e5 det ok\u00e4nda fartyget. D\u00e5 kanonaden upph\u00f6rde, sT\u00e4ektee ljuset fr\u00e5n- Ijuskastarna. Aldebaran fortsatte d\u00e4rp\u00e5 resan,. P\u00e5 grund af m\u00f6rkret hade J\u00f6nisison ej kunnat se hvilken riktning det fr\u00e4m/mande fartyget hade. Hyska legations-r\u00e5det Nekljudbff f\u00f6rklar rade att d\u00e5 dem af kapten J\u00f6nsson relaterade, h\u00e4ndeken \u00e4gt rum utanf\u00f6r diet farvatten i hvilket fiskefartygen befunno sig, s\u00e5 kunde kommitt\u00e9en ej eyBseUs\u00e4ttai sdg med denna sak. Han ville ej till J\u00f6nsson rikta n\u00e5gra fr\u00e5gor ooh ej g\u00f6ra n\u00e5gon kommentar med anledning af dtennes ber\u00e4ttelse, men han f\u00f6rbeh\u00f6ll sig att senare afgifva n\u00f6diga f\u00f6rklaringar. Dten engelske medlemmen af kommitt\u00e9en meddelade, hvarf\u00f6r han l\u00e5tit h\u00f6ra kapten J\u00f6nsson. Han f\u00f6rmodade n\u00e4mligen, att dem torpedb\u00e5t som enligt den ryska, f\u00f6rklaringen hadle m\u00f6tt ryska krigsfartyget Kamsjatka varit Aldebaran. Kamsjatka hade genom tr\u00e5dl\u00f6s tete grafe ring meddelat- ami- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592322-ZONE524295597",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3542,
      4029,
      540,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nordiska spelen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592322-ZONE524295598",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3442,
      4121,
      776,
      2666
    ],
    "has_part": [],
    "content": "komma att erh\u00e5lla en mer storartad anslutning \u00e4n man fr\u00e5n b\u00f6rjan v\u00e5gat hoppas, s\u00e5v\u00e4l hvad resande turister betr\u00e4ffar som o-ck i aktivt deltagande. Alla anm\u00e4lningsterminer \u00e4ro visserligen ej \u00e4nnu utlupna, men man kan dock redan nu g\u00f6ra ett t\u00e4mligen, s\u00e4kert \u00f6fverslag. Skridskot\u00e4flingarna, som inleda Nordiska spelens vecka, bli s\u00e4kerligen de intressantaste och vackraste som \u00e4nnu h\u00e5llits, icke blott i Sverge, utan ock i hela Europa, att d\u00f6ma, af det talrika deltagandet af utm\u00e4rkta skridsko\u00e5kare. Icke mindre \u00e4n 50 deltagare, och d\u00e9ltagarinnor \u00e4ro hittills anm\u00e4lda, d\u00e4raf 17 utl\u00e4nningar, och af dessa s\u00e5dana f\u00f6rm\u00e5gor som fr\u00f6ken Mizzi Bohach, hrr Max och Otto Bohach, Wien, hr och fru Syers, miss Harrison, miss Mc Kinnan, alla, fr\u00e5n London, Fr\u00e4ulein Kronnberger fr\u00e5n Budapest. Af v\u00e5ra egna skickliga konst\u00e5kare ha vi att anteckna innehafvaren \u00e4f v\u00e4rldsm\u00e4stariskapet, hr Salchow, samt en hel stab af v\u00e4l utbildade skridsko\u00e5kare fr\u00e5n Stockholm och G\u00e4fle. \u00d6rebroparet syskonen Lindahl fyller v\u00e4l sin plats vidden skarpa t\u00e4flan i par\u00e5kning som kommer att \u00e4ga rum. Af hastighets\u00e5kare ha vi att anteckna Finlands och d\u00e4rmed kanske Europas b\u00e4sta m\u00e4n p\u00e5 detta omr\u00e5de, s\u00e5som Wath\u00e9n, Wicander m. fl. En ungrare, Miltiades Manns, \u00e4r Ungern\u00bb snabbaste man och kommer nog att g\u00f6ra f\u00f6rsta platsen stridig f\u00f6r b\u00e5de finnar och svenskar. V\u00e5ra egna hastighets\u00e5kare ha anm\u00e4lts stort antal, icke mindre \u00e4n 20 man, som nu ligga i skarp tr\u00e4ning. Aldrig har en skridekot\u00e4flan haft att uppvisa s\u00e5 m\u00e5nga deltagare. Till seglingarna p\u00e5 ira, hvilka tagit, ett s\u00e5 utomordentligt uppsving i hufvudstad\u00e9n, v\u00e4ntas ett 40-tal jakter, och de l\u00e4tta skrid skoseglarnais skara kan v\u00e4ntas n\u00e4rma s\u00e5g i antal etthundra. Till t\u00e4flingama i skidl\u00f6pning \u00e4ro 168 svenskar hittills anm\u00e4lda, d\u00e4raf 10 lag till budkaflet\u00e4flan. Dessutom ha talrika anm\u00e4lningar ing\u00e5tt till 150 kilometfers-milit\u00e4rt\u00e4flan. Kommitt\u00e9en har f\u00f6r afsikt att f\u00f6rl\u00e4gga dessa t\u00e4flingar till \u00d6stersund eller Filipstad, om sn\u00f6brist skulle om\u00f6jligg\u00f6ra detsammas afh\u00e5llanden i Stockholmstrakten. Till h\u00e4stl\u00f6pningarna \u00e4ro icke mindre \u00e4n 217 anm\u00e4l ningar inl\u00e4mnade. Af det antydda framg\u00e5r att stort intres se f\u00f6refinnes, och om v\u00e4derleksf\u00f6rh\u00e5llandena ej bli alltf\u00f6r ogunstiga, kommer s\u00e4kerligen god idrott att framvisas. Bland m\u00e5nga framst\u00e5ende utl\u00e4nningar som v\u00e4ntas i anledning af Nordiska spelen m\u00e5 s\u00e4rskildt framh\u00e5llas generalen s\u00e5r Coleridge Grove, en af Englands fr\u00e4msta m\u00e4n och \u00e4nnu en god idrottsman samt skicklig ut\u00f6fvare a,f skr i di&gt;k o s porten, sir Algernon Grosoenor m. fl medlemmar af Prinoess Shating Club. \u00d6sterrikiska kultusministe riet har med statsunderst\u00f6d bemyndigat tmivcT-sitet-sprofefr-ora d:r Jiri Guth fr\u00e5n Prag att \u00f6fvervara Nordiska spelens vecka Likas\u00e5 har prof. Bucac fr\u00e5n Kroatien er h\u00e5llit liknande uppdrag. Cheferna f\u00f6r s\u00e5v\u00e4l franska som danska milit\u00e4ra f\u00e4kt- och, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592323-ZONE524295608",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4307,
      1408,
      1058,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Trik\u00e5-Underk\u00e4lder, i \"t ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592323-ZONE524295609",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4403,
      1492,
      347,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bomull och Ramie. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592323-ZONE524295610",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4310,
      1541,
      1059,
      455
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Doo\u00f6ffoHor Kapps\u00e4ckar, Koffertar, Res-och M\u00f6bullunluli Handv\u00e4skor med och utan inrodning, Rcsetuicr, Damv\u00e4skor, Portmonn\u00e4er, Pl\u00e5nb\u00f6cker, Cigarr- och Cigarrettfodral, Ett mindre parti goda CIGARRER m. m. QA procent \u00e5 hvita och kul\u00f6rta N\u00e4sdukar i Siden, \u00e9\u00f6\\J Linne och Bomull, S\u00e4mskskinns-V\u00e4star f\u00f6r Herrar och Damer. AUTOMORIL-Rockar, P\u00e4lsar och Tr\u00f6jor. S\u00e4ng-Piltar, Res-Filtar och H\u00e4st-Filtar m. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592324-ZONE524295614",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4313,
      2002,
      1054,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stufvar af Kl\u00e4desvaror, Herr- & Damtyger m.m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592324-ZONE524295615",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5392,
      911,
      1061,
      337
    ],
    "has_part": [],
    "content": "AA - Procent \u00e5 f\u00f6ljande: 1- och 2-radiga /yv \u00f6\u00bb OU Kavaj-Kostymer, Udda Kavajer, Jaquettcr, Frackar, Sportrockar, Byxor oell V\u00e4star, Sommar^, H\u00f6st- och Vinter-\u00d6fverrockar, tjocka Vinter-Kavajer och Ulstrar, Resrockar och Regnrockar, Nattrockar, Morgonkavajer, Resoch Promenad-P\u00e4lsar samt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592324-ZONE524295617",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5590,
      1263,
      615,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kl\u00e4der f\u00f6r Ynglingar m. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592325-ZONE524295618",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5398,
      1344,
      1054,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Barnkl\u00e4der f8r liSrr,0Chr,0Ch ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592325-ZONE524295619",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5624,
      1463,
      602,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "74 Drottninggatan 74. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592325-ZONE524295620",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5396,
      1538,
      1058,
      379
    ],
    "has_part": [],
    "content": "procents rabatt \u00e5 ett parti Flick-Kappor och Kl\u00e4dningar i alla storlekar fr\u00e5n 3 till 16 \u00e5r. 50 QA ijll &gt;[A procent \u00e5: Goss-Kavajcr och Ull \u00d6lverrockar, Hattar, M\u00f6ssor, Muffar, Vantar, F\u00f6rkl\u00e4den, Strumpor, Sn\u00f6r- och Kn\u00e4ppk\u00e4ngor och L\u00e5ga Lackskor m. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592325-ZONE524295622",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5394,
      1540,
      94,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "50 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592326-ZONE524295625",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5488,
      1978,
      882,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Endast kontant f\u00f6rs\u00e4ljning! ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592326-ZONE524295626",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4316,
      2094,
      1330,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Paul II. Bergstr\u00f6m, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592326-ZONE524295627",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5690,
      2093,
      746,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Drottninggatan 74 & 76. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592326-ZONE524295628",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5803,
      2171,
      539,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6rnet af Kungsgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592326-ZONE524295629",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5568,
      2231,
      978,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "v \u25a0 o, ; v .: ' / 'tym? ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592326-ZONE524295630",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5009,
      2357,
      754,
      105
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kurrosum \u2014 f\u00f6rs\u00f6ket att introduicera det som en f ali tor i verkliga liifvet h\u00e4lsades af stj\u00e4rn\u00f6gda damer med en liiflig appl\u00e5d. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592327-ZONE524295631",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4242,
      2631,
      715,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En andesk\u00e5dares k\u00e4rleksl\u00e4ra. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592327-ZONE524295632",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4379,
      2705,
      433,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"\u00c4delstensren erotik\" ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592327-ZONE524295633",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4222,
      2768,
      790,
      5585
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kallade l\u00f6jtnant E. Lilljedahl Swedenborga hyperidealistiska l\u00e4ra om k\u00e4rleken, d\u00e5 han i g\u00e5r afton \u2014 icke hr Swedenborg, utan hr Liljedahl \u2014 inf\u00f6r en stor skara damer i K. F. U. M: s h\u00f6rsal rekommenderade den som en modern social kraft af allra st\u00f6rsta betydelse MT\u00f6r v\u00e5r tids ungdom. Sweden,borg sj\u00e4lf torde nog en g\u00e5ng ha dr\u00f6mt om detta evenemang \u2014 ty hvilka bisarra id\u00e9er r\u00f6rde sig ej inom hans hj\u00e4rna, sedan han definitivt l\u00e4mnat vetenskapen och \u00e4gnade sig \u00e5t hallucinationen som yrkel F\u00f6r oss \u00e4r nu emellertid h\u00e4ndelsen en verklighet. Se h\u00e4r ett och annat moment nr densamma. \u00c5r 1745 sade Swedenborg farv\u00e4l \u00e5t vetenskapen f\u00f6r att \u00e4gna sig \u00e5t naturens allra djupaste problem. S'\u00e5 blir han teolog, men \u00e4r s\u00e5som s\u00e5dan s\u00e5 l\u00e5ngt f\u00f6re sin tid att han . t. ex. f\u00f6rnekar treenigheten. Hans allm\u00e4nna uppfattning \u00e4r den h\u00f6gsta idealism, hvars prinioip talaren lyckligt formulerar i f\u00f6ljande sats: \"M\u00e4nniskan \u00e4r den arkimedisia punkt genom hvilken v\u00e4rlden kan lyftas upp till Gud\". P\u00f6r att m\u00e4nniskan\u00bb \u00e4fven s\u00e5som fullkomlig skall h\u00e5llas ett streck under sj\u00e4lf,va gudomen \u00e4r k\u00f6nsskillnaden inf\u00f6rd i sl\u00e4ktet. Gudabel\u00e4tet \u00e4r \"klufvet\" i ett manligt oeh ett kvinnligt, i hvilken uppdelning mannen utg\u00f6r visheten och kvinnan godheten. Elndast de tv\u00e5 i \u00e4ktenskapligt komplex bilda den fullkomliga m\u00e4nniskan. Talaren ans\u00e5ig att 'h\u00e4ri l\u00e5ge f\u00f6rborgad den mest sublima erotik, en den sk\u00f6nas-te tolkning af k\u00f6nsproiblemet-, och definierade i detta sammanhang k\u00f6nsdriften s\u00e5som \"den drift som drifver oss in\u00e5t till det s&gt;k\u00f6naste ooh renaste af gudabel\u00e4tet\". Men hvarifr\u00e5n1 har Swedenborg denna sin '\u00f6fversvinnliga l\u00e4ra om Eros ? Den verklig\u00bb k\u00e4rleken finnes j,u endast i \u00e4ktenskapet, ooh p\u00e5 jorden existerar enligt hans mening ' intet verkligt s\u00e5dant. Jo, han\u00f6 heanulsm\u00e4n \u00e4ro \u00e4nglarna, hvilkas sakkunskap do\u00f6k t\u00f6rde bestridas af en hel del teol ager p\u00e5 grund af de f\u00f6rras k\u00f6nsl\u00f6shet. Men Sweden.borgs hallucinerade. \u00e4nglar \u00e4ro danade enligt sina speciella lagar.. relateras en vision \u00f6tfver ett verkligt lyckligt \u00e4ktenskap. De s\u00e4lla \"'\u00e4nglarna\" \u00e5ka i vagn och komma n\u00e4rmast fr\u00e5n den tredje himmelen. Vision\u00e4ren synes h\u00e4r l\u00e4gga en den alka st\u00f6rsta vikt vid beskrifningen af den kvinnliga kontrahentens toalett, som genom sin \u00f6fverjordiska prakt n\u00e4stan f\u00f6r tanken p\u00e5 \u00e4nglarnas boning s\u00e5som koketteriets str\u00e5lande urhem. D\u00e5 makarne yttra sig sker det med den h\u00f6gst underbara tekniken att han talar genom hennes mun och hon genom hans, hvilket antagligen bereder \u00f6inse parterna stort n\u00f6je. Efter beskrifningen af denna apoikalyptiska lycka l\u00e4t talaren de n\u00e4rvarande damerna veta huru osedliga v\u00e5ra dagars m\u00e4n \u00e4ro ocih l\u00e5ngt bortkomna fr\u00e5n Swedenborgs ideal. Tre g\u00e5nger f\u00f6rs\u00e4krade han emellertid att de Voro \u00e4nnu styggare p\u00e5 profetens egen tid. Di\u00f6Ck hade siaren varit mild sin dom \u00f6fwer sin samtids sexuella f\u00f6rvillelser, hvilka han ans\u00e5ig bero p\u00e5 bristande kunskap om k\u00e4rlekens v\u00e4sen. Om man allts\u00e5 l\u00e4r ynglingen att k\u00e4rleken till k\u00f6net \u00e4r last, men k\u00e4rleken till en kvinna \u00e4r dygd, m. m. dylikt, s\u00e5 ans\u00e5g han att moralen vore r\u00e4ddad. Swedenborg, som aldrig varit gift, ifra*fe \u00e4niiu Vid 80 \u00e5rs \u00e5lder hell oegoistiskt f\u00f6r tidiga \u00e4ktenskap. Talaren drog upp paralleller mellan ,Swedenborg och d:r Anton Nystr\u00f6m samt tecknade \u00e4fven differenser mellan de tu, hvilka voro graverande f\u00f6r den senare, \u00e5tminstone s\u00e5 till vida som hans af v i kejser fr\u00e5n den Swedenborgianska uppfattningen ej gillades af talaren sj\u00e4lf. Den kritiska punkten i d:r Nystr\u00f6ms f\u00f6rkunnelse vore hans mening att den sexuella afh\u00e5llsamheten ibland kan inneb\u00e4ra sina faror. Swedenborg d\u00e4remot, som anser att viljan har en absolut makt \u00f6fver de fysiologiska funktionerna, menar att om en inan ej kan gifta sig, i fall han ej t. ex. p\u00e5tr\u00e4ffar den r\u00e4tta ktvinnan, s\u00e5 kan han skapa sig en kysk dr\u00f6mbild med hvilken han njuter lyckan, d\u00e5 \u00e4nd\u00e5 ej den h\u00f6gsta erotis,ka lyckan finnes p\u00e5 denna sidan grafven. H varj$ od\u00f6dligt j a g har ett od\u00f6dligt d u, d. v. s. \u00e4ktenskapen stiftas i himlen, och d\u00e4r ha de ocks\u00e5 sin forts\u00e4ttning och full\u00e4ndning. Hr Liljedahl .betecknade 'Swedenborgs tolkn-ing af Jesu ord till sadduceerna: I himlen tager man sig icke hustru, ej heller gifves husfru \u00e5t n\u00e5gon man \u2014 s\u00e5som genial, d\u00e5 han ur dem s\u00f6ker bevisa att \u00e4ktenskap faktiskt existera i himmelen. Med gripande allvar betonade slutligen talaren att den gamle eros dr\u00f6mma rens k\u00e4rleksl\u00e4ra vore n\u00e5got f\u00f6r \u2014 v\u00e5r tids ungdom, hvilken d\u00e4rigenom skulle erh\u00e5lla s\u00e4ker garanti mot olycklig k\u00e4rlek \u00f6ch framf\u00f6r allt f\u00f6ras till sed lig renhet. Han ans\u00e5,g Swedenborg ha en stor social, till och med suprasocial uppgift att fylla i det moderna samh\u00e4llet, d\u00e4r \"den h\u00f6gsta sociala uppgiften \u00e4r att g\u00f6ra m\u00e4nniskorna lika Swedenborgs \u00e4nglar\". Det S wede nborg-Liljedab lska k\u00e4rleksidelalet har hittills betraktats som ett litet str\u00e5lande HIIWl illllWMIl WI\u2014IMI IIIIMIIilllM ksdnTortgntogmtsdnTortgntogmtdnTortgntogmtnTortgntogmtTortgntogmtortgntogmtrtgntogmttgntogmtgntogmtntogmttogmtgmtmt J Denna kyrka, som stod p\u00e5 den efter henne kallade Kyrkholmen, norr om, norra sl\u00e4ktarehulset, brann upp 1822 vid den stora eldis v\u00e5dan p\u00e5 Blasiiholmen. Punkt 20. \"Vins\u00e5 br\u00e4dplank, s\u00e5som kring Barnhusg\u00e5rden p\u00e4 Drottninggatan, bordle f\u00f6rvandlas till stenmurar eller bebyggas till barnhusets nytta oeh f\u00f6rm\u00e5n, och tomten innanf\u00f6r till st\u00f6rre f\u00f6rdel \u00e4n till m\u00f6nsterplats anv\u00e4ndas, oeh m\u00e5nga br\u00e4dportar, s\u00e5BOm i J\u00e4rnv\u00e5gen, till j\u00e4rngaller f\u00f6rbytas. Det s\u00e5ge b\u00e4ttre uit och vore friare f\u00f6r eld.\" P\u00e5 Barnhusg\u00e5rden m\u00f6nstrades borgerekapets infanteri, som p\u00e5 den tiden var en ansedd inr\u00e4ttning, som till och med vnr intagen i statskalendern. Den \u00e4r f\u00f6r l\u00e4nge i-edan uppl\u00f6st, dock lefver \u00e4nnu en 88-\u00e5rig f. d. l\u00f6jtnant p\u00e5 densamma, en i ok ar m\u00e4stare F. V. Aspengr\u00e9n. Barnhuset \u00e4r s\u00e5Jdt och inr\u00e4ttningen, flyttad till Norrtullsgatan. J\u00e4rnv\u00e5gens tr\u00e4portar fungo nog st\u00e5. kvar \u00e4nda till dess densamma i och f\u00f6r sammanbindningisbanan flyttades till Djurg\u00e5rden, d\u00e4r den, sorn s\u00e5dan f\u00f6r l\u00e4ngesedan har upph\u00f6rt med' sin verksamhet. Punkt 21. \"Den orenlighet som vintertiden f\u00f6res p\u00e5 isarna under namn al sm\u00f6 \u00e4r h\u00f6gst skadlig f\u00f6r sj\u00f6farten och f\u00f6rd\u00e4rfvar vattnet f\u00f6r d\u00e4romkring boende, hvarom mycken klagan i m\u00e5nga \u00e5r varit.\" Detta oskick af skaff a des f\u00f6nsit f\u00f6r omkring 40 \u00e5r sedan, d\u00e5 gatorna icke befriades fr\u00e5n is f\u00f6rr\u00e4n den 1 maj, d\u00e5 nian p\u00e5 Djurg\u00e5rden skulle fira sommarens intr\u00e4de. Punkt 22. \"M\u00e5nne inte gators oc.h gr\u00e4nders na.mto borde skrifva\u00bb p\u00e5 ha^h \u00f6rnen i Stockholm, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592327-ZONE524295644",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5797,
      2356,
      754,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "reklam f\u00f6r det nya stycket kan tit. George Alexander knappast \u00f6neka sig. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592328-ZONE524295645",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5022,
      2604,
      736,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Teater, konst, litteratur. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592328-ZONE524295646",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5008,
      2726,
      787,
      4061
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00f6ken Astri Thorsell har undertecknat kontrakt med Dramatiska teatern f\u00f6r n\u00e4sta s pel \u00e5r. Fru Gabrielle Tavaststjerna f\u00f6rbereder till dten 15 februari i K. F. U. M. en f\u00f6rest\u00e4llning f\u00f6r bam, d\u00e5 f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen den i Tyekland e\u00e5 popul\u00e4ra Historien 0111 \"Max och Moritz sju pojkstreck,\" kommer att Ixv r\u00e4tta\u00bb p\u00e5 svenuka ocfe illustreras af ekiop\u00bb tikonbilder. G\u00f6teborgs stora teater. Direkt\u00f6r Castegren har hyrt Stora teatern i G\u00f6teborg f\u00f6r n\u00e4sta spel\u00e5r. Knut Nyllom har med of\u00f6rminskad framg\u00e5ng ho-s publik och kritik gifvifc eytt par visaftnar i Trondhjem. Nidaiws Tkin. yttrar om honom bl. a. : En vacker, ljus tenor, meid mjuk ooh varm ton, ett utm\u00e4rkt uttal, ett behagligt framtr\u00e4dande, ett godt minspel och ett omv\u00e4xlande program \u2014 mein Liebohen, was willst Du noch mehr? \u00c4fven om Knuit Nyblom ioke hade annat att bjuda pd \u00e4n sin vackra, l\u00f6st, skulle det vara w\u00e4rd t att h\u00f6ra honom. Men han har \u00e4fven ett f\u00f6rtr\u00e4ffligt f\u00f6redrag, b\u00e5de lyriskt och komiskt, Han bel\u00f6nades ocks\u00e5 med stormande bifall f\u00f6or sina 12 prograimmummer oeh gaf 3 extra\u00bb I g\u00e5r sikulle den raste is\u00e5mgaren forts\u00e4tta sin under nuvarande v\u00e4derleksf\u00f6rh\u00e5llandet) antagligen f\u00f6ga angen\u00e4ma s\u00e5ngarf\u00e4rd till Kristiansund' och Bergen. Finska statens litter\u00e4ra pris. F\u00f6r under \u00e5ret 1903 utkomna svensik- och finskspr\u00e5kiga sk\u00f6nlitter\u00e4ra alster har af f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5let anslagna, medel af senaten tilldelats f\u00f6rfattaren Eino Leino f\u00f6r diktsamlingen \"Helkavirsi\u00e4\" 1,000 mark, signaturen Johannes Linnankoski f\u00f6r dramat \"Ikuinen talsteln\" 1,000 mark, Teulo Pakkala f\u00f6r romanen \"Pieni elem\u00e4ntarina\" 1,000 mark, Elvira Willin an f\u00f6r sk\u00e5despelet \"Lyyli\" 1,000 mark samt Jakob Tegengren f\u00f6jc \"Nya dikter\" 1,000 mark. Charlotte Wiehe-Ber\u00e9ny antr\u00e4dde den 23 dennes isin stora, f\u00f6rut omtalade turn\u00e9, aom hufvudfiakligast g\u00e5r genom Europa, men dock etr\u00e4ckeir sig \u00e4nda till Afrikas nordkust. Den 24 dennes gaf hon sin f\u00f6rsta f\u00f6rest\u00e4llning i Bordeaux f\u00f6r fullt hus och med stormande bifall. Fr\u00e5n Bordeaux reser hon till Lissabon, och efter att hia g\u00e4stat PortugaJ och Spanien, g\u00f6r hon en liten tripp \u00f6fver Medelhafvet till Oran, Algier och Tunis och \u00e5terv\u00e4nder sedan till Europa och beger sig \u00f6fver Neapel, Athen, Konstan tino pel, Bukarest, genom Un gern, \u00d6sten'ike och Tyskland till Berlin, d\u00e4r hon stannar i 14 dagar. Oeh l\u00e4ngre \u00e4r turn\u00e9en tillsvI3ar& ieke planerad. Hon medf\u00f6r e\u00e4nskilda rekommendationsbref fr\u00e5n den dantika kungafamiljen till flera europeiska hof, f\u00f6r att nu ej tala, om en m\u00e4ngd bl\u00e4ndande toaletter fr\u00e5n den v\u00e4rldsber\u00f6mda furniss\u00f6r\u00e9n Paquin i Paris. Konstn\u00e4rinnan, som upptr\u00e4der med eget s\u00e4llskap, skall utf\u00f6ra sina favoritroller i \"Det d\u00e4r jag vet icke hvad\", \"Mannen med dockorna\", \"Handen\" och Pjerrote roll i \"Den f\u00f6rlorade sonen\", hennes m\u00e5h\u00e4nda allra f\u00f6rn\u00e4msta skapetee. \"Don Carlos\"-f\u00f6rest\u00e4llningen p\u00e5 Burgteatern Wien sist!, fredag, d\u00e5 dramat, som f\u00f6rut n\u00e4mnts, skulle i det n\u00e4rmaste oafkortadt uppf\u00f6ras, r\u00e4ckte fr\u00e5n kl half 7 p\u00e5 e. m. till half 1 p\u00e5 natten, den l\u00e4ngsta teaterafton som n\u00e5gonsin f\u00f6rekommit i Wien. Joeef Kainz spelade titelrollen. Ernst von Wildenbruch har fullbordat ett nytt drama, \"Die Liedter des Euripides\". Den till stycket erforderliga musiken komponeras af kapellm\u00e4stare Max Yogrich i Weimar. \"Den som s\u00f6ker han finner\". Den bekante direkt\u00f6ren och sk\u00e5despelaren vid S: t James-teatern i London, George Alexander, skall uppf\u00f6ra ett nytt stycke \"John Chilcote\",cote\", hvari hj\u00e4lten har en \"dubbelg\u00e5ngare\".re\". Detta \u00e4r ju alldeles ingen nyhet p\u00e5 scenen, men illusionen g\u00e5r i de allra flesta fall f\u00f6rlorad d\u00e4rigenom att de b\u00e5da dubbelg\u00e5ngarna icke likna hvarandra till punkt och pricka. George Alexander har emellertid hittat p\u00e5 att inf\u00f6ra en annons, \u00e5tf\u00f6ljd af hans porta-\u00e4tt, i en m\u00e4ngd olika engelska tidningar och uppmanat dem som tro sig lik na, honom att g\u00f6ra honom ett bes\u00f6k. Och sedan dess. har hansi mottagningsrum formligen varit fftormadt, och han har nu r\u00e5kat p\u00e5 en landsoitssk\u00e5despelare, som till den grad liknar honom att till och med hans b\u00e4sta, v\u00e4nner icke f\u00f6rm\u00e5 att skilja p\u00e5 dem. En m\u00e4ngd Londontidningar \u00e5terge nu dubbelg\u00e5ngarnas portr\u00e4tt, och en b\u00e4ttre ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592328-ZONE524295662",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5916,
      2497,
      518,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Teatriirnos sjiellistor m. ra. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592328-ZONE524295663",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5794,
      2555,
      765,
      909
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Operan ger i dag \"Jtomeo och Julia\" tnc\u00e4 hr \u00f6dmann och fr\u00f6ken Sv\u00e4rdstr\u00f6m i de b\u00e5da ti-bclparticrnn, oamt fr\u00f6kon Lindegren (pajgen), hrr Sellergren, S\u00f6derman o\u00f6h Oso\u00e4r i \u00f6frig\u00ae hufvudpartier. Vid abonnemangaf\u00f6rest\u00e4llnlinr gen i morgon uppf\u00f6res \"Tannh\u00e4user\". Dramatiska teatern gifver de n\u00e4rmaste dagarna C. Hostrups s\u00e5ngspel \"\u00c4fventyr p\u00e5 fotvandringen\".vandringen\". Efter styckets slut kommer teaterns danske g\u00e4st, hr Carl Meyer, att f\u00f6redraga s\u00e5nger till luta af Drachmann, Reissiiger, LangeMuller och B\u00f6gli. \u00d6stermalmsteatern gifver i dag \"B\u00e5de hj\u00e4rta och hand\". I morgon gifves en repris af Mill\u00f6ckers popul\u00e4ra operett \"Tiggarstudenten\", som d\u00e5 uppf\u00f6res f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen p\u00e5 \u00d6stermalmsteatern. Svensk musikafton gifves i dag kl. 8.15 e. m, i K. P. C. M:s stora h\u00f6rsal, Birger Jarlsgatan 36 (Borgarskolans serier). Programmet upptager uteslutande tonverk af \u00e4ldre och yngre svenska komposit\u00f6rer. Medverkande \u00e4ro operas\u00e5ngerskan Davida Hesse, violinisten Nils Ericsson samt, s\u00e5som inledare och a\u00abkompai&gt; gator, d:r Karl Valentin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592329-ZONE524295667",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5861,
      3600,
      634,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fersonalnotiser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592329-ZONE524295668",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5840,
      3689,
      720,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lysning till \u00e4ktenskap a Hamnades ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592329-ZONE524295669",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5800,
      3733,
      762,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i s\u00f6ndags f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen i \u00d6stermalms kyrka mellan fru Kosa Gottschalk, dotter till grosshandlare Philip Gottsehalk ooh hans maka, f\u00f6dd Schmahl, samt ingenj\u00f6r Erik Bernhard Zander. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592329-ZONE524295670",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5842,
      3931,
      720,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Br\u00f6llop: p\u00e5 s\u00f6ndagen p\u00e5 restaurang ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592329-ZONE524295671",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5804,
      3979,
      775,
      309
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ridhe mellan fr\u00f6ken Eva Bratt, Stockholm, och juvelerare Elof Petterson fr\u00e5n J\u00f6nk\u00f6ping. P\u00e5 60 \u00e5rs-dagen. F\u00f6r, kamreraren C. G. G\u00f6ranson hoa kommanditbolaget Burman & komp. h\u00f6llo p\u00e5 hanS 5Q:e \u00e5rsdag v\u00e4nner \u00f6ch bekanta middag \u00e5 Grand Hdt\u00e9l. Jubilaren hyllades p\u00e5 vers octh prosa samt med en hel: del . v\u00e4rdefulla heders!g^fvor;. ; (j *nc. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592329-ZONE524295673",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5845,
      4307,
      720,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "60 \u00e5r fyller i dag kamrern vid S\u00f6dra ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592329-ZONE524295674",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5806,
      4352,
      776,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "varfvet h\u00e4rst\u00e4des Leonard Lagergren. \" \u00b0 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592330-ZONE524295675",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5822,
      4512,
      722,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nyheter fr\u00e5n Stockholms l\u00e4n. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592330-ZONE524295676",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5807,
      4593,
      764,
      659
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mejerikonsulcntbelattniiiyen i Stockholms lun kommer att den 1 n\u00e4sta april indragas. I st\u00e4llet f\u00f6r mejerikonsulenten kommei \u00abtt anst\u00e4llas en jordbrukskonsulent. B\u00e4llsta bro. Sollentuna h\u00e4rads v\u00e4gh\u00e5llningsskyldige sammantr\u00e4dde i f\u00f6x-ra veckan f\u00f6r att besluta ang\u00e5ende ombyggnad af B\u00e4llsta bro samt d\u00e4rmed f\u00f6nbundna iiivelleringaT. Efter en l\u00e4ngre diskussion om l\u00e4mpligaste s\u00e4ttet f\u00f6r brons ombyggnad antogs ett af disponenten E. L\u00f6fstr\u00f6m v\u00e4ckit f\u00f6rslag om (brons f\u00f6r\u00e4ndring till sv\u00e4ngbro samt anbringande af g\u00e5ngbanor ooh utvidgning af bro\u00f6ppningen. \u00c4fven kommer en h\u00f6jniing af fyra fot att vidtagas. \u00c5t v\u00e4gstyrelsen uppdrags att med ledning af detta f\u00f6rslag vidtaga utredning i fr\u00e5gan. P\u00f6r utf\u00f6rande af f\u00f6r\u00e4ndringen anslogos 2,000 kr. under f\u00f6ruts\u00e4ttning af l\u00e4nsstyrelsens godk\u00e4nnande af detta anslag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592330-ZONE524295678",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5814,
      5381,
      761,
      472
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Esl\u00f6fsi,ty It. En ganska lustig episod tilldrog sig h\u00e4romdagen \u00e5 Esl\u00f6fs station, d\u00e5 en get, tillh\u00f6rig en telegraftj\u00e4nsteman, hae-k i h\u00e4l kom f\u00f6ljande sin husbonde in p\u00e5 perrongen. F\u00f6rmodligen fann v\u00e4l denne doek s\u00e4llskapet besv\u00e4rligt yid ett dylikt tillf\u00e4lle, ty den trogna geten blef omedelbart hemskickad. Emellertid m\u00e5tte han ha funnit tiden trist d ensamheten, ooh efter en stund kom han springande allt hvad tygen h\u00f6llo snedt \u00f6fver bang\u00e5rden, och framkommen till stationshuset, begaf han sig till \u00e5sk\u00e5darnas stora f\u00f6rn\u00f6jelse direkt in p\u00e5 telegrafexpeditionen, d\u00e4r han p\u00e5tr\u00e4ffade sin husbonde^ ber\u00e4ttar platsorganet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592331-ZONE524295679",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5868,
      5966,
      705,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "G\u00f6r edra tappkftp f\u00f6re ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592331-ZONE524295680",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5820,
      6057,
      661,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kl. 8 eltersniddagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592331-ZONE524295681",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5824,
      6188,
      752,
      159
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nordiska Spelen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "50"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592331-ZONE524295682",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5951,
      6383,
      510,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00f6rsta h\u00e4rvarande lager af ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592332-ZONE524295683",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5899,
      6448,
      614,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": ")(ederspris ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592332-ZONE524295684",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6179,
      6585,
      57,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hos ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592332-ZONE524295685",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5879,
      6652,
      643,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hofjuvelerare Hallberg, S Regeringsgatan 9\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592333-ZONE524295694",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2670,
      6992,
      758,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Om Stockholm vore mitt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592333-ZONE524295695",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2806,
      7109,
      485,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Af major Gustaf Nerman. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592333-ZONE524295696",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2742,
      7195,
      161,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Punkt 16. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592333-ZONE524295697",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2670,
      7232,
      761,
      1113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"Att fiskarg\u00e5ngen och slaktarbodarna b\u00e5de p\u00e5 Norr och S\u00f6der i Stockholm \u00e4ro \u00f6fver vatten tillsamman p\u00e5 sina vits sa st\u00e4llen, och ej kringspridda i gatorna som i Paris, \u00e4r en f\u00f6rm\u00e5n som f\u00e5 st\u00e4der \u00e4ga; men om ej sj\u00e4lfva filaktningen b\u00f6r ske utom staden p\u00e5 marken, t. ex. p\u00e5 Kungsholmen eller Ladug\u00e5rdsg\u00e4rdet, l\u00e4mnar jag andra att d\u00f6ma, \u00e5tminstone sker det i Holland och annonst\u00e4dee, fast ej hos oss.\" Den framh\u00e5llna f\u00f6rm\u00e5nen kan vara tvifvelaktig nog \u00e4fven p\u00e5 en tid d\u00e5 Stockholms folkm\u00e4ngd icke var st\u00f6rre \u00e4n omkring 73,000, mern skulle helt s\u00e4kert nu, d\u00e5 folkm\u00e4ngden \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n 300,000, icke betraktas s\u00e5som en f\u00f6rm\u00e5n. Leuhusene tanke om slaktningen har, som k\u00e4ndt, \u00e4nnu icke vunnit sin slutliga l\u00f6sning Punkt 17. \"Hamnen fylles upp, som sagdt \u00e4r, af det som sopas af broarna b\u00e5de p\u00e5 Norr och S\u00f6der, och sedan af den dynga /som tages utur djuren och nu h\u00e4fves i sj\u00f6n. Det \u00e4r en ol\u00e4genhet som \u00e4r betydande, isynnerhet d\u00e5 uppsj\u00f6 \u00e4r, d\u00e5 M\u00e4larvattnet d\u00e4raf blir orent ooh osundt. Det \u00e4r .allom bekant att fartygen som ligga p\u00e5 Str\u00f6mmen f\u00f6r ankar vid storm vr\u00e4ka f\u00f6r v\u00e4dret, efter bottnen \u00e4r s\u00e5, l\u00f6s och muddig att ankaret ej fastnar d\u00e4ri ooh hinner ej till an\u00ac ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592333-ZONE524295700",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3458,
      6864,
      765,
      1478
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kargrunden. Den andra ol\u00e4genheten \u00e4r att dyngan f\u00f6rloras, aom eljest vore en sk\u00f6n g\u00f6dsel f\u00f6r tr\u00e4dg\u00e5rdar och tobaksland. S\u00e5 hush\u00e5llas i Sverge.\" Betraktelserna g\u00f6ra sig sj\u00e4lfva. Innanm\u00e4tet p\u00e5 slaktade djur kastades omedelbart fr\u00e5n slakterierna i det under dem framrinnande vattnet, och dit gick \u00e4fven st\u00f6rsta delen af soporna. Helt annorlunda \u00e4r det emellertid nu. Punkt 18. \"I Stockholm \u00e4r mest allt brunnsvatten elakt och osundt samt sj\u00f6vattnet orent ooh ofta salt. Till att f\u00f6rekomma det seina,re vore allra b\u00e4st att verkst\u00e4lla den d\u00e4mning och den, lucka som herr Polheim f\u00f6reslagit till att utesluta salta vattnet, som ofta l\u00f6per tillbaka in i M\u00e4laren n\u00e4r1 det \u00e4r l\u00e5gt vatten ooh Saltsj\u00f6n stiger. Med f\u00f6rs\u00e4ljningen af Y\u00e5rbyvattnet g\u00e5r tr\u00f6gt.\" Det har \u00e4nnu icke lyckats mig, oaktadt gjorda forskningar, att f\u00e5 reda p\u00e5 Aota Polhem, som helt s\u00e4kert inneh\u00e5ller n\u00e5got snillrikt, likasom allt annat hvad af dein mannen f\u00f6reslagits, men tr\u00e4gen vinner, hvarf\u00f6r jag hoppas att det skall lyckas mig att finna det. Denna fr\u00e5ga st\u00e5r \u00e4nnu p\u00e5 dagordningen, hvartill jag l\u00e4ngre fram \u00e5terkommer. Vattenledning har staden emellertid sedan dese f\u00f6rskaffat, och oaktadt det m\u00f6tte motst\u00e5nd af en nyligen i Amerika afliden skr\u00e4ddare Tr\u00e4dg\u00e5rd, som p\u00e5 sin tid ans\u00e5gs vara en \"folkets man\". \u00c4nnu innan vattenledningens verksamhet tagit sin b\u00f6rjan gingo vattenforor dagligen fr\u00e5n ej blott V\u00e5rby utan \u00e4fven Haga. Punkt. 19. _ ^ \"AmiraTitetskyrkan pryder ej staden, borde flytta^ p\u00e5 annat st\u00e4lle och byggas aJ 6 ten.\" ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592333-ZONE524295716",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5035,
      6860,
      770,
      1492
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00e5som i andra st\u00e4der b\u00e5de inom ooh utom Sverge sker till allm\u00e4nhetens tj\u00e4nst?\" Pl\u00e5tar med gatornas namn uppsatte\u00ae red!an f\u00f6re 1773, men nummer p\u00e5 husen f\u00f6rst p\u00e5 1830-talet, d\u00e5 J. V. Sprengtporten var \u00f6fverst\u00e5th\u00e5llare. Punkt 23. \"Om n\u00e5gonsin brandvakten p\u00e5 den fot den nu \u00e4r har gjort eller kan g\u00f6ra- nytta vid tima,de eldsv\u00e5dor i\u00e4rer vara sv\u00e5rt att s\u00e4ga. Om, den troppen sloges tillsammans med stadsvakten och inr\u00e4ttningen f\u00f6rb\u00e4ttrades. skulle d\u00e4raf f\u00f6lja mera nytta och mindre kostnad. Stadsvaktens corps de garde \u00e4r vid \u00e4ndan af ena r\u00e5dhusflygeln p\u00e5 Riddarhustorget, f\u00f6r att g\u00f6ra tr\u00e4ngsel ooh vanpryda torget; utom SVerge hade ett R\u00e5dant helt visst blifvit satt inne p\u00e5 borgg\u00e5rden, som d\u00e4rtill b\u00e4st passar.\" Stadsvakten inr\u00e4ttades redan 1594 och brandvakten 1728. B\u00e5da ha fortlefvat till v\u00e5ra da,gar. Brandvakten ersattes 1875 af brandk\u00e5ren, d\u00e5 staden fick sin f\u00f6rsta \u00e5ngBpruta. Med borgg\u00e5rden menas r\u00e5dhusets moit i-jj\u00f6n liggande g\u00e5rd. Punkt 24. \"Det torde vara f\u00e5f\u00e4ngt att f\u00f6rmoda att gatorna kunna fullkomligt h\u00e5llas snygga; s\u00e5 l\u00e4nge den an,sta] t ej g\u00f6res att en karl mied h\u00e4st- och k\u00e4rra tills\u00e4ttes, aitt i vissa, indelta teakter st\u00e4ndigt afh\u00e4mta orenligheteai till fotg\u00e4ngares stora bekv\u00e4mlighet, d\u00e5 vagjuar och ech\u00e4sar kunnia mindre beh\u00f6fva\u00ae.\"h\u00f6fva\u00ae.\" \u00c4nnu l\u00e5ngt inp\u00e5 lSO\u00d6^talet sopades stadens gator endast tv\u00e5 g\u00e5jnger i veckan. G\u00e5ngbanor funnas ieke, och vid intr\u00e4ffade sn\u00f6fall m\u00e5ste fotg\u00e4ngare begagna r\u00e4nnstenen. Undier islossningen voro gatorna, f\u00f6rskr\u00e4ckliga att begagxuk. N\u00e4mndt \u00e4r att gar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-2-ARTICLE54592333-ZONE524295724",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5826,
      6859,
      772,
      1486
    ],
    "has_part": [],
    "content": "torna reaih\u00e4ggos fr\u00e5n is f\u00f6nst dien 1 maj, men f\u00f6reskrift h\u00e4rom/ torde ioke ha utf\u00e4llda,ts f\u00f6rr\u00e4n p\u00e5 1850-talet. R\u00f6reken p\u00e5 gattorna var d\u00e5 just ioke liflig. Om man f\u00e5i d\u00f6ma efter folkm\u00e4ngden d\u00e5 och nu, \u00e4ro nu 4 gaetnde ute mot endast 1 d\u00e5. Mien i verkligheten torde, till f\u00f6ljd af dte goda gatorna ooh den lifliga. r\u00f6relsen f\u00f6rh\u00e5l landet nog vara som 10 till 1. Punkt 25. \"Inr\u00e4ttning ai b\u00e4ns\u00f6h\u00e4sar (b\u00e4rstolar) eller s. k. Portchaiser vore kanske nyttig, p\u00e5 det s\u00e5 m\u00e5nga vagnar och h\u00e4star ej m\u00e5tte p\u00e5 landtbrukets kostnad underh\u00e5llas. Jag sp\u00e5r att inr\u00e4ttningen, s\u00e5dan, som den nu \u00e4r gjord, 1760, ej i l\u00e4ngden kan ha best\u00e5nd. H\u00e5llas gatorna rena, s\u00e5 beh\u00f6fvas de icke heller mycket.\" Hvad Leuhusen sp\u00e5dde intr\u00e4ffade. Bruket att begagna b\u00e4rstolar var kommet fr\u00e5it Paris. Punkt 26. \"Liljeholmsbryggan s\u00e5v\u00e4l eom Djurg\u00e5rden bron \u00e4ro f\u00f6r \u00f6gonen obehagliga och dessutom farliga.\" Djurg\u00e5rdsbron \u00e4r sedan dess tv\u00e5 g\u00e5nger ombyggd, men Liljeholm,sbron befinner sig i ungef\u00e4r samma skick nu som d\u00e5. Punkt 27. \"Det hade f\u00f6re detta varit l\u00e4tt att \u00f6ppna en k\u00e4inal ooh genomfart fr\u00e5n Packartorgets r\u00e4nnil uppf\u00f6r genom Tr\u00e4sket till Brunnsviken till stor bekv\u00e4mlighet for enl det af Norrmalms och Ladug\u00e5rdslands intbyggare. Nu vet jag ej om det mera l\u00e5ter sig g\u00f6ra, ej heller begriper jag, huru de* kunnat blifva till\u00e5tet att denna af naturen gjorda kanal i senare tider blifvit uppfylld.\"fylld.\" Efter en stor eldsv\u00e5da, nom 1686 \u00f6dtetadi ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299938",
    "@type": "Text",
    "box": [
      222,
      2876,
      761,
      254
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Orolistietemn i Ryssland. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299939",
    "@type": "Text",
    "box": [
      282,
      3189,
      635,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Storfurst Vladimir \u2014 oskyldig! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299940",
    "@type": "Text",
    "box": [
      219,
      3330,
      756,
      299
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bcliigringstillst\u00e4nd i Warschau. \u2014 Fullon generalguvcj n\u00f6r. Storfurst Vladimir f\u00f6rklarar sig oskyldig. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299942",
    "@type": "Text",
    "box": [
      214,
      3646,
      760,
      780
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PARIS, m\u00e5ndag. Till Newyork Hc raids Parisupplaga telegraferar dess korrespondent i Petersburg att han bemyn digats att \u00e5 storfurst Vladimirs v\u00e4gnar f\u00f6rklara att det \u00e4r alldeles oriktigt att storfursten p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt intervenerat tinder oroligheternas undertryckande eller haft n\u00e5got inflytande p\u00e5 milit\u00e4rens eller polisens anordningar. Ansvaret f\u00f6r s\u00f6ndagens h\u00e4ndelser bure regeringen och dess underlydande. St\u00f6rfursten hade hvarken sett kejsaren vid Nevainvigningen eller talat vid honom vare sig personligen eller telefonledes. Oroligheterna i Warschau. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299944",
    "@type": "Text",
    "box": [
      357,
      4448,
      465,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fullon generalguvern\u00f6r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299945",
    "@type": "Text",
    "box": [
      210,
      4502,
      757,
      395
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BERLIN, m\u00e5ndag. Enligt telegram till Berliner Tagehlatt fr\u00e5n Petersburg mottog kejsaren i g\u00e5r Fullon (polisprefekten i Petersburg^ i audiens och utn\u00e4mnde honom d\u00e4rvid till generalguvern\u00f6r i Warschau, hvilken post han skall \u00f6fvertaga s\u00e5 snart nuvarande guvern\u00f6ren TsjertkofE tr\u00e4dt tillbaka. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299946",
    "@type": "Text",
    "box": [
      389,
      4929,
      402,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "160 d\u00f6da och s\u00e4rade. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299947",
    "@type": "Text",
    "box": [
      206,
      4980,
      760,
      1108
    ],
    "has_part": [],
    "content": "WARSCHAU, m\u00e5ndag. Trafiken i etaden ligger fullst\u00e4ndigt nere. Alla restauranger, kaf\u00e9er och butiker \u00e4ro st\u00e4ngda. P\u00e5 m\u00e5nga st\u00e4llen ha f\u00f6nstren inslagits. Antalet offer vid o roligheterna i g\u00e5r \u00e4r ej best\u00e4mdt k\u00e4ndt, men ansl\u00e5s till 160 d\u00f6da och s\u00e5rade. WARSCHAU, m\u00e5ndag. Oroligheterna h\u00e4r ha tilltagit. Under g\u00e5rdagsaftonen och i natt sl\u00e4cktes lyktorna vid en m\u00e4ngd gator. De flesta stora butiker uvid Marsehaukovska-gatan samt en m\u00e4ngd af stadens br\u00e4nnvinsbutiker plundrades. Undervisningen i skolorna har inst\u00e4llts. Flera sammanst\u00f6tningar mellan folkmassan och polisen ha \u00e4gt rum. Storstrejk och bel\u00e4gringstillst\u00e5nd i Warschan. WARSCHAU, m\u00e5ndag. Strejken fortfar. Alla fabriker och verkst\u00e4der \u00e4ro st\u00e4ngda. Staden har f\u00f6rklarats i bel\u00e4gringstillst\u00e5nd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299951",
    "@type": "Text",
    "box": [
      334,
      6133,
      504,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vattent\u00e4ta K\u00e4ngor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299952",
    "@type": "Text",
    "box": [
      309,
      6225,
      206,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Waterproof. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      539,
      6195,
      364,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      252,
      6274,
      651,
      331
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299955",
    "@type": "Text",
    "box": [
      206,
      6636,
      754,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ny, amerikansk modell. SILMAMDERSjDrottninggat. 29. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299956",
    "@type": "Text",
    "box": [
      187,
      6821,
      767,
      1494
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00e5 Norrmalm 696 g\u00e5rdar och 3 v\u00e4derkvarnar, f\u00f6reslog Do la Vall\u00e9 samma \u00e5r, att n\u00e4mnda farled, som f\u00f6rut begagnats f\u00f6r b\u00e5tfart, skulle \u00e5ter upprensas. F\u00f6rslaget d\u00e4rtill undeiBt\u00f6ddeF af \u00f6fveret\u00e5th\u00e5llaren Gyllenstjerna i en till k. m : t den 3 juli \u00bbamima \u00e5r ingifven skrifvelse, d\u00e5 det vanm bifall, men ledde detta oaktadt icke till n\u00e5gon vidare p\u00e5f\u00f6ljd. Tanken d\u00e4rp\u00e5 fortlefde dock och upptogs \u00e5ter af \u00f6verst\u00e5th\u00e5llaren Sprengtporten) \u00e5r 1835 ooh d\u00e5 i sammanhang med fr\u00e5gan om detn d\u00e5 fallf\u00e4rdiga Nybrons ers\u00e4ttning af en kajbyggnad oah det d\u00e4r innanf\u00f6r liggande Katthafvets fyllning. Sprengtpoirten likasom Carl XIV Johan gjorde allt hvad p\u00e5. dean kunde ankomma, f\u00f6r att till verkst\u00e4llighet bringa den viktiga saken. Motst\u00e5ndet var emellertid f\u00f6r starkt. Man byggde i st\u00e4llet f\u00f6r 450,000 kr. om den ifr\u00e5gavarande kajen, hvaraf numera ioke synes ett sp\u00e5r, sedan, viken d\u00e4rutanf\u00f6r blifva till en del fylld. Man m\u00e5ste beklaga att denna kanal, som skulle ha str\u00e4ckt sig ungef\u00e4r d\u00e4r Birgers-Jarlsgatan nu ligger, acke. kommit till st\u00e5nd. Den skulle med tr\u00e4dplanteringar p\u00e5 sidorna onekligen ha blifvit vackrare och p\u00e5 samma g\u00e5ng f\u00f6r htela Norrmalm nyttigare \u00e4n den nuvarande gatan. Vidare yttras i samma punkt: \"Ifr\u00e5n Saltsj\u00f6n och Edsviken samt V\u00e5rtan in i Brunnsviken borde likv\u00e4l ej f\u00f6rsummas att vid \u00c5lkistan g\u00f6ra slussverk, d\u00e5 sj\u00f6far t em ekulk str\u00e4cka sig till RoslagsOch Norrtullarna\". Saken \u00e4r b\u00e4ttre ordnad \u00e4n hvad Leuhusec t\u00e4nkt sig, ty Brunnsviken \u00e4r s\u00e4nkt till j\u00e4mnh\u00f6jd med Saltsj\u00f6n, hvarigenom, om kanalen mellan Nybro- octo Brunns vikarna ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299961",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1015,
      319,
      768,
      501
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mamman: H\u00e4r f\u00e5r du en 1 O-\u00f6ring lille Otto att k\u00f6pa dig n\u00e5got godt f\u00f6r. Lille Otto: Tack mamma, men d\u00e5 g\u00e5r jag hellre och ser p\u00e5 \u00bbOlympias-Biografen (12 Biblioteksgatan 12) \u00e4n jag k\u00f6per mig n\u00e5got snask. Arbetet i Moskva \u00e5terupptaget. MOSKVA, m\u00e5ndag. Arbetet har upptagitsi \u00f6fverallt, utom i tv\u00e5 fabriker. Fabrikanterna ha allm\u00e4nt gjort eftergifter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299963",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1810,
      338,
      754,
      638
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ning h\u00e4raf l\u00e4mnade brittiske ambassad\u00f6ren i Petersburg i middags en ny energisk protest mot detta ohemula angrepp och gjorde allvarliga f\u00f6rest\u00e4llningar om f\u00f6ljderna. Regeringen lofvade att skyndsamt inskrida. Do liberala Petersburgstidningarna uttrycka sin indignation \u00f6fver dessa metoder. Novosti skrifver att ingen f\u00f6rnuftig m\u00e4nniska tror p\u00e5 dessa l\u00f6gner, hvilka endast \u00e4ro afsedda f\u00f6r att vilseleda den okunniga massan. Trots alla olyckor har Ryssland \u00e4nnu icke fallit s\u00e5 djupt att n\u00e5got parti kan k\u00f6pas f\u00f6r utlandets pengar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299965",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1860,
      1008,
      689,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Demonstrationer i utlandet. Z ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299966",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1799,
      1065,
      758,
      898
    ],
    "has_part": [],
    "content": "MADRID, m\u00e5ndag. De radikala partierna planera h\u00e4r och i provinserna stora protestm\u00f6ten mot h\u00e4ndelserna i Ryssland. Regeringen \u00e4r emellertid fast besluten att undertrycka hvarje fientlig opinionsyttring mot en v\u00e4nskapligt einnad regering och l\u00e5ter bevaka alla ryska konsulat. ROM, m\u00e5ndag. Polisen hindrade genom kavalleri de till i g\u00e5r planerade demoncstrationerna mot Ryssland. PRAG, m\u00e5ndag. Ett af 2,000 tseheoklskaj socialdemokraten- bes\u00f6kt m\u00f6te uttalade under stormande bifall sin sympati f\u00f6r sina ryska partiv\u00e4nner och sin afaky f\u00f6r tsaren och den ryska, hof klicken. Deltagarna drogo d\u00e4refter under pereatrop till redaktionerna f\u00f6r de tschcekifka chauvinistiska ooh rysev\u00e4nliga tidningarna, d\u00e4r de anst\u00e4llde en/ hvin elkonsert. Polisen inskred slutligen och skingrade demonstranterna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299969",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1860,
      1999,
      635,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ryska h\u00e4ktningar i Berlin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299970",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1797,
      2053,
      757,
      311
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BERLIN, m\u00e5ndag. Dem preussiska polisen har \u00e5nyo p\u00e5 ett uppseendev\u00e4ckande s\u00e4tt g\u00e5tt ryska regeringens \u00e4rende. I Charlottenburg h\u00e4ktades i g\u00e5r tv\u00e5 ryska studenter, b\u00e5da med namnet Nerovitsch, utan atc n\u00e5gon anledning till deras h\u00e4ktande angafv. De b& f\u00f6rts till ryska gr\u00e4nsen, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1828,
      2436,
      689,
      930
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299974",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1246,
      852,
      299,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ant\u00e4nd stad. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299975",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1018,
      910,
      758,
      261
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LONDON, m\u00e5ndag. Till Saily Mail telegraferas fr\u00e5n W-anschau: Orov\u00e4ckande underr\u00e4ttelser ing\u00e5 alltj\u00e4mt fr\u00e5n skilda h\u00e5ll. Staden Brestatorsk p\u00e5 j\u00e4rnv\u00e4gen Moskva\u2014Warschau l\u00e4r ha ant\u00e4ndts af befolkningen, som d\u00e4rigenom vill protestera mot rekrytutskrifningen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299976",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1194,
      1206,
      408,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Andra varningen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299977",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1017,
      1262,
      757,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PETERSBURG, m\u00e5ndag. Inrikesministern har f\u00f6r andra g\u00e5ngen tilldelat tidningen Na\u00abja-Ljisu en varning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299978",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1063,
      1409,
      666,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Beskyllningen mot England. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299979",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1012,
      1475,
      762,
      534
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LONDON, m\u00e5ndag. Fr\u00e5n Petersburg telegraferas: I Viborg ha plakat uppslagita med samma inneh\u00e5ll som de i Moskva. Engelska s\u00e4ndebudet i Petersburg har nedlagt protest h\u00e4remot och f\u00f6rklarat att ett s\u00e5dant handlingss\u00e4tt skall bringa det v\u00e4nskapliga f\u00f6rh\u00e5llandet mellan de b\u00e5da makterna i allvarsam fara. Utrikesministern grefve Lamsdorff har d\u00e4refter s\u00e4ndt engelska s\u00e4ndebudet meddelande om att inrikesministern f\u00f6rordnat om plakatens omedelbara borttagande. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299981",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1042,
      2045,
      699,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6fverridna engelska konsuler. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299982",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1009,
      2105,
      761,
      944
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LONDON, m\u00e5ndag. Till Daily Mail telegraferades fr\u00e5n Wansohau: Trupperna ha f\u00f6retagit en m\u00e4ngd angrepp p\u00e5 folkmassan. Bland dem som angripits af kavalleriet voro \u00e4fven engelska generalkonsuln Murray och vice konsuln S:t Clair, hvilka, d\u00e5 de i l\u00f6rdags afton gingo \u00f6fver en gatan i stadens centrum, angrepos af fyra husarer. I galopp komrao dessa emot konsulerna, en af dem anf\u00f6ll direkt gene ralkonsuln. H\u00e4sten halkade emellertid och generalkonsuln lyckades undkomma. Vi cekonsuln d\u00e4remot blef kullriden af husarerna och fick tv\u00e5 allvarsamma s\u00e5r i an siktet, s\u00e5 att han m\u00e5ste intagas p\u00e5 sjuk hus. Till Daily Mail telegraferas fr\u00e5n Petersburg : Engelska s\u00e4ndebudet H\u00e4rdinge har anmodat ryska regeringen att anst\u00e4lla un ders\u00f6kning om \u00f6fverfallet p\u00e5 engelske generalkonsuln i Wanschau ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299984",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1005,
      3095,
      763,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Attentat mot ryska ambassaden i Paris? ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299985",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1006,
      3200,
      758,
      222
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PARIS, m\u00e5ndag. I natt vid half 3-tiden uppt\u00e4ckte polisbetj\u00e4nter i det hotell som bebos af sekreteraren vid d\u00e4rvarande ryska ambassad, furst Tru betsk oj, en brunf\u00e4rgad l\u00e5da-, ur hvilken framstack ett r\u00f6r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299986",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1003,
      3415,
      1545,
      139
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g, tack ett r\u00f6r med en brinnande lunta. Polism\u00e4nnen ^*n storfurste, sl\u00e4ckte luntan och ail\u00e4mnade rapport om Enligt utl\u00e4ndska tidningar l\u00e4r storfurst saken. Nikolaus Michailovitsch ha blifvit kallad ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299988",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1780,
      3555,
      768,
      2678
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till Petersburg ifr\u00e5n Rivieran, d\u00e4r han em tid vjstats, och i tidningarna tillfogas det p\u00e5st\u00e5endet att han skulle vara den mest popul\u00e4re af storfurstarna. B\u00e5da p\u00e5st\u00e5endena \u00e4ro dock oriktiga. Storfursten \u00e4r visserligen p\u00e5 v\u00e4g till Ryssland, men hvarken p\u00e5 kallelse af tsaren eller af regeringen, och popul\u00e4r kan han i intet fall vara, d\u00e5 han utom vid hofvet och i milit\u00e4rkretsar \u00e4r en i Ryssland t\u00e4mligen obekant person. D\u00e4remot g\u00e4ller han rr\u00e5som en oppositionell motst\u00e5ndare till hela den kejserliga familjen. Liksom storfurst Sergius'gius' \u00e5sikter st\u00e4lla honom p\u00e5 kejsarhusets allra yttersta h\u00f6gra flygel, s\u00e5 representerar storfunjt Nikolaus i st\u00e4llet den allra yttersta v\u00e4nstern. Om han vore medlem af den tyska riksdagen, skulle hans \u00e5dagalagda \u00e5sikter placera honom n\u00e5gonstans midt emellan det liberala partiet och r*oeia.demokraterna. M\u00e5h\u00e4nda med en viss lutning till J-cl Btorfur\u00f6t Nikolaus \u00e4r f\u00f6dd 1859 s\u00e5som \u00e4ldste son till f\u00e4ltmarskalken storfurst Mikael Nikolajevitsch och \u00e4r s\u00e5lunda broder till \u00e4nkei&gt;torhertiginnam af Mecklenburg och onkel ull den nuvarande kejsarinnan af Tyskland. Liksom alla sina syskon\" fick harn sin uppfostran i hemmet under sin moders ledning. Redan tidigt skilde han sig ifr\u00e5n syskon och j\u00e4mn\u00e5riga kiviner och gjorde sig illa' omtyckt genom sitt egensinniga och kantiga v\u00e4san. N\u00e4r han blef \u00e4ldre, visade han en bo::' de andra storfurstarna fullkomligt obefintlig str\u00e4fvan, n\u00e4mligen att p\u00e5 a 11 v a r l\u00e4ra sig soldatyrket. Han genomgick d\u00e4rf\u00f6r generalstab sa ka dem ien ifr\u00e5n b\u00f6rjan till slut och tj\u00e4nstgjorde d\u00e4refter s\u00e5som kompanichef i ett kaukasiskt infanteriregemente. Emedan han hade tillbragt hela :an barndom i hemmet i Kaukasus, d\u00e4r fadern var st\u00e5th\u00e5llare, kom han endast s\u00e4llan till Petersburg och var allts\u00e5 t\u00e4mligen ok\u00e4nd i alla kretsar d\u00e4rst\u00e4des. Sitt f\u00f6rsta elddop erh\u00f6ll han i turkiska kriget, hvari han deltog vid sin faders sida, och liksom de andra storfurstarna fick ocks\u00e5 han vidkrigetsslutGeorgt orden samt den frikostigt gifna tyska orden Pour le m\u00e9rite. Han \u00e4r dock en af de f\u00e5 storfurstar som icke dekorerats med Svarta \u00f6rns-orden. Vid sin ankomst till Petersburg tj\u00e4nstgjorde han vid gardes-du-corpsregememtet s\u00e5som skvadronschef. Umg\u00e4n get med han\u00bb regementska.mrater inskr\u00e4nk to sig dock endast till tj\u00e4nsten, ty hans f\u00f6rn\u00e4ma, ifr\u00e5n Rvi slands \u00e4ldsta adelsfa.mil jer h\u00e4rstammande kamrater, ville icke veta af de alltf\u00f6r r\u00f6da politiska \u00e5sikter som han uttalade. Det gick t o. m. s\u00e5 l\u00e5ngt att regementschefen utverkade hans afsked af d\u00e5varande kejsaren, Alexander III, som icko kunde t\u00e5la sin liberale kusin. Storfurst Nikolaus, som d\u00e5 v\u00e4ntade sin utn\u00e4mning till generaladjutant, bfef i stal let \u00e5terf\u00f6rflyttad till Kaukasrs s\u00e5som chef f\u00f6r ett regemente. F\u00f6rst af den nuvarande kejsaren erh\u00f6ll han den uteblifna ut n\u00e4mningen, och detta antagligen endast f\u00f6r att kejsaren ej ville ha n\u00e5got slags mili t\u00e4rma.rtyrskap vid hofvet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299991",
    "@type": "Text",
    "box": [
      991,
      6232,
      1544,
      528
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p I Kaukasus tycks storfursten ha spelat en egendomlig roll. D\u00e4r saknas ej oro liga element, hvilka, n\u00e4r som helst \u00e4ro beredda att bek\u00e4mpa det ryska herra v\u00e4ldet, och till dessa sl\u00f6t sig storfursten. Man v\u00e4ntade, nu att hansi inflytande d\u00e4rnere skulle bli stort genom hans antagliga utn\u00e4mning till chef \u00f6fver arm\u00e9k\u00e5ren i Tiflis. Kejsaren drog dock ett streck h\u00e4r\u00f6fver ge nom att till denna plats utn\u00e4mna en gammal 64-\u00e5rig kommendant, som ingen m\u00e4n, niska hade tilltrott f\u00f6rm\u00e5gan att sk\u00f6ta en gclska agenters pengar. Plakaten b\u00e4ra e\u00e5dan post. guvern\u00f6rernas underskrift. Med an led- Full af bitterhet \u00f6fver ett s\u00e5 or\u00e4ttvist st\u00f6dd regering ingenting kan f\u00f6rm\u00e5 mot hela det bildade Ryssland. De engelska pengarna. (Fr\u00e5n v\u00e5r Londonkorrespondent.) LONDON, m\u00e5ndag. S\u00e5v\u00e4l i Petersburg som i provinsst\u00e4derna fortfara myndigheterna med att l\u00e5ta ansl\u00e5 officiella plakat, hvari s\u00e4ges att strejkerna i Libau \u00f6ch i Riga f\u00f6rorsakats af en- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2848,
      343,
      1839,
      339
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299994",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2589,
      711,
      2343,
      402
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hvarje r\u00f6kare b\u00f6r pr\u00f6fva den nyinf\u00f6rda och i de flesta Cigarraff\u00e4rer tillg\u00e4ngliga Cigarren \u00bbBank of England\u00bb, hvars pris, f\u00f6r vinnande af en vid kundkrets, satts s\u00e5 l\u00e5gt som till 12 \u00f6re stycket; af samma anledning har Cigarretten \u00bbBank of England\u00bb pris-satts endast till 3 \u00f6re, oaktadt vi hafva anledning f\u00f6rmoda att den af Herrar Cigarrett\u00e4lskare skall blifva h\u00f6gt skattad och g\u00e4rna r\u00f6kt. Cigarretten s\u00e4ljes med och utan munstycke i askar om 10 cigarretter f\u00f6r 30 \u00f6re. De cigarrhandlande, som \u00f6nska dessa m\u00e4rken till \u00e5terf\u00f6rs\u00e4ljning, v\u00e4nde sig till The Tobaco Manufacturing \u00bbBank of England\u00bb, Jakobsgatan 19. Rikstelef. 93 33. Allm. Telef. 18015. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592833-ZONE524299995",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2588,
      1160,
      760,
      706
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6rfarande neulade storfurst Nikolaus bef\u00e4let \u00f6fver sin division och \u00e5terv\u00e4nde till Petersburg, d\u00e4r han kn\u00f6t bekantskaper som \u00e5nyo \u00e5drogo honom mis^sw\u00f6je fr\u00e5n h\u00f6gre ort. Man gjorde det tydligt f\u00f6r honom atti hans plats f\u00f6r tillf\u00e4llet var i utlandet1,landet1, ooh d\u00e4rf\u00f6r har han tillbragt de senare \u00e5ren vid Rivieran hos sin d\u00e4r vistande sjuke fader. N\u00e4r han d\u00e4rf\u00f6r nu \u00e5tei*v\u00e4*ider till Petersburg, \u00e4r det frivilligt och i f\u00f6rhoppning att f\u00e5 spela n\u00e5gon mil i r\u00f6relsen d\u00e4rst\u00e4des, om ocks\u00e5 endast en s\u00e5dan som hertig Philippe Egalit\u00e9. Storfurst Vladimir, som f\u00f6r bef\u00e4let i staden, l\u00e4r icke vara vidare v\u00e4nligt st\u00e4md mot sin kusin, och om han upptr\u00e4der n\u00e5 n\u00e5got f\u00f6r regeringen mi:iv hagligt s\u00e4tt, l\u00e4ra icke r\u00e4tt obehagliga f\u00f6ljder komma att utebli f\u00f6r honom. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592834-ZONE524299997",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1034,
      3707,
      696,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(SfEcialt\u00c9srai till Daps Meter.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592834-ZONE524299998",
    "@type": "Text",
    "box": [
      998,
      3825,
      764,
      1015
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Novoje Vremja om situationen. Tsaren m\u00e5ste bevilja en folkrepresentation. (Fr\u00e5n v\u00e5r Londonkorrespondent.) LONDON, m\u00e5ndag. Newyorktidningen World har telegraferat till Novoje Vremjas redakt\u00f6r Suvorin f\u00f6r att erh\u00e5lla dennes uttalande om den nuvarande situationen i Ryssland. Suvorin svarar att aaktadt alla element f\u00f6s en revolution tyckas f\u00f6refinnas, s\u00e5 torde dock antagligen ingen s\u00e5dan komma att utbryta. Men alla klasser, fr\u00e5n de h\u00f6gst uppsatte till gatsojiarne, \u00e4ro genomsyrade af missn\u00f6je. En regering i ordets verkliga betydelse siaknas; i st\u00e4llet ser man den r\u00e5a'styrkan riktas mot folket, som saknar hvarje begrepp om en revolution och icke hyser n\u00e5gra revolution\u00e4ra afsikter. Det blir n\u00f6dv\u00e4ndigt att tsaren ger efter f\u00f6r det allm\u00e4nna krafvet ocli samtycker till inkallandet af en fo1^representation. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592834-ZONE524300002",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1121,
      4871,
      510,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Oroligheterna aftaga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592834-ZONE524300003",
    "@type": "Text",
    "box": [
      995,
      4936,
      761,
      345
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Fr\u00e5n v\u00e5r Londonkorrespondent.) LONDON, m\u00e5ndag. Fr\u00e5n Petersburg telegraferas: S\u00e5vidt ing\u00e5ende underr\u00e4ttelser \u00e4ro tillf\u00f6rlitliga, tyckas oroligheterna i de stora provinsst\u00e4derna vara i hastigt aftaga,nde. Detta \u00e4r fallet \u00e4fven i Warschau, d\u00e4r r\u00f6relsen hade en n\u00e5got olika karakt\u00e4r mot p\u00e5 \u00f6friga orter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592834-ZONE524300005",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1067,
      5312,
      602,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Semstvouttalanden f\u00f6r en konstitution. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592834-ZONE524300006",
    "@type": "Text",
    "box": [
      992,
      5419,
      763,
      893
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Fr\u00e5n v\u00e5r Londonkor respondent.) LONDON, m\u00e5ndag. Fr\u00e5n Petersburg telegraferas: Representanter f\u00f6r alla klasser fortfara att uttrycka sina sympatier f\u00f6r folkr\u00f6relsen. Det nya municipalr\u00e5det i Moskva med stadens rikaste fabriks\u00e4gare, Morosoif, i spetsen har st\u00e4llt sig solidariskt med sin ordf\u00f6rande furst Galitzin i dennes uttalande om n\u00f6dv\u00e4ndigheten af en radikal f\u00f6r\u00e4ndring organisationen af rikets regering och f\u00f6rvaltning. Semstvon i Jekaterinoslav har tillst\u00e4llt inrikesministern en petition, hvari beg\u00e4res inkallandet af en konstituerande f\u00f6rsamling. Allm\u00e4nt h\u00f6iman uttalas den mening att det visserligeif \u00e4r en l\u00e4tt sak att med milit\u00e4rmakt sl\u00e5 ned ett oorganiseradt arbetart\u00e5g, men att en blott p\u00e5 den milit\u00e4ra styrkan st\u00f6dd regering ingenting kan f\u00f6rm\u00e5 mot hela det bildade Ryssland. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592835-ZONE524300011",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2794,
      2014,
      341,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Grannarne. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592835-ZONE524300012",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2606,
      2099,
      717,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Telegram genom Sv. telegrambyr\u00e5n.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592835-ZONE524300013",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2766,
      2172,
      400,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Danska folketinget. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592835-ZONE524300014",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2574,
      2234,
      768,
      791
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00d6PENHAMN, m\u00e5ndag. Vid val af president i folketinget i dag afg\u00e5fvos 96 r\u00f6ster. Sextioen af dem f\u00f6llo p\u00e5 Trier och 35 voro blanka. Trier yttrade d\u00e4refter a.tt d\u00e5 den situation som intr\u00e4dt efter det han anh\u00f6ll om befrielse fr\u00e5n presidentposten ej \u00e4ndrats, utan kansike snarare genom dagens omr\u00f6stning tillspetsat\u00bb, han anser sig, enligt g\u00e4llande arbetsordning, b\u00f6ra v\u00e4gra, mottaga valet, hvarf\u00f6r han utsatte valet \u00e4f president till i morgon, d\u00e5 \u00e4fven val af vice president f\u00f6retages. V\u00e4nsterreformpartietB beslut att \u00e5terv\u00e4lja Trier till president trots hanis afs\u00e4gelse och uttr\u00e4dande ur partiet afs\u00e5g att hindra det nya partiet, folkefcingets\" v\u00e4neter, fr\u00e5n att bes\u00e4tta, mer \u00e4n en plats i finansutskottet och de andra 15 manna-utskotten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592835-ZONE524300016",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2557,
      3043,
      8,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592835-ZONE524300017",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2577,
      3076,
      763,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De finska hofr\u00e4tterna mot guvern\u00f6rernas makt\u00f6fverarepp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592835-ZONE524300018",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2576,
      3192,
      760,
      348
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HELSINGFORS, m\u00e5ndag. Hofr\u00e4tten i \u00c5bo har hos senaten hemst\u00e4llt oro bemyndigande att v\u00e4cka- \u00e5tal mot guvern\u00f6ren i Nyland, generalmajor Kajgorodoff, f\u00f6r dbt denne \u00f6fverskridit sin \u00e4mlbetranyndighet. Liknande hemst\u00e4llan har Viborgs hofr\u00e4tt gjort hos Benaten betr\u00e4ffande guvern\u00f6ren i Viborg, statsr\u00e5det Mj\u00e4soj\u00e4doff. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592835-ZONE524300019",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2751,
      3591,
      415,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hafnia och Mundus. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592835-ZONE524300020",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2577,
      3651,
      761,
      384
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00d6PENHAMN, m\u00e5ndag. Under f\u00f6rbeh\u00e5ll a.f respektive bolagsst\u00e4mmors godk\u00e4nnande ha vederb\u00f6rande styrelser i afton beslutit en sammanslagning af f\u00f6rsakringsbolagen Hafnia. och Mundus. Det nya bolagets firmanamn blir ''Det forenede Danske Forsikringsse-lskab Hafnia\". Aktiekapitalet blir 4 miljoner kr , med en inbetalning af 26 proc. Sammanslutningen skall g\u00e4lla fr\u00e5n den 1 januari detta \u00e5r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592835-ZONE524300021",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2652,
      4096,
      609,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skr\u00e4ddarstrejk i K\u00f6penhamn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592835-ZONE524300022",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2576,
      4159,
      760,
      189
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00d6PENHAMN, m\u00e5ndag. Lagertill.b\u00e4rarn a i K\u00f6penhamns tillsk\u00e4rarf\u00f6rening ha i afton enh\u00e4lligt beslutit nedl\u00e4gga arbetet p\u00e5 m\u00e5ndag afton, sedan f\u00f6rhandlingarna med tillverkarna af manskl\u00e4der blifvit ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592835-ZONE524300023",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2570,
      4422,
      765,
      692
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En dansk tullreform. Vid behandlingen af budgeten i danska folketinget i l\u00f6rdags uttalade den nye finarc-minitster n Larsen att Ean betraktade det \u00bbom sin hufvuduppgift att \u00e5stadkomma en tullreform och att de af hanis f\u00f6reg\u00e5ngare p\u00e5b\u00f6rjade f\u00f6rarbetena skulle komsma att forts\u00e4ttas med all energi. Det var dock om\u00f6jligt att f\u00f6ruft-\u00e4ga j\u00bb\u00e4r f\u00f6rslag d\u00e4.rom kunde komma att framl\u00e4ggas. Tullreformen ku nide endast komma att g\u00e5 i riktning till frihandel, men man botfdle icke g\u00e5 v\u00e5ldsamt tillv\u00e4ga eller e\u00e5 att man f\u00f6ror\u00e4ttade n\u00e5gon folkklass. Uppgiften vore sv\u00e5r, i synnerhet dom man hade en universell temdens att k\u00e4mpa emot, men minir-rtern ho&gt;ppades dock att det skulle lyckas honom att iutmijfctone n\u00e4rma sig m\u00e5let. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592835-ZONE524300024",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2645,
      5235,
      617,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Grufstrejken i Westfalen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592835-ZONE524300025",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2762,
      5326,
      370,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Falska flygskrifter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592835-ZONE524300026",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2573,
      5385,
      758,
      421
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BERLIN, m\u00e5ndag. Till Vossische Zeitung telegraferas fr\u00e5n Essen: Bland h\u00e4rvarande grufarbetare r\u00e5der stark upphetsning p\u00e5 grund af bland dem utdelade falska flygskrifter, i hvilka den af regeringen tillsatta kommitt\u00e9en uppmanade arbetarne att \u00e5terupptaga arbetet. F\u00f6ljden h\u00e4raf har blifvit att \u00e4fven de arbetsvillige slutit sig till de strejkande. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592835-ZONE524300027",
    "@type": "Text",
    "box": [
      977,
      6828,
      770,
      1495
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kommit till st\u00e5nd, en b\u00e5t- och fartygsv\u00e4g erh\u00e5llits rundt kring Ladug\u00e5rdslandet och hela Djurg\u00e5rden. Vid hvad Leuhusen anf\u00f6rt i punkterna 28 och 29 ang\u00e5ende Stad&gt;?g\u00e5rdenes bebyggande med prydligare hus \u00e4n de d\u00e5varande samt om sk\u00f6tseln af tr\u00e4dg\u00e5rdar ber jag f\u00e5 inskr\u00e4nka mig till att den \u00f6nskade f\u00f6r\u00e4ndringen vid Stadsg\u00e5rden \u00e4r nu p\u00e5 god v\u00e4g att bli en verklighet samt att tr\u00e4dg\u00e5rdssk\u00f6tseln numera st\u00e5r mycket h\u00f6gt. Punkt 30. \"S\u00f6dermalmstorgs1 obekv\u00e4ma bel\u00e4genhet med s\u00e5 stor sluttning, den myckna fart och tr\u00e4ngsel d\u00e4r\u00e5, p\u00e5minner om ett ooh annat st\u00f6rre torgs n\u00f6dv\u00e4ndighet p\u00e5 n\u00e5got annat st\u00e4lle v\u00e4ster om Maria kyrka, ej l\u00e5ngs fr\u00e5n Hornsgatan.\" Detta behof blef fylldt n\u00e5gra f\u00e5 \u00e5r d\u00e4refter gernom Adolf Fredriks torg. -och hvad ang\u00e5r tr\u00e4ngseln f\u00e5r jag d\u00e4rtill \u00e5terkomma, i en f\u00f6ljande uppsats. Punkt 31. \"En ny kyrkas anl\u00e4ggning ytterst p\u00e5 S\u00f6dermalm mellan Katarina oeh Maria, kundte man f\u00f6resl\u00e5, d\u00e4rest de redan byggda, igenom svaga anstalter vid eldsv\u00e5dor, ioke st\u00e4dse f\u00f6rorsakade nytt. arbete och ny omkostnad. De tvenne tr\u00e4kyrkor p\u00e5 Norr pryda ej en hufvud- och residensstad.\" En ny kyrka p\u00e5 S\u00f6dermalm \u00e4r redan beslutad. S\u00e5dana eldsv\u00e5dor som d\u00e5 hems\u00f6kte Stockholm kunna v\u00e4l numera icke g\u00e4rna ifr\u00e5gakomma- Hvad ang\u00e5r tr\u00e4kyrkorna p\u00e5 Norrmalm, s\u00e5 har den p\u00e5 Blamiholmen brunnit upp och blifvit ejBatt af den p\u00e5 Skeppsholmen. Johannis kyrka, eom d\u00e5 var byggd af tr\u00e4, \u00e4r numrera ett st\u00e5tligt tempel. I punkt 32 talae om \"lindansare och task\u00ac ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592835-ZONE524300036",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1767,
      6831,
      765,
      1500
    ],
    "has_part": [],
    "content": "spelare\", hvilka, en\u00e4r de draga penningar ur landet, borde bli :'borgare\", och i punkt 33 ordas n\u00e5got om \"manufakturer\", hvilka borde f\u00e5 anl\u00e4ggas \"s\u00e5v\u00e4l p\u00e5 landsbygden som i st\u00e4der\". Vi veta aitt hinder d\u00e4rf\u00f6r numera icke m\u00f6ta. Punkt 34. \"En vacker b\u00f6rs i Stockholm, som b\u00f6r vara t\u00e4ckt i anseende till klimatets h\u00e5rdhet, vore af r\u00e5 stor nytta f\u00f6r allm\u00e4nheten som prynad f\u00f6r staden. D\u00e4r b\u00f6ra ock vara allehanda bodar f\u00f6r nipper och annat kram samt b\u00f6cker, j\u00e4rnte k\u00e4llare, rum f\u00f6r kaffehus och kontor att ekrifva uti, med ett ord allt som kan draga folket tillfiaiaamano p\u00e5 ett st\u00e4lle att talas vid oeh r\u00e5dpl\u00e4ga om deras r\u00f6relse, handel och vauvlel.\" B\u00f6rsg\u00f6rom\u00e5len f\u00f6rr\u00e4ttades d\u00e5 under bar himmel p\u00e5 Tyska kyrkog\u00e5rden. Ett nytt b\u00f6mhus byggdes 17TG p\u00e5 samma st\u00e4lle som det forna r\u00e5dhuset vid Stortorget, dock utan l\u00e4genheter f\u00f6r \"nipper och annat kram\". Bokhandeln idkades d\u00e5 o\u00f6h sedermera. l\u00e5ngt in p\u00e5 1840-talet uteslutande i Storkyrkobrinken och d\u00e4r i s. k. bokl\u00e5dor. I n\u00e5gra f\u00f6ljande-punkter talas om bland annat a.tt stranden fr\u00e5n arsenalen, nu Carl XII :s torgj. till Skeppsholmskyrkan borde \"tia bekv\u00e4mlighet f\u00f6r b\u00e5tar och fartyg\" f\u00f6rst bebyggaw med en kaj, hvilken skulle blifva \"of\u00f6rlikneligen bekv\u00e4m, t\"ill fartygs tidiga utrustande p\u00e5 v\u00e5ren\"; att stranden vid Rosenbad tarfvar \"\u00e4ndring och f\u00f6rb\u00e4ttring\" ; att utlopp f\u00f6r M\u00e4laren, \"eom nu med sitt vatten tar \u00e4ngar bort\", borde beredas genom en sluss vid S\u00f6dert\u00e4lge, samt att \"slussportarna borde h\u00e5llas \u00f6ppna vintertiden, och d\u00e5 ingen segelfart \u00e4r: 1) f\u00f6r att tryckningen; p\u00e5 dem af vattnet f\u00f6r\u00f6kad genom isene v\u00e5ldsamma kl\u00e4mning ej ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592836-ZONE524300041",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2825,
      5908,
      265,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kr\u00f6nika. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592836-ZONE524300042",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2573,
      5995,
      752,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Privattelegram till Dagens Nyheter.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592836-ZONE524300043",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2742,
      6061,
      424,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sultanen sv\u00e5rt sjuk. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592836-ZONE524300044",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2562,
      6121,
      763,
      589
    ],
    "has_part": [],
    "content": "KONSTANTINOPEL, m\u00e5ndag. Fr\u00e5n Yildizkiosken f\u00f6religga orov\u00e4ckande meddelanden om sultanente h\u00e4lsotillst\u00e5nd, Bom, efter att redan i flera veckor ha varit r\u00e4tt bet\u00e4nkligt, nu \u00e4n mer f\u00f6rv\u00e4rmts. Den hj\u00e4rtsjukdom sultanen l\u00e4nge lidit af ha\u00ab\u25a0 \u00f6fveg\u00e5tt tiill inflammation i hj\u00e4rtmusklerna. I hofkretear \u00e4r man f\u00f6rberedd p\u00e5 ett tronskifte. Sultanens designerade eftertr\u00e4dare \u00e4r hans yngre bror, Rechad bej, hvars h\u00e4lsotillst\u00e5nd dock l\u00e4nge har varit brutet, som det p\u00e5st\u00e5s till f\u00f6ljd af alkoholf\u00f6rgiftning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592836-ZONE524300045",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2560,
      6827,
      764,
      677
    ],
    "has_part": [],
    "content": "skulle g\u00f6ra skada; 2) att hindra, medele vattnets str\u00f6mmande, is l\u00e4gga sig inne i grafven, som b\u00e4nder p\u00e5 murarna och nedre portarna.; 3) att detta utlopp, ehuru icke stort, kunde likv\u00e4l i sin m\u00e5n g\u00f6ra n\u00e5gon minskning i M\u00e4larens vattenh\u00f6jd, som skadar b\u00e5de \u00e4ngar oeh \u00e5krar d\u00e4romkring\". Vi veta att sedan dess en ny sluss blifvit byggd, som icke g\u00e4ma kan lida men af \"ieiehs v\u00e5ldsamma kl\u00e4mning\". Af det ofvan anf\u00f6rda framg\u00e5r att Leuhusen var en p\u00e5 sin tid mycket framsynt mani Jag hoppas i kommande uppsatser om. Stockholms nuvarande f\u00f6rh\u00e5llanden kunna f\u00f6lja honom i sp\u00e5ren och s\u00e5ledes d\u00e4rvid icke bygga n\u00e5gra luftslott, utan h\u00e5lla mig inom m\u00f6jlighetens gr\u00e4nser, ooh s\u00e5ledes wm \"om Stockholm vore mitt\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592836-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3418,
      1238,
      676,
      252
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592836-ZONE524300049",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2554,
      7609,
      767,
      722
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e4n Kongens By. Ett r\u00e4tt ovanligt olycksfall ontr\u00e4ffade i l\u00f6rdags i K\u00f6penhamn. En \u00e4ldre dam kom g\u00e5ende \u00d6sterbrogade fram\u00e5t, d\u00e5 hon fick se kronprins Ferdrik, som kom g\u00e5ende emot henne tillsammans med en uppvaktande kammarherre. N\u00e4r han paesarade ville hon antagligen \u00e5dagal\u00e4gga sin speciella sympati f\u00f6r en medlem af konungahuset och neg helt djupt, ja, i all sin k\u00e4rlek litet f\u00f6r \u00f6dmjukt. Alltnog, hon f\u00f6ll p\u00e5 n\u00e4san och \u00a9log Brg d\u00e4rvid s\u00e5 illa i ansiktet att blodet str\u00f6mmade. Hon blef dock \u00f6gonblickligen upphj\u00e4lpt af kronprinsen och i tillkallad droska f\u00f6rd till sitt hem'. \"\u00f6dmjukhet \u00e4r en dygd\", heter det och dygden bel\u00f6nar sig ej\u00e4lf\", heter det ocks\u00e5, men i det h\u00e4r fallet var allt bel\u00f6ningen r\u00e4tt lik n\u00e5got slags bestraffning i st\u00e4llet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592836-ZONE524300051",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3496,
      1530,
      524,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Slaget vid Sandepu. 500 ryssar tillf\u00e5ngatagna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592836-ZONE524300053",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3377,
      1641,
      762,
      591
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TOKIO, m\u00e5ndag. Marskalk Ojama rapporterar: De truppafdelningar som h\u00f6llo Liutiaopu besatt blefvo natten till i g\u00e5r tillbakaslagna. En \u00f6fverl\u00e4gsen rysk styrka angrep. I g\u00e5r morse vid dagbr\u00e4ckning :n angrep en japansk afdelning ryssarna 12 kilometer norr om Heikontai och er\u00f6frade de fientliga st\u00e4llningarna. Fienden har fr\u00e5n Liutiaopu och Heikontai retirerat till llunflodens h\u00f6gra strand. De ryska trupper som deltogo i striden tillh\u00f6rde 1: a, H:e och 10 : e arm\u00e9k\u00e5rerna. Vi togo 500 f\u00e5ngar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592836-ZONE524300055",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3553,
      2264,
      403,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "15,000 stupade. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592836-ZONE524300056",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3371,
      2330,
      767,
      943
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TOKIO, m\u00e5ndag. Under en segerrik strid, som en japansk afdelning p\u00e5 marskalk Ojamas v\u00e4nstra flygel hade med ryssania den 26 dennes vid Shenshiepu, och en annan strid, som en japansk afdelning samtidigt utk\u00e4mpade vid Heikuntaj, ansl\u00e5s japanernas f\u00f6rluster till omkring 5,000 och ryssarnas till omkring 10,000 man. Ryssarna drifna tillbaka iifver llunfloden. LONDON, m\u00e5ndag. Reuters byr\u00e5s korrespondent vid Okus arm\u00e9 telegraferade i g\u00e5r: Japanerna ha efter att ha drifvit ryssarna tillbaka \u00f6fver Iiunfloden bombarderat hela linjen. Japanera a s\u00f6ka nu \u00f6fverflygla Kuropatkins h\u00f6gra flank. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592836-ZONE524300060",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3494,
      3303,
      514,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ryska framg\u00e5ngar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592836-ZONE524300061",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3351,
      3368,
      778,
      4253
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LONDON, m\u00e5ndag. Reuters korrespondent vid ryska h\u00f6gkvarteret i Mandschuriet telegraferades den 8: Den 7 blef japanernas v\u00e4nstra, flygel, som f\u00f6rst\u00e4rkts med general Nogin trupper, h\u00e4ftfgt beskjuten af ryska artilleriet. Ryssarna riktade d\u00e4rp\u00e5 ett h\u00e4ftigt angrepp mot en punkt, 10 verst v\u00e4ster om Shaho. Japanerna utrymde 2 byar, som besattes af ryssarna. Den 28 var v\u00e4dret utomordentligt kallt och en h\u00e4ftig sn\u00f6storm r\u00e5dde, men ryssarna fortsatte \u25a0 det oaktadt skjutningen, och enligt ing\u00e5ngna rapporter retirerade japanerna \u00e4fven nu. Ryska kavalleriet har avancetrat 16 km. i terr\u00e4ngen. Den 27 f\u00f6ll en stor pappersdrake, som japanerna upps\u00e4ndt, ned bland de ryska trupperna. Draken var bet\u00e4ckt med fotografier, som visade huru v\u00e4l de ryska f\u00e5ngarna be\u00e4wndlae i Japan. LONDON, m\u00e5ndag. Reuters korrespondent vid r\u00ab'ska h\u00f6gkvarteret, 64 km. sydv\u00e4st om MiiWphv- . .. 28 ytterligare: Striden b\u00f6rjade den 25, d\u00e5 nagra afdelningar fr\u00e5n ryssarnas h\u00f6gra flygel angrepo japanernas v\u00e4nstra flygel. Tv\u00e5 byar blefvo efter en h\u00e4ftig strid er\u00f6frade af ryssarna, och hela ryska h\u00f6gra flygeln invecklades s\u00e5 sm\u00e5ningom i striden. Den 26 fortsatte ryssarna franiryckningen. ' Ett sibiriskt regemente led sv\u00e5ra f\u00f6rluster. \u00c4fven den 27 forisattes striden, men den sp.ed sig ej till centern eller v\u00e4nstra flyge'n Tillbakavisade ryska angrepp. Japanska legationen h\u00e4rst\u00e4des mottog i g,'r p\u00e5 middagen f\u00f6ljande telegram: Marskalk Ojama rapporterar att v\u00e5r afdelning som h\u00f6ll Liutiaoku besatt p\u00e5 l\u00f6rdagsnatten tillbakaslog fiendens tv\u00e5 g\u00e5nger \u00f6fveim\u00e4ktiga styrka. En annan afdelning angrep i daggryningen p\u00e5 s\u00f6ndagen och intog Feitsaihotzu (2 miles norr om Heikontai). Den afdelning som ryckte fram till n\u00e4rheten af Heikontai tillbakaslog n\u00e5 l\u00f6rdagsnatten fyra g\u00e5nger fiendens motangrepp och intog p\u00e5 s\u00f6ndagsmorgonen fiendens st\u00e4llningar i n\u00e4rheten. Fienden har fr\u00e5n Liutiaoku och Heikantai retirerat till h\u00f6gra stranden af Ilun-floden, och vi f\u00f6rf\u00f6lja dem nu. i ha likas\u00e5 tillbakaslagit fiendens upprepade angrepp under l\u00f6rdagsnatten p\u00e5 Ohenchiehpao och Litajentou. Dessa sistn\u00e4mnda angrepp utf\u00f6rdes af 8:e och 10 :e arm\u00e9k\u00e5rerna, medan den afdelning som opererade vid Heikontai var en blandad k\u00e5r, sammansatt af 1 :a arm\u00e9k\u00e5ren och skarpskyttar i f\u00f6rening med M istsjenkos kavalleridivision. Omkring 500 ryssar, officerare och manskap, togos tillf\u00e5nga. R\u00f6rande v\u00e5ra f\u00f6rluster p\u00e5g\u00e5r unders\u00f6kning. De ryska fEotthyggnadsplanerna. BERLIN, m\u00e5ndag. Till Berliner Tagehlatt telegraferas fr\u00e5n Petersburg: Enligt f\u00f6rljudande underhandlar ryska marindepartementet med tyska skeppsvarf om byggande af fyra stora krigsfartyg p\u00e5 ryska varf under ledning af tyska ingenj\u00f6rer, Utgifterna h\u00e4rf\u00f6r skulle utg\u00f6ra 29 miljoner rubel. Flyktingar fr\u00e5n Port Arthur. TSJIFU, m\u00e5ndag. Tre \u00e5ngare med 2,000 flyktingar fi\u00e5n Port Arthur ombord ha afg\u00e5tt h\u00e4rifr\u00e5n till Odessa. Af 25 kinesiska kustfartyg, som den 25 januari l\u00e4mnade Port Arthur, anl\u00e4nde tv\u00e5 hit i g\u00e5r. Japan och Kinas neutralitet. LONDOiN, m\u00e5ndag. H\u00e4rvarande japanska beskickning offentligg\u00f6r en kommunik\u00e9 inneh\u00e5llande japanska regeringens svar p\u00e5 Rysslands, renaste not till malierna. om Kina\u00ae neutralitet Det heter d\u00e4ri, bland annat, att det icke tillkommer Japan att f\u00f6rsvara Kina f\u00f6r beskyllningar fr\u00e5n Ryssland, men d\u00e5 desea beskyllningar f\u00f6ranledt tvifvel p\u00e5 Japans lojala iakttagande af sina f\u00f6rpliktelser, vore Japan n\u00f6dsakadt att tillbakavisa dem. D\u00e4refter vederl\u00e4ggas beskyllningarna punkt f\u00f6r punkt oeh slutligen anf\u00f6ras n\u00e5gra fall d\u00e5 Ryssland kr\u00e4nkt Kanas neutralitet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592836-ZONE524300077",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4168,
      1172,
      761,
      405
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tid England skulle h\u00e5lla Ohumbidalen besatt s\u00e5som s\u00e4kerhet f\u00f6r betalningen. Detta m\u00e5ste i s-j\u00e4lfva Verket l &gt;e tr\u00e5k ta a s\u00e5som ockupation af en del af Tibet, och engelska regeringen har d\u00e4rf\u00f6r m\u00e5st desavuea-a \u00f6fve\u00abste Younghusband bchiiafst\u00e5fr\u00e5n Ohumbidalen en\u00e4r lord Lansdowne lofvat ryska regeringen att icke annektera tibetanskt territorium eller \u00f6fvertaga protektorat \u00f6fver Tibet s\u00e5 l\u00e4nge andra makter l\u00e4mnade landet ost\u00f6rdt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592837-ZONE524300078",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3493,
      7763,
      454,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utrikespolitik. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592837-ZONE524300079",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3375,
      7847,
      721,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Telegram genom Sv. telegrambyr\u00e5n.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592837-ZONE524300080",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3541,
      7910,
      390,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "England och Tibet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592837-ZONE524300081",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3630,
      7978,
      224,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En bl\u00e5 bok. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592837-ZONE524300082",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3351,
      8030,
      769,
      301
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LONDON, m\u00e5ndag. Regeringen har offentliggjort en bl\u00e5 bok om Englands f\u00f6rh\u00e5llande till Tibet. Af densamma framg\u00e5r att \u00f6fverste Younghusband i \u00f6fverensst\u00e4mmel-se med indiska regeringens \u00f6nskan fordrat att tibetanska regeringen skulle betala en \u00bbtor ers\u00e4ttning, hvilken skulle K\u00e4ld\u00e4s under loppet, af 75 \u00e5r, under hvilken ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592837-ZONE524300083",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4305,
      1649,
      494,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Frankrike och Marocko. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592837-ZONE524300084",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4167,
      1710,
      761,
      376
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PARIS, m\u00e5ndag. Enligt Figaro anl\u00e4nde den franska beskickningen den 26 dennes till Fez och mottogs utanf\u00f6r staden af marockanska utrikes^ och krigsministrarna m. fl. Beskickningen blef d\u00e4rp\u00e5 i palatset mottagen i h\u00f6gtidlig audiens af sultanen. Sultnanen har kallat delegerade fr\u00e5n en hvar af Marockos st\u00e4der till sig f\u00f6r att med dem r\u00e5dg\u00f6ra ang\u00e5ende franska beskickningens fordringar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592837-ZONE524300086",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4217,
      2136,
      663,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Preussisk g\u00e4stfrihet mot ryska studenter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592837-ZONE524300087",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4163,
      2249,
      764,
      182
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BERLIN, m\u00e5ndag. Tv\u00e5 ryska studenter bk\u00bb-fvo i g\u00e5r middag arreisteraide i Ohtarlottenburg. De l\u00f6s sl\u00e4p ptce emellertid po, aftonen, men utvisade ealmtidigt ur Preussen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592837-ZONE524300088",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4213,
      2582,
      670,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Petersbury-massakern inf\u00f6r franska kammaren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592837-ZONE524300089",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4152,
      2729,
      772,
      3427
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Telegrammen ha i korthet ber\u00e4ttat om den, stormiga scenen i franska kammaren vid diet f\u00f6rsta sammantr\u00e4deit etfter Rouviers \u00f6fvertagande af regeringen, n\u00e4r talet f\u00f6ll p\u00e5 den fra.nsk-ryeka alliansen odh h\u00e4ndelserna i Petersburg. Vi meddela h\u00e4r efter de franska tidningarnas skildringar em n\u00e4rmare redog\u00f6relse f\u00f6r f\u00f6rloppet: Socialisten Allard hade haft ordet och wkulle just, efter en sammanst\u00f6tning med kor i y; i j presidem ten, l\u00e4mna tiibunen, d\u00e5 han, erinrande sig \u00e4nnu en sak som lag honom p\u00e5 hj\u00e4rtat, eom slutord tillade: \u2014 F\u00f6r \u00f6frigt f\u00f6rv\u00e5na,r jag mig \u00f6fver att regeringen i sin f\u00f6rklaring till klammaren v\u00e5gat tala om. den fransk-ryska al Hannen, under det, att hela dbn civiliserade v\u00e4rlden protesterar mot en regering som best\u00e5r af m\u00f6rdare. Kammarpresidenten kallar ta Jaren till ordningen, undbr det den socialistiska yttersta v\u00e4nstern utbryter i appl\u00e5d-er. Utrikesministern Delcass\u00e9 beg\u00e4r ordet. \u2014 F\u00f6r Frankrikes goda namn och rykte \u00e4r det min plikt att, medveten om de allvarliga^varliga^ intrecfeen jag har att v\u00e5rda, franv f\u00f6ra min mest energiska protest. Orden afbrytas1 genom h\u00e4ftiga ropas\u00bb inni \u00bbocjwWerna. Man ropar \"m\u00f6rda^'' 'm\u00f6rdare 1 \"Tsaren ar e\u00bb m\u00f6rdare!\". Fr\u00e5n h\u00f6gern och centern ropas1: \"Till ordningen ! Till\u00e4mpa censuren 1\" Delcass\u00e9 f\u00f6rs\u00f6ker forts\u00e4tta: \u2014 Jag m\u00e5ste inl\u00e4gga en energisk protest mot det otillb\u00f6rliga lapr\u00e5k eoar\u00bb... Socialisten Rouanet afbryter: \u2014- Det ppr\u00e5k eom hela m\u00e4nskligheten f\u00f6r! Del caen\u00e9: \u2014 ... som kommer att hviku med tungt ansvar \u00f6fver den som f\u00f6rt det ooh som i utlandet endast, m\u00e5ste v\u00e4cka sorg hos&gt; Frankrikes, v\u00e4nner. Boklagen tilldragelserna oeh uttrycklen o v mtoJJf\u00f6-Knlof j*Oi uffrcai ! Zeva\u00e9a (foc i a-list): \u2014 Ni f\u00f6rs\u00f6ker f\u00f6rsvara, m\u00f6rdarna! Delcams\u00e9 : \u2014 Ni \u00e4r inte domare! Tumultet v\u00e4xer. Flera socialister st\u00e5 med kniutna n\u00e4fvar gestikulerande mot Deiloa.\u00ab5\u00e9. Denne fortfar: \u2014 Ni skulle, liksom jag, p\u00e5 det best\u00e4imdaste opponera, er emlot blotta skenet af en fr\u00e4mmande inblandning i v\u00e5ra inre angel\u00e4genheter. \u00c5l\u00e4ggen er d\u00e5 Bamma plikt \u00e4fven gentemot Rjssland. Och \u00e4fven om I haden r\u00e4tt att d\u00f6ma, hvar vilja ni finna bevismedlen f\u00f6r en opartisk dom t Zeva\u00e9s: \u2014 Liken \u00e4ro bevisen! Jauren1: \u2014 Och offrens' blod1. Delcass\u00e9: \u2014 Ni ha ingenting annat att \u00e5beropa er p\u00e5 \u00e4n ber\u00e4ttel-ser, hvilkas f\u00f6rfattare sj\u00e4lfva ekulle bli mycket f\u00f6rv\u00e5nade om man antoge att de inte haft f\u00f6r aisikt att tala om annat \u00e4n hvad de sj\u00e4lfva sett och kontrollerat. Nu re\u00ab2T sig Jaur\u00e9s, tystar ned sina bullrande meningsfr\u00e4nder med en gest, och b\u00f6rjar: \u2014 V\u00e5r utrikesminister... \u2014 Nog! Nog! afbryta nationalisterna. Jaures v\u00e4nder eig mot dem: \u2014 Tror ni att ni kunna, hindra mig att tala? Er \u00e4r jag inte r\u00e4dd f\u00f6r... Han forts\u00e4tter, med sin starka r\u00f6st \u00f6fverrestande dtet infernaliska larmet: \u2014 V\u00e5r utrikesminister har ej r\u00e4ltt att g\u00f6ra sig till advokat p\u00e5 \u00e4mbetets v\u00e4gnar f\u00f6r dem som m.\u00f6rdat folket 1 Deleass\u00e9 replikerar: \u2014 Jag upptr\u00e4der h\u00e4r eom, advokat f\u00f6r mitt landrs intressen, som ni i detta \u00f6gonblick g\u00f6r en mycket d\u00e5lig tj\u00e4nst. Han forts\u00e4tter d\u00e4rp\u00e5 med n\u00e5gra ord om det gagn pom Frankrike haft af den ryska alliansen, hvilket \u00e5tergifvit landet dkrs st\u00e4llning i v\u00e4rlden. Larmet l\u00e4gger sig och episoden \u00e4r \u00f6fver. F\u00f6rmodligen panserade den inte alldeles obem\u00e4rkt i Petersburg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592837-ZONE524300123",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4150,
      6257,
      767,
      270
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00e4stm\u00f6n: H\u00f6r du Axel, kan vi inte g\u00e5 p\u00e5 teatern i kv\u00e4ll? F\u00e4stmannen: Nej, d\u00e5 g\u00e5 vi hellre p\u00e5 \u00bb01ympia\u00bb-Biografen, 12 Biblioteksgatan. Det \u00e4r b\u00e5de intressant och roligt och kostar inte mycket. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592837-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4224,
      6556,
      609,
      403
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592837-IMAGE7",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4224,
      6957,
      254,
      9
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592837-ZONE524300129",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4478,
      6969,
      209,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "7*3? S MARKE ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "5"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592837-ZONE524300130",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4354,
      6989,
      141,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": "7FABRIKS ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "5"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592838-ZONE524300132",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4243,
      7027,
      584,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gamlestadens V\u00e4fnader ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592838-ZONE524300133",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4282,
      7115,
      508,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4ro af b\u00e4sta kvalitet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592838-ZONE524300134",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4615,
      7392,
      296,
      293
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Res\u00e5rmadrasser 20, 30 kr. Tagelmadrasser 20, 30, 40 kr. Dunkuddar 5, 7, 10 kr. Stickt\u00e4cken 5,7, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592838-ZONE524300137",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4147,
      7685,
      765,
      418
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", 12, 15 kr. Linoleummattor 2:50,3:50prm. Ylleflock, Fj\u00e4der, Dun, Tagel, Krollspint, Sveastolar, Skrifstolar af mahogny, Divaner, J\u00e4rns\u00e4ngar, Mattor m. m. F\u00f6rstklassiga varor. Billiga priser. John Ytterman, Drottninggatan 53, I tr., t h. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592838-IMAGE8",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4155,
      7452,
      435,
      356
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592839-ZONE524300140",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4967,
      345,
      1557,
      215
    ],
    "has_part": [],
    "content": "^ Stort H\u00e4stlotteri! 0 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "60"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592839-ZONE524300141",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5137,
      567,
      1206,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Det st\u00f6rsta, som n\u00e5gonsin varit. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592839-ZONE524300142",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4961,
      697,
      1559,
      138
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gemensamt f\u00f6r H\u00e4stutst\u00e4llningen i Stockholm, Stockholms Kappl\u00f6pningss\u00e4llskap, Svenska Trafs\u00e4llskapet och Stockholms F\u00e4ltridtklubb. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592840-ZONE524300143",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5060,
      855,
      1365,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dragning den DO April 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592840-ZONE524300144",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5437,
      959,
      601,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pris 4 kr. pr lott. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592840-ZONE524300145",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4960,
      1030,
      1558,
      209
    ],
    "has_part": [],
    "content": "15,000 lottor, hvaraf omkring 70 proc. af lotternas f\u00f6rs\u00e4ljningssumma utdelas som vinster. Vinsterna utg\u00f6ras at ansp\u00e4nda ekipage, ridh\u00e4star, vagnsh\u00e4star, remonter, arbetsh\u00e4star samt h\u00e4stutredningspersedlar\u00bb Af ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592840-ZONE524300147",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5058,
      1238,
      1087,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gAf den rikhaltiga vinstf\u00f6rteckningen anf\u00f6ras: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592840-ZONE524300148",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5155,
      1298,
      1289,
      213
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1. Ett tv\u00e5sp\u00e4ndt ekipage v\u00e4rdt 5,500 kr. 2. Ett ensp\u00e4ndt ekipage \u00bb 4,000 \u00bb 3. Ett par vagnsh\u00e4star \u00bb 3,000 \u00bb 4. En afvelshingst \u00bb 3,000 \u00bb 5\u20146. Ansp\u00e4nda ekipager v\u00e4rda 2,000 \u00bb pr st. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592840-ZONE524300153",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5581,
      1518,
      298,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "o. s. v. o. s. v. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592841-ZONE524300154",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5188,
      1556,
      1097,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4gsta vinsten v\u00e4rd 100 kronor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592841-ZONE524300155",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4957,
      1628,
      1557,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "D5. det visnt sig at t lottorna till de mindre lotterierna f\u00f6reg\u00e5ende \u00e4r Iiait en s\u00e5 stor \u00e5tg\u00e5ng, torde vara sk\u00e4l att i tid i\u00f6rsknfln sig lotter. Kxpedieras till landsorten mot f\u00f6rut uisitnd likvid j\u00e4mte 40 \u00f6ro till rek,-porto och dragningslista, eller s\u00e5som postf\u00f6rskott. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592842-ZONE524300156",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5241,
      1762,
      986,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4Sminna Tidningskontorst, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592842-ZONE524300157",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4961,
      1811,
      1550,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "a idningskontorst, M ^ Gustaf Adolfs torg 10, STOCKHOLM. M ^^ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592842-ZONE524300158",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5519,
      1885,
      974,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g , MHufvudkollekt\u00f6r. ^4^ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592842-IMAGE9",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4957,
      1960,
      1140,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592842-IMAGE10",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4957,
      1987,
      1556,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592842-ZONE524300161",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5038,
      2095,
      1395,
      239
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Efter slutad inventering \u00e4ro nedanst\u00e5ende varupartier framtagna f\u00f6r att fr\u00e5n och med M\u00e5ndsigcfli den SO Jan* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592843-ZONE524300162",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5111,
      2361,
      1245,
      230
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Realiseras ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "64"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592843-ZONE524300163",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5038,
      2621,
      1389,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Engelska och Franska finaro Bomulls* och Zefyr-Kl\u00e4d\u00bb ningsftyger till kliidningar och binslif. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592843-ZONE524300164",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5314,
      2716,
      843,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Har kostat 1: 50, 1: 75 och 2: 40 pr meter. S\u00e4ljes till 0: 75, 1: \u2014 och 1: 25 \u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592843-ZONE524300166",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5033,
      2825,
      1393,
      356
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HandvSfda Bo;nullskl\u00e4dningar 30, 35 och 40 \u00f6ro pr mtr. Stufvar af F\u00f6rkl\u00e4dstyger, Bomullsflaneller och Percaler. Hvita Piqu\u00e9er till Kl\u00e4dniiigar och Dluslif. I T QQ11 ^ C * Bredd 135 ctm. 150 ctm. 165 ctm. DlCHI LdlVttlloVHl. Pris 0: 75 0: 82 \u2666 0: 94 pr mtr. nhlolrf I alrnnrin\u00e4f* Bredd 132 ctm- 142 ctm- 156 ctmUUICAl LCtKNllaVCll. Pris 0: 62 0: 65 \u00d6T73prmtr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592843-ZONE524300169",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5032,
      3189,
      1054,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett parti oblekt Domestik, obetydligt fl\u00e4ckig. Hellinne Lakansv\u00e4f 140, 150 och 165 ctm. bred. \u00d6rngottsl\u00e4rfter 0: 75, 0: 90 och 1: 10 pr mtr. Ett t\u00f6ti blkt Di",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592843-ZONE524300171",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5028,
      3323,
      1396,
      389
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", pEtt st\u00f6rre parti blekt Domestik och Bomullsl\u00e4rft, Hollands, Madapolam m. fl. finare v\u00e4fnader, passande lill damunderkl\u00e4der. Stufvar af Lakansv\u00e4f, Domestik, Hollands, Madapolam och Elsass. Toaletthanddukar, K\u00f6kshanddukar, Glashanddukar. Kork- och Vaxduksmattor, f\u00f6rra \u00e5rets m\u00f6nster. Afpassade Kidderminster*, Axminster-, Schagg- och Jutesrnyrnamattor, G\u00e5ngmattor, Ylle & Jute. Ett parti tjocka s. k. Jaegerfiltar, storlek 150X210 ctm-, har kostat k1050\u00e4ljtill 650",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592843-ZONE524300176",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5129,
      3704,
      504,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gkr. 10: 50, s\u00e4ljes till 6: 50. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592843-ZONE524300177",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5027,
      3746,
      973,
      163
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jDuktyger, Damast- och Dr\u00e4ll-, i alla stoiJ^-1\" Stufvar af hvita Gardiner till halfva priserna. Stufvar af Allmogegardiner till hela lufter. Ett idti hitiiHlliN\u00e4dk",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592843-ZONE524300180",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5027,
      3900,
      1330,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ggEtt mindre parti hvita iinu Hellinne-N\u00e4sdukar, n\u00e5got felaktiga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592844-ZONE524300181",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5462,
      3979,
      529,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vrik\u00e5varor: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592844-ZONE524300182",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5028,
      4060,
      1393,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Damstrumpor, Engelska, svarta, ha kostat 1: 90, s\u00e4ljas till 1: 20 pr par. Hth klt",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592844-ZONE524300183",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5028,
      4145,
      811,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pHerrstrumpor, svarta och kul\u00f6rta. Barnstrumpor, Gosskostymer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592844-ZONE524300185",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5025,
      4236,
      1300,
      193
    ],
    "has_part": [],
    "content": "II il fia vt Ir inlor* ^ar k\u00b0stat kr. 10: 00, 12: 00, 16: 00 pr st. UiiaerKJOmr. S\u00e4ljes till kr. 5: 00. 6: 00. 7: 50 pr st. Vila Div? cl i F* \u2014ar kr. 7: 00, 8: 00, 10: 00 pr st_ I H6~llll\u00c5SilJ\u00ab S\u00e4ljes till kr. 3: 00. 3: 50. 4: 00 pr st. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592844-ZONE524300187",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5025,
      4445,
      1030,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bomulls-Bluslif kr. 1: 50, 2: 00 och 2: 50 pr st. Jaegerskjortor, Tr\u00f6jor och Kalsonger. Ramie-Damtr\u00f6jor med 25 proc. rabatt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592845-ZONE524300188",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5415,
      4610,
      1030,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Maen in Su ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592845-ZONE524300189",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5363,
      4720,
      742,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 Stora Nygatan 2. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592845-ZONE524300190",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5445,
      4869,
      122,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\\ - W ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592845-IMAGE11",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5575,
      4810,
      926,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592845-IMAGE12",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4946,
      4940,
      406,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592845-IMAGE13",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4946,
      4986,
      376,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592845-IMAGE14",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4946,
      5052,
      406,
      554
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592845-ZONE524300196",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5321,
      4928,
      1178,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Efter slutad inventering t\u00f6rs\u00e4ljes en del igenom skyltning blekta ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592845-IMAGE15",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5359,
      5071,
      597,
      233
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592845-IMAGE16",
    "@type": "Image",
    "box": [
      6051,
      5067,
      452,
      235
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592846-ZONE524300199",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5467,
      5325,
      930,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med 5O proc* rabatte ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592846-ZONE524300200",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5438,
      5406,
      984,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "33 VesMlttOtlffl 33, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592846-ZONE524300201",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5373,
      5541,
      1104,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "AkAiebol. Svenska KorsetttabrsLcn ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592846-ZONE524300202",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5752,
      5591,
      352,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jansson &lt;$\u2022 C:o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592846-IMAGE17",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4944,
      5667,
      1560,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592847-ZONE524300204",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5130,
      5817,
      1188,
      152
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Onsdag^ Torsdag^ Fredag, L\u00f6rdag ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592847-ZONE524300205",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5137,
      6010,
      1180,
      230
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Realiseras ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "64"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592847-ZONE524300206",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5712,
      6276,
      17,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592848-ZONE524300207",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5267,
      6345,
      911,
      156
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Levin \u00d6strings Gff\u00e4",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592848-ZONE524300208",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5455,
      6499,
      536,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Garnaff\u00e4r, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592848-ZONE524300209",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5363,
      6597,
      724,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "57 Kornh&meistorg 57. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592848-ZONE524300210",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5079,
      6772,
      270,
      117
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett Ett parti gr\u00e4YllpartiYllparti och 5 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592848-ZONE524300211",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5078,
      6898,
      61,
      661
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett Ett Ett Ett Ett Ett Ett Ett Ett Ett Ett Ett Ett Ett Ett Ett ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592848-ZONE524300212",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5078,
      7612,
      59,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592848-ZONE524300213",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5161,
      6682,
      1204,
      165
    ],
    "has_part": [],
    "content": "parti svarta Sn\u00f6rlif, alla storlekar, kostat 3 kr. o. 3: 50, nu C: 50. parti gr\u00e4 Sn\u00f6rSif, kostat 3 kr. och 3: 50, nu I: 50. Ylle- \u2014 \" 1 x A \" Bluslif, helfordade, kostat 7 o. 8 kr., nu 4: parti ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592848-ZONE524300215",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5410,
      6808,
      887,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", \u2014 \" 1 x A \" Bluslif, helfordade, kostat 7 o. 8 kr., nu 4: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592848-ZONE524300218",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5162,
      6890,
      887,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "parti Flanell-Biuslif, alla storlekar, 1: 50. parti kul. Liff \u00e5 I kr. styck. i JDt\u00f6jk\u00e41 k",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592848-ZONE524300219",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5154,
      6975,
      1210,
      468
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pyparti Jseger-Damtr\u00f6jor, kort \u00e4rm 1 kr., l\u00e5ng \u00e4rm 1:10. parti gr\u00e5, stickade Ylle-Damkjolar 1: 90 styck, parti randiga, stickade Ylle-Damkjolar 2: 70 styck, parti extra l:ma, svarta Damstrumpor 70 \u00f6re paret, parti extra l:ma, svarta Allansstrumpor 60 \u00f6re paret, parti korta Flanell-Darakjolar, 1: 75 styck, parti Che\u00abio\u00a3-Underkjo3ar, kostat 5 kr., nu 3: 50. parti stora, tjocka Ylle-Filtar, kostat 6 kr., nu 4: 75. parti stora, kul. Bomulls-Filtar 2: 50 styck, parti Barn-Filtar 1 kr. styck. parti kul. Serveringsf\u00f6rkl\u00e4den 60 \u00f6re styck. Gddkd b\u00e5d",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592848-ZONE524300221",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5159,
      7439,
      882,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pgparti Glashanddukar, r\u00f6d b\u00e5rd, 2: 90. parti extra fin Hollands 45 \u00f6re metern. i lDik i tff",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592848-ZONE524300223",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5158,
      7519,
      1204,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pparti oblekt Domestik i stufvar fr\u00e5n 2 till 20 meter, till ytterst l\u00e5gt pris. parti Stufvar af ylletyger, 90 cm. breda, kostat 1: 50 o. 2 kr., nu 75 och 1 kr. pr meter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592848-ZONE524300225",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5443,
      7732,
      562,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\"U.\u00b1'~V\"\u00a3LI* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592848-ZONE524300226",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5079,
      7812,
      1280,
      273
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af Bomullstyger, Percaler, kul. tryckt Domestik, hvita och kul. Gardiner (profver), M\u00f6beltyger (dubbel bredd), allt till ytterst l\u00e5gt pris. Dessutom rekommenderas mitt v\u00e4lsorterade lager af Lakansv\u00e4f, Hollands, Bomullsl\u00e4rft, Domestik till fabrikspris, med rabatt n\u00e4r helt stycke tages. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592848-ZONE524300228",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5086,
      8103,
      1270,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! Realisationen p\u00e5g\u00e5r endast denna vecka. OBS.! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592848-ZONE524300229",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2255,
      8460,
      64,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": "* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592831-ZONE524299931",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2478,
      219,
      1719,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER Tisdagen den 31 Januari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592831-ZONE524299932",
    "@type": "Text",
    "box": [
      584,
      534,
      48,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592832-ZONE524299933",
    "@type": "Text",
    "box": [
      237,
      582,
      741,
      152
    ],
    "has_part": [],
    "content": "llordiska Spelen, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592832-ZONE524299934",
    "@type": "Text",
    "box": [
      235,
      871,
      738,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hofjuvelerare, i Jakobstorg ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592832-ZONE524299935",
    "@type": "Text",
    "box": [
      227,
      943,
      762,
      1722
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nedanst\u00e5ende upplysningar torde icke vara. utan sitt intresee f\u00f6r den k\u00f6paiwJo allm\u00e4nheten : P\u00e5 grund af de f\u00f6r hvarje m\u00e5nad \u00e5terkommande stora realisationerna af \"stuf var\" h\u00f6res icke s\u00e5 s\u00e4llan den meningen uttala\u00ae att dessa \u00e4ro b. k. \"gjorda stufvar d. v. s. att mer eller mindre oe\u00e4ljbara tyger s\u00f6nderklippas till \"stufvar\". Med anledning h\u00e4raf vilja vi f\u00f6r v\u00e5r del n\u00e5got n\u00e4rmare redog\u00f6ra f\u00f6r huru stufvar hoe os\u00bb uppst\u00e5. Som bekant, drifva vi utom minu taff aren i 53 Drottninggatan j\u00e4mte filial 18 Storgatan samt 0 filialer i landsorten \u00e4fven en ganska omfattande efteakrafsaff\u00e4r. Desea efterkrafsaff\u00e4rer medf\u00f6ra all tid den ol\u00e4genheten att en del f\u00f6rs\u00e4ndelser \u00e5terkomma och detta hufvudsakligast vid \u2022s\u00e4songernas slut, d\u00e5 de m\u00e5ste \u00aborteras in under rubriken stufvar. Naturligtvis f\u00f6rs\u00e4ljas \u00e5rligen i en s\u00e5 omfattande aff\u00e4r en massia tyger af olika slag, och i regel erh\u00e5lles en stuf vid hvarje styckes slut, det antal etufvar som p\u00e5 detta s\u00e4tt uppkommer kan icke ansl\u00e5s till mindre \u00e4n 5,000 st pr \u00e5r. Emot efterkraf expedieras \u00e5rligen cirka 20,000 kolly, hvaraf \u00e5terkomma retur omkring 1,500, och hvarje s\u00e5dant kolly torde i genomsnitt inneh\u00e5lla. 5 olika sorters tyger, s\u00e5lunda 7,500 Atycken stufvar, unp komna genom dessa outl\u00f6sta paket, eller tillsammans med do i butiken och \u00e5 lagret h\u00e4r ofvan n\u00e4mnda 5,000 stycken icke mind ro \u00e4n 12,500 stycken stufvar pr \u00e5r. Dessa m\u00e5ste naturligtvis afyttrasi, och \u00e4ger en s\u00e5dan f\u00f6rs\u00e4ljning alltid rum f\u00f6rsta Onr-xla gen i hvarje m\u00e5nad, denna g\u00e5ng Onsdagen de&lt;n 1 Februari, d\u00e5 en massa stufvar till b\u00e5de Mans, Dam- och Barnkl\u00e4der j\u00e4mte en stor m\u00e4ngd siden, b\u00e5de i etufvar och metervis, bortslumpas i b\u00e5da aff\u00e4rerna 53 Drottninggatan och 18 Storgatan. Vi tro att med (Jetta ha visat huru stufvar hos ofb uppkomma.; att dessa ocka\u00e5_ m\u00e5ste f\u00f6rs\u00e4ljas \u00e4r tydligt, och sker detta p\u00e5 grund af stufvarnas mangel till ytterst l\u00e5ga priser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "5"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-3-ARTICLE54592832-ZONE524299937",
    "@type": "Text",
    "box": [
      276,
      2677,
      507,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Albert Andersson\u00bb II. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593753-ZONE524308142",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5224,
      5092,
      450,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Baldr\u00e4kter ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593753-ZONE524308143",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5068,
      5179,
      762,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6rf\u00e4rdigas elegant och smakfullt samt till mycket l\u00e4ga priser uti Syateliern Norrlandsgatan 18. TlBkb28 14",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593753-ZONE524308145",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5291,
      5291,
      539,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tel. Brnnkeb. 28 14- ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593753-ZONE524308146",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5149,
      5346,
      607,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6stermalms Rosettfabrik, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593753-ZONE524308147",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5251,
      5407,
      390,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "19 Gretturegatnn 19. dAl",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593753-ZONE524308148",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5068,
      5436,
      428,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gSkjortor & Rosetter forf\u00e4rdi Tv\u00e4tt emottages. Hj\u00e4l",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593753-ZONE524308150",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5069,
      5519,
      180,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Maria 2144. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593753-ZONE524308151",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5428,
      5434,
      402,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gf\u00e4rdi 'ns. Allin. tel. 125 54. Hj\u00e4lphu\u00bb \u00f6nskas. Telef. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593753-ZONE524308153",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5068,
      5557,
      759,
      519
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Danskt l^en^ionat i Kcliweiz. Peiv^ionspris 5 francs pr dag. Upplysningar erh\u00e5llas vid h\u00e4nT \u00e4ndan de till Aug. J. Wolff & Komp. Ann.-Byra, K-\u00f6penliamn, el-k.r direkt till Pensionatet \"Alpenrose\", Le Sepey, Ct Vaud. Hoiel F\u00f6nix, Bredgade 37, K\u00f6benhavn K. Aneikjendt Iransk lt\u00f6kken, lagrodu Vilie. Ben ny l^nlilicnesal nnbefales. ffKl(",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593753-ZONE524308157",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5097,
      6075,
      436,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "y Musik liver Afoeri fra Kl. (i. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593753-ZONE524308158",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5451,
      6108,
      373,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "CARL NEIIENDAM. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593753-ZONE524308159",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5066,
      6236,
      764,
      607
    ],
    "has_part": [],
    "content": "30 Drottninggatan 30. B\u00e4sta kufio serveras. M atla&lt;&gt; Btiiigsskolan med mataaler, Regeringsgatan 50, uppg\u00e5ng Jakobsbergsg-atan 27, 1 tr., rekommenderas, \u00f6od mat, billiga priser. Rabattkupongen Billig inackordering. Tel. 130 63. V\u00f6rdsamt AMAWDA ANDERSSON. Cnoda licm i Stockholm (rj pensionat), som \u00f6nska inackordenter, torde skyndsammast anm Sia sig \u00c4llm. F\u00f6rmedL'-Byr\u00e5n, Niickstr\u00f6msg. 4i 1 tr\u00bb h klass Pensionat vid MmiM (villa Fridihem, vid Konditoriet), mottaiger inaokorderinjgiar. Billigt. A. TeL SbuTiibro 27. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593753-ZONE524308168",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5225,
      6860,
      456,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Privatsplsaing* ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593753-ZONE524308169",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5068,
      6915,
      758,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r herrar o\u00f6h damer. Vasagatan 19, 1 tr. upp. Samma ing\u00e5ng som Teatern. Tel. 19514. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593754-ZONE524308170",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5169,
      6995,
      572,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett-\u00e4riy helmackord&ring ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593754-ZONE524308171",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5065,
      7060,
      763,
      240
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh\u00e5lla tvenne ungherrar i vacker skogstrakt. Godt tillf\u00e4lle till landtbruksstudier eller jakt och fiske. Svar till \"Sehmidt\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. In.tnl/nrriapinrf ln- ensamt eller deladt rum IllilvivUi MCI iiiy erhSilles f\u00f6r en b\u00e4ttre Flicka. Grefgatan 0, !$ tr., t. v. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593754-ZONE524308173",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5234,
      7312,
      446,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inackordering' ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593754-ZONE524308174",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5066,
      7369,
      761,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r ung Flicka, soni vill dela rum med annan 19-\u00e4riiig af gud familj. Kaminakaregatan .\"O, I tr. upp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593754-ZONE524308175",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5178,
      7471,
      541,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "God inackordering ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593754-ZONE524308176",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5066,
      7528,
      765,
      437
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erbjudes b\u00e4ttre Herre 1 Ftbr. Kl. N. Kyrkog. 7, 2 tr., Postv. hus. Pris moderat. \u00c5 nedre \u00d6stermalm. I trefligt hem, d\u00e4r musikalisk ungdom finnes, kan god Inackord, med snyggt m\u00f6bl. rum erh\u00e5llas. Piano och Tel. Kaptensgatan 11, 2 tr. Centralt. Helinackordering erbjudes en b\u00e4ttre herre i god familj, ing\u00e5ng fr\u00e5n tamburen, ljust och trefligt rum \u00e5t gatan. Afven m\u00e5ltidsinackordering f\u00f6r flera herrar till moderat pris. Sm\u00e5landsgatan 10, 3 tr., Birger Jarls-passagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593754-ZONE524308181",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5102,
      7969,
      159,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riks 87 68. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593754-ZONE524308182",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5071,
      8016,
      759,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utm\u00e4rkt inackordering kan erh\u00e5llas af damer ooh herrar i trefliigt hem. Piano och telefon. 18 Nybrogatan, 2 tr., t. h. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593754-ZONE524308183",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5071,
      8129,
      763,
      163
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00e5ltlktsinaokorderinig f\u00f6r b\u00e4ttre herrar och damer i trefligt hem. Pri\u00bb 40\u201437 kr. f\u00f6r tre m\u00e5ltider ooh 20\u201418 tor. f\u00f6r middag pr m\u00e5n. U-nderr. Oxtorget 2, Matvaruaff\u00e4ren. Allm. Telefon 130 \u00bbL ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593754-ZONE524308184",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5860,
      2748,
      758,
      289
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utm\u00e4rkt god inackordering i bildad familj f\u00f6r ung dam som vill dela rum. L\u00e4get n\u00e4r* Drottninggatan. Allm. Tel. 20S28. M\u00e5ltidsinackordering i Pensionatet 22 Regeringsgatan, 2 tr. M\u00e5ltidsinackorderiag f\u00f6r 2 k 3 b\u00e4ttre herrar i trefligt, bildadt hem. M\u00e4ster-Samuelsgatag 17, 1 tr. Tel. Brunkeberg XS08. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593754-ZONE524308187",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6075,
      3056,
      339,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Privatspisning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593754-ZONE524308188",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5863,
      3095,
      755,
      111
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r b\u00e4ttre herrar erh\u00e5lles. A. T. Kungsh. lOOJb God inackordering erbjudes i b\u00e4ttre hem, Kungsgatan 9, 3 tr., t. h. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593754-ZONE524308190",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5967,
      3221,
      548,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ilelinackordcringf ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593754-ZONE524308191",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5863,
      3278,
      754,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r ordentlig ungherre, helst aff\u00e4rsbitr\u00e4de. Vasagatan 19, 1 tr., samma ing. som Teatern. Tel. 1951*. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593754-ZONE524308192",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5936,
      3391,
      600,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "God M\u00e5ltidsinackordering ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593754-ZONE524308193",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5862,
      3458,
      723,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kon erh\u00e5llas t trefligt hem. Tel. Vasa 2216. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593755-ZONE524308194",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5948,
      3506,
      609,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "He!inackorde\u00e4*iti\u00a3i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593755-ZONE524308195",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5861,
      3571,
      758,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r b\u00e4ttre herre och damer. V\u00e4l m\u00f6-blerad\u00bb rum. Piano och tel. Hornsgatan 29 C, 3 tr. \u25bc. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593756-ZONE524308196",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5908,
      3656,
      674,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Billig middagsinackordering ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593756-ZONE524308197",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5862,
      3741,
      757,
      142
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med god och v\u00e4llagad mat serveras \u00e5 Kvinnliga Kontoristf\u00f6reningen, \u00f6stra J\u00e4rnv\u00e4gsgat. 8. God helinatJkordering f\u00f6r ung dam med fast anst\u00e4llning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593756-ZONE524308199",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5893,
      3889,
      417,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kungsgatan 18, 2 tr. upp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593756-ZONE524308200",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5965,
      3934,
      562,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fti\u00e5ltidsinackordering ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593756-ZONE524308201",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5862,
      3984,
      759,
      1155
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pr vecka eller m\u00e5nad. Klara N. Kyrkogata 27, t tr. Tel. Br. 29 56. En medel\u00e5lders fr\u00f6keh, som har ett trefligt hem p\u00e5 3 rum och k\u00f6k, fr\u00e5gar om gammal, sn\u00e4ll, oberoende herre eller dam vill inackord, sig hos henne. B\u00e43ta bem\u00f6tande. Svar, m\u00e4rkt \"Snart\", ObservaAoriigatan 8,\"Tidningskontoret, Utm\u00e4rkt m\u00e5l tids inackordering f\u00f6r l\u00e4? personer i b\u00e4ttre hem. Upplandsgatan 24, 1 tr., t. h. Tel. Vasa 10 30. GOD INACKORDERING erh\u00e5llas, lelafo\u00f6 Brunkeberg 30 93. God inackordering i bildad familj f\u00f6r ung dam. Piano. Telefon. Malmskillnadsgatan 27, 2 tr. upp. N\u00e5gra b\u00e4ttre herrar eller damer kunna fk god m\u00e5ltidsinackordering i familj. Vidare Tel. \u00f6sterm. 19 63. M\u00e5ltidsinackorderincj i verkligt godt och musikaliskt hem. Centrslt l\u00e4ge. Moderat pris. M\u00e4ster-Samuelsgatan 38, 2'/, tr. Allm. Tel. 160 89. N\u00e5gra bildade damer och herrar kunna fh intaga Bina m\u00e5ltider i ett angen\u00e4mt hem. Franska, tyska, engelska talas. Adr. Fru L. Aberg; M\u00e4ster-Samuelsgatan 69. H\u00e4mtning af mat kaa \u00e4fven erh\u00e5llas. N\u00e5gra herrar kunna erh\u00e5lla god m.iltidsinackordering i trefligt hem, d\u00e4r ungdom finnes. Luntmakaregatan 7, 1 tr., till h\u00f6ger. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593756-ZONE524308212",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6033,
      5156,
      411,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ilclinackordcriiig ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593756-ZONE524308213",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5860,
      5202,
      757,
      165
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas af musiksbuderande i godt hem fr\u00e5n den 20 Febr.\u201420 Maj. Stort afseende f\u00e4stes vid ordentlig kost samt ett v\u00e4nligt bem\u00f6tande. Svar, med prisupgift, m\u00e4rkt \"T. N.\",\", Dag. Nyh., \u00f6u3t. Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593757-ZONE524308214",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5860,
      5371,
      758,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dannel, norsk Forrelningsn\u00c4\", ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593757-ZONE524308215",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5860,
      5447,
      759,
      690
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som kommer til at vaere bosat i Stockholm 3\u20144 M\u00e5neder om Aret, s\u00e4ger passende stabil Bo lig (Privat eller Pensionat\u00bb. Behag i d a g at senda Svar med Prisopgave til Dagens Nyheters Hufvudkontor, maerkt \"Strax\". Bn troende Flicka f\u00e5 bo i ett trefligt hem. 42 Apelbergsgatan, t. v., 3 tr. En bildad Flicka, helst sjuksk\u00f6terska, kan f\u00e5 dela rum med dylik. Vidare Sture Handsk)magasin, Sturegatan 28. Dam af god familj fr\u00e5gar om n\u00e5gon respektabel, bildad, helst musikalisk, medel\u00e4lder* man vill dela v\u00e5ning f\u00f6r \u00f6msesidig f\u00f6rdel och trefnad. M\u00f6bler m. m. finnas till 3 rum. Svar till \"V\u00e5ren 1905\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. 5 m\u00e5naders s\u00f6t flicka \u00f6nskas fostermoder till s\u00e5 fort som m\u00f6jligt. Svar till \"Student\", Tidningskontoret 18 Tegn\u00e9rg&lt;atan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "5"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593758-ZONE524308221",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5922,
      6188,
      646,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Un\u00ae Haif., ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593758-ZONE524308222",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5860,
      6311,
      758,
      230
    ],
    "has_part": [],
    "content": "23 \u00e5r, med f\u00f6rdelaktigt utseende och i oberoende st\u00e4llning, \u00f6nskar inleda bekantskap ined en ung, bildad, helst musikalisk flicka, ej \u00f6fver 2S \u00e5r. Vid f\u00f6rm\u00f6genhet f\u00e4stes mindre afseende. Sk\u00e4mt undanbedes. Diskretion hederssak. Svar med fotografi till \"28 \u00e5r\", under adress 8. Gumselius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593758-ZONE524308223",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6115,
      6559,
      261,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l&gt;simer! ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593758-ZONE524308224",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5860,
      6618,
      756,
      332
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aff\u00e4raman, 36 \u00e5r, i god ekonomi, \u00f6nskar bekantskap med en aktningsv\u00e4rd flicka, ej \u00f6fvef 32 \u00e5r, i \u00e4ktenskapligt syfte. Hon b\u00f6r vara huslig och \u00e4ga ett godt sinnelag samt, f\u00f6r likst\u00e4llighet och gemensam trefnad vara i besittning af n\u00e5gon f\u00f6rm\u00f6genhet. \u00c4rligt menade svar, ej anonyma, helst, med fotografi, kunna f\u00f6rtroendefullt s\u00e4ndas till \"Gemensam lycka 1905\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593758-ZONE524308227",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6141,
      6965,
      210,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En Yn&lmg, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593758-ZONE524308228",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5860,
      7002,
      756,
      229
    ],
    "has_part": [],
    "content": "24 \u00e5r, med goda framtidsutsrkter, \u00f6nskar bekantskap med en f\u00f6rm\u00f6gen Flicka af god familj, ej \u00f6fver 24 \u00e5r, f\u00f6r \u00e4ktenskaps ing\u00e5enda. Svar, helst med fotografi, som hederligt \u00e5terl\u00e4mnas, kunna s\u00e4ndas till \"Glad v\u00e5r 1905\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. OBS. Sk\u00e4mt l\u00e4mnas \u00e5t sitt v\u00e4rde. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593758-ZONE524308229",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5860,
      7253,
      249,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skickat, ett I dag \u2014 violer? ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593758-ZONE524308230",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6152,
      7250,
      463,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hvarf\u00f6r ej aifh\u00e4mtat sammi ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593758-ZONE524308231",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6044,
      7329,
      378,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r k\u00f6rning1 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593758-ZONE524308232",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5860,
      7383,
      756,
      103
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af l\u00e4ttare gods flnnea h\u00e4st och vagn att tillg\u00e5 till moderat pris, am svar l\u00e4mnas tifl \"K\u00f6rning\",ning\", Tidningskontoret Tegn\u00e9rgatan 18. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593759-ZONE524308233",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5880,
      7503,
      730,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00e4ndigt lager af ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593759-ZONE524308234",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5862,
      7628,
      175,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hvita Skor ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593759-ZONE524308235",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6546,
      7623,
      76,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4 SO 0 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593759-ZONE524308236",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5860,
      7647,
      761,
      157
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hvita Skor 4 SO Strumpor, alla kvaliteter, helsilka ..... 7: 50 H\u00f6ga Morgonskor 5: 75 Dam Nattrockar, l\u00e4tta, varma 25: Ort H\u00e4rliga Filtar, etora, l\u00e4tta _ 1(1: 00 Ryska och Kachemirselialar Ii OJ och 4: 50 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593759-ZONE524308241",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6137,
      7806,
      206,
      18
    ],
    "has_part": [],
    "content": "m. rn. m. in. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593759-ZONE524308242",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5958,
      7833,
      563,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Au Petit Bon March\u00e9, 20 Sturegatan 20. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593759-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      6390,
      7922,
      230,
      4
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593759-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5860,
      7927,
      759,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593759-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      6526,
      8106,
      94,
      6
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593759-ZONE524308247",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5861,
      8116,
      730,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "k\u00f6pas Blusar och Promenadkjolar i Maria Thuntaolms Damkonfektion, Pro tninggatau 49. 30SS3 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593759-ZONE524308249",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6369,
      8263,
      84,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "30SS3 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593690-ZONE524307603",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2655,
      219,
      1711,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER Tisdagen den 31 Januari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593690-ZONE524307604",
    "@type": "Text",
    "box": [
      367,
      415,
      689,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hvarjehanda Nyheter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593690-ZONE524307605",
    "@type": "Text",
    "box": [
      315,
      532,
      768,
      1078
    ],
    "has_part": [],
    "content": "GNESTA B.EVIDERADT. Under denna rrtbTtk lsunnar Trosa Tidnings speciellt uts\u00e4nde fcorjeepondent f\u00f6ljande lifliga skildring af Gnesta stationssamh\u00e4lle, d\u00e4r han tillbringat n\u00e5gra min liesv\u00e4rda timmar i det yrande v\u00e4rldsvimlet: \u00f6fver det lilla f\u00f6rbisedda Trasa ligger ni\u00e4got af en ton fr\u00e5n den vemodiga och gudomliga, vtatoncellen, i Gnesta brusar liksom af baru\u00bbeilurusiksfanfarer i luften. Men folket \u00e4r ocks\u00e5 ungdomligt, tillg\u00e4ngligt och lifligt ooh gladt; man ser ej m\u00e4nniskor h\u00e4r som bete sig som igelkottar, ni\u00e4r man p\u00e4 ett h\u00f6fviskt s\u00e4tt \u00f6nskar g\u00f6ra deras 'bekantskap. Gnesta \u00e4r \u00e5terigen det starka Ryssland med #m j\u00e4rnv\u00e4g i fronten, Trosa \u00e4r det timida Japan med hafvet framf\u00f6r sig. D\u00e4rinne p\u00e4 bang\u00e5rden st\u00e5 sn\u00e4llt\u00e5gsh\u00e4starne med sina smidiga lemmar, frustande, st\u00e4ndigt ir\u00e4ngriga, liksom fulla af lif. Vi g\u00e5 f\u00f6r ett \u00f6gonblick in ooh betrakta dessa kommande och g\u00e5ende lyxt\u00e5g, medf\u00f6rande fulla, friska fl\u00e4ktar fr\u00e5n den vida v\u00e4rlden. H\u00e4r uppskattas sannerligen minutens v\u00e4rde. Alla g\u00e5 inte, utan springa; allt sjuder af lif s\u00e5 att ett mammutdjur kunde gr\u00e5ta. Gnesta 2 minuter, Gnesta 1 minut I Hoppa* att Trosa snart Skaffar sig en banlinje \u2014 det goda bryter ju sig sj\u00e4lf en ban.a. Adj\u00f6 Gnest.abor! \u2014 ni m\u00e5tte vara sl\u00e4kt med fyucifer, ty h\u00e4r gnistrar \u00f6fverallt, fr\u00e5n alla pipor, fr\u00e5n mejeriet och bryggeriet ooh bagerier, det t. o. m. gnistrar under h\u00e4sthofvarna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593691-ZONE524307610",
    "@type": "Text",
    "box": [
      591,
      1737,
      344,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Handel. / ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593691-ZONE524307611",
    "@type": "Text",
    "box": [
      339,
      1848,
      720,
      145
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fondb\u00f6rsen den 30 januari 1905. m afslutadt; k. = k\u00f6pare; a. = s\u00e4ljare. (Ur Mattssons Fonduotiser.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593691-ZONE524307613",
    "@type": "Text",
    "box": [
      574,
      2019,
      249,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Obligationer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593691-ZONE524307614",
    "@type": "Text",
    "box": [
      314,
      2071,
      767,
      546
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Statens 3*/,. proc. 1887: s. 97 proc; Hypoteksbankens inkonv. 4 proc. 1878. k. 1007\u00ab proc.; dito 4 proc. 1880/3: k. 99'/, proc.; dito 3'/. proc. 1880/3: s. 93 proc.; Allm. Hypotekskassans 37* proc. 1888: k. 88 proc., a. 887. proc.; dito 1 proc. 1902: k. 98 proc.; Btockholms 5 proc. 1877: k.1001/. proc.; dito 4- proo. 1880: k. 99'/. proc.; dito t proc. 1685: k. 99 proc.; Kopparbergs Bergslags * proc. 1889: k. 94 proc.; dito 5 proc. 1900: k. 1017. iproc.; Korsn\u00e4s s\u00e5gverks 4 proc. 1895: k. 94 proc.; dito 6 proo. 1900: k. 1017. proc.; Bergslagernas j\u00e4rnv\u00e4gs 4 proc. 1898: k. 95V. proc.; Oxel\u00f6sund\u2014Flens 5 proc., 1892: k. 100 proc.; Sto\u00f6kholm-V\u00e4ster\u00e5a-Bergslagens 4 proc. 1897: 3. 97 proc. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593691-ZONE524307615",
    "@type": "Text",
    "box": [
      574,
      2645,
      252,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Obligationer: ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593691-ZONE524307616",
    "@type": "Text",
    "box": [
      313,
      2691,
      768,
      1426
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arbetare banken: k. 33, 8. 36 kr.; F\u00f6reningsbanken: k. 110, s. 112 kT.; G\u00f6teiborgs bank: s. 533 kr.; G\u00f6teborgs handelsbank: It. 605 kr.; M\u00e4larebanken: k. 1,060 kr.; Nordiska Kreditbanken: k. 080 kr.; Sk\u00e5nska handelsbanken: k. 738 kT.; Stockholms handelsbank: k. 1,390, s. 1,400 kr.; Sun ds valts handelsbank: k. 718, s. 735 kr.; Tj\u00e4nstemannalbanken: k. 112 kr.; Bank Btockholm-\u00f6fr\u00bb Norrland: s. 1.05J kr.; Bank S\u00f6dra Sverigs: k. 4-29, s. \u201e\u00ab2 kr.; Industri-Kredit' k. 206 kr.; Skandinaviska Kredit: k. 496 kr.; Sydsvenska Kredit: k. 630, B. 040 kr.; Stockholma Inteckningsb.: k. 580 kr.; G\u00e4fleborgs enskilda: k. 950, s. 970, a. 3 flt. till 970 kr.; Hern\u00f6sands enskilda: 'k. 1,028, s. 1,030 kr.; Kopiparbergs enskilda: k. 545, s. 660 kr.; Norrk\u00f6ping\u00bb ffnskilda: k. 2,000 kr.; Skaraborgs l\u00e4ns enskilda: ik. 1,975, s. 2,000 kr.; Sk\u00e5nes enskilda: k. 965 kr.; Stookholms ensk. : k. 2,315 kr.; Sundsvalls enskilda: (k. 2,250, s. 2,275 kr.; \"Upplands enskilda: s. 1,505 kr.; Brand- ooh liff. Svea: k. 700, s. 716 kr.; F\u00f6rs\u00e4kringsb. Skandia: k. 207. s. 309 proo.; Pripp & Son: k. 1,035, s. 1,080 kr.; Separator: a. 9,000 kr.; Stockholms bryggerier: k. 740, s. 760 kr.; Allm. Svenska Elektr.: s. 300 kr.; Eskilstuna ij\u00e4ramarruf.: s. 350 kr.; Drott: k. 1,065 kr.; H\u00f6gan\u00e4s\u2014'Billesfrolm: k, 110: 50, b. 114, a. 6 st. Sill 111 kr.; Motala -verkstad: k. 356, s. 370 kr.; Allm\u00e4nna telefon: s. 990 kr.; *^-\u00ab~\u00abxbergs Borgslag: k. 3,970, s. 4,050 kr.; lanto: *. \u201e kr.; Uddeholm: s. 800 kr.; Bergslagernas jarnva*. w orll, ^ ^ . G\u00e4fle\u2014Dala: k. C00 kr.; Malm\u00f6\u2014TreitPr-.. C 120 kr.; Stockih\u00f6lmr\u2014V\u00e4ster\u00e5s\u2014Bergshugen : k. 133 : 50, 8. 135 kr.; Gr\u00e4.ngest&gt;erg\u2014Oxel\u00f6sund: k. 2,800, s. 2,900 kr.; Stockholms Nya sp\u00e5rv\u00e4g: k. 690, g. 710 kr.; Stockibolms S\u00f6dra sp\u00e5rv\u00e4g: k. 340, s. 350 kr.; G\u00f6ia kanal: l:a kl.: k. 85, s. 90, a. 30 st .till 85 kr.; B\u00e4rgningab. Neptun: k. 776, 9. 875 kr.; Rederib. 'Svea: k. 220 kr.; Stockholms \u00e5ngf. k. 185, s. BCO kr.; Stockholms \u00e5ngslupsh.: k. 190 kr.; An-gf. S\u00f6dra Sverige: k. 114, \u00bb. 117 kr. ..... ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593691-ZONE524307618",
    "@type": "Text",
    "box": [
      351,
      4153,
      524,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vtm fondb\u00f6rsen af slutade hop: ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593691-ZONE524307619",
    "@type": "Text",
    "box": [
      628,
      4206,
      133,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiei. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593691-ZONE524307620",
    "@type": "Text",
    "box": [
      670,
      4244,
      6,
      17
    ],
    "has_part": [],
    "content": ": ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593691-ZONE524307621",
    "@type": "Text",
    "box": [
      311,
      4259,
      767,
      226
    ],
    "has_part": [],
    "content": ": Aktiob. G\u00f6teborga banks till 530 kr.; Skandinaviska Kreditaktieb. (nya) till 445 odh 448 kr.; Helsingborgs ttook erf abriksaiktieib. till 773 kr.; Trafikaktieb. Gr\u00e4ngesberg\u2014Oxel\u00f6sunds till 2,800 ooh 2,820 kr.; Stookholms Nya sp\u00e5rv\u00e4gsa/kteeb. Ull 695 kr.; Stockholms S\u00f6dra sp\u00e5rv\u00e4gsaktiab. till 345 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593691-ZONE524307622",
    "@type": "Text",
    "box": [
      441,
      4618,
      506,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4derleks-Bulletin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593691-ZONE524307623",
    "@type": "Text",
    "box": [
      302,
      4726,
      780,
      1522
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00e5ndagen den HO jan. 19CS fd. 8 f. m. Observations- Term Vi,ld\u00ab) Videriek Nlid**) Riksgriinsen.. \u201413,4 \u2014 0 snii 13 Gellivare \u201420,0 V 1 na_st. klart 0 Haparanda.... \u201420,0 ONO 1 mulct 0 Ostersund + 1,0 NV 5 .ialfklart 5 HernSsand... \u2014 2,4 SV 1 niulet 6 Falun -J- 6,3 NV 4 niist. klart n. sn6 Uppsala + 3,2 VSV 3 mulet 0 Stockholm. . + 2,8 SV 3 mulct 0 Karlstad -j- 7.0 V 3 niist. klart 0 StroiRfctad 4- 5,8 V 5 niist. mulet 0 GOteborg ... -(- C,2 V 4 mulet 0 Jonkiiping;.. . 4- 5,0 SV 3mulet 0 Visliy 3,4 VSV 3nast. mulet 0 Halmstad -j- 4,0 VSV 3 mulet 0 Karlshaimi... 4- 5,9 V 3 mulet 0 K\u00bbpenhainn ..-f 4,3 V 4 half klart 0 Hamburg -f 4,0 VSV 3 mulet 0 Berlin -f 4,4 V 3 mulct 0 Petersburg.. \u2014 9,4 V 1 klart 0 Arkan&lt;;'el ....\u2014 0,4 NV 2snii 2 Valenlia -j- 9,4 SV 2 regn \u2014\u2014 Paris \u2022) Talen i denna kolumn utvisa vindstyrkan &gt;*=lugnt, l = svag vind, 2^svag blist eller laber vind, 3=bl\u00e5st eller frisk vind, 4 = stark bl\u00e4st, h\u00e5rd vind eller half storm, 5 = slorm, 6 = orkan. \u2022*) Nederb\u00f6rd i millimeter under \u00bbista dygnet kl. 8 f. m.\u20148 f. ui. \u00d6f VCrsikt. Ov\u00e4derscentrum i Noirland, h\u00f6gt lufttryak i sydv\u00e4st; fallande vid Skottland. Vind mellan nord ooh v\u00e4st, delvis storm p\u00e5 Norges v\u00e4stkust samt Skagerak ooh Kattegatt, eVjest h\u00e5rd eller frisk. UlBiktcr. H\u00e5rd vind eller storm mestadels \u00bbeHan sydv\u00e4st och nordv\u00e4st i svenska farvattnen. Ingen n\u00e4mnv\u00e4rd nederb\u00f6rd. Blidt i s\u00f6dra och mellersta Sverge, t\u00e4mligen kallt i det nordligaste. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593692-ZONE524307625",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1178,
      328,
      619,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svenska teatern. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593692-ZONE524307626",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1135,
      382,
      735,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tisdag- kl. 7,80-omkr. 10.530 e. m.: Daglannet. Onsdag: Samma pj\u00e4s._______ ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593692-ZONE524307627",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1256,
      463,
      480,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6dra teatern. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593692-ZONE524307628",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1110,
      514,
      767,
      202
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tisdag kl. 7.30\u2014omkr. 10.45 e. m.: Den sjuke brorsonen. Stockholmsluft.\u00d6stermalms-T ealern. Tisdag kl. 8\u201411 e. m.: Uiide hj\u00e4rta ocli hund. Onsdag kl. 8\u201411 e. m.: Tiggarsludcnteu. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593692-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1148,
      754,
      690,
      208
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593692-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1114,
      1033,
      172,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593693-ZONE524307633",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1120,
      1212,
      156,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "dagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593693-ZONE524307634",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1320,
      1028,
      348,
      257
    ],
    "has_part": [],
    "content": "The 7 Aliisons Oaisv Dumont TheSZaneitos ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593693-ZONE524307635",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1291,
      1324,
      43,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593693-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1670,
      1032,
      206,
      260
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593693-IMAGE7",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1548,
      1292,
      326,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593693-IMAGE8",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1430,
      1346,
      444,
      168
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593693-ZONE524307640",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1124,
      1372,
      288,
      200
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ii l||pj\u00c9 IPl",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "39"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593693-ZONE524307641",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1124,
      1517,
      755,
      389
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ii l||pj\u00c9 Hvarje afton kl. O\u2014Il IPlpPfl Konsert i Vintertr\u00e4dg\u00e5rden. mm mm Fri entr\u00e9 \u00c4t rf tffjPf S\u00f6ndagar, m llt \u00d6 S(i 745 Vari\u00e9te. Kl S\u00ae I atton sisla upptr\u00e4dandet at EP feS* Kosa & Ellen, mrllukerti. fel (IjS\u00e5 Charl. & Jonny. Charl. & Billy. B\u00f6dLt",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "39"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "21"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593693-ZONE524307649",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1493,
      1898,
      331,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Br\u00f6derna Lorentz. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593693-ZONE524307650",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1198,
      1959,
      472,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "8 morgon SPIT Mya artisten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593693-ZONE524307651",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1111,
      2084,
      764,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5lhambra-Teatern ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593693-ZONE524307652",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1186,
      2173,
      612,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kl. V28 e. m. Oberbrett'1-afdelning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593694-ZONE524307653",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1139,
      2217,
      707,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ny\u00e5rsrevyn Den stora kometen. ^ ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593694-ZONE524307654",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1155,
      2275,
      682,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yy\u00bbLundstr\u00f6m^ utf\u00f6res af Hr Otto Sandgren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593694-ZONE524307655",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1391,
      2435,
      206,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e5ngerskan ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593694-ZONE524307656",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1235,
      2472,
      516,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00f6ken Ellen Becks ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593694-ZONE524307657",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1467,
      2516,
      50,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593694-ZONE524307658",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1363,
      2547,
      260,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Violoncellisten ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593694-ZONE524307659",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1186,
      2574,
      617,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00f6ken Agga Friftsches ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593694-ZONE524307660",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1152,
      2704,
      683,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tisdagen den 31 Januari kl. 8 e. m. i K. Velen sk\u00e5ps-A kadern iens h\u00f6rsal. Medverkande: Pianisten Herr Adolf Wiklund. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593694-ZONE524307663",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1370,
      2863,
      236,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PROGRAM: ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593694-ZONE524307664",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1109,
      2903,
      767,
      204
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1. Gluck. Aria ur L'innocenza giustifioata. Scarlatti. Ue Violette. 2- Joh. Svandsen. Konsert D-dur tor Violoncell. 3. Lange-Muller. Sulamith och Salomon. 4. Cpsar Cul. Cantabile 1 AK Platti. Taran tella } ior Violoncell. 5",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593694-ZONE524307668",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1108,
      3048,
      520,
      178
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g4. Cpsar Cul. Cantabile 1 AK Platti. Taran tella } ior 5. Brahms. Feldoinsamkeit. Schubert. Der Liudenbaum. Wolf. Der frennd. 6. A. Arensky. Chant triste DidA",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593694-ZONE524307674",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1109,
      3210,
      767,
      232
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6. A. Arensky. Chant triste Davidoff. Am Springbrunnen|foc Violonoell. 7. Doering. Das M\u00e4dchen und das Veilolien. Weher. Ioh sah ein R\u00f6so.hen. Martini. L'Amour eat un enfant trompeur. Numrerade biljetter \u00e5 2: 50 och onumrorade h 2 kr. s\u00e4ljas i Herr Abr. Lundquists Hofmusikliand\u00e9l, Malmtor^sgatan 8, samt vid inj\u00e5rigen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593694-IMAGE9",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1108,
      3456,
      768,
      244
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593694-ZONE524307678",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1110,
      3711,
      765,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gifve\u00bb i dag Tisdag den 31 Januari kl. 8.15 e. m. iK.F. \" \" U. M.s stora h\u00f6rsal, Uirger Jarls ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593694-ZONE524307679",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1111,
      3769,
      139,
      20
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"\u25a0\u00abMn SR ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593694-ZONE524307680",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1283,
      3741,
      583,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g g .F. \" \" U. M.s stora h\u00f6rsal, Uirger Jarls (Borgaras\u00bbtans serier./ PROGRAM: ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593694-ZONE524307681",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1108,
      3871,
      695,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1) Inledningsord at Doktor Karl Valentin. 2) Auo- S\u00f6derman, a) Synden, deden. b) ViB",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593694-ZONE524307683",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1465,
      3943,
      412,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", b) Visa ur \u00bbBr\u00f6llopet p\u00e5 UI f\u00e5sa\u00bb. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593694-ZONE524307684",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1463,
      4002,
      144,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "c) Tra&gt;.et. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593694-ZONE524307685",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1260,
      4034,
      557,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sjungas af Fr\u00f6ken Davida Hess*. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593694-ZONE524307686",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1107,
      4070,
      511,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3) a) Hugo Alfv\u00e9n. Andante, b) Emil Sj\u00f6gren. Allegretto. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593694-ZONE524307687",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1256,
      4143,
      481,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Spelas af Herr Nils Ericsson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593694-ZONE524307688",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1106,
      4179,
      725,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4) a) Emil Sj\u00f6gren. Visa ur \u00bb\u00f6allionb Iden\u00bb, b) W. Stenhammar. AftenstGmning. ) Fli",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593694-ZONE524307689",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1106,
      4238,
      520,
      155
    ],
    "has_part": [],
    "content": ") o) \u00bb Fyljjia. Fr\u00f6ken Hes5) a) Erik \u00c5kerberg. Melodi, b) Tor Aulin. Idyll, o) \u00bb \u00bb Vaggvisa. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593694-ZONE524307690",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1440,
      4269,
      237,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yjFr\u00f6ken Hesse. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593694-ZONE524307693",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1429,
      4399,
      244,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Herr Ericsson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593694-ZONE524307694",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1103,
      4435,
      770,
      293
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6) a) Karl Valentin. Hundra tusen l\u00e4rkor jubla. b) W. Peterson-Berger. Titania. c) A. F. Lindblad. Sotargosxen. Fr\u00f6ken Hesse. Ackompanjat\u00f6r: Doktor Valentin. Biljetter k 50 \u00f6re, 1 kr. och 1: 50 s\u00e4ljas i Allni. Tidningskontoret vid Gustaf Adolfs t o rar, C\u00f6thos bokhandel vid Stureplnn samt \u2014 \u00f6fverblitna \u2014 vid iiigiliigon. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593694-IMAGE10",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1902,
      326,
      768,
      389
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593694-IMAGE11",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2392,
      715,
      278,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593694-ZONE524307701",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1928,
      722,
      463,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "12 BIBLIOTEKSGATANS,^ ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593695-ZONE524307702",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2088,
      820,
      394,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Program: ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593695-ZONE524307703",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1936,
      935,
      487,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1. .Springbrunnar i Versailles. 2. Miss Claro p& st\u00e5ltr\u00e5dslina\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593695-ZONE524307705",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1935,
      1011,
      240,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3. Fanan \u00e4ras. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593695-ZONE524307706",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1935,
      1049,
      703,
      171
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4. En serie intressanta verklighetsbilder fr\u00e5n det moderna sj\u00f6kriget. 5. Den m\u00e4rkv\u00e4rdiga bikupan, (i. En turistf\u00e4rd genom Italien. 7. En intressant roman. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593695-ZONE524307709",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1958,
      1313,
      661,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rest\u00e4llningar: Hvardagar 5\u20149.30 e. ni. S\u00f6ndagar 1\u20146 & 7\u201410 c. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593695-ZONE524307710",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2415,
      1476,
      113,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00a5\u25a0 \u25a0 #\u2022 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "5"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593696-ZONE524307711",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1908,
      1546,
      759,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Passage Panorama ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593696-ZONE524307712",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2089,
      1659,
      393,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(!) Ifirger Jarlsgnta\u00bb 0) ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593696-ZONE524307713",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1906,
      1693,
      765,
      159
    ],
    "has_part": [],
    "content": ") f\u00f6revisar 30 Jan. t. o. in. 5 Febr. 50 vyer fr\u00e5n E\u00c4T Sicilien. ~\u00abi&2 Hvarje vecka visas nyheter. Intr.-atgift 25 \u00f6re, for bam 15 \u00f6re. Obs.! \u00c4fve^i i \u00f6fi-iyt. nyheter i Pussasen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593696-ZONE524307716",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2085,
      1883,
      586,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OK\u00ae.! I dag sista dagen ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593696-ZONE524307717",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1939,
      1980,
      700,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i Hartkopfs Museum ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593696-ZONE524307718",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1934,
      2046,
      330,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Strassburgs trupp at ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593697-ZONE524307719",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2050,
      2084,
      476,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lillepattar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593697-ZONE524307720",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1908,
      2186,
      74,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593697-ZONE524307721",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2122,
      2314,
      334,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Damer och Herrar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593697-ZONE524307722",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1949,
      2352,
      684,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Alla b\u00f6ra se denna trupp nf Mllepultar! ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593697-ZONE524307723",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1934,
      2388,
      396,
      105
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tag barnen med! BSF\" Enti\u00e9 25 Barn undiir 10 \u00e5r 10 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593697-ZONE524307724",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2069,
      2428,
      324,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BSF\" Enti\u00e9 25 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593698-ZONE524307726",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1946,
      2508,
      684,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! ! dast sista dagen, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593698-ZONE524307727",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1906,
      2621,
      763,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sve a=Salen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593699-ZONE524307728",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1912,
      2752,
      759,
      106
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Berns' Salonger ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593699-ZONE524307729",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1906,
      2867,
      767,
      189
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Etablissementets Kapell, Ka/fe-Konsert Kapellm\u00e4stare Baumert. Afton- Konsert Mutikdirekt\u00f6r Otto Trob\u00e4ck. OBS.! FeslvnHnif fi&gt;r Middagar & Sup\u00e9er. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593700-ZONE524307732",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1912,
      3092,
      441,
      148
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V A ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "39"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593700-ZONE524307733",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1980,
      3502,
      260,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ay ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593700-ZONE524307734",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2134,
      3725,
      47,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "O\" ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593700-ZONE524307739",
    "@type": "Text",
    "box": [
      428,
      6293,
      526,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Observationer i Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593700-ZONE524307740",
    "@type": "Text",
    "box": [
      602,
      6349,
      182,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den \u00a39 jan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593700-ZONE524307741",
    "@type": "Text",
    "box": [
      304,
      6393,
      771,
      589
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Moderb\u00f6i den under dauon 0.0 millimeter. Den 30 jan. Burom. Term, Vind miti v\u00e4derlek. Kl. 8 t. ui. 743,2 + 2,8 SV. Frisk. Mulet\u00bb Kl. a e. ui.: 745,4 +6,0 VNV. H\u00e5rd bl\u00e5st. Klart. Kl. 9 e. ra.: 750,4 \u20140,4 NV. Svag bl\u00e5st. Klart. H\u00f6gsta temperaturen uudor don 00 jan. -J-7,0 LKgeta * &gt; \u20142, Bandhamn d. 28 jan. 1:1.9 t. m. VSV. Svan. Klart. Hu vudskiir d. 30 jan. kl. #t. m. 8V. Frisk. Mulet. Landsort d. 30 jun. kl. 9 t. m. V. H\u00e5rd. Mulet. Dalar\u00f6 d. 30 jan. kl. 9 f. m. VNV. Hrd\u00e5. N. mu.ot. Skan\u00f6r d. 3o jan. k|. 8 t. ni. NNV. H\u00e5rd. \u2014 Vinga d. 30 jan. kl. 8 f. in. V. Storm. Disigt. Skagen d. 30jan. kl. 8 f. m. NV V. Storm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593700-ZONE524307744",
    "@type": "Text",
    "box": [
      306,
      7095,
      758,
      501
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dagens Nyheter vid j\u00e4rnv\u00e4garne. Dagens Nyheter ftirs\u00e4ljes genom tidningsbud, hviika medf\u00f6lja t\u00e5g \u00e5 linierna Stockholm\u2014Upsala, Stockholm\u2014Flen, G\u00f6teborg med omgifningar, Helsingborg\u2014Engelholm, Engelholm\u2014Kjeflinge m. fl., samt vid de flesta j\u00e4rnv\u00e4gsstationer Inom riket ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593701-ZONE524307745",
    "@type": "Text",
    "box": [
      360,
      7714,
      426,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Offentliga ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593701-ZONE524307746",
    "@type": "Text",
    "box": [
      420,
      7852,
      533,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kongl. Teatern. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593701-ZONE524307747",
    "@type": "Text",
    "box": [
      301,
      7909,
      769,
      283
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gTisdac 7.30\u201411: Rouieo ocli Jalia. (Julia \u2014 Fr. Sv&rdstrtfui.) Onsdag: l7:e Abonuementsf\u00f6rest\u00e4llningen. Tnimliiiiiser. Dramatiska teatern. Tisdag; kl. 7.30\u201410.30 e. m.: l:o) \u00c4fven t TT p\u00e5 fotrandriiigeii. 2:o) S\u00e5nger till luta f\u00f6redragas af Herr Carl Meyer. .. Odf\u00f626\u00e5l) ft",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593701-ZONE524307752",
    "@type": "Text",
    "box": [
      298,
      8189,
      769,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yr. .. Onsdas: f\u00f6r 26:e g\u00e5ngen: l:o) \u00c4fventyr p\u00e4 fotnuidrliigen. 3:o) S\u00e5nger till lata f\u00f6redragas at Herr Carl Meyer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593701-ZONE524307753",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1320,
      4740,
      326,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e5 f\u00f6raaytaltnudo at ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593702-ZONE524307754",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1122,
      4778,
      735,
      196
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Folkblldningsf\u00f6rbuntiets f\u00f6rel\u00e4s* ningsbyr\u00e5 och Nordiska F\u00f6reningen ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593702-ZONE524307755",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1100,
      4978,
      772,
      152
    ],
    "has_part": [],
    "content": "h\u00e5ller Journalisten Sverre Paturssoii fr\u00e5n Kristiania tv\u00e5 f\u00f6redrag ]&gt;\u00e5 norska spr\u00e5ket den 1 och 8 Februari kl. 8 e. in. i K. l'\\ V. M:k sal, Birger Jarlsgatan 35, \u00f6iver \u00e4mnet: ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593702-ZONE524307756",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1124,
      5143,
      724,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Land och folk p\u00e5 F\u00e4r\u00f6arna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593702-ZONE524307757",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1103,
      5234,
      764,
      299
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Talrika ljusbilder. S\u00e5ng af folkvisemelodier. Biljetter \u2014 serie och enkla \u2014 till ett pris af kr. 1: 25 i salen och 75 \u00f6re p\u00e5 l\u00e4ktaren f\u00f6r da f\u00f6rra samt 75 \u00f6re i salen och 50 \u00f6re p\u00e5 l\u00e4ktaren f\u00f6r de senare f\u00f6rs\u00e4ljas i Allm. Tidningskontoret, Gustaf Adolfs torg, Sandbergs Bokhandel, Stureg. 8, Liljegrens Bokhandel, Drottningg. 88, samt \u00e5 Folkbildningsf\u00f6rbundets Byr\u00e5, Stureg. 46. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593702-ZONE524307759",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1299,
      5551,
      360,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riks 94 70 och Allm\u00e4nna 90 28 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593703-ZONE524307760",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1104,
      5660,
      762,
      152
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nordiska Spelen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593703-ZONE524307761",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1263,
      5821,
      458,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e5 Riks bog\u00e4res ocks\u00e5 blott \u00bbNordiska Spelen\u00bb. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593704-ZONE524307762",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1104,
      5928,
      764,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Skridsko-S\u00e4llskap, \u00c5 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "22"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593704-ZONE524307763",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1101,
      6007,
      768,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00c5 banan p\u00e5 Hiddai fj\u00e4rdfiii Musik i dag Tisdag kl. 7\u2014ffe.m. Entr\u00e9 25 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "22"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593704-IMAGE12",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1170,
      6104,
      430,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593705-ZONE524307765",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1196,
      6225,
      644,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Apollo-iMeii, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593705-ZONE524307766",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1296,
      6358,
      446,
      188
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Drottninggatan 71 A. Lefvande bilder. Program, hvarur s\u00e4rskildt framh\u00e5llas: ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593705-ZONE524307770",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1181,
      6558,
      685,
      201
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Resa mellan Liverpool och New-York. Bilder fr\u00e5n det nu s\u00e5 oroliga S:t Petersburg (Nevski-prr.spekt, Nikolnibron m. m.). F\u00f6rest\u00e4llninear hvarje heltimmc, hvardagar 5\u201411, S\u00f6ndogar 1\u2014(J och 7\u201411 e. m ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593705-IMAGE13",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1096,
      6764,
      772,
      328
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593705-IMAGE14",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1096,
      7093,
      334,
      426
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593706-ZONE524307775",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1904,
      3848,
      762,
      148
    ],
    "has_part": [],
    "content": "RestaurantMetropol. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "39"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593706-ZONE524307776",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2048,
      3999,
      468,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Diner 2 kr. A k la Carie, Allm\u00e4nt Sm\u00f6rg\u00e5sbord. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593706-ZONE524307778",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1902,
      4103,
      768,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Enskild v\u00e5ning f\u00f6r bcsl\u00e4llfiin^ivr af ]\u00a3iildngnr, Sup\u00e9er, Itr\u00f6iiop och Sttminuutrlidon. Allm. Tol. 75 67. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593706-ZONE524307779",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2223,
      4231,
      407,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Wilhelm .Slratnlhrr//, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593707-ZONE524307780",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2790,
      332,
      596,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lediga jplatser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593707-ZONE524307781",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2697,
      446,
      767,
      287
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1P^!k*\"5k som \u00f6nska 1'lnts \u00e5 landtbruk, bruk, riMnC*tTt H hotell, mejeri, iudustr. verk etc., m\u00e5 y s\u00e4nda afskrifter till t/. Larsson &lt;g C:o, L\u00e4stmalcareg, 30, Stockh. Utm\u00e4rkt Dnmkapell, 5 \u00e5 6 personer, erhi\u00e5ller god plats i Stockholm. Skyndsamt svar till Musikbyr\u00e5n, Pr\u00e4stg\u00e5rdsigatan 17, 3 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593707-ZONE524307785",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2935,
      808,
      257,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Manliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593708-ZONE524307786",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2818,
      918,
      539,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Cellist (solf) ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "39"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593708-ZONE524307787",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2700,
      1045,
      758,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6kes mi ffereast. Svar till \"Cello\", under adr. S. Gumfplius' Annomsbyr\u00e5, Drjttninggatan 2. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593708-ZONE524307788",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2860,
      1126,
      446,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tandtcknikci'. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593708-ZONE524307789",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2700,
      1183,
      763,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En i yrket skicklig, a'bsolut nykter Tatwi.teknilaar, erh\u00e5ller plats i landsortsstad nu genast eTler senast 1 Mars. Svar, med betygsafskrifter och l\u00f6neanspr\u00e5k, torde ins\u00e4ndas till Dagens Nyheters Hufvudk\u00f6ntar, under adc. \"Tandl\u00e4kare\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593709-ZONE524307790",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2782,
      1367,
      600,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Resande ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593709-ZONE524307791",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2700,
      1481,
      764,
      339
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i papporshandclsartiklar, energisk och med god siiljarof\u00f6rit:\u00e5ga, v\u00e4l inf\u00f6rd hos bok- och pappershnndliire i norra och mellersta Sverge, erh\u00e5ller till v\u00e5-ren f\u00f6rm\u00e5nlig anst\u00e4llning hos f\u00f6rstklassig firma. Utf\u00f6rliga ans\u00f6kningar j\u00e4mte uppgift \u00e5 l\u00f6neanspr\u00e5k torde ins\u00e4ndas till \u00bbB. II. 133\u00bb, Dagens Nyheters Hufvudkontor, StockFioiiti. Full diskretion. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593709-ZONE524307792",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2854,
      1837,
      485,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1*1 a 4 sf \u00f6 rslsij are, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593709-ZONE524307793",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2701,
      1895,
      763,
      439
    ],
    "has_part": [],
    "content": "inarbetad hos specerihaudl. i Stockholm, erh\u00e5ller genast plats. Svar till \"God s\u00e4ljare\", Dagens Nyhetens Hufvudkontor. Resande i trieotvaror, v\u00e4l iulord med kunderna i s\u00f6drrf och mellersta Sverge, orli\u00e5ller f\u00f6rm\u00e5nlig anst\u00e4llning hos en-grosllrma i Stoekholinr. Svar med uppgift otn l\u00f6neanspr\u00e5k, f\u00f6rutvarande anst\u00e4llning, referenser etc. emotses tiil \u00bbTricot 1905\u00bb \u00e5 Dugens Nyaeters Hufvudkontor. i",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593709-ZONE524307796",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2737,
      2333,
      496,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yFull diskretion iakttagos. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593710-ZONE524307797",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2844,
      2388,
      480,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "iU\u00c9pMS ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593710-ZONE524307798",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2700,
      2517,
      765,
      149
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i inodevartiltranschen f\u00f6r mellersta och norra Sverge \u00e4r lediar till 1 April. Endast anm \u25a0 \u00ab* \u00bbi icuij; till l. ii* \u00bb&gt;\u00ab\u00ab- t fullt kompetenta personer torde l\u00e4la sig hos W. S. T\u00f6rsleff,Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593710-ZONE524307801",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2809,
      2681,
      555,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Flafsf\u00f6rs\u00e4ljarts ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593710-ZONE524307802",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2705,
      2741,
      757,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "energrisk. Stor kundkrets fitxn-es. Svar titt \"Energi A. B.\",\", Dagens Nyh:s Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593710-ZONE524307803",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2704,
      2825,
      247,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bokh\u00e5llare ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593710-ZONE524307804",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2971,
      2851,
      150,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ni\u00e5laafi&i'. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593710-ZONE524307805",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2704,
      2880,
      761,
      292
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4stmakaregatan 30, Stockh. J. Larsson & C:o. ISos fnbriksfirina i iSto\u00f6kliolm tinnes kon tors pla/ts nu genast f\u00f6r ung Man med god skolundcrbyggnjid. Ordningssinne och arbetsf\u00f6rm\u00e5ga n\u00f6dv\u00e4ndiga. N\u00e5pon kon.torsvana \u00f6nskv\u00e4rd. Svar till \"Energi\", Allm. Tidningskontoret, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593710-ZONE524307808",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2759,
      3177,
      690,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pists i Miipe\u00c9osalTTSt\u00f6lsl\" ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593710-ZONE524307809",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2701,
      3252,
      762,
      155
    ],
    "has_part": [],
    "content": "finnes f\u00f6r p\u00e4litligl ooli dugligt manligt Bitr\u00e4de, soni kaa sk\u00f6ta en filial p\u00e5 egen Ixand. Svar j\u00e4mte referenser oeli 'kjne&nispr\u00e5ik till \"Plikttrogen\",trogen\", JDaigens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593710-ZONE524307810",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2885,
      3421,
      393,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "8 jiinnStitndel ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593710-ZONE524307811",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2700,
      3480,
      761,
      246
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh\u00e5ller en ung Man med f\u00f6r\u00e4ldrahem ooh ett godt s\u00e4tt -plats sjm elev. Biblioteksgatan 1. Land\u00f6iandetsbitr\u00e4de,' som \u00e4r absohut nyktert, med l:ma betyger, uti \u00e5lder mellan 35 \u00e5 30 \u00e5r, erfi\u00e5Jler geiiaat plats itt f\u00f6rest\u00e5 filial. Betyg, fotografi samt l\u00f6neanspr\u00e5k torde s\u00e4ndas till John Rundgren, Valskog. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593711-ZONE524307813",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1934,
      4274,
      684,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "|C6lel fsnix ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593711-ZONE524307814",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1980,
      4399,
      607,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mi\u00ablclngski\u00bbiiscrt 4-6 C. in. AltoukoiiBci-t 7\u201411 c, m. af P. li\u00f6nninges ber\u00f6mda kapell. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593712-ZONE524307816",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1921,
      4520,
      722,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "R\u00abstaurant Tattersall. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593712-ZONE524307817",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1930,
      4610,
      709,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr. 1 Dec. dnglienn Middags- och Afton- ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593712-ZONE524307818",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1941,
      4651,
      697,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konsert af Dam-Solistkapeliet \"Rautenberg\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593713-ZONE524307819",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1896,
      4772,
      768,
      148
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tavernan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "39"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593713-ZONE524307820",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1899,
      4947,
      767,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Uu&lt;fligon fin musik. S\u00e4ng at Fr\u00f6ken \u00a7?agg@H. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593713-ZONE524307821",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2003,
      5094,
      553,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hush\u00e5llsskolans ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593714-ZONE524307822",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1938,
      5160,
      682,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "MATSALAR, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593714-ZONE524307823",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2078,
      5278,
      411,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(i jSforn IVi/fftifan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593714-ZONE524307824",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1897,
      5328,
      767,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Frukostar, Middagar, Sup\u00e9er, F\u00f6rm\u00e5nliga inackord. Middafrspollctter 15 proc. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593715-ZONE524307825",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1943,
      5502,
      666,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arkeiareinsfifutet ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593715-ZONE524307826",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2069,
      5561,
      418,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "&lt;8 Klara Norra Kyrkogata). ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593715-ZONE524307827",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1895,
      5601,
      771,
      424
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tisdag kl. 8.15 c. m. d:r A. Nystr\u00f6m: Japanernas Tefnadsl\u00f6rh\u00e5llandcn, f\u00f6do\u00e4mnen, boetiiiler m. m. (ined bilder). Arbetaref\u00f6reningens F \u00f6rel\u00e4sningar (Malmskillnadsgatan 52). Tisdagen den 31 Januaii kl. 8-15 e. rn. ,furis kand. G. Stjernstedt: Don svenska itktenskapslaiiStiftniTigen. III. Reglerna o:n ansvarighet tor makars tf\u00e4ld. il\u00e4tten till vederlaj;. F\u00f6rh\u00e5llandena vid utm\u00e4tning ocli konkurs. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593716-ZONE524307831",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2006,
      6141,
      568,
      196
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sammantr\u00e4den. L\u00ab\u00bbtt\u00e4gsiro ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "21"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593716-ZONE524307832",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1951,
      6347,
      335,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\\ i ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593717-ZONE524307833",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1898,
      6401,
      456,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hern\u00f6sands ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593717-ZONE524307834",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2096,
      6516,
      568,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Enskilda Bank ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593717-ZONE524307835",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1897,
      6628,
      764,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kallas h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma, som h\u00e5lles \u00e5 bankens lokal i Hern\u00f6sand Onsdagen den 15 n\u00e4stkommande Mars fkl. 6 o. m. Hern\u00f6sand den 36 Januari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593717-ZONE524307836",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2086,
      6771,
      385,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Cen trafstyrelsen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593717-ZONE524307837",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1446,
      7097,
      389,
      394
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Blanch,H. Lefvande bilder. Programmet inneh\u00e5ller bl. a.: en serie ytterst liflijra bilder at olika slags vinter, \u00bbport i Europa och Amerika. F\u00f6res' \u00e4llningar hvarje heltimme, hvardagar kl. 6\u201411, S\u00f6ndagar kl. 1\u20146, 71",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593717-ZONE524307841",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1447,
      7491,
      171,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "7-11 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593718-ZONE524307842",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1097,
      7549,
      770,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Entr\u00e9: hl. 6 e. m. alla platser \u00a75 \u00f6re. \u201e \u201e B e. m. 35 ocii reserv. 50 \u00f6re uti ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593718-ZONE524307843",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1119,
      7670,
      732,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Templarsalongen, Bt5",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593718-ZONE524307844",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1306,
      7767,
      345,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bryggaregatan 5, n\u00e4ra Drottninggatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593718-ZONE524307845",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1126,
      7831,
      720,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pariser-Motor-Biografens ber\u00f6mda Cejvande Bilder. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593718-ZONE524307847",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1095,
      7966,
      772,
      206
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dagligen kl. 6 och S e. m. 18 tiuimarB program! 37 nummer. Obsl Norrstr\u00f6msbacillerna, Arbetarstrejken, Kriget, Juveltjufvarna, Od\u00f6dliga Teaterspel, Turistresa I s\u00f6dra Europa, August samt en m\u00e4ngd komiska nummer, som framkalla hela skrattsalfvor bland publiken. & ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593718-ZONE524307850",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1095,
      8170,
      770,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pMusik & piano, violin och tnarmorfon. Hela Stockholm talarom Pariser-Motor-Biografens enast\u00e5ende uppvisningar I Templarsalongen, Bryggaregatan B.",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593718-ZONE524307851",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1892,
      6842,
      770,
      391
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N. C. .AllmEiiit Tisdagen den 31 Januari kl. C.30 o. m. CZHZ30 Logen nr 6 Holmia. Tisdagen den 31 Jan. kl. 7.45 e. m. III, kl. 8.80 e. ni. O. E. M. H. D. IClubbaitonObs.! \u00c4ndrad tid. Qvartetts\u00e4ngare-F\u00f6rbundet. Repetition i afton kl. 8 \u00e5 Sveasalens restaurang, 1 tr. upp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593718-ZONE524307857",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1938,
      7256,
      689,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms JfUm. S\u00e5ngf\u00f6rening ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593718-ZONE524307858",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1921,
      7334,
      607,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Repetition i afton kl. 8.30. Maai grant 1 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593718-ZONE524307859",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1893,
      7494,
      769,
      262
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Uppb\u00f6rd ooh inskrifning af nya ledam\u00f6ter f\u00f6rr\u00e4ttas S\u00f6ndagen den 6 Februari 1!)05 kl.(\u00bb-7.S10 c. m. Regeringsgatan 72 A, nedre bottnen. Kl. 8.SO Soar\u00e9 med s\u00e5ng, muntration och dans, till hvilken ledam\u00f6terna tiga medtaga familjemedlemmar och bek inta. Ledam\u00f6terna uppmanas b\u00e4ra tecknet. Kass\u00f6rens adress ur IClara Norra Kyrkogata 20, 2 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593719-ZONE524307860",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1896,
      7777,
      767,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e4llskapet W\u00e4nskapsbr\u00f6dernas ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593719-ZONE524307861",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1892,
      7863,
      771,
      402
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6gtidsfest \u00e5 H\u00f6tel Fenix S\u00f6ndagen den A Febr. kl. '/2 8 e. m. Biljetter finnas att tillg\u00e5 hos Styrelsemedlemmarna samt F. Falks Urmakeributilc, 21 Sibyllegatan. Stooklholms Mj\u00f6lk- ooh Matvaruliandlande inbjuda till m\u00f6te Onsdagen den H Februari i Grand Natiouals pelarsal, Regeringsgatan 72, ing\u00e5ng fr\u00e5n l&gt;avid Bagares gata. Musik af (Harmonifcaipellet, tal af L\u00f6jtn. E. Liljedahl ooh Fr. Karin Fj\u00e4llb\u00e4ck m. m. Styrelsen fur St. Mj\u00f6lk- & MatTaruh,-f\u00f6ren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593720-ZONE524307865",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2700,
      3747,
      758,
      106
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r st\u00f6rre tr\u00e4sliperi ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593720-ZONE524307866",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2697,
      3865,
      765,
      170
    ],
    "has_part": [],
    "content": "r\u00f6kes duglig och erlaron Slipm\u00e4stare. Platsen kan genast ;& tilltiildas Ans\u00f6kningar, \u00e4tf\u00f6lj.la al hetugsafskrifter ooh referenser, kunna ins\u00e4ndns, m\u00e4rkt \u00bbSliperi\u00bb, under adress S. GumaRlius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593720-ZONE524307868",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3214,
      4058,
      159,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tas*\u00a9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593720-ZONE524307869",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2698,
      4119,
      762,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En skicklig IiinotjrpeR&tiar\u00bb, som \u00e4r fullt f\u00f6rtrogen med maskinens sk\u00f6tsel, f\u00e5r plats som instrukt\u00f6r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593720-ZONE524307870",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2901,
      4223,
      529,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A.-B. GUST. CARLSSON Sf C:Q, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593720-ZONE524307871",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2949,
      4300,
      254,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l&lt;Yfsiii-l&gt;ltriii3e, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593720-ZONE524307872",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2695,
      4336,
      764,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "^\u2022ioklirf, odi nrdeiut.lijrt, erh\u00e5ller nlats .hos F\u00e4ltslc\u00e5r Km. Olsson, Tegn\u00e9rgiatan 3. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593720-ZONE524307873",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2871,
      4417,
      493,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "atWav , ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593720-ZONE524307874",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2697,
      4498,
      767,
      546
    ],
    "has_part": [],
    "content": "skickligt i yrket, erh\u00e5ller genast plats \u00e5 Rakstugan Holl\u00e4ndaregatan 4. Albin Ehn. \u00c5ri&gt;|ik(suin \u00a7ki'\u00bbddai'e, fullt kompetent att skara och\" profva och med godt s\u00e4tt att bem\u00f6ta kunder, erh\u00e5ller genast plats h\u00e4r i staden. Egenh\u00e4ndigt svar med uppgift om \u00e5lder och l\u00f6neanspr\u00e5k till \"Framtidsplats 05\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. OBS. I Kan \u00e4fven f\u00e5 ing\u00e5 som del\u00e4gare i aff\u00e4ren. Spr\u00e5kkunnig Hotellvaktm\u00e4stare,! absolut nykter och med vana att servera, f\u00e5r bra plats. Anvisning Allm. Tel. 197 78 kl. 8\u201411 f. m. ooh 5\u20147 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593720-ZONE524307879",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2724,
      5068,
      715,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Urmakeril\u00e4rlingar, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593720-ZONE524307880",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2693,
      5178,
      768,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "friska ocli v\u00e4l rekommenderade, kunna f\u00e4, god och val aktis plats lios John Andersson, London. Svar till W. Anderson, Kungsgatan 82, 3 tr., Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593721-ZONE524307882",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2731,
      5312,
      698,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En Yngling med f\u00f6r\u00e4ldrav\u00e5rd, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593721-ZONE524307883",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2693,
      5371,
      767,
      198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "boende \u00e5 \u00f6fre Norrmalm aamt med god handstil, kan erh\u00e5lla plats som nyb\u00f6rjare \u00e5 ett fabrikskKmtor. L\u00f6n beroende p\u00e5 duigflghet erh\u00e9llea genast, dook ej mindre \u00e4n 30 kr. i m\u00e5naden. Egenh\u00e4ndigt skrif vet svar till \"Arena\", Allra. Tidningskontoret, iGtustaf Adolfis torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593721-ZONE524307884",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2691,
      5680,
      769,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "15 a 16 \u00e5r, med god skoiunderbyggnsd och vacker handstil (\u00e5r genast plats i st\u00f6rre partilager. Svar, m\u00e4rkt \u00bbS. A.\u00bb, Tidningskontoret St. Nygatan 9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593721-ZONE524307885",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2924,
      5811,
      311,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I&oiitorsgosse ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593721-ZONE524307886",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2694,
      5860,
      762,
      165
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med godt f\u00f6r\u00e4ldrahem, ej under 16 \u00e5r, erh\u00e5ller plats \u00e5 liff\u00f6rs\u00e4kringskontoff. Egen-h\u00c4ndig ans\u00f6kan till \"Liff\u00f6rs\u00c4kringakontor\" torde inl\u00e4mnas \u00e5 Svenska Telegrambyr\u00e5ns Anrvonsaldelniiig, Bru-ikkebergstorg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593721-ZONE524307887",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2865,
      6041,
      431,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ef! Pdjke ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593721-ZONE524307888",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2692,
      6131,
      767,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh\u00e5ller plats f\u00f6r \u00e4rendens utr\u00e4ttande i Freja-Magaa i ne t, 6 Vattugatan, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593721-ZONE524307889",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2718,
      6275,
      718,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Spring-g-osse, 15\u20141\u00a9 \u00e5r\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593721-ZONE524307890",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2695,
      6333,
      761,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med goda rekommendationer och var. vid enklare kontorsg\u00f6rcrm\u00e5l, f\u00e5r anst\u00e4llning p\u00e5 kontor. Svar, m\u00e4rkt \"\u00c4rlig ooh villig\", Dagens Nyfheter, Gustaf Adolfs torig. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593721-ZONE524307891",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2906,
      6546,
      300,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593721-ZONE524307892",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2693,
      6743,
      762,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "helst \u00e4fven ikunrtig i tuokf\u00f6ximg ooh \u00aepr\u00e5.k, erh\u00e5ller genast anst\u00e4llning. Svar, med uippgift om \u00e5lder, l\u00f6neanspr\u00e5k och f\u00f6rag\u00e5ende verksamhet, till \"Arbetsam 1995\", under adress S. Gumselius' Annonsbyr\u00e5, Stockiholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593722-ZONE524307893",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2740,
      6928,
      666,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4rdinneplats i Stockholm ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593722-ZONE524307894",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2693,
      7015,
      763,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i fint, tyst hem, hos yngre, bildad ungtherre, \u00e4r ledig till v\u00e5ren f\u00f6r intresserad ooh kompetent, huslig ung Dann af god familj. 'Svar med fotografi till \"B\u00e43ta referenser\", Dagens Nyheters Hufvudkiontor. Anonymt undanbedes. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593723-ZONE524307895",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2790,
      7197,
      578,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kalisk\u00e4nka till l:a klass, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593723-ZONE524307896",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2693,
      7262,
      761,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Diskerskor o\u00f6h K\u00f6ksor, Barn.j., Husj., Ensainj., Landsflickor f\u00e5 goda pl. .gen. Kristina Karlssons Tj.-Byr\u00e5, Regeringsgatan 27. A. T. 206 97. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593723-ZONE524307897",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2965,
      7377,
      233,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kokerska ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593723-ZONE524307898",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2688,
      7421,
      770,
      415
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fullt skicklig i finare matlagning samt villig att deltaiga i husets andra g\u00f6rom\u00e5l samt st\u00e4da matsalen, erh\u00e5ller f\u00f6rm\u00e5jilig plats genast i liten familj p\u00e5 \u00d6stermalm. Svar till \"A. C.\",\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. Kokerskor, Ensamjungfr., Barnfr\u00f6ken, Springflicka erh\u00e5lla genast utm\u00e4rkta platser g:m Byr\u00e5 Solid, \u00d6stermalmstorg 8, 1 tr. Kokerska, skicklig, f\u00e5-r fin, privat plats, Kokerska till l:a klass stj-uikhem. Kokerska till kaf\u00e9. H\u00f6ga l\u00f6ner. Kont. 10 Tegn\u00e9rg., 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593724-ZONE524307902",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2694,
      7860,
      759,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kokerska o. Husa. t ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "39"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593724-ZONE524307903",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3438,
      7986,
      15,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "t ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593724-ZONE524307904",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2691,
      8019,
      767,
      197
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fullt hemjnastadda i sitt faiak, \u00e4gande renlighets- ooh ordningssinne, erh\u00e5lla nu plats i ett mindre, f\u00f6rstklassigt konvalesoenthem, bel\u00e4get mellan Uppsala och Stockholm. Svar till \"P\u00e5litlig och god karakt\u00e4r\", Upsala Nya Tidning, Uppsala. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593724-ZONE524307905",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2693,
      8232,
      763,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Plats f\u00f6r \u00abn duglig, ordentlig Kokerska finnes nu genast. 73 Nybrogatan, 3 tr., t. \u25bc. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593724-ZONE524307906",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3493,
      418,
      756,
      267
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh\u00e5ller nu genast plats i sko- och handskaff\u00e4r, hvarvid den som har god handstil och n\u00e5gon vana vid bokf\u00f6ring erh\u00e5ller f\u00f6retr\u00e4de. Eefl. torde s\u00e4nda betyg, l\u00f6neanspr\u00e5k och fotografi till P. Knapp & Co., Hudiksvall. P lats finnes tor aff\u00e4rsvan Blicka t. papperslager. Flickor g\u00e5. frun tillh. En v. i s\u00f6mnad. L\u00e4stmakaregatan 30. J. Larsson & C:o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593724-ZONE524307909",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3519,
      703,
      699,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I Ilia afk\u00e4l* i Stocktaolm ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593724-ZONE524307910",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3494,
      759,
      755,
      142
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00e5r ungdom god plats. Norra InackorderingsBy*\u00e5n, Malmskillnadsgatan 27. Kl. 11\u20143. Plats finnes i Br\u00f6d- och Kouditoriaff\u00e4ren Storgatan 27. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593724-ZONE524307912",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3760,
      920,
      220,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IlttrfriR\u00f6rskn ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593724-ZONE524307913",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3494,
      954,
      750,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med vana i yrket erh\u00e5ller plats. Svar till Allm. Tel. 115 31. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593725-ZONE524307914",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3523,
      1035,
      696,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett kvinnligt Barberarebitr\u00e4de, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593725-ZONE524307915",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3493,
      1098,
      758,
      364
    ],
    "has_part": [],
    "content": "skickligt i yrket, f\u00e5r fin plats i Stockholm. Svar till \"H\u00f6g l\u00f6n\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. 30 \u00e5 36 \u00e5rs v\u00e4lreik., van Tw\u00e4ttf\u00f6rostin- derska till l:a klass hotell f\u00e5r plats. Vidare \u00e5 Pru Tillmans kontor, Skomakaregatan 28. Skickliga Modister ocli Forarbeterskor erh\u00e5lla genast fast anst\u00e4llning. i'ifhi f",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593725-ZONE524307921",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3721,
      1460,
      487,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ii'of(li\u00bbf:a hoinfion i ef. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593726-ZONE524307922",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3660,
      1518,
      432,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Modist, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "39"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593726-ZONE524307923",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3493,
      1646,
      756,
      163
    ],
    "has_part": [],
    "content": "duglig, med god sm\u00e5lk, erh\u00e5ller s\u00e4song- eller \u00e5rsplats snarast. Svar, med betyg, l\u00f6nepretentioner odh, om m\u00f6jligt, fotografi, torde s\u00e4ndas, m\u00e4rkt \"Duglig modist\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593726-ZONE524307924",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3630,
      1830,
      482,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skicklig' Modist ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593726-ZONE524307925",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3493,
      1886,
      755,
      198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh\u00e5ller plats i f\u00f6rstklassig modeaff\u00e4r i Stockholm, gienom sjukdoms Pall kan platsen tilltr\u00e4das gemast. Svar, m-ed beifcyg\" ooh l\u00f6nevillkor, inl\u00e4mnas i bref, m\u00e4rkt \"\u00c5rsplats 05\", under adr. S. Ouma&lius' Annonsbyr\u00e5, Drottningg. 2, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593726-ZONE524307926",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3491,
      2167,
      757,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "skicklig, erh\u00e5ller f\u00f6rm\u00e5nlig \u00e5rsplats i Modeaff\u00e4ren Kungsgatan 11. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593726-ZONE524307927",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3597,
      2259,
      554,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Linnes\u00f6mmerskor ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593726-ZONE524307928",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3488,
      2317,
      762,
      239
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r finare arbete s\u00f6kas gena3t. Hvitvarumaga\u00bbinet 15 Hamngatan. Uppasserskeplntsen i v\u00e5ningen \u00e5 Djurg\u00e5rdsbrunns V\u00e4rdshus finnes ledig a 11 s\u00f6ka jjeiiom Itnstaurat\u00f6reriiai Byr\u00e5, 3 Jakobsgatan.",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593727-ZONE524307930",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3552,
      2564,
      646,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tidningsbild ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593727-ZONE524307931",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3493,
      2650,
      758,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh\u00e5lla anst\u00e4llning om anm\u00e4lan fri'&gt;res \u00e5 Dagens Nyheters Hufvudkontor, Klara V\u00e4stra Kyrkogata 6.",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593728-ZONE524307932",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3560,
      2792,
      614,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Husjungfru, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593728-ZONE524307933",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3494,
      2878,
      756,
      279
    ],
    "has_part": [],
    "content": "omkring 27 \u00e5r, med l\u00e4ngre betyg fr\u00e5n finare hem, absolut kunnig uti alla en husas g\u00f6rom\u00e5l, f\u00e5r myoket f\u00f6rm\u00e5nlig plats \u00e5 st\u00f6rre egendom i n\u00e4rheten af Stockholm. Adress Riddaregatan 62, 2 tr., t. h. Kvick, \u00e4rlig Ensamjungfru, kunnig i enkel, god matlagning, som kan sk\u00f6ta ett hush\u00e5ll p\u00e5 tre persodner, f\u00e5r plats nu genast. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593728-ZONE524307935",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3524,
      3160,
      507,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tel. Brurtkeb. 10 03, Rik st. 46 J2. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593729-ZONE524307936",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3604,
      3204,
      532,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ensamjunsfru, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "39"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593729-ZONE524307937",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3491,
      3333,
      759,
      474
    ],
    "has_part": [],
    "content": "cirka 35 \u00e5r, ordningsfull, anst\u00e4ndig samt kunnig i nratlagn/ing, erh\u00e5ller god plats i 4 personers hush\u00e5ll nu genast. Adress Disponent Westerberg, K airnmak are gatan 62. En sm\u00e4ll Ensamjungfru f\u00e5r plats. Fru Malm, Apelbergsgatan 44, 2 ti. En \u00e4rHg oc)h ordentlig Landsflicka f\u00e5r plita sam ensam i en liten famit$. Kunnig i matlagruiag. Oden gatan 92, 3 tr., i. i. S\u00f6ke3 kl. 10\u20141. En sn\u00e4ll, villig odh proper Ensamjungfru erh\u00e5ller ftirminlig plats. Prima relcommendatioroer fordras. Odengatan 36, 3 tt., t. Ii, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593730-ZONE524307942",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3548,
      3824,
      656,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c4nspi \u00e5kslcs Hoteilsi\u00e4derska, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593730-ZONE524307943",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3493,
      3889,
      754,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fullt, kunnig i tyska spr\u00e5ket samt van att servera, erh\u00e5ller genast plats. Anvisn. pr \u00c4llm. Tel. 197 78 kl. \u00a3-11 f. ra. och 5\u20146 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593730-ZONE524307944",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3491,
      3989,
      495,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mmmiiMimB||Ell|||| IH \u00bb i|I||| ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593731-ZONE524307945",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3660,
      4068,
      407,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6rl0m\u00f6t. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593731-ZONE524307946",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3745,
      4194,
      267,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rn Portinoniiil, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593731-ZONE524307947",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3493,
      4230,
      756,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "inneh\u00e5llande en 100-kronesedel, borttappad\u00bb\u00bb i S\u00f6ndags mellan 11 och 12 f. m. under \u00e5kning i sp\u00e5rvagn fr\u00e5n Dalagatan till Slussen. Bedes v\u00e4nligen af r\u00e4ttsinnige upphittaren att den \u00e5terlaiit-.iaalaiit.iaa tm. 0j cti ii, 4 tr. J. Carl\u00ac ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593731-ZONE524307948",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3493,
      4389,
      94,
      21
    ],
    "has_part": [],
    "content": "str\u00f6m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593731-ZONE524307949",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3491,
      4433,
      755,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En G-uldjbro\u00bboh med safirer borttappades i Fredags. Upphittaren af densamma torde vara god \u00e5terl\u00e4mna den Adolf Fredriks torg 8, 1 tr. Tjtilandar. Allm. Tel. 13512 . ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593731-ZONE524307950",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3625,
      4577,
      493,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett afB\u00e4tig M\u00e5l ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593731-ZONE524307951",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3488,
      4647,
      759,
      196
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med rosenstenar och p\u00e4rlor borttaippades Fredargen den 27 mellan Regerinigs.gatan, Operahuset ooh Westbecks Sm\u00f6r^\u00e5saff\u00e4r, Jakobs tor g. Den r\u00e4ttsinnige u.pphittaren torde godhetsfullt inl\u00e4mna densamma mot vederg\u00e4llning till Portvakten 57 Regeringsgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593731-ZONE524307952",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3730,
      4860,
      291,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Loritjett ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593731-ZONE524307953",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3490,
      4924,
      757,
      646
    ],
    "has_part": [],
    "content": "aif im. sk\u00f6ldpadd f\u00f6rlorad\u00bbs \u00e5 \u00f6stermalmsteaterns parkett eller pi Skepparegatan tiiJl f\u00e4rjkioskeri Qrefbron, den 29 Jan., matin\u00e9en. Lnl. mot vederg\u00e4lln. G\u00f6tgatar\u00bb 18, 1 tr., d. m. f. tr. En M\u00e5rdrauff kvargl\u00f6mdes S\u00f6ndag afton vid half 6-tiden i Hagalinjens sp\u00e5rvagn. Tillvaratagaren torde/godhetsfullt meddela sig pr Telefon Vasa 18 99. Vid resa ined natt\u00e5get Kristiania\u2014Stockholm den 29\u201430 Januari bortbyttes en Damk\u00e4nga, som finne3 att h\u00e4mta Valhallav. 41,1 tr. En Terrier med hvit bringa och brun \u00f6fverkropp, med en stor, hvit halfm\u00e5ne p\u00e5, \u00e4r bortsprungen. \u00c5terl\u00e4mnas mot vederg\u00e4llning Apelbergsgatan 46, 2 tr. En R\u00e5tthundsvalp (gul med hvita tassar) \u00e4r bortsprungen och torde mot vederg\u00e4llning \u00e5terl\u00e4mnas till ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593731-ZONE524307958",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3698,
      5580,
      517,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bryggeriet Birger Jarlsgatan 101. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593731-ZONE524307959",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3487,
      5625,
      758,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En liten, m\u00e5ngP\u00e4rgad Katta med fel i ena \u00f6rat 'bortsprang i Tisdags. Tillvarataigaren erh\u00e5ller vederg\u00e4llning d\u00e5 den \u00e5terl\u00e4mnas Skepparegatan 7, 4 tr. Staaf. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593732-ZONE524307961",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3606,
      5841,
      540,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tillvarataget. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593732-ZONE524307962",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3487,
      5955,
      756,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En Guldring \u00e4r upphittad i Vasastaden. \u00c5terf\u00e5s p\u00e5 beskrifning. Underr\u00e4ttelse i O. A. Str\u00f6ms Galanteriaff\u00e4r, 46 Drottninggatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593733-ZONE524307963",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3680,
      6130,
      370,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "diverse. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593733-ZONE524307964",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3556,
      6274,
      630,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inteckningar ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593733-ZONE524307965",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3489,
      6363,
      547,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i lius och nybyggnader \u00f6fvortngns. & l",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593733-ZONE524307966",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3487,
      6392,
      759,
      278
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yygNorling & C:o, Norrmalmstorg 12. (xoda Inteckningar, n\u00e4rmast, kas al\u00e5n, finnas lediga att \u00f6fvertaga uu genast mot. 6 proc, riintn. Depositionsbevis tages \u00e4fven i likvid. P. Ankarlou, Drottninggatan 30. KikBt. 8511. Allm. tal. 207 01. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593734-ZONE524307972",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3555,
      6686,
      640,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Solida Inteckningar ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593734-ZONE524307973",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3712,
      6758,
      314,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas placerade: ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593734-ZONE524307974",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3486,
      6787,
      759,
      239
    ],
    "has_part": [],
    "content": "40,000 kr. \u00e4 6\" proc., n\u00e4rmast kassal\u00e5n. Hyror 12,22/i kr. Hrandf\u00f6rs. i Sthlms St. f\u00f6r 151,000 kr. 28,000 kr. emellan 12fill50,000. ltrandf. Sthlms St. 178,000 kr. Tax.-v. 205,000 kr. Hyror 15.G90 kr. Lediga 1 Mars, event. f\u00f6rr. 85,000 kr. n\u00e4rmast kassa \u00e5 200,000 kr. ldfShlSt290000 k",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593734-ZONE524307977",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3636,
      7024,
      609,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": ",ltrandf. Sthlms St. 290,000 kr. Hyror 23,000 kr. Iimtf tt. H'e/t fberg, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593734-ZONE524307979",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3760,
      7133,
      410,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 .V Birger Jarlsgatau. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593734-ZONE524307980",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3486,
      7175,
      759,
      725
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00a3utcckning 2% 10,000 kr. i ett mindre, nytt hus, uthyrdt, \u00f6nskas bel\u00e5 nad p\u00e5 6 m\u00e5nader. 1,000 kr. j\u00e4mte 6 proc. r\u00e4nta l\u00e4mnas. Vidare svar till \"Hus\u00e4gare X.\",\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. Hrr Kapitalister! 2,500 kr. \u00f6nskus l\u00e5na af en ung, redbar Aff\u00e4rsman ined s\u00e4kerhet ocli god r\u00e4nta. Svar till \u00bbRedbar\u00bb, Dagens Nyheter, Gustaf Ad. torg. 500 kr. \u00f6nskas genast l\u00e5na p\u00e5 6 m\u00e5nader mot h\u00f6g r\u00e4nta. Svar till \"God s\u00e4kerhet\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. En arbetsam Handtverkare \u00f6nskar l\u00e5na 500 kr., f\u00f6r att \u00f6ka sin verksamhet. Svar till \u00bbA. P.\u00bb, Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593734-ZONE524307988",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3771,
      7921,
      197,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593734-ZONE524307989",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3486,
      7986,
      759,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett penningl\u00e5n \u00f6nskas af ung, ordentlig flicka, i ooh f\u00f6r \u00f6ppnandet af aff\u00e4r. Svar, m\u00e4rkt \"Tacksam 1906\", Dagens Nyh., Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593735-ZONE524307990",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3623,
      8100,
      493,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till startandet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593735-ZONE524307991",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3486,
      8165,
      758,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af en fin fransk charkuteri, korflabrikation i Stockholm af en fackman s\u00f6kea en kompanjon med kapital 10\u201415,000 kr. Svar till \"Charkuteri 1,000\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593735-ZONE524307992",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4442,
      328,
      428,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r nkndemiska stadier ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593735-ZONE524307993",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4276,
      365,
      763,
      270
    ],
    "has_part": [],
    "content": "under V/, \u00e5r beg\u00e4r en Obemedlad mfan af fin familj nu genast ett penningl\u00e5n af herre eller dam. Svar till \"Framtid 1906\", under adrea3 '3. Gmmadius' Annonsbyr\u00e5, Stookholm. 50 kr. \u00f6nskas l\u00e5na af tj\u00e4nsteman mot s\u00e4kerhet och h\u00f6g r\u00e4nta p\u00e5 en m\u00e5nad. Svar till \"En m\u00e5nad\", Dagens Nyheters Hufvudkorrtor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593736-ZONE524307996",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4278,
      656,
      762,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hoteller & Kaf\u00e9er, PiCSiV",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "22"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593736-ZONE524307997",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4277,
      748,
      764,
      174
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", Pensionat, Cigarraff\u00e4rer, Speceri' och Viktualieaff\u00e4rer, Mj\u00f6lk- och Br\u00f6dbodar, Matvaruaff\u00e4rer. Lamp- & Lysoljeaff\u00e4rer, Hyboh\u00f6rsafT\u00e4rer in. m. ni. m. ii.ro uti, \u00f6fveitagja genom C. A. UogbiigrciiB! AfTnrsbyr\u00e5, Regcrlngsg. 16. Kontorstid 11\u20142, 5\u20147. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "22"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593737-ZONE524307999",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4412,
      935,
      493,
      144
    ],
    "has_part": [],
    "content": "AO\u00e4rsmaD, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "39"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593737-ZONE524308000",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4278,
      1103,
      763,
      549
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tekniskt bildad, s\u00f6ker f\u00f6r eventuellt kompaniskap\u00bb en intelligent person med disponibelt kapital f\u00f6r \u00f6fvertagande af fram\u00e5tg\u00e5ende, industriell aff\u00e4r, d\u00e4r annons\u00f6ren f. n. innehar chefsplats. N\u00e4rmare upplysningar erh\u00e5llas genom korrespondens med \"Ingenj\u00f6r\", under adr. S. '3r.~ moalius Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. DTianufaPdur- o di JCappaff\u00e4r i st\u00f6rre landsortsstad att \u00f6fvertaga nu genast eller efter \u00f6fvcrcnsltommelse. Lokalen finaste l\u00e4ge. Lagret kurant, cirka 8,000 kr. Svar till \u00bbM. & K.\u00bb, Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg.",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593738-ZONE524308004",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4278,
      1662,
      762,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Herrekiperiiig* ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593738-ZONE524308005",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4282,
      1771,
      759,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med stor kundkrets \u00f6fverl\u00e5tes med anledning af resa p\u00e5 billiga villkor nu eller 1 April. Vidare meddelas om svar, m\u00e4rkt \"G. B. 15\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593738-ZONE524308006",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4469,
      1921,
      382,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ktt Bageri ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593738-ZONE524308007",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4279,
      1985,
      761,
      168
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med butik odh l\u00e4genlwjt med 2 uginar om 3S V'\u00e5tar, \u00f6fverl\u00e5tes genast, billig hyra, stora l\u00f6kaier. Aff\u00e4ren kan p\u00e5 f\u00f6rm\u00e5nliga amorteringar f.\u00e5s, om s\u00e5 \u00f6nskas. Svar tall \"W. 1905\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593738-ZONE524308008",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4336,
      2169,
      647,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "&i\u00f6i're M\u00f6bel af i \u00e4r, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593738-ZONE524308009",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4278,
      2229,
      762,
      341
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som drifvits 20 \u00e5r \u00e5 samma st\u00e4lle, \u00e4r till f\u00f6ljd af flyttning att \u00f6fvertaga den 1 April. Lagret kan st\u00e4llas efter \u00f6nskan. L\u00e4get Gamla Kungaholmsbrogatan. Svar afvaktas f\u00f6re den 5 Februari hos Herr Grosshandl. P. N. W\u00e5hlin, Oxtorgsgatan 16, 2 tr. Speceri, K\u00f6tt- & Mj\u00f6lkbutik i littritbiiUU \u00e4 Kungsholmen att \u00f6fveriaga. Nftrmnre pr Allm. tel. ,\"\u25ba&lt;!01\u2022\"\u25ba&lt;!01\u2022\u25ba&lt;!01\u2022",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593738-ZONE524308012",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4324,
      2577,
      673,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 paragr. kaf\u00e9r\u00e4ttiejhet ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593738-ZONE524308013",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4282,
      2647,
      762,
      359
    ],
    "has_part": [],
    "content": "inom \u00d6stermalm#- eller Djurg\u00e5rdsf\u00f6rsamTirogen \u00f6nskas k\u00f6pa. Svar Ull \"Kaf\u00e9 3\", Dagens Nylheter, Gustef Adolfs torg. En liten, bra Lysolje, Bos\u00e4ttningsaff\u00e4r \u00e4r nu genast att \u00f6fvertaga. Svar till \"Bos\u00e4ttning\", 9 Humleg\u00e5rdsgatan, Tidningskontoret. Diversehandel \u00e5 \u00f6sterm., gammal, fin aff\u00e4r, t refl. bost., l-agcr kan f\u00f6rskaffas gratis. OBS. I S\u00e4kert lefvel&gt;r\u00f63. Br\u00f6dbod, rum och k\u00f6k: hyra 150 per 350. Vid. Humleg\u00e5rdsgatan 82, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593738-ZONE524308016",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4388,
      3021,
      539,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lek. Verkstart, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593738-ZONE524308017",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4282,
      3086,
      759,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "centralt hel igen i Stook-toolm samt lj'U3 odh treflig, att hyra P& 6 m\u00e5n&der med .maakine&lt;r ooli \u00f6friga iivveat&rier. Golfyta cirka 70 kv.meter. Allm. TeL 15715, kL 1\u20142. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593739-ZONE524308018",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4302,
      3234,
      741,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Adress-Centralen, 4",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593739-ZONE524308019",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4279,
      3323,
      764,
      270
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", 34 Tegn\u00e9rgatan 34. Kontorstid 10\u20145. Allm. Tel. 10311. ADUE3-CENTRALEN mottager mot billig afgift ad l eKsei \u00e5 personer, som hafva v\u00e5ni ngar, sommarn\u00f6jen, m\u00f6blerade eller om\u00f6blenide ruin etc. till uthyrning, som \u00e5taga sig \u00f6tvers\u00e4ttningar, bokf\u00f6ring eller annat arbete, \\ ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593739-ZONE524308024",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4278,
      3595,
      480,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som mottaga inackorderingar, som \u00f6nsk i gifva lektioner. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593739-ZONE524308025",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4277,
      3652,
      767,
      462
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gsom \u00f6nska genom f\u00f6rs\u00e4ljning eller byte afyttra hus, villor, m\u00f6bler, mstruuient etc., hvilka adresser sedermera gratis tillhandah\u00e5llas al mlUiheten. K\u00f6pman, som i\u00e4nker \u00f6ppna Agenturverksamhet \u25a0i liflig ooh fram\u00e5tg\u00e5ende plats i Norrland, \u00f6nskar tr\u00e4da i f\u00f6rbindelse med leveranskraftiga firmor i mj\u00f6l, kaffe ooh loolonialvarubransohen. Prima referenser kunna f\u00f6retes. Svar, m\u00e4rkt \"E. 1905\", till Dagens Nyheters Hufvudkontor. En af vinterns nyttigaste, allm\u00e4nt omtyckt billie, patenterad il ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593739-ZONE524308031",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4455,
      4113,
      413,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Massartikel ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593739-ZONE524308032",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4277,
      4168,
      767,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kan, mod inneliggande lager, af en h\u00e4ndclao f\u00e5 iifve.rt.igas till billigt pris. Svar till \u00bb160 proc.\u00bb, Karlstad, p. r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593739-ZONE524308033",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4383,
      4271,
      560,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IIi'i&gt; ICugrossistcr! ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593739-ZONE524308034",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4277,
      4328,
      763,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ki ff f ~11 y, rwi arilhel iliea ' prof vet \u00f6nska\u00bb till f\u00f6rs\u00e4ljning mot provision af resande if\u00f6r st\u00f6rre pappersbruk. God fcundkret\u00bb i s\u00f6dra odh mellersta Sverge. 8. Bjarfe, Mililia. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593740-ZONE524308035",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4432,
      4517,
      467,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Personer ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593740-ZONE524308036",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4311,
      4606,
      698,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nf cu hvar samh\u00e4llsst\u00e4llning kunna f\u00f6rskaffa sig en brn ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593741-ZONE524308037",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4378,
      4690,
      576,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bif\u00f6rtj\u00e4nst. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593741-ZONE524308038",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4311,
      4791,
      697,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rfr\u00e5gningar ingifvas under m\u00e4rk. \u00bb1228\u00bb, Rudolf Mosse, Mannheim (Baden). ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593741-ZONE524308039",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4378,
      4916,
      569,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Order A Apelsiner och Citroner lf",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593741-ZONE524308040",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4277,
      4947,
      765,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pkunna upptagas af Provisionsf\u00f6rs\u00e4ljare f\u00f6r konkurrenskraftig firma. Underr\u00e4ttelse pr Telefon Vasa 8 08 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593741-ZONE524308041",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4378,
      5130,
      485,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "18 K It S\u201e I T ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593741-ZONE524308042",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4308,
      5231,
      699,
      215
    ],
    "has_part": [],
    "content": ". Tyska, Iranska, Engelska, &lt; \u25a0| r Hyska, Spanska, Italienska, \u2122 \" J Holl\u00e4ndska, Svenska. \"g Undervisning privat och i klas\u00e5j \u00a3 ser i och utom skolan. i5'Sf! a Inf\u00f6ddc l\u00e4rare. \u2022* ? ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593741-ZONE524308045",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4316,
      5475,
      684,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "B1BL10TEKSGAT. 6-8. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593741-ZONE524308046",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4308,
      5590,
      698,
      221
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fe AFTOMHIKSEIt H ~ iTyska, Franska,Engelska o o b\u00f6rja hvarje vecka. \u00d6fverg\u00e4ttningar i 3! ^ alla spr\u00e5k. Proflekt. gratis. E. o Beg\u00e4r prospekt! 7\" ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593742-ZONE524308050",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4400,
      5854,
      514,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "m c is ** to ij* ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593742-ZONE524308051",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4357,
      5981,
      683,
      308
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Praktiskt o. p\u00e5 kort tid, efter mest erk\u00e4nda mot. I (trea korrekt \"taln, Ifisa ooh Bkrifvn \u2014 icke allenast \u00f6tversiitta fr\u00e5n, I utan \u00e4fven till \u2014 Eng.,Tys' a, Frait' sU\u00bb o. Ital. H\u00f6gst lyra elever i hvarje lektion. \u2014 Afgift fr\u00e4n 5 kr. pr m\u00e5nad. \u2014 Prospekt p\u00e5 beg\u00e4ran. Auin, dagl. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593742-ZONE524308053",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4361,
      6304,
      678,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bj\u00f6rstedtska ^iilf\u00c4i^\u00c4t^tet, iidSkhl",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593742-ZONE524308054",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4432,
      6363,
      534,
      119
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sniiilandsgntilll Si II, Stockholm. i . t&gt;;i,\u00ab ui i .r l.: Kika 8115- Allm. 120Ini\u00f6dd Tjska, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "4"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593742-ZONE524308055",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4387,
      6392,
      262,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g..i . t&gt;;i,\u00ab ui i .r Tel.: Kika 8115- ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "4"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593742-IMAGE15",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4274,
      5986,
      400,
      176
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593742-IMAGE16",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4274,
      6162,
      167,
      2
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593742-IMAGE17",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4274,
      6164,
      162,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593742-ZONE524308060",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4811,
      6393,
      198,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm. 12058. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593742-ZONE524308062",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4276,
      6493,
      761,
      424
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kompet aff.-uiwlervra., grundl, i gTam., konvers., handelabref. \u00f6stermalmagat. 28, 2 tr., t. h. 3 ne Damc Frttii^sii^e, van att undervisa, gifver lektioner ooh \u00f6fvers\u00e4tter till moderat pris. Nr 40 Drottninggatan, 4 tr. Alkn. Tel. 150 03. Tyska oeli Engelska inl\u00e4ras grundligt ooh snabbt. Nya kurser fr\u00e5n den 1 Febr. 5 kr. f\u00f6r hvarje spr\u00e5k pr ni\u00e5n. Anm. 2\u2014S odh 7\u20148 e. m. M\u00e4stersamuelsg. 21, I. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593743-ZONE524308067",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4276,
      6932,
      762,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I Tyska och Enyelska spr\u00e5kens ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593743-ZONE524308068",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4276,
      6996,
      762,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "talande, skrifvande och grammatik l\u00e4mnas undervisning af inf\u00f6dd lyska, \u00f6fvers\u00e4ttningar utf. Kl. V. Kyrkogata 20, 1 tr., ing. fr. kyrkog\u00e5rden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593743-ZONE524308069",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4273,
      7112,
      142,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tyska ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593743-ZONE524308070",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4448,
      7112,
      589,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "aftoiikurser. Tysk l\u00e4rarinna. 5 kr. m\u00e5n. Anm. etter kl. 6. Giefg. 51, 3 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593744-ZONE524308071",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4290,
      7188,
      726,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Engelsk Nyb\u00f6rjare-Aftonkurs. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593744-ZONE524308072",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4302,
      7270,
      586,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Anm. ettor kl. (&gt;. Grefgatan 61, 3 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593744-ZONE524308073",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4481,
      7315,
      351,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Engelska. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593744-ZONE524308074",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4273,
      7380,
      762,
      169
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hj\u00e4lp med \u00f6fvers\u00e4ttning af ett bref \u00f6nskas snarast. Svar, med prisuppgift, under \"Genast\",nast\", Dagens Nyheter, Glustaf \u00c4dolf\u00e4 torg. Inf\u00f6dd Tyska e,fver lektlooer Allm. tel. 181 \u00ab8 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593744-ZONE524308076",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4791,
      7521,
      241,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eAllm. tel. 181 \u00ab8 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593745-ZONE524308077",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4321,
      7563,
      667,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Undervisning i r\u00e4kning ocli r\u00e4ttskritning ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593745-ZONE524308078",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4273,
      7629,
      764,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskias. Svar till \"Villig\", \u25a0under adress S. Gumaeliu\u00bb' Annonsbyr\u00e5, Stocfoholm. Billiga lektioner i matematik meddelas af undervisningsvan realstudent. Svar tall \"Realist\",list\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593745-ZONE524308080",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4455,
      7825,
      410,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "llnndskrift. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593745-ZONE524308081",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4278,
      7889,
      761,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r 5 kronor f\u00f6rstklassig, fullst\u00e4ndig undervisning. Svar till \"Rundskrift\", Dagens Nyheter, G-ustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593745-ZONE524308082",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4571,
      8003,
      174,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tekulher. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593745-ZONE524308083",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4276,
      8040,
      765,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mekanist, \u00bbom \u00e4r villig gifva n\u00e5gra lektionstimmar pr .minad, f\u00e5r hyra m\u00f6bL rum genast eller framdeles. Svar till \"K. 30\", Tidningskontoret Kttngsibroplan 2. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593745-ZONE524308084",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4484,
      8189,
      356,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Piauolektioner ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593745-ZONE524308085",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4276,
      8231,
      762,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "verkligt goda, grfv&s billigt si skicklig l\u00e4rarinna. Odengatan 86, 3 tr., t. t. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593746-ZONE524308086",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5718,
      411,
      746,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00e4rskild f\u00f6rhyrd lokal, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593746-ZONE524308087",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5136,
      400,
      528,
      232
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! si @3 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "39"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593746-IMAGE18",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5752,
      478,
      594,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593746-IMAGE19",
    "@type": "Image",
    "box": [
      6441,
      338,
      172,
      343
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593746-ZONE524308091",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5438,
      582,
      89,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": ".!@3 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "39"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593746-ZONE524308092",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5782,
      652,
      549,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6:e huset nedanf\u00f6r Drottninggatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593746-ZONE524308093",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5462,
      697,
      778,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I morgon och f\u00f6ljande dagar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593746-ZONE524308094",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5160,
      767,
      481,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "bortslumpas^ ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593747-ZONE524308095",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5688,
      756,
      860,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Restsr o. Slufvar ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593747-ZONE524308096",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5629,
      841,
      437,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af nedanst\u00e5ende artiklar: ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593747-ZONE524308097",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5134,
      875,
      1417,
      497
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Su\u00f6rinnkerlgnller, Fnntiisignller, Gultl- & .Siltvrrsoutascli, Oarucrlngsbniid o. Barder^ sv., liv. o, beige 8petstyger, tus. \u00ab\u00bb. pliss. Chiflon, Kul. Uoui.-Blustyger, kul., liv. Tv&lt\u00e4ideii, kul. Ylle\u00e4aneller & Musalmcr, kul. ItoniuUa-Flanelloi', kul, Yllesntin, Gnrdlnsiietsar, Bldonlinnd, Cliifloiibnnd, Metall-, Tyg- Ai h\u00e4iliTHkiirii, div. Ut-, Kjol- AriiiCodcr o. (iaze, kul., slSI o. blom. Uuderkjolsuionr\u00e9, sv. o. kul. Orlin, hv. I.nstlng, sv. ocli kul. Boni.-Snlin, randig Snlin, kul. Sidenglorin o. Knpplodei*, sv. 1'at.enlsaiiiiiiet \u00ab. bi-un Silkcssiiinmet, sv. o. marin, randig Sammet, liv. SSkerketsuillar, Kjoluppli\u00e4ilare, sv. o. iiv. Spriiiidkunppeii, \u00bbklirp o. Ilnlsduksu\u00e4lai*, sv. o. hv. Ilnkur, IJuac- o. Benskoliiind, hv., riiilt \u00ab. bl\u00e5tt Brod\u00e9rgnrn, kul. Yllc^toppgarn, Korgar c. V\u00e4skor. Soiiimni-liatlar, hv, StftrUkragin- o. Manschetter, sv. innskiu-Sysilkc, hv. \u00ab. kul. FdrUl\u00e4den, Ylle- o. lik/inullsvuntar, sv. Vcloui-ksiiiter. Liiiiiekiiappar, Strumpebiiiiiisre^ii', Armlappnr, Korsetter, div, Spiinnen, Syskrin. S flljitdrar, Siden-, Ylle- o, Itomullsundct-kjolnr, ProiiieiiaddriiHtcr at ylle, Sidenhalsdukar o, Bosettcr, Skinn. o. Cliiffonlioor, Tyllklildningar, Badhaiiddukar o. B;:dkappor, IIAHninimnr, sv. Bomullsstrlimpor, sv. u. hv. Clilttou, sv. o. kul. Siduutatt. OltS.! II*ita, broderade Itemsor, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593747-ZONE524308098",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5235,
      1383,
      847,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00a9S5S.! Kul., iasoiicratlt Siden. OSIS.! lilclilusar samt l^idcrkjolar. OBSF\u00f6i",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593747-ZONE524308100",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5237,
      1459,
      1313,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mt kjolar. OBS,! (F\u00f6r ta|jetserare) Ett parti kiil. Yllebollfransar \u00e525\u00f6remtrn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593747-ZONE524308101",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5415,
      1521,
      876,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.I \u00d6(&gt;g&gt;ct fr\u00e5n kl. 9 \u00c4. m. till 5 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593748-ZONE524308102",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5202,
      1576,
      1408,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J. F. HOLTZ. Mode- och Syfiairsaffir, 1 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593748-ZONE524308103",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5169,
      1864,
      1136,
      156
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f l lirrei Christensen, 4 i ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "39"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593748-ZONE524308104",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5164,
      1998,
      1352,
      230
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Crstensen, 4 i i Srottainggai, atf\u00f6rs\u00e4ljer till enormt l\u00e5ga priser ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "39"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "22"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "19"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593748-ZONE524308105",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5218,
      2276,
      1248,
      189
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e4ls-Kappor, P\u00e4Ss-Jacquetter, AstrakanKappor, SilkespHysch-Kappor, Eskim\u00e5* Kappor och Afton-Kappor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593748-ZONE524308106",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5124,
      2502,
      804,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s s s\u00c4\u00c4ss\u00bbr,-; ... \u2022: ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593748-ZONE524308107",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5171,
      2688,
      830,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e4ljes 1 n\u00e4rmaste Speceri- och Delikatessaff\u00e4r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593748-ZONE524308108",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5236,
      2748,
      420,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pianolektioner ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593748-ZONE524308109",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5073,
      2806,
      759,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "verkligt goda och samvetsgranna, meddelas af nitisk l\u00e4rarinna, m&ng\u00e5rig elev at Rich. Andersson. Tr\u00e4ff. dagl. 11\u201412, 5\u20146. Klara V\u00e4stra Kyrkogata 5, 2 tr. Tel. Brunkeberg 27 65. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593748-ZONE524308110",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5419,
      2953,
      415,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eitvns billigt af van ocli skicklig l\u00e4rarinna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593748-ZONE524308111",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5073,
      3013,
      759,
      178
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Regeringsgatan 17, 1 tr. Pianolektioner meddelaa af l\u00e4rarinna, elev af Richard Andersson. Tel. \u00f6. 38 93. Irjf.1 tV Mandolin meddelas utm. tinderllUl visning. Skepparegat. 17, n. b., v. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593749-ZONE524308112",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5073,
      2956,
      314,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pianolektioner ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593749-ZONE524308115",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5358,
      3204,
      201,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kurs i ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593750-ZONE524308116",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5071,
      3260,
      759,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tontr\u00e4ffning efl. formelmetoden Lkl",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593750-ZONE524308117",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5071,
      3340,
      761,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "og b\u00f6rjar Fredagen den 3 Fobr. kl. 6 \u00a9\u25a0 ni. Lokal: Musikaliska Akadeinieu. _ Anteckningslistrt i Abr. Lundquists Hofmusikliandel, Malintorgsgatun 8. ABt\u00f6",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593750-ZONE524308119",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5478,
      3460,
      322,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "8Anna Bergstr\u00f6m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593750-ZONE524308120",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5325,
      3506,
      257,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SAuglcktioncr! ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593750-ZONE524308121",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5072,
      3539,
      759,
      220
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tv\u00e5 aingintrosserade ungherrar \u00f6nska f\u00f6rbindelse med l\u00e4mplig l\u00e4rare. Svar, m\u00e4rkt \"Oskolade\", Dag. Nyli., Gusta&lt; Adolfs torg. En skicklig kvinnlig Pianist \u00f6nssar f\u00f6r n\u00f6je samspel eller ackompanjemang. Svar till \"N\u00f6je\", Tidningskontoret Majorsgatan 8.",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593750-ZONE524308123",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5210,
      3769,
      485,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vice v\u00e4rdskap ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593750-ZONE524308124",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5069,
      3832,
      764,
      455
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nska3 till 1 April eller Oktober d. \u00e5. af person som \u00e4r van ooh ordning^full, har tid att dagligen \u00f6fra tillsyn. Svar, irman den 15 Februari, m\u00e4rkt \"Sj\u00e4lfstaindig\",staindig\", under -adresa S. GumaelKis' Anjionsbyr\u00e5, Stockholm. Elever mottagas till den 1 Febr. Hush\u00e5llsskolan G\u00f6tgatan 9.l)iig Fru med redig (handstil \u00f6nskar Skrifg\u00f6rom\u00e5l. S&gt;var till \"Borta eller hemma\", .6 B S:t Paulsg., Oiffarraff\u00e4ren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593751-ZONE524308130",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5073,
      4292,
      759,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Krossning, F\u00f6rm\u00e4lning, Pul*nserlng, Siktning & Blandning ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593751-ZONE524308131",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5071,
      4424,
      149,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "utf\u00f6res at ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593751-ZONE524308132",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5177,
      4453,
      550,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A, W, Vriestedts Fabr. A.-li., (6 Ulla Nygatan 16. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593751-ZONE524308133",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5072,
      4526,
      764,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Primusk\u00f6k lagas. f\u00e5gffiTi.*' ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593751-ZONE524308134",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5074,
      4599,
      758,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A Sniokareverkstaden Norrtullsgatan 7 utf\u00f6ras alla slags gr\u00f6fre och finare arbeten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593751-ZONE524308135",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5188,
      4693,
      527,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c4rade Herrskap! ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593751-ZONE524308136",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5072,
      4752,
      759,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Alla slaigo m\u00f6bler ooh pianon repareras, poleras eller iboiias. Anm\u00e4lan Allm, Tel. 15182. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593751-ZONE524308137",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5495,
      4820,
      305,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6niokare Molander. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593752-ZONE524308138",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5072,
      4870,
      759,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Syateliern W&lt;T\" Pddkf",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708581#1-4-ARTICLE54593752-ZONE524308139",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5069,
      4958,
      764,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yf\u00f6rf\u00e4rdigar Kl\u00e4dningar och Promenaddr\u00e4kter fr. de enklaste till de mest eleganta. Kladningar f\u00f6rf\u00e4rdigas pl dagen. Allm. tel. 125 Ki. Fru C. Alm Pettersson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  }
]