[
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645904-ZONE524768039",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1882,
      2360,
      764,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"V\u00e5ra fj\u00e4ll f\u00f6r n\u00e4ra\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645904-ZONE524768040",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1994,
      2443,
      542,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tyska \u00f6rlogsmun p\u00e5 grund. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645904-ZONE524768041",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1877,
      2503,
      771,
      3137
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e5n tyska eskaderns afg\u00e5ng fr\u00e5n v\u00e5ra Tiatn nar meddelas att \u00e4nnu ett af skeppen st\u00f6tt p\u00e5 grund. Det var kryssaren Friedrich Carl (.kryssareskaderna flaggskepp) som vid utg\u00e5ende fr\u00e5n S\u00f6dert\u00e4lge p\u00e5 s\u00f6ndagsaftonen kl. 7.30 st\u00f6tte p\u00e5 ett obekant 7 meters grund i n\u00e4rheten af Adamsgrundet, mellan Kr\u00e5ksk\u00e4r och Rensk\u00e4r, just d\u00e4r i sj\u00f6kortet st\u00e5r 32 meter. Friedrich Carl, som gick i spetsen f\u00f6r eskadern, har ett djupg\u00e5ende af n\u00e4ra 8 meter. Den halkade dock genast af grundet, och vid strax d\u00e4refter f\u00f6retagen dykarunders\u00f6kning konstaterades att ingen n\u00e4mnv\u00e4rd skada skett. Kryssaren l\u00e4ttade d\u00e5 \u00e5ter ankar och fortsatts j\u00e4mte den \u00f6friga eskadern ut till hafs. Allts\u00e5, det fj\u00e4rde miss\u00f6det af detta obehagliga slag under eskadervisiten. Man sp\u00f6rjer sig med f\u00f6rv\u00e5ning huru det f\u00f6rh\u00e5ller sig med lotsverkets k\u00e4nnedom om de allm\u00e4nna farlederna i sk\u00e4rg\u00e5rden och hvar kronolotsarna vid respektive tilll\u00e4llen haft sina \u00f6gon, och d\u00e5 det synes om\u00f6jligt att p\u00e5 egen hand hitta p\u00e5 n\u00e5got acceptabelt svar, v\u00e4nde vi oss i g\u00e5r till l\u00f6vverkets chef, kommend\u00f6rkapten Smith, med anh\u00e5llan att om m\u00f6jligt erh\u00e5lla n\u00e5gra f\u00f6rklaringar. \u2014 Saken \u00e4r mycket ledsam b\u00e5de f\u00f6r lotsarna sj\u00e4lfva, f\u00f6r lotsverket och lotsstyrelsen, yttrade v\u00e5r sagesman med bekymrad uppsyn. \u00c4nnu har ej rapport ing\u00e5tt till verket \u00f6fver det skedda, men gifvet \u00e4r att s\u00e5 snart dtetta skett lotearna kotnma att st\u00e4llas inf\u00f6r krigsr\u00e4tt och sannolikt \u00e4fven befordras till straff. Huru n\u00e5got dylikt kunnat intr\u00e4ffa\"? Otur och \u00e4n en g\u00e5nj? otur! Vi ha under die senare \u00e5ren flerfaldiga g\u00e5nger lotsat in lika djupg\u00e5ende pansarskepp som dessa utan att n\u00e5gon olycka intr\u00e4ffat. Men hur f\u00f6rh\u00f6ll det sig nu 1 Jo, endawt 3 dagar f\u00f6re eskaderns ankomst fingo vi meddelande om att den \u00e4ndrat \u00bbina inf\u00e4rdsplaner. Kryasarflottiljen, som enligt den ursprungliga planen skulle ligga vid Norrk\u00f6ping, ville upp till S\u00f6dert\u00e4lge, och slagflottan, hvilken f\u00f6rut \u00e4mnat g\u00e5 Samlhamnsleden, \u00f6nskade g\u00e5 via Dalar\u00f6. I sista stund fick man nu koncentrera fiig p\u00e5 unders\u00f6kning af S\u00f6dert\u00e4lgemloppet s\u00e5som det mest kritiska. Lotskaptenen var dag och natt i verksamhet och konstaterade flera grund' i n\u00e4rheten af \"Skansen\", d\u00e4r \u00e4fven m\u00e4rken utsattes. Utan dessa hade s\u00e4kert i detta farliga inlopp olyckor skett. Men genom att arbetet m\u00e5ste forceras \u00e5t detta h\u00e5ll l\u00e4mnades Dalar\u00f6leden, s\u00e5som mera k\u00e4nd och s\u00e4ker, \u00e5t sitt \u00f6de Dock beordrades vid inf\u00e4rden det p\u00e5litligaste lotsmanskap som fanns att tillg\u00e5 till de mest djupg\u00e5ende skeppen. S\u00e5 f\u00f6rdes amiralens flaggskepp af tv\u00e5 kronolotsar, hvarj\u00e4mte \u00e4fven lotskaptenen, enligt order, befann eig ombord. Trots allt gick, som bekant, flaggskeppet p\u00e5 gTund, och det ganska radikalt. Skrofvet hoppade p\u00e5 bergh\u00e4llarna, och vid genast f\u00f6retagen dykarunders\u00f6kning visade det sig att en ''cell\" var fylld med vat&gt; ten Akter staf ven hade dessutom blifvit betydligt b\u00f6jd och kolossen vair d\u00e4rf\u00f6r mycket sv\u00e5r att man\u00f6vrera. Enligt uppgift fr\u00e5n tyskt h\u00e4ll l\u00e4r man p\u00e5 Kaiser Wilhelm dag och natt f\u00e5 h\u00e5lla pumpverk i g\u00e5ng. De tv\u00e5 andra som enuddade vid grundet blefvo mindre skadade. Man skulle h\u00e4r icke ha h\u00e5llit den vanliga farteden, utan g\u00e5tt med 7,, metersgrundet om styrbord i passagen mellan detta och R\u00e5gholmen, s\u00e5 hade miss\u00f6det undvikits. Nu s\u00e4ges emellertid till f\u00f6rmildring af lotsblamagen att felaktiga siffror voro uppgifna f\u00f6r flaggskeppets djupg\u00e5ende. Differensen mellan det verkliga och ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645904-ZONE524768050",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2678,
      397,
      767,
      951
    ],
    "has_part": [],
    "content": "det uppgifna djupet skall ha varit hela 3 fot. Det \u00e4r ingen bagatell en dylik grumdst\u00f6tning, och reparationerna torde g\u00e5 till ett eller annat hundratusental mairk. Ifall vi bade haft tillr\u00e4ckligt stona, dockor h\u00e4r i Stockholm hade v\u00e4l staten f\u00e5tt bekosta \u00e5tminstone en mera genomg\u00e5ende unders\u00f6kning, eventuellt med provisorisk t\u00e4tning. Som bekant kan ej emellertid staten g\u00f6ras ekonomiskt ansvarig for f\u00f6rekommande fellotsning. Kommend\u00f6rkapten Smiths f\u00f6rsta och sista ord i \u00e4mnet g\u00e5fvo uttryck f\u00f6r lifligt beklagande af det skedda. \u2014 Det har i all sin ledsamhet l\u00e4rt oss, sade han till sist, att de som b\u00e4st k\u00e4nna v\u00e5r sk\u00e4rg\u00e5rd dock ej till f\u00f6ljd af \u00e4nnu ofullst\u00e4ndiga undlers\u00f6knrngar kunna k\u00e4nna den tillr\u00e4ckligt f\u00f6r s\u00e4ker l\u00f6sning af s\u00e4 exceptionella uppgifter som den h\u00e4r f\u00f6relagda, samt att Stockholms sk\u00e4rg\u00e5rd ej alls l\u00e4mpar sig till man\u00f6verplats f\u00f6r s\u00e5 stora och djupg\u00e5ende krigsskepp, hvilket sistn\u00e4mnda sakf\u00f6rh\u00e5llande ju kan vara lugnande nog. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645905-ZONE524768054",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2803,
      1487,
      487,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arm\u00e9en och flottan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645905-ZONE524768055",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2675,
      1551,
      769,
      1157
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utiiiimiiitti/ar m. vt. \u00d6verstel\u00f6jtnanten vidi Li fre gemen beto grenadji\u00e4rer C. H. F. Forsabec'k har erh\u00e5llit afsked. Till l\u00f6jtnant vid Svea lifgarde bar -utn\u00e4mnts underl\u00f6jtnant A. G. Nordensvan, vid Lifregementets grenadj\u00e4rer till \u00f6verstel\u00f6jtnant major C. A. Zet/helrus, vid Andra lifgrenaidj\u00e5rregementet till kapten l\u00f6jtnant G. E. Kos ooh till l\u00f6ijtnant underl\u00f6jtnant J. Wem\u00abn, vid Kronobergs reglemente till \u00f6fverstel\u00f6jtnant majoren vid Norra \u00bbk\u00e5nska infanteriregementet F. J. Berger och till lj\u00f6tnant underl\u00f6jtnant E. T. S\u00f6derquist, vid J\u00f6nk\u00f6pings regemente till kapten l\u00f6jtnant B. Kugelberg ooh till l\u00f6jtnant, underl\u00f6jtnant G. H. K. Nordfeldt, vi\u00bbi V\u00e4stmanlands regemente till \u00f6tfverstel\u00f6jtoant majoren vid Upplands infante riregemente E. Gahn, vid J\u00e4mtlands f\u00e4ltjugareregfcuuente till kapten l\u00f6jtnant A. F. Reuter sv\u00e4rd, vid V\u00e4sternorrlands regemente till \u00f6fverstel\u00f6ijtnant major K. W. Do\u00e4ilheim, till kapten l\u00f6jtnant H. F. Schtitz samt till l\u00f6jtnanter underl\u00f6jtnanterna H. Olsen och K. J. A. Schr\u00f6der, vid G\u00f6ta tr\u00e4ngk\u00e5r till undert\u00f6jtrrant underl\u00f6jtnanten vid V\u00e4stg\u00f6ta regemente C. E. Karlstedt, vid intendenturk\u00e5ren till f\u00e4ltintendent af f\u00f6rsta graden f\u00e4ltinfcendentei\u00bb ut andra graden frilh. E. T. Liljencrantz ocih till intendent af andra klassen underintendenten K Bredberg, i arm\u00e9en till \u00f6fverstel\u00f6jtnanter \u00f6fveradjutanten ooh majoren vid generalstaben frih. C. G. Leijouhufvuid ooh majoren vid G\u00f6ta lifgarde frih. C. A. Pook. Bataljonsl\u00e4karen i f\u00e4ltl\u00e4kark\u00e5rens reserv N. \u00c5kesson har erh\u00e5llit afsked. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645905-ZONE524768059",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2673,
      2851,
      769,
      2786
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Drottning Sophias f\u00f6renivtgs \u00e4r siter \u00e4ttelse f\u00f6r \u00e4r 1904 liar nyligen utkommit af trycket och visar att f\u00f6reningen under \u00e5ret r\u00e4knade 79 st\u00e4ndiga, 2,522 aktiva och omkring 18,000 passiva medlemmar. Med en beh\u00e5llning fr\u00e5n \u00e5r 1903 af 98,014 kr. 77 \u00f6re hade f\u00f6reningen under \u00e5ret i inkomster 60,\u00a399 kr. 68 \u00f6re samt i utgifter 6*1,639 kr. lO \u00f6re, hvadan beh\u00e5llningen till \u00e5r 1905 utgjorde 94,305 kr. 35 \u00f6re. Vid 1904 \u00e5ra utg\u00e5ng \u00e4gde f\u00f6reningens 1 :a omr\u00e5de: utrustning, i v\u00e4sentliga delar fullt f\u00e4rdig, f\u00f6r ett s, k. etappsjukhus f\u00f6r 150 s\u00e5rade och sjuka; 2:a omr\u00e5det: i v\u00e4sentliga delar fullf\u00e4rdig utrustning f\u00f6r 4 sektioner af s. k. flyttande sjukhus, hvar sektion f\u00f6r 50 s\u00e5rade och sjuka, samt 2 s\u00e5dana sektioner und'er upps\u00e4ttning; 3:e omr\u00e5det: 2 fullf\u00e4rdiga sjukhussektioner och en under upps\u00e4ttning; 4:e omr\u00e5det: 7 fullf\u00e4rdiga sektioner ocb 2 under upps\u00e4ttning; 5:e omr\u00e5det: 2 fullf\u00e4rdiga sektioner ; 6 :e omr\u00e5det: 4 fullf\u00e4rdiga sektioner, samt hvartdera af 7 : e och 9 : e omr\u00e5dena : 1 sektion under upps\u00e4ttning. 1: a omr\u00e5dets sjukhusutredning f\u00f6rvarades i Landskrona. Sektionerna ai flyttande sjukhus f\u00f6rvarades eller voro a fe enkla f\u00f6r : 2:a omr\u00e5dets: Link\u00f6ping, Norrk\u00f6ping, J\u00f6nk\u00f6ping, Kalmar och V\u00e4stervik; 3:e omr\u00e5dets : Sk\u00f6fde, Bor\u00e5s och G\u00f6teborg; 4:e omr\u00e5dets: Stockholm (5 sektioner), \u00d6rebro (3 sektioner) och Nyk\u00f6ping; 5 : e omr\u00e5dets: V\u00e4ster\u00e5s, Uppsala, Karlstad och Falun; 6:e omr\u00e5dets: Hern\u00f6sand, Sollefte\u00e5, \u00d6stersund och Lule\u00e5; 7 : e omr\u00e5dets Visby samt 9:e omr\u00e5dets Stockholm (flottan). Efter, \u00e5rets nyanskaffning \u00e4gde f\u00f6reningen sjukhu\u00bbutredning fullt f\u00e4rdig f\u00f6r 1,100 och undier upps\u00e4ttning f\u00f6r 450 s\u00e5rade och sjuka. F\u00f6reningens sjukv\u00e5rdsmateriel ha^ de vid 1904 \u00e5rs utg\u00e5ng ett v\u00e4rde, efter ink\u00f6pepriset, af i rundt tal 95,000 kr. Linder vintern 1904 l\u00e4t \u00f6fverstyrelsen hos vagnmakarfirman C. A. Carlssons S\u00f6ner i Stockholm f\u00f6rf\u00e4rdiga 6 ambulansvagnar, f\u00f6rsedda med s\u00e5dana anordningar f\u00f6r b\u00e5rarnas uppst\u00e4llande som under senare tider anv\u00e4ndts t arm\u00e9ens ambulansvagnar. Dessa nya vagnar hade d\u00e4refter utsatts, en i hvar och en af st\u00e4derna Helsingborg, J\u00f6nk\u00f6ping, Stockholm, Eskilstuna, \u00d6rebro och Karlstad. F\u00f6reningens 3 \u00e4ldsta ambulansvagnar \u2014 de fr\u00e5n Tyskland ink\u00f6pta \u2014 hade varit utsatta, en hos hyrverkisaktiebolaget Frey i Stockholm, en i Nbrrrk\u00f6pmg och en i Nyk\u00f6ping. Den\" af vagnmakare C. M. Carlsson till f\u00f6reningen sk\u00e4nkta vagnen hade \u00f6fverl\u00e4mnats till 7 :e omr\u00e5det, Gottland, och modellvagnen till de 6 nya vagnarna bevaras fortfarande i hufvudstaden. I allm\u00e4nhet hade vagnarna omh\u00e4nd-erhafts af brandk\u00e5rerna i vederb\u00f6rande st\u00e4der ocb anv\u00e4ndts f\u00f6r forslande s\u00e5v\u00e4l af genom olycksfall skadade scm af icke smittosam t sjuka till sjukhusen. F\u00f6rutom de till ambulansvagnarna h\u00f6rande b\u00e5rar \u2014 i allm\u00e4nhet en s. k. Stilleb\u00e5r och 4 f\u00e4ltb\u00e5rar f\u00f6r hvar vagn \u2014 \u00e4gde f\u00f6reningen vid \u00e5rets slut 6 hjulb\u00e5rar, 16 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645905-ZONE524768064",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3472,
      396,
      759,
      598
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00e4ltb\u00e5rar och 25 b\u00e5rar afsedda f\u00f6r transportfartyg. F\u00f6reningens sta-mk\u00e4r af sk\u00f6terskor, som vid \u00e5rets ing\u00e5ng r\u00e4knade 30 medlemmar \u2014 20 fr\u00e5n Sofiahemmet och 10 fr\u00e5n diakonissanstalten \u2014 hade under \u00e5ret \u00f6kats med ej mindre \u00e4n 73 sk\u00f6terskor, n\u00e4mligen 10 fr\u00e5n Sofiaberomet, 10 fr\u00e5n diakoniseanstalten samt 53 s. k. distriktssk\u00f6terskor. Vid \u00e5rets utg\u00e5ng r\u00e4knade f\u00f6reningens k\u00e5r af bitr\u00e4dande sk\u00f6terskor i krigstid' ett antal af 125 medlemmar. F\u00f6reningens frivilliga sjukv\u00e5rdskolonner r\u00e4knade vid \u00e5rsslutet, den i Stockholm *54, den i Uppsala 20 och den i \u00d6stersund 16 medlemmar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645905-ZONE524768068",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3471,
      1123,
      765,
      456
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kyrkoherdeval. Vid kyrkoherdeval p\u00e5 s\u00f6ndagen i Sl\u00e4tt\u00e5kra ooh Kvibille regiala pastorat erh\u00f6ll, enligt telegram fr\u00e5n Halmstad, i f\u00f6rsta f\u00f6rslagsrummet uppf\u00f6rda kyrkoherden Daniel Varenius i Myckleby 6,340 r\u00f6ster, komminister Sven Albert Svenning i Lyse 16 och kontraktsprosten, kyrkoherde Birger Johnson i Hishult 3,681 r\u00f6ster. \u2014 Kyrkoherden t Odensj\u00f6 pastorat H. Nord str\u00f6m har utn\u00e4mnts till kyrkoherde i Villstads, V\u00e5thults och B\u00e5raryds f\u00f6rsamlingars pastorat af V\u00e4xj\u00f6 stift. Bohusl\u00e4nska lihigtlbanan l\u00e4r ej kunna ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645905-ZONE524768071",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3472,
      1580,
      548,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6ppnas i sin helhet f\u00f6rr\u00e4n \u00e5r 1907. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645905-ZONE524768072",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4261,
      391,
      761,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ges i \u00f6fverv\u00e4gande af resp. organisationer har jag \u00e4nan teckna ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645905-ZONE524768073",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4749,
      471,
      235,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "O. J\u2014n. Byggm\u00e4stare. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645905-ZONE524768075",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4380,
      591,
      528,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till Saltsj\u00f6banans j\u00e4rnv\u00e4g! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645905-ZONE524768076",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4261,
      644,
      762,
      335
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00e5r h\u00e4rmed g\u00f6ra vederb\u00f6rande uppm\u00e4rksamma p\u00e5 att vid Sickla station \u00e5 ofvann\u00e4mnda bana \u00e4r perrongen ej s\u00e5 l\u00e5ng som tv\u00e5 bog gievagnar, hvarf\u00f6r passagerarna \u00e5 sista vagnens bakre och f\u00f6rsta vagnens fr\u00e4mre plattform \u00e4ro n\u00f6dsakade att hoppa ned pa banvallen f\u00f6r att komma af eller f\u00f6lja med till n\u00e4sta station, ifall de ej veta af att det \u00e4r p\u00e5 midtplattformen de b\u00f6ra stiga af. Allts\u00e5, perron gen beh\u00f6fver \u00f6kas i l\u00e4ngd 4\u20145 meter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645905-ZONE524768077",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4748,
      990,
      244,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Observator. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645906-ZONE524768078",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4394,
      1114,
      500,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4derleks-Bulletin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645906-ZONE524768079",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4324,
      1211,
      644,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00e5ndagen den 7 ang. 1905 kl. 8 f. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645906-ZONE524768080",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4263,
      1311,
      197,
      1045
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Observationsort. Riksgr\u00e4nsen. Gellivare...... Haparanda... \u00d6stersund\u00bb... Hern\u00f6sand... Falun Uppsala .Stockholm... \u00d6rebro Karlstad Str\u00f6mstad.... V\u00e4nersborg.. Link\u00f6ping.... G\u00f6teborg.... J\u00f6nk\u00f6ping... V\u00e4stervik.... Visby Halmstad V\u00e4xj\u00f6 Kalmar Karlshamn.. K\u00f6penhamn. Hamburg Berlin Petersburg.. Arkaufel ... V alentia 1'aris ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645906-ZONE524768081",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3591,
      1739,
      526,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bolagsst\u00e4mmor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645906-ZONE524768082",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3472,
      1819,
      764,
      247
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sydsvenska kreditaktiebolaget har p\u00e5 extra bolagsst\u00e4mma p\u00e5 m\u00e5ndagen i Malm\u00f6 beslutit godk\u00e4nna dels styrelsens f\u00f6rslag om inr\u00e4ttande af ett afdelningskontor i G\u00f6teborg och deh den af styrelsen beslutade emissionen af 8,000 aktier till en kurs af 610 kr. Inalles ha 8,729 aktier tecknats. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645906-ZONE524768083",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3469,
      2195,
      767,
      1532
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den r\u00e4ttsliga os\u00e4kerheten i Finland belyses alltj\u00e4mt n\u00e4stan dagligen genom intr\u00e4ffade godtyckliga h\u00e4ktningar. D\u00e5 t. ex. i Viborg h\u00e4romdagen en medel\u00e5lders man spatserade f\u00f6rbi d\u00e4rvarajide ryska h\u00f6gvakt, h\u00e4ktades han af en polis oca inst\u00e4lldes \u00e5 detektiva polisen. H\u00e4r f\u00f6rfr\u00e5gade sig den h\u00e4ktade ang\u00e5ende orsaken till h\u00e4ktningen, men erh\u00f6ll intet besked. Kan kvarh\u00f6lls \u00e5 detektiva polisen till kl. 12-tiden f\u00f6ljande dag, d\u00e5 han l\u00f6ssl\u00e4pptes, men utan att f\u00e5 n\u00e4gon f\u00f6rklaring. Personen i fr\u00e5ga var enh\u00e4ndt, s\u00e4ger den Viborgstidning som ber\u00e4ttar om h\u00e4ktningen och till\u00e4gger: M\u00e5nne det var denna omst\u00e4ndighet som framkallade misstankarna? Belysande \u00e4r ocks\u00e5 en skrifvelse slom inl\u00e4mnats till t. f. prokuratorn i Finland fr\u00e5n en f. d. stabskapten vid Tavastehus bataljon, fil. kand. Henry Biaudet. Denne framh\u00e5ller i sin skrifvelse att han, efter att ha tagit afsked fr\u00e5n arm\u00e9en, f\u00f6r universitetstudier \u00e5ren 1902\u20143 vistats i Rom. Sommaren 1903, d\u00e5 f. d, kaptenen \u00e4mnade \u00e5terv\u00e4nda till sin familj i Finland, fick han i Stockholm h\u00f6ra att en hemlig h\u00e4ktningsorder utf\u00e4rdats mot honom och n\u00f6dgades d\u00e4rf\u00f6r tillsvidare kvarblifva p\u00e5 utl\u00e4ndsk botten. Nu, d\u00e5 han \u00e4r f\u00e4rdig med sina studier och beredd att disputera vid finska universitetet, har han v\u00e4ndt sig till prokuratorn f\u00f6r att erh\u00e5lla beh\u00f6fligt r\u00e4ttsskydd \u00e5t sig och sin familj vid \u00e5terv\u00e4ndandet. Han anh\u00e5ller att f\u00e5 veta om h\u00e4ktningsordern \u00e4nnu vidh\u00e5lles och i s\u00e5 fall om anledningen till densamma, \"s\u00e5 att jag m\u00e5 kunna v\u00e4rja mig och min r\u00e4tt gentemot hemliga och falska beekyllningar och d\u00e4rp\u00e5 grundade lagliga eller olagliga f\u00f6rfoganden.\"den.\" ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768085",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3470,
      3865,
      757,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Meddelanden fr\u00e5n Allm\u00e4nheten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768086",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3513,
      3941,
      650,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "% Ett medlingsf\u00f6rslag; i byggnadskonflikten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768087",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3553,
      4034,
      242,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hr redakt\u00f6r! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768088",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3467,
      4089,
      763,
      1546
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Undertecknad, m\u00e5ng\u00e5rig ut\u00f6fvaro af byggnadsfacket i Stockholm, anh\u00e5ller att genom eder \u00e4rade tidning f\u00e5 framl\u00e4gga f\u00f6ljande medlingsf\u00f6rslag, om hvilket parterna med n\u00e5gon god vilja s\u00e4kerligen skulle kunna enas: l:o&gt; att timl\u00f6nen utg\u00e5r med (J5 \u00f6re; 2: o) att de ackordspris som parterna voro eniga om f\u00f6re lockoutens b\u00f6rjan skol\u00bb g\u00e4lla t. o. in. den 1 apri) 1906. D\u00e4refter trada de ackordspris i kraft som Muraref\u00f6rbundets afdeilning senast gjort hemst\u00e4llan om till Bypgnr\u00e4staref\u00f6reningen, ooh skola dessa g\u00e4lla t. o. m. den 1 april 1908; 3: o) ang\u00e5ende allm\u00e4nna ibeet\u00e4mmelse-r om arbetets frihet utarbetas af parterna ett f\u00f6rslag, s\u00e5 fttrti den st\u00f6rsta m\u00f6jliga likst\u00e4llighet och inb\u00f6rdes trygghet ern\u00e5s \u00e5 arbetsplatserna. Till detta f\u00f6rslag torde beaktas nAgra falkta. Att undertecknad, sj\u00e4lf byggm\u00e4stare, f\u00f6resl\u00e5r 65 \u00f6res timl\u00f6n \"beror p\u00e5 att murarne s\u00e5 godt som utesl-utand\u00a9 arbeta pd ackord, hvarigenom de f\u00f6rtj\u00e4na minst denna timl\u00f6n, och dJ\u00e4rf\u00f6r b\u00f6ra vi arbetsigifvare ej uppeh\u00e5lla striden endaet f\u00f6r denna sakB skull. Ang\u00e5ende ackordsprisen, s\u00e5 inneb\u00e4r arbetarnas fordringar en f\u00f6rh\u00f6jning, som synnerligast nu kommer oss arbetsgifvare ol\u00e4gligt till buds under detta \u00e5r, d\u00e5 vi redarn uppgjort entreprenaderna efter f\u00f6rutvarande arbetspris. Ett f\u00f6rh\u00e5llande som arbetarna b\u00f6ra taga i \u00f6fverv\u00e4gandfe vid eventuella underhandlingar samt s\u00f6ka g\u00e5 oss till m\u00f6tes. I fr\u00e5ga om arbetets frihet far jag leklaga att vi arbetsgifvare alltf\u00f6r mycket syssels\u00e4tta osa vid dtenna fr\u00e5ga och jag m\u00e5ste erk\u00e4nna att jag sj\u00e4lf aldrig blandar mig i arbetarnas inre fackf\u00f6reningeangelagenbeter, n\u00e5got som kanske kan f\u00f6rklara att jag alltid erh\u00e5llit goda arbetare samt undvikit allt br\u00e5k p\u00e5 mina arbetsplatser. I f\u00f6rhoppning att detta mitt f\u00f6rslag tar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768096",
    "@type": "Text",
    "box": [
      296,
      5793,
      761,
      1390
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 S\u00e5som dracks st\u00e5ende under h\u00f6gljudd munterhet och lyck\u00f6nskningar f\u00f6r en god jul. Tally spillde en droppe vin d\u00e5 hon t\u00f6mde det eista ur sin kanna i en mugg, och det blef en liten r\u00f6d fl\u00e4ck p\u00e5 hennes hvita f\u00f6rkl\u00e4de. \u2014 Fy, Tally! sk\u00e4mtade mrs Gaekin. Mr Stann ion kan beg\u00e4ra tull f\u00f6r det utspillda, det vet du v\u00e4l ? \u2014 Det var inte mitt fel, inv\u00e4nde Tally h\u00e4ftigt. Mns Gaskin sm\u00e5skrattade och v\u00e4nde sig till Joey Bags-haw f\u00f6r att efterkomma hans upprepade b\u00f6n om \"\u00e4nnu en skv\u00e4tt f\u00f6r att et\u00e5 emot k\u00f6lden\". En tio dagars m\u00e4n-o steg upp bakom kyrktornet, och Tally e\u00e5g den genom f\u00f6nstret i k\u00f6ksg\u00e5ngen n\u00e4r hon satte p\u00e5 sig hat'cen och kappan. TJtan att s\u00e4ga godnatt till n\u00e5gon sm\u00f6g hon sig tyst ut, fylld af en alldeles ny, varm k\u00e4nsla. Hon hade ett behof att komma bort fr\u00e5n alla andra, men n\u00e4r hon blef ensam, var bon \u00e4nd\u00e5 lika orolig som i s\u00e4llskap. Fr\u00e5n m\u00e5nga h\u00e5ll h\u00f6rde hon muntert prat och buller, n\u00e4r de utkl\u00e4dda afl\u00e4gsnade sig, ensamma eller tv\u00e5 och tv\u00e5, s\u00e5som vanligt f\u00f6ljda af en kortege af intresserade \u00e5sk\u00e5dare. Hon saktad\u00a9 sin g\u00e5ng f\u00f6r att ge dorn tid att f\u00f6rsvinna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768102",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1570,
      5795,
      141,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 37 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768103",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1264,
      5845,
      770,
      854
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kyrkgr\u00e4nden inmynnade i gatan femtio alnar bortom postkontoret, och postkontoret l\u00e5g femtio alnar fr\u00e5n \"Hvita hjorten\", d\u00e4r de agerande kl\u00e4dde om sig. Mellan postkontoret ooh Kyrkgr\u00e4nden stod den h\u00f6ga hagtomsh\u00e4cken, som skyddade Joey Bag\u00f6haws tr\u00e4dgind, och det var framf\u00f6r den som Tally h\u00f6rde steg af n\u00e5gon som. n\u00e4rmade sig. F\u00f6rskr\u00e4ckt stannade hon med \u00f6gonen f\u00e4sta p\u00e5 marken. Fast\u00e4n hon icke kunde urskilja en enda kontur i den m\u00f6rka skuggan under de kala buskarna, visste hon hvem som kom. Hon stod stilla tills han var \u00e4nda intill hanne, d\u00e5 han, som ej kunnat se n\u00e5got alls f\u00f6rr\u00e4n en flik af hennes hvita f\u00f6rkl\u00e4de f\u00f6rr\u00e5dde hennes n\u00e4rhet, ryckte h\u00e4ftigt till. \u2014 \u00c4, \u00e4r det miss Tally Pateonl ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768106",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1302,
      6709,
      400,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Ja \u2014 mr Stannion. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768107",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1267,
      6755,
      757,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Han kom n\u00e4rmare, och fast\u00e4n hon m\u00e4rkte att han var lika uppr\u00f6rd som hon, drog hon sig litet tillbaka. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768108",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1300,
      6891,
      158,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Tally! \u2014 Ja. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768110",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1266,
      6982,
      758,
      202
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Det fanns n\u00e5got i hans r\u00f6st som gaf hen ne en stark f\u00f6rnimmelse af^ hans makt \u00f6fver henne. \u2014 Tally! sade han och r\u00e4ckte fram sin hand ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768112",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2643,
      5793,
      141,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 40 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768113",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2333,
      5842,
      764,
      307
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ord. Hon's\u00e5g in i hans \u00f6gon, tills saligheten i hennes \u00e5terspeglade h\u00e4nryckningen i hans, och han tryckte henne h\u00e5rdare och h\u00e5rdare intill sig. Pl\u00f6tsligt b\u00f6jde L/n sitt hufvud. \u2014 Tally, Tally! Du g\u00f6r mig ondt! Du \u00e4r f\u00f6r vacker! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768116",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2370,
      6157,
      148,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Jackl ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768117",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2333,
      6210,
      763,
      718
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hon sade det med ett lifligt, sjungande tonfall, som hon varit van att kalla honom s\u00e5 i o\u00e4ndliga tider. \u00c5ter lyfte han sitt hufvud. M\u00e5nen stod nu klar och gaf dem nog ljus att se hvarandras ansikten. Han kysste hei&gt;nes l\u00e4ppar och \u00f6gon och haka och s\u00e5 mycket af hennes kinder som den breda, framskjutande hattsk\u00e4rmen till\u00e4t. \u2014 Jack, aldrig dr\u00f6mde jag att detta fanns i v\u00e4rlden. \u2014 Hvad? fr\u00e5gade han och v\u00e4ntade med sp\u00e4nning p\u00e5 svaret som skulle komma. \u2014 En s\u00e5dan k\u00e4rlek, Jack. Du har r\u00e4tt \u2014 den skr\u00e4mde mig. Skall den vara alltid ? ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768122",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2373,
      6950,
      474,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 I all evig tid, sade han. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768123",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2337,
      7003,
      758,
      170
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hon grep honom h\u00e5rdt om armen, ty en pl\u00f6tslig r\u00e4dsla hade rubbat hennes str\u00e5lande s\u00e4kerhet. \u2014 Sv\u00e4r det, Jack! Sv\u00e4r det inf\u00f6r Gud! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768125",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3608,
      5791,
      141,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 33 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768126",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3302,
      5842,
      763,
      1272
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r gatan under improviserad musik af blandade instrument. Nu h\u00e4nde det sig att mrs Gaskin \u2014 hus h\u00e5llerskan i pr\u00e4stg\u00e5rden \u2014 under den f\u00f6reg\u00e5ende veckan hade kommit ihop sig med en af tj\u00e4nsteflickorna och afskedat henne. F\u00f6ljaktligen var hon strandsatt p\u00e5 hj\u00e4lp under julfestligheterna och hade d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5 s\u00f6ndagen, d\u00e5 hon gick hem fr\u00e5n kyrkan med mrs Patson, fr\u00e5gat henne om hon k\u00e4nde undvara Tally och l\u00e5ta henne komma till pr\u00e4stg\u00e5rden p\u00e5 julafton f\u00f6r att hj\u00e4lpa till med extraarbete. Mrs Gaskin och mrs Patson stodo p\u00e5 god fot med hvarandra som grannar, och mrs Patson gaf villigt sitt samtycke. N\u00e4r dagen kom, var Tally i fullkomlig feber. Och hon tillbragte s\u00e5 l\u00e5ng tid med att s\u00e4tta p\u00e5 sig sin m\u00f6ssa oeh halsduk, innan hon tog p\u00e5 kappan och hufvan, att hennes mor gjorde anm\u00e4rkning p\u00e5 det. \u2014 Det barnet, det bamet! Man skulle sannerligen kunna \"tro att du vore bjuden med bland g\u00e4sterna ! Mrs Gaskin kommer inte att titta \u00e5t din m\u00f6ssa. \u2014 Nej, naturligtvis inte, medgaf Tally, men med ett leende som om hon liade sina tankar f\u00f6r sig. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768131",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4016,
      7129,
      20,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768132",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3328,
      7162,
      115,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TALLY ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768151",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4486,
      1329,
      87,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Term. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768152",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4480,
      1421,
      92,
      941
    ],
    "has_part": [],
    "content": "+12,7 + 14,6 + 16,0 +12,6 +10,6 +19,0 +16,1 + 17,0 +15,9 + 1-1,2 +17,3 + 16,9 + 16,2 + 16,1 + 15,1 fl 6,2 +16,6 + 15,6 +14,6 +15,0 +14,5 +15,0 +14,8 +13,9 + 18,6 +17,4 + 12,2 + 14,1 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768153",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4606,
      1330,
      94,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vind*) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768154",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4591,
      1420,
      22,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768155",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4582,
      1454,
      87,
      332
    ],
    "has_part": [],
    "content": "VNV V NV NV V IV : V ]SSV vsv [NV V ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768161",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4590,
      1786,
      22,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768162",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4589,
      1817,
      26,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "v ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768163",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4582,
      1851,
      105,
      509
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i v !sv NN V N SV VNV N SV NNV VNV VNV isso i\u2014\u2014 Is so ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768177",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4754,
      1330,
      130,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4derlek ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768178",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4730,
      1422,
      170,
      934
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mulet mulet mulet mulet klart n\u00e4st. mulet klart klart half klart mulet halfklart n\u00e4st. mulet halfklart klart m ti let klart mnlet mulet mulet regn mulet mulet mulet regn n\u00e4st. klart n\u00e4st. mulet mulet n\u00e4st. mulet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768199",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4921,
      1332,
      104,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nbd**) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768200",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5008,
      1422,
      17,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "0 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768201",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4924,
      1455,
      102,
      905
    ],
    "has_part": [],
    "content": "8 10 0 1 0 1 5 0 0 0 5 1 2 n. rgn 9 12 n- rsn 2 14 2 fl. rgn 0 7 0 0 0 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768216",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4261,
      2376,
      764,
      702
    ],
    "has_part": [],
    "content": "** Talen i denna kolumn utvisa vindstyrkan6-mgnt, latvag vind, Edsv\u00e4g bl\u00e5st eller labci vind, 3 = bl\u00e5\u00abt eller frisk vind, * = \u00bbtark bl\u00e5si, h\u00e5rd vind eller half storm, 5-storm, 6=orkan. **) Nederb\u00f6rd i millimeter under sista dygnet, kl. S f. m.\u20148 f. m. \u00d6fversikt. Medelh\u00f6gt stigande lufttryck \u00f6fver Skandinavien, l\u00e5gt och fallande i sydv\u00e4st, h\u00f6gt i \u00f6ster och S\u00f6der. Laber till frisk vind, mestadels mellan nord ocb v\u00e4st i Bveneka farwattneiv Kl. 4 e. m. Medelh\u00f6gtr l\u00e5ngsamt stigande lufttryck i Skandinavien. Utsikter. Delvis frisk v\u00e4xlande vind, mestadels mellan nord och v\u00e4st. Ingen n\u00e4mnvt\u00e4rd nederb\u00f6rd i s\u00f6dra odh mellersta Norrland, eljest regnskurar p\u00e5 spridda st\u00e4llen. Medelvarmt. Utsikter f\u00f6r den 8 augusti. Ingen n\u00e4mnv\u00e4rd nederb\u00f6rd i Norrland, eljeet regnskurar p\u00e5 ett och annat st\u00e4lle, delvis med \u00e5ska. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768222",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4382,
      3121,
      519,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Observationer i Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768223",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4538,
      3175,
      169,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den 6 ang. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768224",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4258,
      3220,
      767,
      582
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nederb\u00f6rden nnder dagen 4.9 millimeter* Den 7 aug. Barom. Term. Vind ooh v\u00e4derlek. Kl. 8 f. uk 761,3 +17,0. V. Laber. Klart. Kl. 2 e. 762,0 +193 V. Svag. Mulet iil. 9 e. \u00abnj 762,7 +16,4 Lugnt. Eegn. H\u00f6gsta temperaturen den 7 aug. +20,5 L\u00e4gsta \u00bb \u00bb \u00bb +14,0 Furusund d. 7 aufc. kl.9 f.m. SV. Svag. Klart. Sandhamn d. 7 aug.kl. 91, m. VNV. Frisk. Klart. Hnfvudskiir d. 7 aug. kl. 9 f. m. V. Svag. Klart. Landsort d. 7 aug kl. 91, ui. NV. Frisk. Klart. Dalar\u00f6 d. 7 aug kl. 9 f. m. VNV. Svag. Klart. Skan\u00f6r d. 7 aug. kl. 8 t m. VNV. Laber. Vinga d. 7 aug. kl. 8 \u00a3 m. V. Frisk. Klart. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645907-ZONE524768238",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4388,
      3912,
      522,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TILL_S4LU._S4LU. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645908-ZONE524768239",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4260,
      4064,
      762,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gustef KlinMom: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645908-ZONE524768240",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4305,
      4222,
      679,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "&r\u00e5n \u00e5afsGandet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645908-ZONE524768241",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4561,
      4323,
      158,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dikter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645908-ZONE524768242",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4525,
      4382,
      234,
      21
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pris kr. 2: 25. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645909-ZONE524768243",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4323,
      4424,
      646,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "C. E. Fritzes K. Hofbokhandel. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645909-ZONE524768244",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4259,
      4486,
      767,
      227
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5c+ Al/tior i Karlskrona-Vexi\u00f6 J\u00e4rnol. nlUlcl y\u00e4ga A.-B. Svar tHl \u00bb5 Aktier\u00bb, Tidningskontoret Kungsbroplan 8- Pinninnn begagnade (1 R\u00f6uisch),erh. f lUllillUXl) genom byte, s\u00e4ljas billigt hos \u00d6stlind &lt;& Almquist\u00bb Orgel- ooh Pianofabrik, Vasagatan 60. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645910-ZONE524768247",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4261,
      4727,
      763,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hytt, dyrbart Pianlno ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645910-ZONE524768248",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4261,
      4787,
      673,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00e4ljes ovanligt billigt. Drottninggatan 88- bJP",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645910-ZONE524768249",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4465,
      4812,
      532,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gblgt. Drottninggatan 88- b'rankel tH (J:os Pianofabrilc. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645910-ZONE524768250",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4260,
      4859,
      763,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Begagn. Pianinon, Tatflar o. Flyglar lill bili",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645910-ZONE524768251",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4259,
      4908,
      765,
      137
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ygrealiseras till billigaste pris hos A. Wilh. IAndbery. Regeringsgatan 30, Stockholm. Nu genast s\u00e4ljes ett R\u00f6nisoh Pianino, begagnadt. Regeringsgatan 21, J tr. upp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645910-ZONE524768253",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4364,
      5059,
      659,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utm. Pianino samt 2 bra Taffiar s\u00e4ljas ol. uthyr. m. bill. Pipersgatan 31, 1 tr., h ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645910-ZONE524768254",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4256,
      5131,
      767,
      934
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nytt, elegant Pianino till salu. Upplysningar l\u00e4mnas Tel. Brunkeberg 1079. Ett nytt, svart Pianino s\u00e4ljes billigt. Hornsgatan 18, n. b., \u00f6. g. C. A. Kallenberg. N\u00e5got beg. Pianino B\u00e4ljes genast f\u00f6r rampris. Utm\u00e4rkt ton. Ringdahl, 13 Lilla Vattugatan, kl. 10\u201412. Pianilin nytt, cleg., af framst\u00e5ende svensk I ICWIIIIU, flrnla, Ktt begagnadt s\u00e4ljes billigt. Hamngatan 28. John Jaoobsson. Vid Yesterl\u00e5nggatan mindre Hus. Vidare genom Til. Tj\u00e4ttete Byr\u00e5, Brunkebergstorg 12. Modernt H\u00f6rnhus med vackra v\u00e5ningar. Vidare genom Th. Tj\u00e4ders Byr\u00e5, Urunkobergstorg 12. Ett st\u00f6rre f\u00f6rstklassigt Hus till salu. Bra l\u00e4n, billiga hyror, fint l\u00e4ge. Kontant fordras 85,000 kr. Svar till \"God aff\u00e4r\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. Flera v\u00e4l bel\u00e4gna Hus \u00e5 \u00d6stermalm, Kungsholmen och S\u00f6der till salu. Carl V. Nisser, Kammakaregatan 29, 3 tr. Rikst. ooh Allm. Tel. Kl. 9\u201412. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645911-ZONE524768267",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4261,
      6087,
      758,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Solidt och tidsenligt Hus p\u00e5 Norr, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645911-ZONE524768268",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4254,
      6152,
      763,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid hufvudgata, s\u00e4ljes s\u00e5 att det l\u00e4mnar 7 proc. p\u00e5 k\u00f6pesumman. 25,000 kr. fordras vid uppg\u00f6relsen. N\u00e4rmare &lt;af Arvid Nilsson, Godthem, J\u00e4rfva. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645912-ZONE524768269",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4252,
      6304,
      768,
      136
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nytt, modernt Hus \u00e5 Norrbredvid sp\u00e5rv\u00e4lidt idttfli",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645912-ZONE524768270",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4253,
      6432,
      767,
      320
    ],
    "has_part": [],
    "content": "y\u00e5 Norr, bredvid sp\u00e5rv\u00e4g, solidt inredt, trefliga v\u00e5ningar med balkonger, goda utrymmen, marmortrappor, elektr. ljus o. gas, automatisk nattbelysning etc. etc., till salu f\u00f6r 250,000 kr. F\u00f6rmftulig penninKcplacerlng! Svar till \u00bbE. S. 250\u00bb, Dagens Nyheters Hufvudkontor. Fina, rentabla Hus, ge 15 proc. p\u00e5 insatta pengar, l\u00e4ge \u00f6sterm, Lan legend, odh Villor i sk\u00e4rg\u00e5rden, Herres\u00e4ten i Uppl. o. S\u00f6rml, ihos K. S\u00f6derstr\u00f6m, Humleg-\u00e5rdsgatan. 22, 1 &lt;tx. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645912-ZONE524768272",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4393,
      6770,
      485,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett nybyggdti, f\u00f6rsta klassens ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645912-ZONE524768273",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4498,
      6811,
      276,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stenbus ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645912-ZONE524768274",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4253,
      6868,
      765,
      311
    ],
    "has_part": [],
    "content": "uti residensstad i mellersta Sverge. Natursk\u00f6nt l\u00e4ge. S\u00e4ljes f\u00f6rm\u00e5nligt. Upplysningar l\u00e4nmas, om bref, m\u00e4rkt \"Stenikus\", ins\u00e4ndes under adr. S. Gumaelius' Annonsbyr\u00e5, Stookliolm- GARD I UPPSALA, bel\u00e4gen i kvarteret Kornhuset \u00e5 tomtea nr 5 och en del af tomten nr 1, i areial 3,378 Ikiv.-fot, \u00e4r .till salu ooh torde anbud, helst med prisuppgift, inl\u00e4mnas till tidningen Upsalas Kontor, Uppsala. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645913-ZONE524768276",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5140,
      372,
      604,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "FIii Htssaliar* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645913-ZONE524768277",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5052,
      435,
      761,
      190
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fint Hus \u00e5 Norr s\u00e4ljes, som l\u00e4mnar 7 prov. \u00e5 hela k\u00f6pesumman kr. 236,000 samt 24.0 proc. \u00e4 f\u00f6r k\u00f6p erforderlig\u00bb c:a 19,000 kr. Svar till \u00bbI. P. B.\u00bb, Dagens Nyheters Hufvudkontor. Ej f",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645913-ZONE524768278",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5091,
      624,
      394,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ej f\u00f6r mellunh\u00e4iKler. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645914-ZONE524768279",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5200,
      678,
      464,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I S\u00f6dert\u00e4lge. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645914-ZONE524768280",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5055,
      733,
      755,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gStadsfastigheter, Villor och v\u00e4lbel\u00e4gna Byggnadatomter f\u00f6rs\u00e4ljas gen. S\u00f6dert\u00e4lge Utihyrningsbyr\u00e5, \u00f6stra Kanalgatan 10. Rikst. 71 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645915-ZONE524768281",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5130,
      846,
      609,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till salu.. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645915-ZONE524768282",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5050,
      930,
      762,
      1007
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Enkefriherrinnan Hilda Sparres st\u00e4rbhus tillh\u00f6riga l\u00e4genheten Bro nr 1 om 34,. ar i Flens socken af S\u00f6dermanlands l\u00e4n f\u00f6rs\u00e4ljes att tilltr\u00e4da den 1 Oktober 1905. A l\u00e4genheten, som \u00e4r natursk\u00f6nt bel\u00e4gen iivvid sj\u00f6n Orrhammaren i n\u00e4rheten ai Flens j\u00e4rnv\u00e4gsstation, ftnaes anlagd tr\u00e4dg\u00e5rd med goda frukttr\u00e4d och b\u00e4rbuskar samt uppf\u00f6rdt dels ett boningshus, inneh\u00e5llande 6 rum och k\u00f6k med f\u00f6rstuga, tambur och verandor, och dels ett uthus med erforderliga visthus- och vedbodar ij\u00e4mte b\u00f6nehus, allt v\u00e4l underh\u00e5llet och i b\u00e4sta skick. Uppg\u00f6relse tr\u00e4ffas med Landskamrer E. PLOMAN, Nyk\u00f6ping. S\u00c4TERI, c:a 2 tim. afst\u00e5nd fr\u00e5n Stockholm s\u00f6derut, s\u00e4ljes med inventarier och gr\u00f6da till 170,000 kr. Areal \u00f6fver 900 tunnland, d\u00e4raf sko? af v\u00e4rde. Endast kassal\u00e5n 55,000 kr. Ej f\u00f6r stort hus kan tagas i likvid. F\u00f6r brefsvar 2 porton. Allm. 130 8S. C. HOLM, Stockholm, 5 Norra Smedjegatan. Liten, natursk\u00f6n Egendom vid sj\u00f6 i S\u00f6deirmanland till salu. Areal n\u00e4ra 200 tid, hvaraf 75 tid b\u00f6rdig, t\u00e4okdikad \u00e5.ker. Tidsenl. hus. Corps de logis 8 rum. 2: ne flygelbyggnader. Brand f\u00f6rs\u00e4kr.-v. 27,000 kr. B egare s 30,000 kr. Oarl V. Nisser, Kammakareg. 29, Stockholm. Beskrifnin# mot 50 \u00f6re porto. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645916-ZONE524768288",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5052,
      1950,
      761,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till salu en af Djursholms finasto ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645916-ZONE524768289",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5098,
      2019,
      670,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Villaegendomar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645916-ZONE524768290",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5052,
      2122,
      762,
      274
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Villan inneh\u00e5ller 9 rum, 2 st\u00f6rre hallar, k\u00f6k och serveringsrum samt badrum. Stor veranda och balkong. Elektriskt ljus. Pr\u00e4ktiga k\u00e4llare. H\u00e4rlig tomt. Vacker utsikt \u00f6fver sj\u00f6n. Underr\u00e4ttelse genom C. O. \u00d6berg. A. T. 165 Djursholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645917-ZONE524768291",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5166,
      2408,
      532,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Auktion ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "33"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645917-ZONE524768292",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5052,
      2533,
      769,
      471
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5 Villaegendomen Vikdalen nr 6 f\u00f6rr\u00e4ttas Fredagen cten 11 Auigusti 1905 kl. 12 midd., bel\u00e4gen Vi timmes sj\u00f6resa \u00e5t Saltsj\u00f6n. Vidare pr Allm. TeL 196 77. C. A. Arnheim. S\u00e4rdelen vacker Villaegendom vid torget s\u00e4ljes uinder taxeringsv\u00e4rdet, G. S. Nyman, Hagalund. Allm. TeL 45 20. Mindre Landtg\u00e5rdar Sed jordareal fr. 4 till 50 tnld, d\u00e4raf en mindr\u00bb Bruksegendom med synnerligt vackert l\u00e4ge ooh nytt corps do logis, s\u00e4lja\u00bb t\u00f6rmlnlict genom Allm. F\u00f6rmedl.- o. Fastighcta-\u00d6riini, N\u00e4ckstr\u00f6megnt. 4, 1 tr., kl. 11\u2014 8. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645918-ZONE524768297",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5050,
      3017,
      763,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I Vaxholm \u00e5 Ekudden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645918-ZONE524768298",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5050,
      3076,
      767,
      295
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vinterbonad Villa om 6 rum, 3 k\u00f6k. Liten Villa om 2 rum och k\u00f6k (pl samma tomt). Pris f\u00f6r det hela 9,000 kr. Vidare genom Th. Tj\u00e4ders Byr\u00e4, Brunkebergstorg 12. V\u00c4LBYGOD VILLA i Dufbo, utm\u00e4rkt l\u00e4ge, inneh- 2 l\u00e4genheter om 2 rum och k\u00f6k, ljjus, cementerad k\u00e4llare. Vairor eller v\u00e4rdepapper kunna delvis l\u00e4maas som valuta. Svar till \"Agaren 19\", Dagens Nyheter, Oustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645919-ZONE524768301",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5174,
      3387,
      520,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tid Djursholm diVil",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645919-ZONE524768302",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5050,
      3444,
      764,
      117
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jv\u00e4l byggd, vinterbonad Villa om 5 rum Och k\u00f6k. Liten frukttr\u00e4dg\u00e5rd. Pris 25,000 kr. Vidar\u00bb genom Th- Tj\u00e4ders Byr\u00e5, Brunke\u00bb bergstorg 15. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645920-ZONE524768304",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5053,
      3576,
      502,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vid JB\u00f6nninge ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645920-ZONE524768305",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5228,
      3633,
      588,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "stationssamh\u00e4lle ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645920-ZONE524768306",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5052,
      3697,
      762,
      346
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nyuppf\u00f6rd, vinteroOTbonad Villa, inneh\u00e5llande 10 rum odh 2 k\u00f6ik m. m., n\u00f6diga uthus, s\u00e4rdeles vackert toel\u00e4gem, etort tomtomr\u00e5de, s\u00e4ljes kontant till 40,000 kr. eller bytes mot Btookholmsfastigihet. Vidaire af Nyl\u00e9n, Fredsgatan 26. Allm. Tel. 15619, Rikst. 8103, kl. 10-A Till sialu i LindaLseundet en Villa med 14 rum odh 3 kok samt d\u00e4romkring liggande jord, med utm\u00e4rkta byggwadsplatser. Underr\u00e4ttelsa S\u00f6dergren, Lindalen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645921-ZONE524768308",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5156,
      4061,
      563,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tid \u00f6ppen plats V",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645921-ZONE524768309",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5054,
      4116,
      731,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ppst\u00f6rre H\u00f6rntomt \u00e4t solsida. Vidare genom Th. Tj\u00e4ders Byr\u00e4, Brunkebergstorg 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645922-ZONE524768310",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5196,
      4192,
      511,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Villatomter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645922-ZONE524768311",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5235,
      4347,
      404,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid Tran\u00e5s. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645922-ZONE524768312",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5055,
      4406,
      759,
      358
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e5 egendomen Asvallehult \\nvid Tran\u00e5s finnas p\u00e5 mycket f\u00f6rm\u00e5nliga betalningsvillkor natursk\u00f6nt och sundt bel\u00e4gna Villatomter till salu, vare sig obebyggda eller bebyggda enligt k\u00f6pares egna ritningar eller ritningar i olik\u00bb stilar, som tillhandah\u00e5llas af s\u00e4ljaren. F\u00f6rfr\u00e5gningar g\u00f6ras hos Asvallehultskonsortiet, Traa\u00e5\u00bb. \u00c4fvenledes f\u00f6rs\u00e4ljas fr\u00e5n samma egendom Byggnadstomter, l\u00e4mpliga till handels- ocfa bostadsl\u00e4genheter samt bel\u00e4gna omedelbart intill Tran\u00e5s. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645923-ZONE524768314",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5074,
      4788,
      722,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utm\u00e4rkta Egna-hems-Tomter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645923-ZONE524768315",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5424,
      4876,
      17,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645923-ZONE524768316",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5179,
      4915,
      516,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Solhems villastad ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645923-ZONE524768317",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5054,
      4970,
      759,
      196
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid Sp\u00e5nga station till moderata priser. Ny\u00bb omr\u00e5den uppm\u00e4tta s\u00e5v\u00e4l i skog som p\u00e5 \u00e5ker- o. \u00e4ngsmark. Goda betalningsvillkor, t\u00e4ta kommunikationer. T\u00e5g afg\u00e5r 10.20, 11.48, 3.33, 5.27 m. fl. N\u00e4rmare underr\u00e4ttelse af Inspektor H. Nissar, V\u00e4rsta g\u00e5rd. Tel. Sp\u00e5nga 9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645924-ZONE524768319",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5154,
      5183,
      557,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stegesund och Skarp\u00f6by S\u00e5ld22Tl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645924-ZONE524768321",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5053,
      5236,
      759,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gpy Villatomters kontor, Sm\u00e5landsg. 22- Tel. 112 76 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645925-ZONE524768322",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5200,
      5280,
      446,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Egna Hem ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645925-ZONE524768323",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5048,
      5369,
      764,
      194
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00e5 Adels\u00f6, fr\u00e5n 5 till 20 tid \u00f6ppen, b\u00e4sta, t\u00e4ctdibaide ijord. Pris c:a 400 kr. pr tid \u00f6ppen jord. Skog till delarna. 2V4 tim. \u00e5ngb\u00e5tsresa fr\u00e5n Stockholm. Goda afbetalningsvillkor. VSdare af Kapten \u00e5 \u00e5ngf. Adels\u00f6, Kornhamnstorg, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645925-ZONE524768325",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5355,
      5585,
      159,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Se hit! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645925-ZONE524768326",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5052,
      5632,
      759,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett Lerf\u00e4lt, cirka 65 tid, af \u00e4nda till 45 fots m\u00e4ktighet, med sand p\u00e5 platsen och intill j\u00e4rnv\u00e4gsstation, s\u00e4ljes billigt, om snar uppg\u00f6relse sker, Vidare af Arvid Nilsson, Box 109, Stockholm I. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645926-ZONE524768328",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5088,
      5821,
      690,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TillslutBiDgsanordning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "33"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645926-ZONE524768329",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5048,
      5955,
      761,
      239
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r bl\u00e4ckhorn och dylikt, skyddad genom af K. Patent- och Registreringsverket godk\u00e4nd patentans\u00f6kan, \u00e4r till salu. Eventuellt meddel:i\u00bb licens f\u00f6r uppfinningens ut\u00f6fvande. N\u00e4rmare underr\u00e4ttelser erh\u00e5llas och modell visas \u00e5 Ingenj\u00f6r OLOF DAHLS PATENTBYR\u00c5, Drottninggatan 34, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645926-ZONE524768331",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5102,
      6211,
      665,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De som s\u00e4tta v\u00e4rde p\u00e4 En verkligt god cigarr ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645926-ZONE524768332",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5315,
      6327,
      224,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "b\u00f6ra f\u00f6rs\u00f6ka ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645927-ZONE524768334",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5182,
      6376,
      496,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rettigs ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645927-ZONE524768336",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5046,
      6498,
      763,
      300
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pax et Labor, stor, v\u00e4lk\u00e4nd 15 \u00d6re Bremen, klubbfason 15 \u00f6ro \"Vineta, finfin (ny) 15 \u00f6ro Hamburg, stor, fyllig 12 \u00f6re Preci\u00f6sa, medelstor, l\u00e4tt 12 \u00f6re Silva, klubbfason 12 \u00f6ro F\u00f6r cigarrernas godhet ansvaras! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645928-ZONE524768346",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5048,
      6814,
      756,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sur Bl\u00e5b\u00e4rssaft, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645928-ZONE524768348",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5026,
      6926,
      784,
      263
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hush\u00e5llskokad. ren natursaft, levereras af Fritz Hartmans Saftfabrik, Hallsberg. F\u00f6rbrukare torde efterse att mitt firmanamn finnes \u00e5 halsetikett och kapsyl. Partif\u00f6rs\u00e4ljare i Stockholm: J.H\u00e4gg' I bergs Konservfabrik.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645903-ZONE524767985",
    "@type": "Text",
    "box": [
      300,
      276,
      2345,
      196
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"(bT D\u00e5GENSM'HETER\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "54"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "54"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645903-ZONE524767986",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2654,
      270,
      986,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tisdagen den 8 Augusti 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645903-ZONE524767987",
    "@type": "Text",
    "box": [
      306,
      532,
      745,
      142
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dagens Nyheter utgifves i dag i tv\u00e5 nummer (A och B). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645903-ZONE524767988",
    "@type": "Text",
    "box": [
      371,
      865,
      627,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms-Nyheter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645903-ZONE524767989",
    "@type": "Text",
    "box": [
      299,
      989,
      768,
      4644
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J\u00e4rnv\u00e4gen Skara\u2014Bords afstyr- kes af j\u00e4rnv\u00e4gsstyrelsen. P\u00e5 grund af de redan befintliga j\u00e4mv\u00e4gsf\u00f6rbindielserna i dessa trakter torde, enligt hvad j\u00e4rnv\u00e4gsstyrelsen anser, det trafikomr\u00e5de som kunde f\u00f6rv\u00e4nta\u00bb komma att tillfalla denna j\u00e4rnv\u00e4g icke blifva af synnerligen stor omfattning. Och mecl h\u00e4nsyn j\u00e4mv\u00e4l till den j\u00e4mf\u00f6relsevis ringa anslutningen till j\u00e4rnv\u00e4gsf\u00f6retaget inom stads kom munerna vid b&nana \u00e4ndpuntb&p synes detsamma icko komma att medf\u00f6ra n\u00e5got allm\u00e4nnare gagn. bapparnes l\u00e4slust. Fur n\u00e4gon tid sedian \u00f6fvers\u00e4ndes till Lappmarken tv\u00e4 v\u00bbndrmg&gt;sbiblk)tek, hvamf det ena forsande\u00bb (\u00e4tl Fafcntoiuakko. Lappame d\u00e4rst\u00e4des uppdrogo \u00e5t laixltbrefb\u00e4raren John Thomson att vara bibliotekarie och v\u00e4rdare al biblioteket. Som ett talande bevis f\u00f6r det stora intresse hvarmed bibliotekets uppgift omfattat\u00bb m\u00e5 anf\u00f6ras ait vid senaste kyrkhelg i\u00f6ke mindre \u00e4n omkring 20 bokl\u00e4n anm\u00e4ldes och att personer g\u00e5tt \u00e4nda till 3 mil f\u00f6r att verkst\u00e4lla bofeombyte. Gl\u00e4djen \u00f6fver uppm\u00e4rksamheten \u00e4r allm\u00e4n och l\u00e4slusten \u00f6fver f\u00f6rv\u00e4ntningarna. Den utl\u00e4ndska turisttrafiken p\u00e4 Norrtand, Nattsn\u00e4llt\u00e5gen norrut ha er. l\u00e4ngre tid n&stan dagligen beh\u00f6ft f\u00f6rst\u00e4rkas med ertravagnar till f\u00f6ljd a t den lifliga resarwietrafikeiu En stor m\u00e4ngd utl\u00e4ndska turister, hufvndsakligast amerikar ner, engelsm\u00e4n och tyskar, ha n\u00e4mligen banledes h\u00e4rifr\u00e5n begifvit sig till J\u00e4mtland ellar kommit d\u00e4rifr\u00e5n Svenska poliser p\u00e4 visit i K\u00f6penhamn. Medlemmar fr\u00e5n polism\u00f6tet i Malm\u00f6, till ett antal af omkring 150, gjorde i fredag? en af stick are till K\u00f6penhamn, d\u00e4r de v\u00e4nligt mottogos af sina danEka kolleger. P\u00e5 aftonen var en liten festKg sammankomst i Tivoli. Sedan sexa intagits samlades cte 900 deltagarn\u00bb p\u00e4 konBertsalens terrass omkring punschborden, och de duktiga polism\u00e4nnen fingo, enligt en dansk tidning, m\u00e5nga \u00e5h\u00f6rare, n\u00e4r de med godt hum\u00f6r b\u00f6rjade att sjunga. Bolag f\u00f6r uthyrning af jrtrnv\u00e4gs materiel\u00bb Aktiebolaget J\u00e4rnv\u00e4gs- materiel har i dagarna konstituerats h\u00e4r. Bolagets \u00e4ndam\u00e5l \u00e4r att uthyra j\u00e4rnv\u00e4gsvagnar och lokomotiv samt bedrifva annan d\u00e4rmed & samband st\u00e5ende verksamhet. Till styrelse har utsetts grosshandlare Gunnar Huss, verkst\u00e4llande direkt\u00f6r, o. o. hofr\u00e4ttsnotarien frih. O. Rappe, e. o. bofr\u00e4ttsnotarien Seth Flodin och civilingenj\u00f6r Eudolf AhlaelL Revisorer \u00e4ro direkt\u00f6r Ernst A. F. Olson och ingenj\u00f6r Ragnar Larson, med grosshandlare Herm. Meeths och banktj\u00e4nsteman E. Lidman som suppleanter. Blixten sk\u00e4r glas. P\u00e5 s\u00f6ndagsmorgonen den 6 d : a intr\u00e4ffade ett egendomligt fall af \u00e5skslag. Hos en familj, boende p\u00e5 \u00d6stermalm i Stockholm, intr\u00e4ngde en gnista genom det \u00f6ppna f\u00f6nstret, och med ett skarpt, fr\u00e4sande ljud skar den tv\u00e4rs utaf ett p\u00e5 nattduksbordet st\u00e5ende gias. D\u00e4r blixten tr\u00e4ffat syntes liksom en etsad rand, och m\u00e4rkv\u00e4rdigt nog\u00bb hade den afskiwna ringen f\u00f6rblifvit kvareifctande p\u00e5 sin plats. Tv\u00e5 flickor, som befunno sig i rummet, untfeluppo med blotta f\u00f6rskr\u00e4ckelsen. F\u00f6rsvunnen \u2014 \u00e4ter funnen p\u00e4 Grubbens. F\u00f6rut har omtalats att f. d. r\u00e5dmannen i Torsh\u00e4lla, Fredrik Kullander, i b\u00f6rjan af f\u00f6rra m\u00e5naden f\u00f6rsvunnit fr\u00e5n sin boet \u00ab1 i nr 25 Tegn\u00e9rgatiwi. Det meddelas nu till St.4?, att hr Eultender blifvit \u00e5terfunnen vid Allm\u00e4nna f\u00f6rs\u00f6rjningsinr\u00e4ttningen. Har\u00bb liade blifvit intagen genom Maria upptagningsanstalts f\u00f6rsorg, dit han h\u00e4n\u00bb\u00e4adt sig f\u00f6r sjukdomsfall. Tv\u00e4 drunknade under fiske i J\u00e4rlasj\u00f6n. P\u00e5 Hammarby sj\u00f6 och de med densamma f\u00f6rbundna L\u00e5ng- och J\u00e4rla\u00aej\u00f6an'na vimlar det dagligen, men i all synnerhet under l\u00f6rdagskv\u00e4llar och s\u00f6ndan gar, af lustfarande, hvilka med roddb\u00e5tar begifvit sig ut f\u00f6r att njuta af landtlif och Bj\u00f6luft. De flesta af dessa roddb\u00e5tar tillh\u00f6ra en Uthyrningsaff\u00e4r vid V\u00e4rmd\u00f6gatan. I l\u00f6rdags kv\u00e4ll var antalet lustresande b\u00e5tar som vanligt mycket stort. Vid half9-tiden utkom en liten b\u00e5t, hvari befunao sig fem arbetare fr\u00e5n Stockholm, hvilka under natten t\u00e4nkte bedrifva fiske. Men det blef ett sorgTigt slut p\u00e5 den f\u00e4rden. Sedan b\u00e5ten utkommit i J\u00e4rlasj\u00f6n, hade fyra af deltagarna b\u00f6rjat \"beta p\u00e5\" en l\u00e5ngref, medan den femte rodde. D\u00e5 de kommit ungef\u00e4r ett stenkast fr\u00e5n land, strax i n\u00e4rheten af l\u00e4derfabriken vid J\u00e4rla, luado pl\u00f6tsligt b\u00e5ten \u2014 som hela tiden l\u00e4ckte sv\u00e5rt \u2014 fyllts med vatten och sjunkit. Alla kommo d\u00e5 i vattnet, och \u00e9n f\u00f6rtvifiad kamp f\u00f6r lifvet b\u00f6rjade i det alltmer tilltagande m\u00f6rkret. Genomtr\u00e4ngande n\u00f6drop genlj\u00f6do i natten; andra p\u00e5 sj\u00f6n varande b\u00e5tar rodides snabbt till olycksplatsen. I sista minuten lyckades man. urr.dra.ga tv\u00e5 af de i vattnet varande, och en lyckade a med anlitande af yttersta krafter simma till stranden. Men tv\u00e5, en S\u00f6-\u00e5rig murare och en 21-\u00e5rig svarfvare, drunknade, den f\u00f6rre efterl\u00e4mnande \u00e4nka och sex barn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645903-ZONE524768009",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1089,
      523,
      769,
      5115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Eldsv\u00e4tletillbud \u00e4 telegra fstatio nen. Genom kortslutning i distributionsv\u00e4xebi uppstod p\u00e5 s\u00f6ndagsmorgonen kl. 9 ett hotande tillbud till eldsv\u00e5da \u00e5 h\u00e4rvarande centraltelegraf station, Genom att afbryta ledningarna sl\u00e4cktes dock elden snart a\u00a3 telegrafpersonalen, och efter en timme var v\u00e4xeln reparerad. N\u00e5got egentligt uppeh\u00e5ll i telegraffcrafiken \u00e4gde ej ram. Hastig d\u00f6d. I s\u00f6ndags morse vid half 8-tiden s\u00e5gs p\u00e5 Brunkebergstorg en \u00e4ldre man pl\u00f6tsligt vaokla och handl\u00f6st falla omkull p\u00e5 stenl\u00e4ggningen. Eftertelefonerad arn bulansvagn f\u00f6rde genast den sjuke till Senfimerlasarettet, men vid framkomster\u00bb dit kunde det endast konstateras att lifvet flytt. I den d\u00f6des fickor p\u00e5tr\u00e4ffades papper som tydde p\u00e5 att han i lifstiden varit handlanden N. J. Lagerholm, boende vid Malmskillnadsgv tan i Stockholm. V\u00e4rnpliktsskolkare. \"Ni \u00e4r i be- v\u00e4riogs\u00e5ldern \u2014 hur \u00e4* det med v\u00e4rnplikten?\" \u00e4t en .fr;ig\u00ab som numera af polisdomaren st\u00e4lles till hvanje ung man, hvilken p\u00e5 grund af fylleri eller annat\u00bb anledning kommit imf\u00f6r polisdomstolens skrank. Kan (t\u00e5 den tilltalade klara sig undan domarens fcorsfr\u00e5gor om hiva\u00bb ooh. n\u00e4r han fullgjort sin v\u00e4rnplikt, g\u00e5r hai\u00bb gifvetvis fri. Kan han de* inte, d. v. a-, uppdagas det att den tilltalade skolkat fr\u00e5n sin medborgerliga skyldighet, kvaeh\u00e5iles ljan och \u00f6fverantivardas \u00e5t andra vederb\u00f6rande. P\u00e5 detta s\u00e4tt gic'k det pft m\u00e5ndagen- med en f\u00f6r fylleri anh\u00e5llen ung rrean, som befanns .ha h\u00e5llit sig undar\u00bb i hela fyra \u00e5r, under (hvilken tid han heller icke varit roantalsskrifven n\u00e5gonst\u00e4des. \u00c5latet ont otagu utsk\u00e4nkning \u00e4 Xya kypare f\u00f6reningen. Som f\u00f6rut omtalats har kyparen Alfred Svensson inf\u00f6r polisdomstolen st\u00e4llts tiM ansvar d\u00e4rf\u00f6r att han, som \u00e4t klubbm\u00e4stare f\u00f6r Nya kyparef\u00f6reningen, i f\u00f6reningens lokal \u00f6fva! utsk\u00e4nkning af spiritu\u00f6sa drycker utan att d\u00e4rtill \u00e4ga tillst\u00e5nd. D\u00e5 m\u00e5let f\u00f6revar p\u00e5 m\u00e5ndagen, inl\u00e4mnades fr\u00e5n svarandeeid\u00e4n en skrift, d\u00e4ri \u00e5talet bestrides, s\u00e4rskildt med framh\u00e5llande af att utsk\u00e4nkning skett uteslutande till f\u00f6reningsmedlemmar och att svaranden icke \u00e5tnjutit n\u00e5gon vinst af f\u00f6rs\u00e4ljningen. Visserligen f\u00e5 f\u00f6reningsmedlemmarna betala en liten till\u00e4ggsafgift ut\u00f6fver ink\u00f6pspriset, men donna tillfaller oafkortad f\u00f6reningens sjukkassa. \u00c5klagaren framh\u00f6ll emellertid att svaranden \u00e5tnjuter l\u00f6t\u00bb f\u00f6r f\u00f6rest\u00e5ndarebefattningen ooh sMunda kan anses ha f\u00f6rtj\u00e4nst af utak\u00e4nJrningen, hvartill genm\u00e4ldas att svaranden \u00e4fven har andra, funktioner inom f\u00f6reningen \u00e4n kltfbbm\u00e4etaresysslan. M\u00e5let \u00f6fverl\u00e4mnades af b\u00e5da fiarteroa, ooh utslag faller n\u00e4sta m\u00e5ndag. Det nya automobilreglementet finner numera ganska ofta till\u00e4mpning vid polisdomstolens sessioner. S\u00e5lunda d\u00f6mde\u00bb p\u00e5 m\u00e5ndagen en h\u00e4r vistande svensk-wmerfkai\u00bb af ganska h\u00f6g milit\u00e4r rang till 10 kr. b\u00f6ter f\u00f6r det hain en dag k\u00f6rt \u00f6fverd\u00e5digt fram i automobil p\u00e5 Custaf Adolfs torg och d\u00e4rvid i h\u00f6rnet \u00abff MaJmskillnadegatan. varit n\u00e4ra att \u00f6fverk\u00f6ra tvU minder\u00e5riga flickor. \"\u00c4nglarnakerskan\" hustru AlvaNordberg kommer efter vid Stockholms r\u00e5dhusr\u00e4tt underg\u00e5ngen rannsakning att) remitteras till Norrt\u00e4lge f\u00f6r att rannsakas och slutd\u00f6mas inf\u00f6r Fr\u00f6tuna och L\u00e4nna tingsr\u00e4tt a-f Mellersta Roslags domsaga. \u00c5klagare blir kronol\u00e4nsman Ros\u00e9n och domare h\u00e4radsh\u00f6fding B. L\u00f6fgren. D\u00e4remot kommer hon icke till l\u00e4nsf\u00e4ngelset, en\u00e4r f\u00f6rbrytelserna icke \u00e4ro beg\u00e5ngna inom n\u00e5got af S\u00f6dra Roslaga domsagas omr\u00e5den. Ju ve t tjuf ren \"Ostega Fernandex\".dex\". P\u00e5 grund af do unders\u00f6kningar och uppslag som i fr\u00e5ga om det i december f\u00f6rra \u00e5ret utf\u00f6rda inbrottet i R\u00e9es' resebyr\u00e5, i afsikt att komma in i cten d\u00e4runder bel\u00e4gna M\u00f6llenborgs juveleraraff\u00e4r, gjordes af Stockholmspolisen, konstaterades, som bekant, att &lt;ica internationella f\u00f6rbrytariiga, hvilken utf\u00f6rt denna f\u00f6rbrytelse f\u00f6rutom ett stort antal liknande p\u00e5 kontinenten, till sitt redskap i detta liksom i ett flertal andra fall anv\u00e4ndt en af polisen v\u00e4l k\u00e4nd inbrottstjuv italienska unders\u00e5ten, f\u00f6rre betj\u00e4nten och kyrkos\u00e5ngar ren Julio Ces.aro Augusto Beniamini, alias Ostega Fernandea, ett nanm som han under sin eista vistelse i Stockholm anv\u00e4ndt. En broder till Reniamini samt ytterligare en aif hans f\u00f6rmodade assistenter h\u00e4ktades i Stockholm, men m\u00e5ste af brist p\u00e5 bevis frigifvas. Nu ing\u00e5r fr\u00e5n Malm\u00f6 telegrafisk underr\u00e4ttelse att, aedan Beniaanini blifvit utomlands gripen och genom svensk-norska konsulatets i H\u00e5vre f\u00f6rsorg med \u00e5ngaren Dux s\u00e4nd till Malm\u00f6, ha\u00bb p\u00e5 m\u00e5ndagen blifvit d\u00e4rsf\u00e4des fCayo h\u00e4ktad1 af svensk polismyndighet och kommer att tra-nsportera-3 till Stockholm. En som borde f\u00f6r alltid varit inburad. S\u00e5som p\u00e5 goda sk\u00e4l misst\u00e4nkt atl ha anlagt dea\u00bb. 'bran&lt;J som niatten till f\u00f6rra onsidagen uppstod i Ulriksf\u00e4lte egendom i Hj\u00e4rnarp, Sk\u00e5ne, har vid egendomen tillf\u00e4lligt anst\u00e4llde arbetaren Nils Peter Hagelqvist blifvit h\u00e4ktad i Halmstad. Stras efter branden, vid hvilken ett kostall, en stor loge med) em m\u00e4ngd h\u00f6 samt et\"t h\u00e4ststall lades i aska, (hvar. j\u00e4mte ryktare i\u00bb Henrik Pettersson var n\u00e4ra att bli innebr\u00e4nd, IWr&vanr\u00bb Hagelqvist, men sp\u00e5rades till Halmstad ocb h\u00e4ktades. Denne, en 40 \u00e5rs karl, kar\u00bb c tan \u00f6fverdrift kallas en fullfj\u00e4drad skurk. Han har redan f\u00f6rut aftj\u00e4nat 10 \u00e5ns straffarbete f\u00f6r mordbrand och j\u00e4mv\u00e4l varit straffad f\u00f6r brott mot kap. 18 $ 10 strafflagen. Det var om honom som chefen f\u00f6r f\u00e5ngv\u00e5rdsstyrelsen generaldirekt\u00f6r Wieselgren f\u00f6\u00bb n\u00e5gra \u00e5r sedan i ett tidningsuttalande l\u00e4mnade den upplysningen att 'han n\u00e4st massm\u00f6rdaren. Nordlund vore den farligaste bof han k\u00e4nde och aitt han f\u00f6r den allm\u00e4nna s\u00e4kerhetens skull aldrig bort f\u00e5 l\u00e4mna f\u00e4ngelsecellen. Papper s &gt;m taapelqwist kvarl\u00e4mnat \u00e5 Ulriksf\u00e4lt visa att ihan varit medlem i svenska muraref\u00f6rbundet. En snygg dito I ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-1-ARTICLE54645903-ZONE524768029",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1882,
      521,
      768,
      1707
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N\u00e4r cementarbetarne \"leka\". A Krukmakare- och Rosenlundsgatorna st\u00e4llde kl. en kvart f\u00f6re 12 p\u00e5 m\u00e5ndagsmiddageo sex lindrigt nyktra personer till ett v\u00e4ldigt br\u00e5k, som slutade med att de r\u00e5kade i lufven p\u00e5 hvarandra. Folk samlades i stora skaror f\u00f6r att \u00e5se handgem\u00e4nget, d\u00e5 polisen slutligen m\u00e5ste inskrida. Tv\u00e5 af sextetten togo till be nen, men de \u00f6friga fyra, tre cementarbetare och en arbetare i annat yrke, anh\u00f6llos och m\u00e5ste med hj\u00e4lp af bitr\u00e4dande personer i en k\u00e4rr\u00bb f\u00f6ras till Maria polisstation. D\u00e4r nekade de till att ha st\u00e4llt till slagem\u00e5l, under uppgift att de endast \"lekte\". Revolverskottet p\u00e4 Maiartivrget. Under hamnarbetarstrejken f\u00f6r ett par \u00e5r sedian aflossade hamnarbetaren Johan Emil Granath \u00e5 M\u00e4lartorget revolverskott och tr\u00e4ffade en (handlande Jansot\u00bb i ena benet. En\u00e4r r\u00e5dhusr\u00e4tten .ans\u00e5g att Granath varit f\u00f6rf\u00f6ljd af Btnejkaaide och blott handlat till sj\u00e4lf f\u00f6rsvar, blef han endast d\u00f6md till 50 kr. b\u00f6ter. Hofr\u00e4tten h\u00f6jde straffet till 200 kr. b\u00f6ter, men nu har k. m:t, som ansett att 'Granath handlat till n\u00f6dv\u00e4rn, helt och h\u00e5llet frik\u00e4nt honom. Vattnets temperatur i Stockholms etads bad- och siminr\u00e4ttning var i g\u00e5r + 197\u00ab\u00b0. Ameri kaungar ne. Allanlinjens post\u00e5ngare Bavarian framkom till Quebec i Kanada fredagen den 4 d:s. Allt v\u00e4l ombord. \u2014 Ancbor-linjens express\u00e5ngare Columbi\u00bb framkom till Newyork den 5 d:s. Altl v\u00e4l ombord. Med denna \u00e5ngare f\u00f6ljde de pass\u00bb gerare som reste fr\u00e5n Stockholm den 25 juli p\u00e5 aftonen. \u2014 Dominion-linjens post- och express\u00e5ngare Southwark anl\u00e4nde till Amerika den 6 augusti p\u00e5 morgonen. Allt v\u00e4l ombord. \u2014 Amerikan-linjens post- och express\u00e5ngare Newyork anl\u00e4nde till Amerika den 5 augusti kl. 6 p\u00e5 morgonen. Allt v\u00e4l ombord. Med denna \u00e5ngare f\u00f6ljde de passagerare som reste fr\u00e5n Stockholm den 25 juli. \u2014 Ounard-linjeng post- och express\u00e5ngare Lucania anl\u00e4nde till Newyork den 4 augusti. Allt v\u00e4l ombord. Med denna \u00e5ngare f\u00f6ljde de passagerare som reste fr\u00e5n G\u00f6tiborg den 2H juli ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646414-ZONE524771395",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2275,
      296,
      1672,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER Tisdagen den 8 Augusti 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646414-ZONE524771396",
    "@type": "Text",
    "box": [
      326,
      398,
      758,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kontrollerad Mj\u00f6lk fr\u00e5n tuberkelfri ladug\u00e5rdshes\u00e4ttning, 175 \u00e5 200 liter pr dag, fritt levererade vid kaj i Sthlm 8ept.\u2014Maj, utbjudes. Anbud \u00f6nskas till \"P. O.\",\", Gustafsberg, p\u00f6ste restante. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646414-ZONE524771397",
    "@type": "Text",
    "box": [
      504,
      580,
      409,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nu inkommet: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646414-ZONE524771398",
    "@type": "Text",
    "box": [
      394,
      628,
      632,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ny Islands-Sill, thit h ft",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646414-ZONE524771399",
    "@type": "Text",
    "box": [
      546,
      713,
      321,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "stor, hvit och fet, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646419-ZONE524771400",
    "@type": "Text",
    "box": [
      356,
      756,
      710,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ny, uts\u00f6kt fin Delikatess-Sill ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646419-ZONE524771401",
    "@type": "Text",
    "box": [
      325,
      844,
      759,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hos Charlotta Holmberg 4* Son, 9 H\u00f6torget 9.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646419-ZONE524771402",
    "@type": "Text",
    "box": [
      609,
      943,
      193,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Biljard, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646419-ZONE524771403",
    "@type": "Text",
    "box": [
      327,
      991,
      757,
      159
    ],
    "has_part": [],
    "content": "utm\u00e4rkt v\u00e4l .bibeh\u00e5llen (4,03 meter l\u00e5ng, 2,03 meter bred), s\u00e4ljes 'billigt \u00e5 Hammarskogs g\u00e5rd after egendomens f\u00f6rre \u00e4gare. Uppg\u00f6relse tr\u00e4ffas med Pastor N. Sandberg, V. \u00c5gatan 22, Uppsala. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646419-ZONE524771404",
    "@type": "Text",
    "box": [
      526,
      1173,
      376,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En Automat ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646419-ZONE524771405",
    "@type": "Text",
    "box": [
      327,
      1230,
      759,
      359
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r sm\u00f6rg\u00e5sar eller bakelser f\u00f6r 10-\u00f6res mynt, frist\u00e5ende med dis* och kassa, utaf Aktiebolaget Rapids patent, l\u00e4mplig f\u00f6r finare caf\u00e9 och konditori, e\u00e4ljes billigt. \u00c4r anv\u00e4nd ett \u00e5r. Ad re 3e Carl G. Gesters konditori, Uppsala, Ett gammalt Issk\u00e5p, v\u00e4l ombonadt, finnes till salu. Sturegatan 24, Portvakten anvisar. 2 st. Borrmaskiner, amer, modell, octo en P\u00e4lt\u00e4ssja. Billigt pris. Underr\u00e4ttelse bos V. L. Kling. Karlbergsv\u00e4gen 62 B. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646419-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      326,
      1594,
      741,
      182
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646419-ZONE524771409",
    "@type": "Text",
    "box": [
      328,
      1780,
      758,
      235
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Prima Mur- oc-h Putssand samt Cementgrue Octo Knaper levereras till l\u00e4gsta priser fr\u00e5n eandtag i \u00f6sterhaninge, vid alla h\u00e4rvarande och kringliggande j\u00e4rnv\u00e4gsstationer. Fri bergska Tomt- & Byggnads-Aktiebolaget, \u00f6stg\u00f6tagatan 62. Allm. Tel. 30 92, Rikst. 73 96. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646427-ZONE524771410",
    "@type": "Text",
    "box": [
      428,
      2031,
      557,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ved till salu. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646427-ZONE524771411",
    "@type": "Text",
    "box": [
      330,
      2122,
      759,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Prima 6/4 Bj\u00f6rkved ombord \u00e5 gal. Aina* liggande p\u00e5 redden vid Nybron. Vidare underr\u00e4ttelser omhord. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646432-ZONE524771412",
    "@type": "Text",
    "box": [
      379,
      2237,
      664,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IiSickerade m\u00f6bler ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646432-ZONE524771413",
    "@type": "Text",
    "box": [
      330,
      2301,
      757,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "billigt. Malmskillnadsgatan 9. John Laurent. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646432-ZONE524771414",
    "@type": "Text",
    "box": [
      495,
      2349,
      429,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Antika saker. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646432-ZONE524771415",
    "@type": "Text",
    "box": [
      328,
      2403,
      759,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00f6bler i hvitt och guld och mahogny, Silf ver, Kaffe- och Gr\u00e4ddkanna, Sockerskrin, Tumlare m. m., Porsliner, Glas, Ljuskronor, Tennsaker, Taflor m. m., billigast uti Antikvitetshandeln Norrlandsgatan 13. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646434-ZONE524771416",
    "@type": "Text",
    "box": [
      541,
      2587,
      345,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Passa p\u00e4! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646434-ZONE524771417",
    "@type": "Text",
    "box": [
      330,
      2652,
      762,
      555
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En Sch\u00e4slong, kl\u00e4dd med fint tyg och son\u00f6rmakerier, s\u00e4ljes billigt. Grefg&tan 5, i Arff\u00e4ren. P\u00f6t rampris s\u00e4ljes en stor, elegaint, f\u00f6rgylld J\u00e4rns\u00e4ng. Adolf Fredriks Kyrkogata 9 B, 1 tr. Till Tampris s\u00e4ljas ett Linnesk\u00e5p m. m. Roelagegatan 39, 1 tr., v\u00e4nster. liilligt SiiljnH tv\u00e5 Byr&ar, en mindre J\u00e4rnsiing med madrass, Rullgardiner och Kornischer. Boslsgsgatnn 89, t. v. liiinritverkgvinst. Ett elegant Damskrifbord af fin, pol. maihogny, empirestil, B\u00e4ljes. Underr\u00e4ttelse l\u00e4mnas mellan kl. 4 och 8e.ni. i Br\u00f6dboden 22 8nv\u00e5Jandsgiatao. En m\u00e5ngfald Butiks o. Kontorsinventarier. Regerint/Sffatan 76, but. n\u00e4rm. porten.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646434-ZONE524771425",
    "@type": "Text",
    "box": [
      327,
      3302,
      767,
      660
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tv\u00e5 st\u00f6rre af mahogny, samt Hyllfack och ft\u00f6rre Lagerbord till salu. Visas Brunkebergstorg 12, till v\u00e4nster, 4 tr. I anseende till niTiireiis upph\u00f6rande finnns till salu Hyllfack och I)isk, Marmorbord, Speglar ined marmorbord, (Jaskronor ined tillbeh\u00f6r, F\u00f6nsterspeglar, Piedestal med byst, 1 mindre Tr\u00e4dst\u00e4llning f\u00f6r pl\u00e5tar, 1 iiakbord, Bakpl\u00e5tar f\u00f6r en st\u00f6rrejjiimspis, 1 einaljerad Skylt m. in. Nybrogatan 15 A, Finbageriet. St\u00f6rre Spegel, iintili, 260* 120 cm., Chiffonnier, 8k\u00e4nk, 2 F\u00e4t\u00f6ljer m. m. D\u00f6belnsgatan 40, n. b. En alldeles ny Fracikostym. Grefmagniga.t&n 12, 4 tr., t ii. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646435-ZONE524771431",
    "@type": "Text",
    "box": [
      500,
      3976,
      420,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Velociped, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646435-ZONE524771432",
    "@type": "Text",
    "box": [
      331,
      4068,
      759,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", A\u00e4stan ny, af Wiikluncfs tillverkning, s\u00e4ltjes f\u00f6r 100 kr. J\u00e4rnaff\u00e4ren 8 Drottninggritan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646435-ZONE524771433",
    "@type": "Text",
    "box": [
      463,
      4147,
      495,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kicgnnt Droska ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646435-ZONE524771434",
    "@type": "Text",
    "box": [
      331,
      4206,
      758,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med gummiringar, \u00e4fvensom en Sele finnas till salu. Bondegatan 15. Herr Fr\u00f6doberg annrisar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646436-ZONE524771435",
    "@type": "Text",
    "box": [
      449,
      4287,
      521,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fritiui H\u00e4star. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646436-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      340,
      4358,
      240,
      182
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646436-ZONE524771437",
    "@type": "Text",
    "box": [
      594,
      4346,
      498,
      206
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett st\u00f6rre antal b\u00e4ttre Vagns-, Ak- & Drosklifistar samtett40t,al t\u00f6rsta klassens Arbetsh\u00e4star billiga Landtbruksli\u00e4stnr finnas alltid till salu. Hnndelsstallet Bei idaiebansg. 10. A. T. 5G25K. T. 4513. N. F, Nilsson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646437-ZONE524771438",
    "@type": "Text",
    "box": [
      585,
      4566,
      259,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00e4star. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646437-ZONE524771439",
    "@type": "Text",
    "box": [
      332,
      4622,
      759,
      224
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lt\u00e4l t re Vagns-, Drosk- g.nnt st\u00f6rre Arbel\u00bbliiislnr och billiga Laiidlbrnkgli\u00e4stnr Unnas alltid 1111 salu. Hnndelsstallet lioslagsgatnii 17, Josef Johansson & Krlander. Allni. '1 el. 88 63. Kikstel. T\u00e5 47. \u00c4kta Pointervalpar, 3 m\u00e5n., tiill salu. Riksoch Allm. Tel. Gustaisberg, Aspviks G\u00e5rd, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646437-ZONE524771441",
    "@type": "Text",
    "box": [
      575,
      4862,
      288,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Toulouser-Gftss, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646437-ZONE524771442",
    "@type": "Text",
    "box": [
      330,
      4899,
      761,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 st. \u00e4ldre, 4 st. ungar, till salu vid AapiviikB G\u00e5rd, Gustafsberg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646438-ZONE524771443",
    "@type": "Text",
    "box": [
      506,
      4982,
      423,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00e5gelburar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646438-ZONE524771444",
    "@type": "Text",
    "box": [
      333,
      5046,
      758,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Papegojburar, H\u00e4ck, Transport- och it.arcburar, et\u00f6rre ocih mindre, 'begagnade och obegagnade, Pr\u00f6- och Vattenikoppar, Badkia.r, Reden, Glas- odh Porelintfkoppar m. m. Under denna m\u00e5nad dagligen efter kl. 12. Dalagatan 52, 4 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646438-ZONE524771445",
    "@type": "Text",
    "box": [
      984,
      5214,
      77,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Berg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646439-ZONE524771446",
    "@type": "Text",
    "box": [
      424,
      5356,
      576,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Astundas k\u00f6pa. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646439-ZONE524771447",
    "@type": "Text",
    "box": [
      335,
      5490,
      286,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Piniihio, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646439-ZONE524771448",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1015,
      5494,
      77,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "k\u00f6pa. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646439-ZONE524771449",
    "@type": "Text",
    "box": [
      592,
      5566,
      246,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Miutlre Piano ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646439-ZONE524771450",
    "@type": "Text",
    "box": [
      331,
      5602,
      758,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas k\u00f6pa. Svar med prisuppgift tSll \"Billigt piano\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646439-ZONE524771451",
    "@type": "Text",
    "box": [
      333,
      5681,
      758,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hus, helst p\u00e5 Norr eller i Vasastaden, som kan k\u00f6pas med 10- \u00e4 15,000 kr. Svar med uppgift A pris och l\u00e4ge ins\u00e4nde\u00ae till Dagens Nyheters Hufvudkontor under m\u00e4rke \"V\u00e5ren 1906\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646440-ZONE524771452",
    "@type": "Text",
    "box": [
      469,
      5827,
      496,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De som hafva ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646440-ZONE524771453",
    "@type": "Text",
    "box": [
      333,
      5890,
      759,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "bra, r\u00e4nteb\u00e4rande Hus till salu, torde h\u00e4nv\u00e4nda sig till \"Kapital\", p\u00f6ste restante, Vasagatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646440-ZONE524771454",
    "@type": "Text",
    "box": [
      562,
      5970,
      304,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hus \u00f6nskas k\u00f6pa ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646440-ZONE524771455",
    "@type": "Text",
    "box": [
      334,
      6008,
      759,
      157
    ],
    "has_part": [],
    "content": "om m\u00e5ng\u00e5rig arrende-\u00f6fverl\u00e5telse af st\u00f6rre, v\u00e4lsk\u00f6tt herrg\u00e5rd (c:a 1V4 timmes resa fr. Stookh.) j\u00bbmti g\u00f6da yttre invent. m. m. tage\u00ae i likvid. Carl V. Nisser, Kiammakaregatan 29, 3 tr. Kl. 9\u201412 midd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646440-ZONE524771456",
    "@type": "Text",
    "box": [
      524,
      6188,
      381,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hrr Fotografer! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646440-ZONE524771457",
    "@type": "Text",
    "box": [
      334,
      6235,
      762,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En begagnad Fotooraflapparat k\u00f6pes extra kontant &lt; m priset passar. Apparaten skall vara f\u00f6rstklassig med prima objektiv och slutare, l\u00e4mplig att anv\u00e4nda p\u00e4. resor. Hvar med pris till \u00bbJonas\u00bb, Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646441-ZONE524771458",
    "@type": "Text",
    "box": [
      454,
      6396,
      527,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6gsta priser! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646441-ZONE524771459",
    "@type": "Text",
    "box": [
      365,
      6460,
      417,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stickylle & Galon ib er 30. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646441-ZONE524771460",
    "@type": "Text",
    "box": [
      366,
      6494,
      698,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Zink 20, Bly 15, J\u00e4rn och Lump 3 \u00f6re pr kg. Till uppk\u00f6pare f\u00f6rhejda pTis. Repslagaregatan 4. Br\u00e4nnkyrkagatan 62. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646441-ZONE524771461",
    "@type": "Text",
    "box": [
      582,
      6606,
      459,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aflagda Herrkl\u00e4der ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646441-ZONE524771462",
    "@type": "Text",
    "box": [
      335,
      6671,
      715,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och Skodon k\u00f6pas kontant. Allin. Tel. 80 41. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646441-ZONE524771463",
    "@type": "Text",
    "box": [
      439,
      6714,
      559,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Herrkl\u00e4der och M\u00f6bler. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646441-ZONE524771464",
    "@type": "Text",
    "box": [
      364,
      6778,
      394,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svar pr Tel. Brunk. 8 42. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646441-ZONE524771465",
    "@type": "Text",
    "box": [
      337,
      6821,
      759,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "B\u00e4ttre, begagnade Manskl\u00e4der uppk\u00f6pas till h\u00f6gsta pris. Allm. Tel. 15114. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646442-ZONE524771466",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1228,
      452,
      344,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "utbjudes ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646442-ZONE524771467",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1167,
      622,
      648,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Staden inom broarna. Treflig Bostad. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646442-ZONE524771468",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1116,
      785,
      757,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 stora, soliga, nyrepajerade, 'bekv\u00e4ma Rum, tambuir, k\u00f6k. Und. 12 L. Nyg., 1 tr., kl. 1,30\u20143. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646442-ZONE524771469",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1234,
      866,
      518,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lfxsmedsg-r\u00e4nd 1. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646442-ZONE524771470",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1117,
      922,
      757,
      177
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 Rum och k\u00f6k, 1 tr., 500 kr. Malmstein visar kl. 11\u20143. Fr\u00e5n 15 Aug. ett etort, m\u00f6bl. Rum med belinack., f\u00f6r en eller tv\u00e5 b\u00e4ttre herrar. Lillia Nygatan 25, 2 tr. Allm. Tel. 14106. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646442-ZONE524771472",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1118,
      1118,
      741,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kontor vid Skeppsbron om 2 ran N",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646442-ZONE524771473",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1144,
      1176,
      247,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N\u00e4rmare genom ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646442-ZONE524771474",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1116,
      1206,
      762,
      148
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SPAAKS BYR\u00c5, Birger Jarlsgatan 19, 1 tr. Ett cementeradt Magasin j\u00e4mte k\u00e4llare att hyra i nr 5 \u00d6sterl\u00e5nggatan. Visas at Fru Andersson, 3 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646443-ZONE524771475",
    "@type": "Text",
    "box": [
      338,
      6901,
      759,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett par stora, \u00e4ldre Vagnsh\u00e4star\u25a0, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646443-ZONE524771476",
    "@type": "Text",
    "box": [
      338,
      6965,
      759,
      194
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ej under 9 \u00e5r, lugna, ooh som g\u00e5 v\u00e4l i par, \u00f6nskas nu k\u00f6pa. Sivar, med uppgift om h\u00f6ijd och pris m. m., torde s\u00e4mdas till \"Djurv\u00e4n\", under adress 8. Gumselrus' Annonsbyr\u00e5, Drottningga tan 2, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646444-ZONE524771478",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1342,
      1418,
      314,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norrmalm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646444-ZONE524771479",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1222,
      1533,
      552,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hotell & Pensionat \u00d6rn, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646444-ZONE524771480",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1118,
      1607,
      755,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lilla Vattugatan 30. V\u00e4lm\u00f6bl. Rum med elektr. ljus fr\u00e5n 1: 50 tili h\u00f6gre pris. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646445-ZONE524771481",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1160,
      1694,
      690,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utsikt \u00e5t Kungstr\u00e4dg\u00e5rden! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646445-ZONE524771482",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1117,
      1778,
      761,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "9 Viistj-a Tr\u00e4dg\u00e5rdsgatan 9, 2 tr. uiip. Fraktv\u00e5ning om ii ruin, k\u00f6k, hall, tambur, badr., toiletter, elektr. ljus, vat enkl. in. ni. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646446-ZONE524771483",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1118,
      1876,
      759,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "9 Biblioteksgatan 9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646446-ZONE524771484",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1118,
      1937,
      762,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e5n den 1 Oktober 9-rums-V\u00e5ningar, med nutida bekv\u00e4mligheter. \u00c4fven l\u00e4mpliga [ till kontorslokaler. Visas af Portvakt, kl. 12\u20142 annonsdagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646447-ZONE524771485",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1122,
      2076,
      756,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "77 Drottninggatan 77. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646447-ZONE524771486",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1120,
      2167,
      756,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5, 6, 7 rums V\u00e5ningar med alla bekv\u00e4mligheter, s\u00e5som badrum, vattenklosetter, hiss, v\u00e4rmeledningar i tamburer och badrum. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646447-ZONE524771487",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1315,
      2275,
      360,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aff\u00e4rslokal ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646447-ZONE524771488",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1120,
      2331,
      681,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med \u00f6fverljue, cirka 200 kv.-meters golfyta. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646447-ZONE524771489",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1180,
      2375,
      648,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00f6rre och mindre Butiker ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646447-ZONE524771490",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1120,
      2440,
      757,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med stora lagerrum, v\u00e4rmeledning, elektriskt ljus. Verkm\u00e4staren efterfr\u00e5gas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646448-ZONE524771491",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1122,
      2520,
      758,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "22 Wallingatan, 3 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646448-ZONE524771492",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1205,
      2605,
      596,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(k\u00f6ksuppg&ng tr&n 5 Upplandsgatan), ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646449-ZONE524771493",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1118,
      2644,
      759,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vacker, solig H\u00f6rnv\u00e5ning, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646449-ZONE524771494",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1118,
      2732,
      763,
      174
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5 rum & kok, serveringsriiin, tonlett, elektriskt ljus, Imlkoiig, persienner ni. in. N\u00e4ra Tegn\u00e9rlunden, Vasa- ifc Vrottuiiiggntornii. Visas endaxt etter tills\u00e4gelse \u00e5 MntUagret IS Adolf Fredriks Kyrkogata. Allm. tel. 42 29 Rikst. 40 22. Nykvist, efterfr\u00e5gas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646450-ZONE524771495",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1234,
      2918,
      539,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dalagatan 14 (solsidan). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646450-ZONE524771496",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1120,
      2985,
      758,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5 Rum, k\u00f6k, bad. ooh toalettrum, elektr. belysn., n. b. Tilltr\u00e4de 1 Okt. Visas kl. 1\u20143. Portvakten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646450-ZONE524771497",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1201,
      3100,
      601,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vid Kungsgatan. v a mm ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646450-ZONE524771499",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1120,
      3163,
      728,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e5ning om 6 ruin och k\u00f6k. Hyra 1,300 kr. Vidare g:m Tti. Tj\u00e4ders Hyra, lirunKebert torg 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646451-ZONE524771500",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1238,
      3264,
      518,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "87 Odengataii. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646451-ZONE524771501",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1122,
      3322,
      759,
      174
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fina V\u00e5ningar om 4, 5, \u00f6, 7 rum och k\u00f6k med nutidens bekv\u00e4mligheter, s\u00e5som hiss, elektriskt Ijns, badrum, vatten). Insett, toaletter ni. m. Eli st\u00f6rre K\u00e4llarlokal samt Butiker. Visas kl. 12\u20142 at Verkm\u00e4staren. Allin. Tel. 182 70. Allm. Tel. kl. 7-8 e. ni. 103 10- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646451-ZONE524771503",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1335,
      3511,
      325,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(il Oilcugiitnn 61. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646451-ZONE524771504",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1120,
      3547,
      758,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4 Rum, k\u00f6k och balkong, 4 tr. Hyra 350 kr. H\u00e4rligt l\u00e4ge midt f\u00f6r Vasakykan. Portv. visar kl. 11\u20142. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646451-ZONE524771505",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1335,
      3661,
      327,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norrtiillsgntan 26. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646451-ZONE524771506",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1120,
      3696,
      758,
      281
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e5ningar om 4 rum, k\u00f6k, nutida bekv\u00e4mligh , l Rum och k\u00f6k, samt Butiker med lagerrum. Underr\u00e4ttelse af Carlson. 4 Kuni, ktik, juiigfrnk,, stor tumbiir, 3 tr., \u00e5t, gatan, f\u00f6r tyst och stilla familj, utan em\u00e5 barn, billig hyra, ledig niu att f\u00e5 tilltr\u00e4ddas, om s\u00e5 \u00f6nskas. Visas i dag kl. 10\u20143 af V\u00e4rdem. Vegagatan 13. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646452-ZONE524771509",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1127,
      3996,
      530,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4- ocli 3-runi&- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646452-ZONE524771510",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1452,
      4053,
      430,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4genlicter, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646452-ZONE524771511",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1118,
      4110,
      763,
      222
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vackra och moderna, med jungfrukam, och serv. samt Dubbletter, samtl. ined toil. och alla bekv., el. Ij. och autom. trappbelysn., piskb.,st,gd. port, fri uts., n\u00e4ra sp\u00e5rv., finnas att hyra till h\u00f6sten i nr 78 Dalagatan. 4 och 3 Rum, k\u00f6k, en Verkstad, 1 tr., \u00f6fver g\u00e5rden. Odengatan 31. Fru Andersson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646452-ZONE524771513",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1331,
      4349,
      340,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kiirlbrrgsv\u00e4geu 43. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646452-ZONE524771514",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1121,
      4385,
      757,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4genheter om 4, 3, 2 och 1 Rum ocn k\u00f6k samt Enkelrum. Visas annonsdagarna 11\u20142 af Portvakten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646452-ZONE524771515",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1150,
      4499,
      706,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 a 4 Itu in, tamb., k\u00f6k ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646452-ZONE524771516",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1121,
      4557,
      757,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "serveringsrum m. m. Utmi.-kt vackra l\u00e4genheter. 40 D\u00f6belnsgatan. Portvakten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646452-ZONE524771517",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1281,
      4636,
      439,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tulcgatan 34. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646452-ZONE524771518",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1121,
      4692,
      759,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e5ning, 3 rum, k\u00f6k, tambur; V\u00e5ningar, 2 rum, k\u00f6k, tamfour, nutida bekv\u00e4mligheter. Port-vikten visar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646452-ZONE524771519",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1311,
      4807,
      381,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 Ituni, k\u00f6k, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646452-ZONE524771520",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1121,
      4864,
      761,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "serv., stor, grann l\u00e4genhet. Uppsa Isgatan IS, 2 tr., Vicev\u00e4rden. Vis. eft. kl. 10 f. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646452-ZONE524771521",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1354,
      4943,
      304,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00f6bclnsgntnn 63. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646452-ZONE524771522",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1122,
      4981,
      758,
      283
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 Rum, k\u00f6k, tambur och serveringerum Iran 1 Okt. Underr\u00e4ttelse hos Herr Ekstrand, kl. 11\u20142, 1 tr., \u00f6. g. Allm. Tel. 12-81. Att \u00f6fvertaga en vacker, solig V\u00e5ning p\u00e5 3 rum och k\u00f6k, 2 tr. 32 Surbrunnsgatan. Visas kl. 10\u20142. 3 \u00e5 2 Rum och k\u00f6k. Karl-bergsv\u00e4gen 3L Visas 1\u20144 af Holm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646452-ZONE524771525",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1121,
      5377,
      761,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4genheter om 2 rum och k\u00f6k fr\u00e5n 1 Okt. Underr\u00e4ttelse kl. 10\u201412 hos Fru Svensson, 2 tr. upp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646452-ZONE524771526",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1450,
      5498,
      367,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00a3\u00e4$et\\f\\eUt, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646452-ZONE524771527",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1121,
      5585,
      759,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", ovanligt vackra. Underr\u00e4ttelse Iiarlberg&v\u00e4g^n 45, Pappershandeln. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646453-ZONE524771528",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1244,
      5673,
      517,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 Rum och k\u00f6k ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646453-ZONE524771529",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1122,
      5729,
      756,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med sotalkov uthyras Ull h\u00f6sten i nr 78 Oalngatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646453-ZONE524771530",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1374,
      5809,
      270,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "FrAn t Oktober ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646453-ZONE524771531",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1126,
      5846,
      711,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "att hyra tv\u00e5 Rum och k\u00f6k. Nr 8 Hagagatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646453-ZONE524771532",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1320,
      5891,
      366,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "37 Itoslngsgntun 37. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646453-ZONE524771533",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1128,
      5928,
      752,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 Rum ocih k\u00f6k, med nutida bekv\u00e4mligheter, m. m. 1\u20142 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646453-ZONE524771534",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1271,
      6007,
      474,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Miira H\u00f6torget. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646453-ZONE524771535",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1127,
      6064,
      759,
      162
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En L\u00e4,genhet p\u00e5 2 rum och k\u00f6k, in p\u00e5 garden, passande f\u00f6r handtverkare som arbetar hemma eller till st\u00f6rre, b\u00e4ttre verkstad. Har anv\u00e4ndts till skr\u00e4dderi. Underr\u00e4ttelse i 48 Apelbergsga tan, 2 tr., hos V\u00e4rden. Visas 9\u20142. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646454-ZONE524771536",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1195,
      6244,
      626,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I nr 2 Bryggaregatan ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646454-ZONE524771537",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1128,
      6316,
      758,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fr\u00e5n 1 Oktober, n. b., \u00f6. g., 1 Rum utan k\u00f6'k 200 kr., 3 tr., \u00e5t gatan, 2 Rum utan k\u00f6k 420 'kr. Un derr\u00e4ttelse Trik\u00e5fabriken Bryggaregatan 4. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646454-ZONE524771538",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1294,
      6427,
      430,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Centralt litge. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646454-ZONE524771539",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1130,
      6485,
      755,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En mindre Dubblett ledig den 1-Okt. Visas efter tills\u00e4gelse Luntmakaregatan 16, n. to., t. v. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646454-ZONE524771540",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1189,
      6564,
      645,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00f6bl., elcjf. Dubblett ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646454-ZONE524771541",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1129,
      6622,
      758,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med elektr. ljus och badrum, i f\u00f6rstkl. hus, fr\u00e5n 1 September eller Oktober till ordentlig herre. Odengatan 49 (h\u00f6rnet af Norrtullsgatan). Port vakten anvisar kl. 6\u20147 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646454-ZONE524771542",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1255,
      6768,
      510,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En stor ocli vacker Dubblett ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646454-ZONE524771543",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1133,
      6805,
      755,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med \u00bbller utian m\u00f6bl., egen ing., uthyres fr\u00e5n 1 Okt. Malmskillnadsg. 4\u00ae B, 2 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646455-ZONE524771544",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1242,
      6883,
      547,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Frii ii 1 Oktober ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646455-ZONE524771545",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1131,
      6949,
      758,
      240
    ],
    "has_part": [],
    "content": "finnes att nyra f\u00f6r 1 eller 2 fruntimmer ett trefligt, om\u00f6bleradt Rum inom tambur. Adr. Kammialtareg. 8, nedra bottnen, till v\u00e4nster. Fru Fil\u00e9n. Hyran kvartalsvis. Tel. Brunkeb. 86. Inackordering kan \u00e4fven erh\u00e5llas. Ett stort, m\u00f6bl. Rum, inom tamb., fr\u00e5n 15 Aiug. Beridarebansgatan 23 A, 2 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646455-ZONE524771547",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1905,
      400,
      755,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stort, Til m\u00f6bl. Rum l\u00f6r 1 \u00e5 2 or (lent]., st\u00e4daide ungh. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646455-ZONE524771548",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1935,
      469,
      511,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Luntmakaregatan 16, n. b., i. v. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646455-ZONE524771549",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1903,
      515,
      759,
      778
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett v\u00e4l m\u00f6bl. Rum, alla vanl. 'bekv\u00e4mligheter. Tilltr\u00e4de till telefon. V\u00e4etmannag. 44, 3 tr., t. v. V\u00e4l mctbl. Rum uthyres till 'b\u00e4ttre herre, helst tj\u00e4nsteman. K \u00e5ngstens gatan 60, 2 tr. Fru Mina Ros\u00e9n. Ted. V. 1211. Resande, som vill bo privat. Treflig\u00bb Rum billigt. Drottninggatan 30, r\u00e4tt \u00f6. g., 3 tr. B\u00e4ttre frunt., v\u00e4lm\u00f6bl. Rum i akt. hem, inv. Sturepl., tillg. i k\u00f6k. Norrlandsgatan 29, 1 tr. CENTRALT! Ett litet, v\u00e4l m\u00f6bL Rum uthyres. Adolf Fredrika Kyrkogata 9 B, 1 tr. B\u00e4ttre herre, 1 \u00e5 2 v\u00e4l m\u00f6bl. Rum, skilda ing. 53 Drottning^., 2 tr., t. h., \u00f6. g. Sj\u00f6berg. F\u00f6r en b\u00e4ttre herre trefligt m\u00f6bl. Rium. Ja k\u00f6bsbergsgatain 21, 1 tr., \u00e5t gatan. Tel. finnes. 87 Drottninggatan, 1 tr., stort, v\u00e4lm\u00f6bl. Rum, kan delas. Inackordering eVh\u00e5lles. M\u00f6toleradt Rum med egen, direkt ing\u00e5ng fr\u00e5n f\u00f6rstugan. Biblioteksgatan 28j n. b., t. v. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646455-ZONE524771558",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2098,
      1307,
      393,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r b\u00e4ttre herre ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646455-ZONE524771559",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1907,
      1350,
      758,
      570
    ],
    "has_part": [],
    "content": "m\u00f6bleradt Rum \u00e5t gatan, strax vid Reall\u00e4roverket. Oderogatam 16, h\u00f6gra uppg., 3 tr., t. v. Vrofl Rum, l\u00e4ngre eller kortare tid. M\u00e4s* &lt;7M\u00bb. ter Samuelsg. 21, I tr. A. T. 1(1853. VackTa, m\u00f6bl. Rum, p\u00e5 V\u00e4nrgre eller kortare tid. Tegn\u00e9rgatan 5, 2 tr., Portvakten. M\u00f6bl. Rum med wtsikt \u00e5t gatan, f\u00f6r ei&gt; eller tv\u00e5 b\u00e4ttre personer. Allm. Tel. Teign\u00e9rgatwn 39, h\u00f6rnet aif Drottninggatan, 1 tr., t. v. F\u00f6r herrax: Centralt bel\u00e4gna Rum. Vasagatan 36, 3 tr. Fru Nordstr\u00f6m. Tel. Bt. 6 46. Privata, billiga Rum f\u00f6r resande, \u00e4fven pi m\u00e5nad. Regeringsgatan 93 A, 2 tr., t. h. M\u00f6bleradt Rum f\u00f6r b\u00e4ttre herre p\u00e5 l\u00e4ngre eller kortare tid, n\u00e4ra Centr., Vasag. 40, 2 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646455-ZONE524771566",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1995,
      1936,
      576,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kontorslitjfeiilictcr ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646455-ZONE524771567",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1910,
      1992,
      751,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eller privat, 1, 2, 3 \u00e5 4 Rum, 2 tr., 40 Drottninggatan. Underr\u00e4ttelse 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646455-ZONE524771568",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2022,
      2070,
      531,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Koifitorsl\u00e4g^enlict, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646455-ZONE524771569",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1909,
      2129,
      754,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 rum, elektr. ljus, centralv\u00e4rme. Rosenbad 2, 3 tr. Mat\u00e9rn & G\u00f6raneson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646455-ZONE524771570",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1938,
      2207,
      705,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Malmskillnadsgatan 26, 2 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646455-ZONE524771571",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1910,
      2282,
      755,
      155
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Allm\u00e4nna Telefonbolagets hus), kontorsl\u00e4gen het om 3 rum och tambur, skilda ing\u00e5ngar till rummen. N\u00e4rmare underr\u00e4ttelse l\u00e4mnaj \u00e5 Hugo Tillquists kontor, Malmskillnadsgatan 26. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646455-ZONE524771572",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1912,
      2463,
      757,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utst\u00e4llningslokal kontor & magasin att \u00c5",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646455-ZONE524771573",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1907,
      2516,
      759,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gg\u00f6fvertatja 1 Okt SPAAKS BYR\u00c5, 10 Birger Jarlsgatan, 1 tr. Kl. 10-4- A. G2'.\u00bb4. R. 67 94. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646455-ZONE524771574",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2207,
      2601,
      170,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stiltik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646455-ZONE524771575",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1911,
      2655,
      754,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med lagerrum och ett rum med spis finnes a.U hyra. Underr\u00e4ttelse \u00e5 Stenhuggerikontoret /9 V\u00e4stmannagatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646456-ZONE524771576",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2140,
      2770,
      294,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Uutik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "33"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646456-ZONE524771577",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1909,
      2849,
      756,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med 1 rum och k\u00f6k. Tulegatan 43. Underr\u00e4tteiso hos Fru Svensson, 2 tr. Itulik till mejeri eller matvnruafliir. d",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646456-ZONE524771579",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1937,
      2960,
      524,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jLnknl f\u00f6r b\u00e4ttre verkstad. Mangel och strykiuriUtning. St\u00f6rre Magasin f\u00f6r torra varor. \u00e5llklt\u00f6",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646456-ZONE524771582",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1937,
      3047,
      730,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gAtelier f\u00f6r m\u00e5lare eller skulpt\u00f6r. 47 Oilciieiilan, portvakten visar, tel. Vasa 2 78. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646457-ZONE524771583",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2112,
      3122,
      358,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Butik ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646457-ZONE524771584",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1912,
      3235,
      752,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mfed fint inrede, passande till br\u00f6dbod Holl\u00e4ndaregatan 9. Billig hyra. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646457-ZONE524771585",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2070,
      3315,
      435,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dalagatan 14, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646457-ZONE524771586",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1910,
      3373,
      756,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "h\u00f6rnet af R\u00e5-dmansgatan, 2 Butiker, passande till m\u00f6belaff\u00e4r, kl\u00e4dm\u00e4kleri, bageri- eller mangellokafl. Portvakten visar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646458-ZONE524771587",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1968,
      3485,
      654,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stor Butik med v\u00e5ning ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646458-ZONE524771588",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1907,
      3559,
      589,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "om 5 rum, k\u00f6k och stor k\u00e4llare, samt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646459-ZONE524771589",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1909,
      3599,
      757,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "stor Atelj\u00e9 el.Verkstadslokal ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646459-ZONE524771590",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1907,
      3672,
      761,
      226
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ined cl. ljus, allt vid M\u00e4ster-Sjiii\u00bbue &^ulan 21 (.l\u00e4r.i Regcringstatai)) uthyras, livar for sig eller tillsammans 1 Okt. Vidare jjenoni Bageributiken i huset. 1 K\u00e4llarbutik med gas och vatten. 1 Lag-erk\u00e4llare. Portvakten visar alla dagar kl. 11\u20142. Vidare genom Tel. Brunkeb. 25 28. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646460-ZONE524771592",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2018,
      3918,
      557,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hiiiiuigataii 34. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646460-ZONE524771593",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1911,
      3981,
      757,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Verkstads- eller Lagerlokaler fr\u00e5n 1 Okt. 1905. N\u00e4rmare genom Sven J. Engdahl, Hamngatan 24. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646460-ZONE524771595",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2074,
      4151,
      448,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Odengatan 33. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646460-ZONE524771596",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1912,
      4202,
      752,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En Verkstadslokal 100 kr. Portvakten visar. V\u00e4rden tr\u00e4ffas alla dagai mellan 6 och 7 e. m Allm. Tel. 79 96. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646460-ZONE524771597",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1959,
      4314,
      663,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ICn utm\u00e4rkt Verkstad ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646460-ZONE524771598",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1911,
      4368,
      756,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00e5 nedre bottnen i 6\u20147 David Bagares gata att hyra den 1 Oktober. Underr\u00e4ttelse p\u00e5 Pantbanken af Johansson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646460-ZONE524771599",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1955,
      4481,
      672,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 st\u00f6rre Si ii 1 Inrelok al ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646460-ZONE524771600",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1911,
      4531,
      291,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r upplag o. d. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646460-ZONE524771601",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1952,
      4572,
      493,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I Verkstad p\u00e5 g\u00e4rden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646460-ZONE524771602",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1910,
      4614,
      762,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I Butik med eller utan bostad, l\u00e4mplig for sybeh\u00f6rs- eller kortvaruaff\u00e4r, i nr 20 Uppsalagatan. Visas kl. 10\u201412 f. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646461-ZONE524771603",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2139,
      4754,
      306,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Centralt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646461-ZONE524771604",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1912,
      4814,
      754,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En st\u00f6rre, ljus K\u00e4llarelokal uthyres. 7 Jatiobsgiatan. Hyran 400. Allm. Tel. 5 77, kl. 10\u201411. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646461-ZONE524771605",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1994,
      4894,
      599,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En mindre Magasinsloka! ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646461-ZONE524771606",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1913,
      4959,
      754,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "finnes att hyra 1 Oktober i nr 15 Holl\u00e4ndaregatan. N\u00e4rmare hos Vaktm\u00e4staren, 11/2 tr.. Museet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646461-ZONE524771607",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2065,
      5074,
      469,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N\u00e4ra H\u00f6torget. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646461-ZONE524771608",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1913,
      5129,
      756,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En st\u00f6rre, snyggare I\u00bbkal p\u00e5 nedra bottnen, passande till magasin eller verkstad. Gas och vatten finnas. Underr\u00e4ttelse i 48 Ajpelbergsgatan, 2 tr., hos V\u00e4rden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646462-ZONE524771609",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2126,
      5342,
      330,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6stermalm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646462-ZONE524771610",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1915,
      5546,
      756,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En V\u00e5ning om 8 rum och k\u00f6k, 1 tr., med nut. f\u00f6rstkl. bekv\u00e4mligh. ij\u00e4mte personhiss. Underr. \u00e5 Byggnadskontoret kl. 10\u201412. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646462-ZONE524771611",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2799,
      407,
      549,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vid Villagatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646462-ZONE524771612",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2692,
      472,
      759,
      265
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e5ning om 8 rum, k\u00f6k, badrum, elektr. ljus. Tr\u00e4dg&rdm. m. Vidare genom 1 h. Tj\u00e4ders Byr\u00e5, Brunkebergstorg 12. Mftrn Nybron. Fr\u00e5n 1 Okt. \u00e5tta Rum, tamtwr, k\u00f6k m. m., solida, varma, pris 1,600 kr. Sibyllegatan 3 A, 3 tr. Vis. nedr. \"bottn, fr\u00e5n half 11 till 'half 4. Tel. \u00f6eterm. 14 81. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646463-ZONE524771616",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2714,
      759,
      718,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En V\u00e5ning om 6 rum ocli k\u00f6k ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646463-ZONE524771617",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2690,
      824,
      762,
      198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "samt ett mindre rum med sekund\u00e4r dager och tambur (rum), rymlig v\u00e5ning, nyreparemd, sp\u00e5rv. vid porten, elektr. ljus m. m., finnes att hyra fr\u00e5n 1 Okt. i Valhallav\u00e4gen 93, 1 tr. Visas efter kl. 5 e. m. efter tills\u00e4gelse n. b., till v\u00e4nster, eller af Portv. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646463-ZONE524771618",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2727,
      1041,
      702,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4eker T\u00e5ning, 5 rum, k\u00f6k, serY.-rum. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646463-ZONE524771619",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2695,
      1147,
      755,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Elektr. belysn. Pri utsikt. Piskbalkong. IsStyrmainsgatan 33, 3~tr. Visas 11\u20144. Tel. \u00d6stermalm 42 62. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646463-ZONE524771620",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2897,
      1261,
      361,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Att byra fr\u00e5n 1 Okt, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646463-ZONE524771621",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2695,
      1299,
      755,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Brahegatan 6, 3 tr.: 5 Rum, k\u00f6k m. m. Visas kl. 1\u20144. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646463-ZONE524771622",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2721,
      1378,
      696,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kommend\u00f6rsgatan 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646463-ZONE524771623",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2694,
      1437,
      756,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i n\u00e4rheten af Humleg\u00e5rden, en V\u00e5ning, 3 tr., om 5 rum och k\u00f6k fr\u00e5n den 1 Okt. 1805. Portv. an-v. kl. 2\u20143 e. m. Tel. \u00f6eterm. 844, kl. 6\u20146 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646464-ZONE524771624",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2828,
      1576,
      501,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Centralt \u00e5 \u00d6stermalm, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646464-ZONE524771625",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2693,
      1643,
      759,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5tsolsidn, V\u00e5ninu omfirumo.k\u00f6k. tfyia l,!i00kr. Vidare genom Th. Tj\u00e4ders Hl,rd, Brunkebergstorg 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646465-ZONE524771627",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2825,
      1746,
      509,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "8 tiirefgatan \u00a7 )",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646465-ZONE524771628",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2694,
      1802,
      757,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g(n\u00e4ra 81 rund v.): 4 Kam, tambur, k\u00f6k, eervermusrum ui. ui. Visas at V\u00e4rden, 1 tr",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646466-ZONE524771629",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2889,
      1873,
      383,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kil T\u00e5nliig ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646466-ZONE524771630",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2694,
      1930,
      759,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "om 4 rum och k\u00f6k, d\u00e4raf 2 v t o:: a ] medelstort och 1 mindre rum, rymlig tambur, finnes att.hy ra fr. 1 Oktober i nr 93 Valhalliiv\u00e4gen, h. b. Vi*as af Portvakten 12\u20142 e. ni. Visits \u00e4fven efter kl. 5 e. m. efter tills\u00e4gelse n. b. till v\u00e4nster. Sp\u00e5rv\u00e4g. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646467-ZONE524771632",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2779,
      2116,
      351,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Att hyra fr\u00e4n dea 1 J",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "31"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646467-ZONE524771633",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2696,
      2176,
      668,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yBirger Jar sgatan 102- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "31"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646467-ZONE524771634",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2824,
      2291,
      509,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(i n\u00e4rheten af elektr. 9i&gt;&rv\u00e4gen). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646467-ZONE524771635",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2740,
      2328,
      380,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 Rum och k\u00f6k. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646467-ZONE524771636",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2695,
      2378,
      759,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Modet nt hus med alla nutidens bekv\u00e4mliglie ter, s&som vattenklosetter m. m. Uppg\u00f6relse med E. Forsbom, som tr\u00e4ffas i husen hvarje dag kl. 1\u20148 e. m. Ant an tid efter \u00f6fverenskommelse pr Allm. Telef. 80\u00f6 58, s\u00e4krast f\u00f6re kl. 11 t. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646467-ZONE524771637",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2742,
      2538,
      668,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En mindre L\u00e4genhet \u00e5t g\u00e5rden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646467-ZONE524771638",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2696,
      2594,
      757,
      368
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 rum, tam'bur, k\u00f6k m. m. Styrmansgatan 23, und. 3 tr., kl. 11\u20142. 2 Rum och k\u00f6k, soliga, 1 Okt,, f\u00f6r liten familj. Vasas kl. 1\u20142 e. m. Skeppatregatan 22. V. V\u00e4rden. O m\u00f6 bl. Dubblett, nyrep., stor och s\u00e4rdeles vacker, inom eg. tamb. Floragatan 15, 3 tr., t. v. W\u00e4stfberg. Dubblett, om\u00f6bl., stora, vackra rum, f\u00f6r tvenne herrar. Nybrogatan ?3, 2 tr. Visas 12\u20142. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646467-ZONE524771642",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2965,
      2980,
      234,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Centralt! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646467-ZONE524771643",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2696,
      3025,
      759,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En v\u00e4l m\u00f6bl. Dubblett finnes att hyra nu g\") nast. Nybrogatan 8, 2 tr. Dubblett, solig, hemtr. m\u00f6bl., \u00e5t gat. f. 2 b\u00e4ttre oVJl i{\u00a3) Ulv' UI.. dt I. ^ l/dllfiv herrar. Kommend\u00f6rsg. 12, 3 tr., h. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646467-ZONE524771646",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2826,
      3133,
      630,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ett, g, , g\u00a3) herrar. Kommend\u00f6rsg. 12, 3 tr., h. Nu genast eller 1 Seiitcmber. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646467-ZONE524771648",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2696,
      3213,
      759,
      542
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r b\u00e4ttre 'herre ett stort, vackert, ljust, varmt, om\u00f6bleradt Rum, tv\u00e5 f\u00f6nster, \u00e5t solsidan. Egen ing\u00e5ng fr\u00e5n tambur. Stor garderob m- fl- \"bekv\u00e4mligheter. Telefon finnes. Ban\u00e9rgatain 27, \u00f6. g., 1 \"tr., till h\u00f6ger. f/SF\" P\u00f6r licsande ell. pli l\u00e4ngre tid: Fina, m\u00f6bl. Rum. Fri tel. Uraheg. 7 B, t tr., strax vid Sturepl Ett v\u00e4l m\u00f6bleradt Rum firanes genast eller fr\u00e5n 1 Sept- att hyra. 38 Kommend\u00f6rsgatan, n. b., till h\u00f6ger. Tel. \u00d6stermalm 3121. Btt mycket trefligt ni\u00f6bk.r::&lt;]t Rum, \u00e4t solskta, med vacker utsikt, \u00f6stermalmagatan 40 B, h\u00f6rnet af Floragatan. Ett trefligt Rum g&nast eller 1 September. Bkldarega+an 55, 4 tr., till v\u00e4nster. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646467-ZONE524771653",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2812,
      3771,
      531,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r b\u00e4ttre herre. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646467-ZONE524771654",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2698,
      3828,
      756,
      609
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett eller tv\u00e5 v\u00e4lm\u00f6bl. Rmn, \u00e5t gatan. Karlav\u00e4gen 12, 3 tr. Fur bfittre bcrre! Ett v\u00e4l m\u00f6bleradt Rum. Telefon. Grefturegatan 48, 2 tr., t. v. M\u00f6bl., soligt Rum eller Dubblett, eg. ing. Sibylleg. 79, 4 tr. \u00f6sterm. 2813. F\u00f6r resande b\u00e4ttre herre eller frunt, ett v\u00e4l m\u00f6bl. Rum \u00e5t gatan. Linn\u00e9g. 39 B, 1 tr. Af en h\u00e4ndelse finnes vackert, bekv\u00e4mt Rum i liten familj, med eller utan m\u00f6hl., del i V\u00f6lk. Valhallav\u00e4gen 121, 1 tr., 3 d., h. Ett. vackert Rum f\u00f6r 1 k 2 b\u00e4ttre fruntimmer. Tel. 217 21. Fint m\u00f6bl. Rum att hyra p\u00e5 l\u00e4ng'\u00bb\u00bb el. kortare tid. Braihegiatan 19, 2 tr. upp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646468-ZONE524771662",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2700,
      4454,
      456,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Trefligt Ruin ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646468-ZONE524771663",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3162,
      4481,
      296,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022 Allm. tel. 11345- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646468-ZONE524771664",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2953,
      4524,
      255,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ISutiker, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646468-ZONE524771665",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2700,
      4579,
      755,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "st\u00f6rre och mindTe, med rum och lagerrum, k\u00e4llarelokal. Sibyllegatan 35. Anvisning \u00e5 Byggnadskontoret. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646469-ZONE524771666",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2892,
      4694,
      379,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Stor Xtutik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646469-ZONE524771667",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2702,
      4750,
      754,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med lagerrum vid \u00f6stermalmstorg, leddg 1 Okt. Vidare genom Portvakten Nybrogatan 26. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646469-ZONE524771668",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2985,
      4829,
      191,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Il\u00f6rubutik, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646469-ZONE524771669",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2701,
      4868,
      755,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "v\u00e4l inredd, lagerrum, stor, cementerad k\u00e4llare eaint 2 rum och k\u00e4k. Billigt. Kommend\u00f6Tsga tan 44. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646470-ZONE524771670",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2892,
      4983,
      379,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stor Butik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646470-ZONE524771671",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2702,
      5040,
      754,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med lagerrum vid \u00f6stermalmstorg, ledig 1 Okt. Vidare genom Portvakten Nybrogatan 26. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646471-ZONE524771672",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2747,
      5121,
      555,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Butikslokal att hyra nu gen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646471-ZONE524771673",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2728,
      5236,
      732,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hyresfritt till 1 Okt. \u00d6stermalmstorg 1 & 3. Vidare Allm. Tel. 2\u00ab28 kl. 10-8- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646471-ZONE524771674",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2892,
      5315,
      380,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stor Butik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646471-ZONE524771675",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2700,
      5380,
      758,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid Birger Jarlsgatan. Hyra 2,200 kr. Vidare genom Th. Tj\u00e4ders Ifyr\u00e5, Branke- 2",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646471-ZONE524771677",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2700,
      5442,
      556,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jhcrgstorg 12- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646471-ZONE524771678",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2755,
      5486,
      650,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stora, ljusa Lokaler, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646471-ZONE524771679",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2701,
      5545,
      757,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "500 kv.-in., att hyra nu genast. De kunna delas och \u00e4ndra\u00ae efter \u00f6nskan. Viaas af Petterson i nr 29 Ban\u00e9rgatan. Billig hyra. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646472-ZONE524771680",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3484,
      410,
      754,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Birger Jarlsgalan 102 o. 106 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646472-ZONE524771681",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3697,
      498,
      322,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fr\u00e5n 1 Oktober 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646472-ZONE524771682",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3509,
      535,
      728,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 Bagerilokal med 2 ugnar, br\u00f6dbod ooh butik. 1 Verkstadslokal med 120 \u25a1\u2022meters golfyta. 1 Butik till speceriaff\u00e4r. 1 D:o \u00bb k\u00f6tt- och charkuteriaff\u00e4r. 1 D:o \u00bb raksalong. 1 D",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646472-ZONE524771684",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3509,
      681,
      366,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g1 D:o \u00bb cigarraff\u00e4r. 1 D;o \u00bb Mj\u00f6lka\u00f6&r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646472-ZONE524771685",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3482,
      746,
      756,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Uppg\u00f6relse med E. Forsbom, som tr\u00e4ffas i husen hvarje dag kl. 1\u20143, annan tid Allm, Tel. 80558 f\u00f6re kl. 11 f. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646472-ZONE524771686",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3481,
      852,
      230,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 Itu 111 kl. 11-2. tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646472-ZONE524771689",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3742,
      848,
      497,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till verkstad eller torrt upplag. Styrmansgatan 23- Underr. 8 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646472-ZONE524771690",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3719,
      950,
      291,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00e4llarlokal, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646472-ZONE524771691",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3481,
      998,
      758,
      358
    ],
    "has_part": [],
    "content": "41/2\u201418 tn. golfyta, passande till verkstad eller lagerrum, finnes att hyra i Odengatan 2, ing. fr\u00e5n gatan. Portvakten i 93 Valhallav\u00e4gen visar. Tf (i 11 dT1! aItqI stor, torr och med Xl.ai\u00c5ariOKai, lull dager genom \u00f6fverljus, cementeradt golf m. m. f\u00f6rdelar att byra af Portvakten i nr 35 Riddaregatan.F\u00f6r liten, proper fiamllj 3 Rum och k\u00f6k. Djurg\u00e5rden, Bergsgr. 6. V\u00e4rdinnan efterfr\u00e5gas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646473-ZONE524771694",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3653,
      1427,
      410,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kungsholmen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646473-ZONE524771695",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3720,
      1489,
      278,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(V\u00e5stermalm.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646473-ZONE524771696",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3729,
      1578,
      272,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pipersgatnn 31. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646473-ZONE524771697",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3481,
      1611,
      754,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5 Rum och k\u00f6k. Kr. 1,100. Underr\u00e4ttelse Nilsson, n. b., kl. 10\u20142. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646473-ZONE524771698",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3743,
      1692,
      235,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e5ning, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646473-ZONE524771699",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3482,
      1750,
      755,
      162
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 och 3 tr. upp, om 5 rum, tambur, serveringsrum, issk\u00e5p, k\u00f6k m. m., samt en L\u00e4genhet p\u00e5 2 rum och k\u00f6k 4 tr. upp. Underr\u00e4ttelse 3 tr. upp, C. A. Hagstedt, Bergsgatan 23 B, samma dag annonsen \u00e4r ute, kl. 11\u20142. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646473-ZONE524771701",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3504,
      1929,
      718,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I egendomen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646473-ZONE524771702",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3655,
      1987,
      417,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "llergsgatan *7 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646473-ZONE524771703",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3483,
      2044,
      757,
      197
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(strax vid Kungsholms kyrka) finnas tidsenliga 4 och 5 rums-V\u00e5ningar med badrum, vattenklosetter, elektr. ljus, hiss m. m. att hyra fr\u00e5n 1 Okt. Kan tilltr\u00e4das i September. En H\u00f6rnbutik samt en Atelj\u00e9 med 1 Rum. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646473-ZONE524771704",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3583,
      2259,
      574,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 och 3 Rum, k\u00f6k. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646473-ZONE524771705",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3483,
      2316,
      754,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vackra l\u00e4genheter. Hj\u00e4rnegatan 5. Fru H\u00f6glund vasar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646474-ZONE524771706",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3488,
      2395,
      754,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 Rum ocb k\u00f6k 400 kr. f\u00f6r \u00e5r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646474-ZONE524771707",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3482,
      2461,
      761,
      601
    ],
    "has_part": [],
    "content": "att hyra fr\u00e5n 1 Oktober. Kaplanebacken 13 B. Fru Dundqvist visar fr\u00e5n 11 till 3. 'V\u00e4l m\u00f6bleradt Rum, eg. ing., gard, bad rum, tel. Inackordering om s\u00e5 \u00f6nskas. Scheelegatan 20, 3 tr. \u2666 E4t v\u00e4l m\u00f6blerad#, Rum i finare hus i b\u00f6rjan af Fleminggat/an, uthyres 1 Oktober till b\u00e4ttre herrs. Underr\u00e4ttelse Tel. Vasa 1030. Obs llemtrefi. m\u00f6bl. Rum, m. 2 t\u00f6nst. \u00e5t, gat., \u2022 utiiyr. \u00e5t b\u00e4ttre herre. Pipersg. 31,1 tr., h. V\u00e4l m\u00f6bl. Rum, ep. ing., gard., badrum. Tel. I nack., om s\u00e5 \u00f6nskae. Soheeleg. 20, 3 tr. HarP.PnSrolpnm illom e^en stor tambur, nci I EiIIKGll U\u00bbIIf mod egna toaletter och garderober, hiss och elektr. belysning, att hyra nt Portvakten i eleganta huset nr 14 Kungsholmsgntai,, invid Sciieelegatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646474-ZONE524771714",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3537,
      3071,
      651,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Butik eller Verkstad ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646474-ZONE524771715",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3485,
      3132,
      752,
      176
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r skomakeri, mangelbod m. m. i 11 Bergsgatan. Fru Haglund, n. b., visiar. St\u00f6rre Butik med 3 rum och st\u00f6rre k\u00f6ksafdelning, passande till charkuteriaff\u00e4r. Soheelegatan 6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646475-ZONE524771717",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3606,
      3329,
      516,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00f6rre Lokal ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646475-ZONE524771718",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3485,
      3440,
      756,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "uti 3 bottnar, passande till verkst\u00e4der eller magasin, finnes att hyra ur 1 Pilgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646475-ZONE524771719",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3528,
      3566,
      288,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm. 51 87. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646476-ZONE524771720",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3505,
      3620,
      738,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Verkstadslokaler.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646476-ZONE524771721",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3485,
      3710,
      754,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e5n 1 Oktober uthyras 5 stora arbetssalar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646476-ZONE524771722",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3526,
      3792,
      469,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Maskinkraft kan erh\u00e5llas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646476-ZONE524771723",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3505,
      3844,
      713,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiebo!. Kungsholms Tv\u00e4ttinr\u00e4ttning, Inedal (29 Kronobergsgatan). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646476-ZONE524771724",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3693,
      4040,
      334,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6dermalm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646477-ZONE524771725",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3500,
      4148,
      724,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Moderiia Mgor, G",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "33"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646477-ZONE524771726",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3635,
      4272,
      462,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gn\u00e4ra G\u00f6tgatan, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "33"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646477-ZONE524771727",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3719,
      4330,
      283,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nedsatta hyror, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646477-ZONE524771728",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3485,
      4366,
      757,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": "om O, 5 och 4 rutil med k\u00f6k jolt ljus tambur, sei veringsrum, parkettgolf, elektr. hiss, elektr. ljus, toaletter, siirsk. k\u00f6ksuppg\u00e5ng. F\u00f6rstklassigt. Sk\u00e5nogatan 61, h\u00f6rnet at Ostg\u00f6tagat.an. Portvakten visar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646478-ZONE524771730",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3593,
      4528,
      556,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tredig och sund V\u00e5ning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646478-ZONE524771731",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3489,
      4593,
      752,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med s\u00f6dersol, om 6 rum, tambur oeh k\u00f6k, 2 ti. upp i nr 32 A H\u00f6gbergBgatan. Fru Thelaus, nedre bottnen, visar 11\u20142. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646478-ZONE524771733",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3638,
      4705,
      459,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6, 5 Itum, k\u00f6k. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646478-ZONE524771734",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3490,
      4763,
      754,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Soliga, trefliga L\u00e4genheter vid Adolf Fredriks torg. Billigt pris. Hornsgatan 50. Vicev\u00e4rden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646479-ZONE524771735",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3570,
      4842,
      605,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 Rum, jungfruk. och k\u00f6k ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646479-ZONE524771736",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3491,
      4910,
      754,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i 12 B Sodra Badstugatan. Visas dagl. kl. 12\u20142 aif Fru J\u00f6nsson, H\u00f6rnbutiken. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646479-ZONE524771737",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3653,
      4991,
      437,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vacker utsikt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646479-ZONE524771738",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3491,
      5049,
      752,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 stora, eleg-anta, nyrep. Rum, serveringmim, k\u00f6k, tambur, piskbalkong m. m. i nr 6 Bellmansgatan. Underr\u00e4ttelse hos Portvakten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646479-ZONE524771739",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3689,
      5162,
      357,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6kensgatan S. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646479-ZONE524771740",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3491,
      5210,
      754,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5, 4, 3, 2 Rum och k\u00f6k, nutidens alla bekv\u00e4m ligh., elektr. ljus, dusch o. toalettrum. Butiker, Upplags- eller Verkstadslokal. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646479-ZONE524771741",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3616,
      5324,
      506,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bjiirng\u00e5rdsgatan O A. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646479-ZONE524771742",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3490,
      5373,
      754,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5 vackra Rum ooh k\u00f6k, nutida bekv\u00e4mligheter. Visas af Portvakten kl. 11\u20143. V\u00e4rden Allm. Tel. 30 86. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646479-ZONE524771743",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3490,
      5488,
      758,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Solig H\u00f6rnv\u00e5ning \u00b0k?k t:T\u00f6ooan.,bb^an.,bb^.,bb^,bb^ \u00c5",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646479-ZONE524771744",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3487,
      5546,
      761,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g g Tojan af S\u00f6der. N\u00e4rmare genom SPAAKS BYR\u00c5, 19 Birger Jarlsgatan, 1 tr. Kl. 10\u20144. A.(J294R. 67 1)4. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646479-ZONE524771745",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4385,
      404,
      528,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "29 A & B Tinimcrtnmisgntnn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646479-ZONE524771746",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4266,
      442,
      754,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fin H\u00f6rnv\u00e5ning om S rum ooh k\u00f6k, nut. bekv., 3 Rum och k\u00f6k. Berglind, 2 tr., visar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646479-ZONE524771747",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4267,
      522,
      757,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svedenborgsgatan nr lO ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646479-ZONE524771748",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4470,
      580,
      358,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fr\u00e4n 1 Oktober 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646479-ZONE524771749",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4266,
      617,
      755,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 Rum ocih k\u00f6k, 2 tr., 4 Rum och k\u00f6k, 4 tr., med nutida bekv\u00e4mligheter. Utsikt \u00f6fver Adolf Fredriks torg. V isae Tisdag och Torsdag kl. 1\u20143 e. m. N\u00e4rmare upplysningar hos Fru Viholm, n. 'h., till v\u00e4nster. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646480-ZONE524771750",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4327,
      798,
      635,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vacker H\u00f6rnv\u00e5ning, 5 rum, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646480-ZONE524771751",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4265,
      872,
      757,
      371
    ],
    "has_part": [],
    "content": "server., tamt\u00bb., k\u00f6k, balk., nu eller 1 Okt. 6 Svedenborgsgatan. Portv. visar. A. T. 33 07. Fyra Rum och k\u00f6lk fr\u00e5n 1 Oktober, solsida, med alla .bekv\u00e4mligheter. Svartensgatan 7, 1 tr. Fru Svenseon, in p\u00e5 g\u00e5rden, n. h., t. h., visar kl. 12-2. 4 Rlim tambur med f\u00f6nster & kakelugn, llUlllj k\u00f6k, kr. 700, \u00f6stersol, i b\u00f6rjan afS\u00f6der. N\u00e4rmare genom SPAAKS BYR\u00c5, 19 Birger Jarlsgatan, 1 tr. Kl. 10\u20144. A62 94R67 4",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646480-ZONE524771754",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4294,
      1242,
      295,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g, A. 62 94. R. 67 94. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646481-ZONE524771755",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4350,
      1286,
      602,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ovanligt vackra ocb sl\u00f6ra ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646481-ZONE524771756",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4266,
      1351,
      754,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4, 3 och 2 rums L\u00e4genheter med pr\u00e4ktig inredning och alla bekv\u00e4mligheter, till billiga hyror i 83, 85 ocih 87 Hornsgatan. Visas 12\u20143 e. m. V\u00e4rden, Allm. Tel. 107 89. Mellan 9 ooh 3. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646481-ZONE524771757",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4408,
      1500,
      488,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kocksgatan 38. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646481-ZONE524771758",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4268,
      1559,
      750,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 ooh 2 Rum med k\u00f6k och nut. bekv. Visas kL 10\u20141. Allm. Tel. 134 88. Larsson, Vicev\u00e4rd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646481-ZONE524771759",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4509,
      1641,
      270,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "FrAu t Oktober ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646481-ZONE524771760",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4266,
      1678,
      754,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 Rum, tambur och k\u00f6k m. nut. bekv., 1 tr. upp, inp. p\u00e5rden. N\u00e4rmare i Cigarrboden B:t Paulsgatan 20. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646481-ZONE524771761",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4464,
      1791,
      378,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 Itum, k\u00f6k, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646481-ZONE524771762",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4265,
      1848,
      754,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "soligt och vackert bel\u00e4gna, 1 tr. uipp. Pr\u00e4sts g\u00e5rdsgatan 3. Fru Ehlert. Visas kl. 12\u20143. Vidar* Allm. Tel. 125 20. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646481-ZONE524771763",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4409,
      1959,
      476,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 Rum ocli k\u00f6k ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646481-ZONE524771764",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4268,
      2017,
      752,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tyst, soligt och vackert bel\u00e4gma, 1 tr. upp. Pr\u00e4stg\u00e5rdsgatan 3, fr\u00e5n 1 Okt. 'Hyran 600 kr. Viaas kl. 12-3. Vidare Allm. Tel. 125 20. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646481-ZONE524771765",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4369,
      2132,
      559,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 llum och k\u00f6k ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646481-ZONE524771766",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4266,
      2181,
      756,
      206
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fr\u00e5n 1 Oktober. \u00d6stg\u00f6tagatan 38 A, Vicov\u00e4rden, 1 tr. 1 ur 26 Koksgntaii. 3\u20142 Rum med k\u00f6k, nutida .bekv\u00e4mligheter. Visas af Eriksson, 2 tr., \u00f6. g. Kl. 10\u201412 t. m., 2-6 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646481-ZONE524771769",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4403,
      2409,
      501,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mekingegatan nr 61. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646481-ZONE524771770",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4271,
      2458,
      749,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vackra 2- och 3-Rumsl\u00e4gtnheter samt Butiksr. Vicev\u00e4rden, V4 trappa. OBS. I N\u00e4ra sp\u00e5rv\u00e4g. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646482-ZONE524771771",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4345,
      2546,
      609,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2- och 3-rums L\u00e4genheter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646482-ZONE524771772",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4268,
      2611,
      752,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r syatelier, skr\u00e4dderi elle hostad. 22 G\u00f6tgatan. Portvakten visar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646482-ZONE524771773",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4272,
      2692,
      754,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 Rum, k\u00f6k och tambur ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646482-ZONE524771774",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4270,
      2748,
      754,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fr\u00e5n 1 Oktober i nr 40 \u00d6stg\u00f6tagatan, h\u00f6rnet af Sk\u00e5negatan, i nytt, fint hus. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646482-ZONE524771775",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4316,
      2829,
      667,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "14 jtlosebacketorg- 14. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646482-ZONE524771776",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4270,
      2883,
      750,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e5n 1 April 2 Rum, k\u00f6k och tambur. Und. hos Portvakten. Visas kl. 9\u20143. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646483-ZONE524771777",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4301,
      2963,
      696,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Soiiga, (Ina 2-rums L\u00e4genheter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646483-ZONE524771778",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4297,
      3029,
      663,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "25 Svedenborgsgatan (h\u00f6rnh. Sk\u00e5negatan). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646484-ZONE524771779",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4274,
      3076,
      750,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "38 Bellmansgatan 38. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646484-ZONE524771780",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4270,
      3162,
      756,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr&n 1 Okt, L\u00e4genheter om 8 rum och k\u00f6k samt ett Enkelrum. Visas af Fru Lexander, n. b., kl. 12 -2. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646484-ZONE524771781",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4276,
      3263,
      751,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "22 Renstj\u00e4rnasgatan 22, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646484-ZONE524771782",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4270,
      3322,
      754,
      177
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 Rum. med k\u00f6k och tamibur, n. b. och 1 tr. upp. Visas kl. 11\u20141 annonsdagen. Vackra Dubbletter med nutida bekv\u00e4mligheter, elektr. ljus, hiss, finnas att hyra. Moeefbacketorg 5. Underr\u00e4ttelse af Portvakten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646484-ZONE524771784",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4519,
      3516,
      265,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "7 Ersta Backe. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646484-ZONE524771785",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4271,
      3552,
      756,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 mindre Enkelrum uth. hvar f\u00f6r sig, h\u00e4rlig utsikt. Visas 9\u201412. V\u00e4rden. Butiker samt L\u00e4genheter om 2 och 3 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646484-ZONE524771787",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4268,
      3661,
      546,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "rum med k\u00f6k i nr 59 Sk\u00e5uegatan. Vicev\u00e4rden 2 tr. Kl. 10\u20141 dagl. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646484-ZONE524771789",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4268,
      3732,
      756,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00f6rre Verkstads- och Fabrikslokaler. Blekingegatan 61, V* tr. Vicev\u00e4rden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646484-ZONE524771790",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4521,
      3828,
      275,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Verkstad ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646484-ZONE524771791",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4270,
      3885,
      754,
      158
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med eller utan bostad, under m\u00e5nga \u00e5r anv\u00e4nd af m\u00e5lare, \u00e4fven passandie f\u00f6T glasm\u00e4stare. M\u00e5leriarbetie inom egendomen kan genast erh\u00e5llas. 22 G\u00f6tgatan. V\u00e4rden tr\u00e4ffas kL 9. Portvakten viear. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646484-ZONE524771792",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4316,
      4124,
      674,
      157
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utom Stockholm. Vid I&gt;jursholm-Ekeby ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646484-ZONE524771793",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4272,
      4291,
      754,
      162
    ],
    "has_part": [],
    "content": "finnas att hyra fr\u00e5n 1 Oktober i nybyggd, vacker villa \u00e5 skogrik tomt 4 Rum och k\u00f6k, passande f\u00f6r mindre familj. Aflerton minutens resa med Rimbo eller [Djursholmst\u00e5gen. Vidare Allm. Tel. 42 86. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646484-ZONE524771794",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4424,
      4473,
      459,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Att hyra vid J\u00e4rla. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646484-ZONE524771795",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4273,
      4522,
      754,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En utm\u00e4rkt v\u00e4l vinterbonad L\u00e4genhet om 5 rum och k\u00f6k, med alla nut. \u25a0bekv\u00e4mligheter. Vidare gen. A. F\u00e4ldt, 31 Bondega'\u00bbn. Allm. Tel. 305 18. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646484-ZONE524771796",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4424,
      4677,
      451,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Att hyra i Sigtuna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646484-ZONE524771797",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4276,
      4724,
      752,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En vackert bel\u00e4gen Sj\u00f6tomt med 5 rum och k\u00f6k, vedbodar, k\u00e4llare samt r\u00e4tt stor tr\u00e4dg\u00e5rd. N\u00e4rmare underr\u00e4ttelser genom Adjunkt Tegman, Sigtuna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646485-ZONE524771798",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4390,
      4875,
      542,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I Kungs\u00f6r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646485-ZONE524771799",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4273,
      4990,
      757,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En treflig Liigonhet om tv\u00e5 rum och k\u00f6k, Butik med tv\u00e5. rum ocli k\u00f6k, priiktig matk\u00e4llare, godt l\u00e4ge, uthyres fr\u00e5n 1 Okt. Vidare genom \u00e4garen, Axel S\u00f6derqrist. Kungs\u00f6r.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646486-ZONE524771800",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4500,
      5128,
      324,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hus ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "33"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646486-ZONE524771801",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4276,
      5289,
      754,
      351
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i framifitg\u00e5ende sj\u00f6stad i V\u00e4rmland, med centralt l\u00e4ge invid torg, hamn ocih j\u00e4rnv\u00e4gsstation, passande f\u00f6r e n-g rosaff\u00e4r, med lagerrum i \u00f6ifra och kontorslokaler \u00e5 nedra bottnen, finnes att hyra fr\u00e5n 1 Oktober. Svar, m\u00e4rkt \"F\u00f6rm\u00e5nligt\",ligt\", under adress S. Gumailiiig' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. Fru K. Grahn, Barnmorska, mottager inackord. Trefliga rum med elektr. ljus, badrum Odengatan 32, 2 tr., Stockholm. Tel. 209 72. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646487-ZONE524771802",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5051,
      409,
      266,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fruntimmer, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646487-ZONE524771803",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5066,
      411,
      741,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fruntimmer, som \u00f6nska bo obemftrKt, billig ooh tre\u00e4lg inackorileing i Stockholms n\u00e4rhet. V\u00e4stmannagatan 83. Augusta Ryd\u00e9n. IHIII llllillllli\u2014IWII ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646488-ZONE524771805",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5160,
      638,
      344,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5stundas ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646488-ZONE524771806",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5047,
      771,
      756,
      1204
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A \u00d6stermalm fr\u00e5n 1 Oktober. 5 4 7 Rum och k\u00f6k med nutida bekv\u00e4mligheter, ej h\u00f6gre \u00e4n 2 tr. Svar till \"Aktoam\", Tidningskontoret Storgatan 8. 5 \u00e5 6 Rum och k\u00f6k, ej f\u00f6r dyra, \u00f6nskas hyra fr. 1 Okt., helst p\u00e5 Norr, n. b. eller h\u00f6gst 2 tr. Svar torde s\u00e4ndas till L. Wahlstr\u00f6m, Holl\u00e4ndareg. 10, 2 tr., d\u00e4ri pris och l\u00e4ge uts\u00e4ttes. Allm. Tel. 115 62. 3 ii 4 Itum, juiigfriiknniiiinrc oeh kok p& \u00d6stermalm af 2 pers. hush\u00e5ll. Ej nodra bottnen. Svar till '1H. L.\",\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ITiigkarlsv\u00e4iiiiig om 2\u20148 rum ooh k\u00f6k i f\u00f6rstklassigt hus fi \u00d6stermalm \u00f6nskas hyra genast och p\u00e4 l\u00e4ngre tid. Obs.! Helst om\u00f6bleradt, Svar till Stockholms Vthyrnlngsbyr\u00e4, 12 Kungstr\u00e4dg\u00e5rdsgatan. A Norr- eller \u00d6stermalm fr\u00e5n 1 Oktober. 2 \u00e5 4 Rum och k\u00f6k, \u00e5t gatan, med nutida 'bekv\u00e4mligheter, ej h\u00f6gre \u00e4n 2 tr. Svar till \"Solid\", Tidningskontoret, Storgatan 8. P\u00e5 \u00d6stermalm eller nedre Norrmalm \u00f6nskar b\u00e4ttre enkefru hyra 2 Rum odh k\u00f6k 1 Oktober. Svar, m\u00e4rkt \"Oberoende\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. Fr\u00e5n 1 Oktober \u00f6nsikar tv\u00e5 \u00e4ldre personer att hyra ett Rum oeh k\u00f6k, helst \u00e5 Norr. eller \u00d6stermalm. Svar till \"Barnl\u00f6s\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646488-ZONE524771817",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5194,
      1991,
      478,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00f6bleradt Itum ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646488-ZONE524771818",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5050,
      2044,
      754,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas hyra mi genast af ett fruntimmer. Svar till \"L\u00e4get ej S\u00f6der\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646488-ZONE524771819",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5240,
      2161,
      376,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "AiSblcradt Rum ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646488-ZONE524771820",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5051,
      2207,
      754,
      392
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med godt middagsbord (vid \u00bb/66-tiden) \u00f6nskas hyra hos yngre, fint, ensamt fruntimmer fr. 1 Sept. till \"V\u00e4lsituerad ungherre\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. En siing- och mueikstudterande Fikska \u00f6nskar ett l\u00e4mpligt Rum i Vasastaden. Smr till \"25 kr. pr n&gt;\u00e5n.\",\", Tidningskontoret Observatoriigatan 8. M\u00f6hl., snyggt Rum, 1 tr., \u00e5t gatan, \u00f6nskas genast, helst i n\u00e4rh. af Djurg\u00e5rdrfbrom. Svar med pris till \"Ordning\", Tidningskontoret 13 Hamngatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646489-ZONE524771824",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5080,
      2614,
      700,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4l m\u00f6bleradt, trefligt Rum ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646489-ZONE524771825",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5051,
      2703,
      758,
      239
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med egen Ing&ng \u00f6nskas hyra & nedre Norr* Svar till \u00bbKvinnlig Kontorist\u00bb, Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. Ett bildadt 'fruntimmer \u00f6nskar fr\u00e5n 1 Sept. \u00e5 n-e-dre Norr hyra ett st\u00f6rre, m\u00f6-bleradt Rum. Telefon och belkv\u00e4mlikhet \u00f6rnskas. Svar till \"A. N.\",\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg^ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646489-ZONE524771827",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5201,
      2950,
      459,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Folo^ra fiatelj\u00e9 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646489-ZONE524771828",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5051,
      3005,
      758,
      346
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med bostaidsrum \u00f6nskas hyra 1 Oktober i Stockholms n\u00e4rhet. Svar med n\u00f6diga upplysningar, mi\u00e4rkti \"S.\",\", torde inl\u00e4mnas till Dagens Nyheters Hufvudkontor. Vid Storltyrkobr- bel\u00e4gen Lokal (ej butik) otr. minst 2 rum \u00f6nskas hyra fr. 1 \u00d6kt. eller 1 Jan. Svar till Storkholms Uthyrnino\u00bbbyr\u00e5, Kungstr\u00e4dg&rdsg 12, 1 tr. R. T. 4!&gt;!!(!\u25a0 A. 15115. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646489-ZONE524771831",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5054,
      3355,
      756,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f n\u00e4rheten af Adolf Fredriks torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646489-ZONE524771832",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5054,
      3446,
      752,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En BUTIK j\u00e4mte rum \u00f6nskas hyra i hus med stor g\u00e5rd. Svar till Mj\u00f6lkbolaget Audunnbla. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646490-ZONE524771833",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5230,
      3530,
      412,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kaf\u00e9lokal. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646490-ZONE524771834",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5051,
      3619,
      759,
      204
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Butik med rum och k\u00f6k i folkrik trakt \u00f6neJuas hyra fr\u00e5n 1 September. Svar till \"Kaf\u00e9 1 Sept\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. I fttral passande till kat\u00e9, 1 tr. upp eller nedLUKal, ra bottnen Svar till \u00bbEgna r\u00e4ttigheter\u00bb, Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646491-ZONE524771836",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5158,
      3833,
      554,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "FrAn 1 Oktober ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646491-ZONE524771837",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5055,
      3896,
      754,
      281
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas hyra st\u00f6rre Verkst\u00e4der j\u00e4mte kontorslokal, passande till vagnfabrik. Svar, m\u00e4rkt \"3,000\", torde inl\u00e4mnas \u00e5 Dagens Nyheter, Gust. Adolfs torg. Nu eller den 1 Oktober en Nederlagsk\u00e4Jlare f\u00f6r ost m. m. Svar till \"N\u00e4rheten af Frej- och BirgeT Jarlsgiatoma\",giatoma\", Dagens Nyheters Hufvudilcontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646491-ZONE524771840",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5184,
      4193,
      501,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till nSsta sommar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646491-ZONE524771841",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5055,
      4238,
      754,
      237
    ],
    "has_part": [],
    "content": "142 tim. fr. Stookh. (ej s\u00f6der om), med fr\u00e4sta b\u00e5t, t\u00e5g- och landsv\u00e4gfk., e\u00abn Vilka om 7 \u00e5 8 rum och k\u00f6k, n\u00e5got m\u00f6bl. och alld. ensamt bel. p\u00e5 stor (ung. 4 tid) \u00bbj\u00f6tomt med btadllmis. Svar med fullst. uppl., o. m. fotografi, oc\u00e4i pris till \"Ogeneradit l\u00e4ge\", Dagens Nyheter, Giustaf Ad. torg. \u00f6nskas beses i \u00e5r och ev. k\u00f6pas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646491-ZONE524771842",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5055,
      4575,
      754,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med skjul \u00f6nskas hyra nu genast p\u00e5 \u00d6stermalm eller Norrmalm. Svar till Drottninggatan 77. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646492-ZONE524771843",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5347,
      4659,
      185,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stall. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646492-ZONE524771844",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5057,
      4721,
      752,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r 2 \u00e4 3 h\u00e4star \u00f6nskas hyra, helst \u00e5 \u00d6stermalm eller Djurg\u00e5rden. Svar till Allm. Tel. Va\u00e4a 4 52. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646492-ZONE524771846",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5131,
      4916,
      20,
      17
    ],
    "has_part": [],
    "content": "o ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646493-ZONE524771847",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5107,
      4932,
      650,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "o Astundas Arrendera. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646493-ZONE524771848",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5146,
      5060,
      586,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arrende ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646493-ZONE524771849",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5057,
      5185,
      754,
      385
    ],
    "has_part": [],
    "content": "om c:a 100 \u00e5 150 tid prima \u00e5ikerj\u00abord \u00f6nskas arrendera i h\u00f6st eller v\u00e5ren 1906, bel\u00e4get helst i n\u00e4rheten af Stockholm. Svar cch fullst\u00e4ndiga upplysningar s\u00e4ndas till \"Stockholms n\u00e4rhet\", under adrese S. Gumaelius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. ARRENDE i och f\u00f6r framdeles k\u00f6p \u00f6nskas af mindre, v\u00e4lbel\u00e4gen, i godt skick varande Landtg\u00e5rd med l\u00e4tta kommunikationer \u00e5 linjen Stockholm\u2014Uppeala, ju f\u00f6rr dess hellre. Svar till \"Hus\u00e4garinna\", Dagens Nyheters ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646493-ZONE524771851",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5061,
      5578,
      223,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646493-ZONE524771852",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2386,
      5807,
      137,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 34 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646493-ZONE524771853",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2081,
      5856,
      759,
      1333
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e5 kom det sig att n\u00e4x gycklarna t\u00e5gad&lt;\u00bb in i pr\u00e4stg\u00e5rdef\u00f6rstugan, stod Tally bland d\u00a9 fnittrande tj\u00e4nstflickoma och s\u00e5g p\u00e5 dem. Under sj\u00e4lfva f\u00f6rest\u00e4llningen satt hon bredvid mie Gaskin. Maji hade mycket muntert \u00e5t Joey Bagshaw, som, fast gammal och van upptr\u00e4dande vid dessa gycklaruppt\u00e5g, dock var en mycket d\u00e5lig sk\u00e5despelare; n\u00e4r han till exempel skulle parera en v\u00e4rjst\u00f6t, rusade han i st\u00e4llet rakt p\u00e5 vapnet, s\u00e5 att han genomborrades, hvilket hade till f\u00f6ljd att under resten af maskeraden s\u00e5gsp\u00e5nen oafbrutet rann ur hans mage. Damen i ridmasken spelade sin roll f\u00f6rtr\u00e4ffligt. Hon visade sig b\u00e5de modig och uppfinningsrik i den m\u00e5ngfald af faror hvarmed skurken i elaktarens person f\u00f6rs\u00f6kte sn\u00e4rja henne. Till sist r\u00e4ddades hon af Tommy Eippin, hvars tapperhet f\u00f6rvisso var af ett slag som man icke i allm\u00e4nhet finner i kryddkr\u00e4maryrket. Medan Joey Bagshaw i ett sista tal utvecklade sin v\u00e4ltalighet, l\u00e4mnade mrs Gaskin och heinnes flickor salen f\u00f6r att h\u00e4mta mat och dryck. Det stora bordet p\u00e5 bockar du kadett af flinka h\u00e4nder, och de utkl\u00e4dda inbj\u00f6dos att sl\u00e5 eig ned. Kyrkoherden sj\u00e4lf skar f\u00f6r steken \u00e5t dem. Mrs Gaskin tog plats vid nedre bords\u00e4ndan och ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646493-ZONE524771857",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3367,
      5805,
      141,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 30 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646493-ZONE524771858",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3044,
      5855,
      759,
      1339
    ],
    "has_part": [],
    "content": "b\u00e5da f\u00f6rt dem n\u00e4rmare denna h\u00f6gsta s\u00e4llhet. Det hade icke varit en situation som genomg\u00e5tt en utvecklingsperiod, den hade hela tiden st\u00e5tt p\u00e5 sin h\u00f6jdpunkt; n\u00e5gonst\u00e4des i deras sj\u00e4lars dolda tideb\u00f6cker etod s\u00e5 skrifvet och endast tillf\u00e4llet hade beh\u00f6fts till fullkomning. Det var en k\u00e4rlek f\u00f6r h\u00f6g f\u00f6r flickaktig blyghet, f\u00f6r l\u00e5tsad best\u00f6rtning. Ingen man hade n\u00e5gonsin kommit Tallys hj\u00e4rta att klappa; f\u00f6r en flicka vid hennes \u00e5lder hade hon varit i ovanlig grad kall och ober\u00f6rd ; men nu, n\u00e4r hennes timme slagit, tvekade hon icke. Om denne tillbedjare, som tT\u00e4dt fram ur det ok\u00e4nda f\u00f6r att beg\u00e4ra henne, skulle visa sig vara den fullkomligaste moteats till allt det som hennes snabba hj\u00e4rna dr\u00f6mt om, gjorde det ingen skillnad hvarken nu eller i evighet \u2014 det visste hon. Icke s\u00e5 att hon sade sig detta med klara ord eller hade n\u00e5got sk\u00e4l f\u00f6r sitt handlingss\u00e4tt \u2014 hon lyftes helt enkelt som p\u00e5 en v\u00e5g, hvars kam reste sig h\u00f6gt \u00f6fver tingens vanliga ordning, och hon bar utan tvekan sin nyf\u00f6dda v\u00e4rdighet \u2014 stolt triumferande, p\u00e5 samma g\u00e5ng som med en undergifvenhet, hvars enkelftet var dess st\u00f6rsta behag. \u2014 Tally! Hon lyfte sina h\u00e4r.der. hon hade inga ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646493-ZONE524771861",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4420,
      5801,
      139,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 sa \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646493-ZONE524771862",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4104,
      5850,
      755,
      265
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5ter drog hon sig litet tillbaka med en underligt blandad k\u00e4nsla af gl\u00e4dje och fruktan. Men hans hand vidr\u00f6rde hennes, och i samma \u00f6gonblick var det som om hon greps af ett slags f\u00f6rtrollning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646493-ZONE524771864",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4140,
      6123,
      458,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Tally \u2014 jag \u00e4lskar dig. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646493-ZONE524771865",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4105,
      6166,
      755,
      353
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hon b\u00f6rjade darra. Gl\u00e4djen gjorde ondt \u2014 skr\u00e4mde henne. Med \u00f6fverv\u00e4ldigande styrka sl\u00f6t han henne i sina armar, och hon gjorde intet motst\u00e5nd. Han tryckte henne h\u00e5rdt, n\u00e4stan brutalt, mot sitt br\u00f6st. \u2014 Tala, Tally! S\u00e4g att du \u00e4lskar mig! Hon drog ett djupt andetag, men orden ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646493-ZONE524771869",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4107,
      6531,
      311,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ville icke komma. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646493-ZONE524771870",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4107,
      6576,
      757,
      618
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 S\u00e4g det, \u00e4lskade! bad han. Jag vet att du g\u00f6r det \u2014 men s\u00e4g det! L\u00e5t mig h\u00f6ra det fr\u00e5n dina l\u00e4ppar! Med en snabb, darrande r\u00f6relse slog hon kappan \u00e5t sidorna och. kn\u00e4ppte ihop h\u00e4mcferna. \u2014 \u00c5, jag \u00e4lskar dig \u2014 jag \u00e4lskar dig! stammade hon. Och i n\u00e4sta \u00f6gonblick kysste de hvarandra. Detta hade varit k\u00e4rlek vid f\u00f6rsta anblicken ; fr\u00e5n f\u00f6rsta g\u00e5ngen deras \u00f6gon m\u00f6ttes den kalla morgonen f\u00f6r fjorton dagar sedan, hade hvarje pulsslag hos dem ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646493-ZONE524771875",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5419,
      5796,
      89,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "35 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3707965#1-2-ARTICLE54646493-ZONE524771876",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5063,
      5842,
      755,
      1354
    ],
    "has_part": [],
    "content": "beh\u00f6ll Tally hos sig s\u00e5som sin speciella hj\u00e4lpreda. N\u00e4r m\u00e5ltiden b\u00f6rjade, aftogoe maskerna, och alla flickorna kastade nyfikna blickat p\u00e5 det ansikte som dolts af ridmasken. \u2014 Det \u00e4r underuppsyningsmannen! \u2014 Ja, det \u00e4r det! \u2014 Han \u00e4r verkligen bra som fruntimmer, Tally sade ingenting. Hon var ifrigt upptagen med att bjuda omkring mat ocb dryck och sm\u00e5leende tacka f\u00f6r alla sk\u00e4mtsamma anm\u00e4rkningar \u00f6fver den stora \u00e4ran att bli serverad af henne. Men det var en \u00e4nda af bordet som hon helt och h\u00e5llet \u00f6fverl\u00e4mnad\u00a9 i sina kamraters v\u00e5rd ; endast helt f\u00f6rstulet tittade hon n\u00e5gon g\u00e5ng i den riktningen. Och det var det h\u00f6rn d\u00e4r John Stannion satt med ridmasken h\u00e4ngande p\u00e5 ryggen af sin stol. N\u00e4r han lyfte \u00f6gonen till den som fyllde hans mugg, fl\u00f6g en skugga af missr\u00e4kning \u00f6fver hans drag och gaf honom ett allvarsamt utseende. Gl\u00e4djen stod snart h\u00f6gt i tak. Med sin tunna, h\u00f6ga falsett sj\u00f6ng kyrkoherden sj\u00e4lf en visa, och hela s\u00e4llskapet f\u00f6ll in i refr\u00e4ngen. Kyrkoherden hade sjungit samma visa trettio jular \u00e5 rad, s\u00e5 alla kunde refr\u00e4ngen lika bra som Lofs\u00e5ngen i kyrkan. Slutligen kom den sista b\u00e4garen med kryddadt och gl\u00f6dgadt vin af fl\u00e4derb\u00e4r, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  }
]