[
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597562-ZONE524344523",
    "@type": "Text",
    "box": [
      442,
      262,
      350,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Daglig morgontidning ^",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597562-ZONE524344524",
    "@type": "Text",
    "box": [
      198,
      301,
      824,
      210
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dgg gfk He\u00bbb5rnilics^cfnU\u00abner^'a^vodetU\u00abner^'a^vodet\u00abner^'a^vodet mborRkB^* r Stockholm I landsorten Nationaluopl. Helt &r......\u201e. kr. 12: 0\u00ab kr. 18: 00 kr. 5: 50 Halft &r \u00bb 6: 50 \u00bb 7: 00 \u00bbB 25 Fj\u00e4rdedels It \u00bb & 25 \u00bb 8: 75 \u00bb 1: 75 Ec m&nad ... \u00bb 1: 10_ \u00bb 1: 40 \u00bb 0.65 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597562-ZONE524344529",
    "@type": "Text",
    "box": [
      423,
      513,
      407,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OTTO T. ZWEIGBERG\u00bb, UTGIFVARE OCH EEDAKT\u00d6B. Tr\u00e4ffa\u00bb s\u00e4krast kl. 1\u2014i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "5"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597562-ZONE524344532",
    "@type": "Text",
    "box": [
      478,
      604,
      459,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TN:rJ[2516 (A) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597563-ZONE524344533",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1898,
      239,
      2841,
      266
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022AM WIILTEK. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597563-ZONE524344534",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2849,
      588,
      860,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredagen den 17 Februari ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597563-ZONE524344535",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5620,
      244,
      819,
      339
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Annonspris pr millimeter (2 Va mm. = 1 rad): Stockholmsuppl. NationaluppL Bilda uppl F\u00f6re text. o. 3:e sid. 10 \u00f6re. 6 \u00f6re. 12 \u00f6re. Efter d:o 8 \u00bb 5 \u00bb 10 \u00bb Sammantr\u00e4den .... 5 \u2022 L\u00e4gsta annonspris 40 \u00bb , 80 \u00bb 60 \u00bb Linje pr spalt 5 \u00f6re. L\u00f6rdagar 10 proc. f\u00f6rh\u00f6jning. Rednklionsbyrn och Hut\u00bb ullkontor: Klara V\u00e4stra Kyrkog. 6 (h\u00f6rnet at Karduansmakareg.l filialkontor (Annons- o. Pren.-): Gust. Ad. torg 10. Dagens Nyheters Tryckeri, Stockholm. i",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "5"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597563-ZONE524344537",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5619,
      370,
      395,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "EfeSammantr\u00e4den .... 5 \u2022 i40 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597563-ZONE524344542",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5960,
      593,
      148,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597563-ZONE524344543",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6438,
      345,
      26,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597563-ZONE524344544",
    "@type": "Text",
    "box": [
      181,
      746,
      761,
      276
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dagens Nyheter utgifves i dag i tv\u00e5 nummer (A och 6). B-niwnret inneb. f\u00f6ljande annonerubriker: Auktioner, Till salu, \u00c5stundas k\u00f6pa, Platss\u00f6kand\u00a9 och Lediga platser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597563-ZONE524344546",
    "@type": "Text",
    "box": [
      214,
      1087,
      702,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stats- samt S.-V.-B.banorxia. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597563-ZONE524344547",
    "@type": "Text",
    "box": [
      183,
      1201,
      761,
      602
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sn\u00e4llt\u00e5g afg\u00e5 till Orebro, Eskilstuna, V\u00e4stanfors och Sala (via Tillberg*) kl. 8 f. m.; till Uppsala, G\u00e4fle, Sala, S\u00f6derhamn och Hudiksvall kl. 10 f. m.; till Norrk\u00f6ping, Link\u00f6 ping, J\u00f6nk\u00f6ping, Malm\u00f6 (Berlin via Trelleborg) kl. 10.10 f. m.; till \u00d6rebro, G\u00f6teborg, Kristinehamn och Karlstad kl. 12 midd.; till Ludvika, Falun, \u00c5m\u00e5l, K\u00e4rrgrufvan, Sala, Eskilstuna och Orebro (via Tillberga) kl. 12.25 e. m.: till Uppsala, Ange, Sundsvall, \u00d6stersund, Storlien (Trondhjem), Ume\u00e5, J\u00f6rn och Lule\u00e5 kl. 6.45 e. m.; till Norrk\u00f6ping, Link\u00f6ping, Malm\u00f6 (Berlin via Trelleborg och K\u00f6penhamn) kl. 8.20 e. m.; till J\u00f6nk\u00f6ping och G\u00f6teborg kl. 8.35 e. m.; till \u00d6rebro, Lax\u00e5, Kristinehamn, Karlstad och Kristiania kl. 0.30 e. m.; till Norrk\u00f6ping, Link\u00f6ping, J\u00f6nk\u00f6ping och Malm\u00f6 (Berlin via K\u00f6penhamn) kl. 10.15 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597563-ZONE524344548",
    "@type": "Text",
    "box": [
      182,
      1869,
      764,
      729
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dj ur sholm sbanaii. E'ektriskft t\u00e5gen till Djursholm nllnliel- lininni' frlln kl. 7 i- nu 'ill 11 c. m. snint dessutom 7-30, 8-30, 0.30 1 ui., 8-30, 4,30, 5.30 6.80, 11.30 e. m. och 12.30 f. m \u00bb\u2022\u25a0Biljettpris 35 Oro. Riksdagens SN\u00bbfi*stsi kammare sammantr\u00e4der Fredagen den 17 Februari 1DC5 klockan '/\u00bb3 eftermiddagen. Riksdagens Andra kammare sammantr\u00e4der Fredagen den 17 Februari 1905 klockan half tre (Vs 3) eftermiddagen Konstitutions-Utskottet sammantr\u00e4der Fredagen den 17 Februari 1905 kl. 11 fiirmiddagen.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597563-ZONE524344557",
    "@type": "Text",
    "box": [
      382,
      2604,
      366,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksdagens Statsutskott ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597563-ZONE524344558",
    "@type": "Text",
    "box": [
      181,
      2693,
      765,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sasammantr\u00e4der in pleno Fredagen den 17 Februari 1905 kl. 11 f. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597563-ZONE524344559",
    "@type": "Text",
    "box": [
      292,
      2793,
      555,
      103
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksdagens Beviilnings-Utskott d",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597563-ZONE524344560",
    "@type": "Text",
    "box": [
      182,
      2893,
      764,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gsammantr\u00e4der in pleno Fredagen den 17 Februari 1905 klockan 11 f\u00f6rmiddagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597563-ZONE524344561",
    "@type": "Text",
    "box": [
      344,
      2988,
      450,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Banko-Utskottet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597563-ZONE524344562",
    "@type": "Text",
    "box": [
      181,
      3050,
      765,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sammantr\u00e4der Fredagen den 17 Februari 1905 klockan 12 midd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597563-ZONE524344563",
    "@type": "Text",
    "box": [
      395,
      3144,
      347,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksdagens Lag-Utskott ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597563-ZONE524344564",
    "@type": "Text",
    "box": [
      181,
      3245,
      765,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gsammantr\u00e4der Fredagen den 17 Februari 1905 kl. 11 f\u00f6rmiddagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597563-ZONE524344565",
    "@type": "Text",
    "box": [
      307,
      3338,
      524,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksdagens S\u00e4rskilda Utskott ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597563-ZONE524344566",
    "@type": "Text",
    "box": [
      180,
      3437,
      768,
      282
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sammantr\u00e4der Fredagen den 17 Februari 1905 kl. 11 f. m. Riksdagens Andra Kammares Tillf\u00e4lliga Utskott nr 1 sammantr\u00e4der Fredagen den 17 Februari 1905 klockan elfva (11) f\u00f6rmiddagen.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597564-ZONE524344569",
    "@type": "Text",
    "box": [
      270,
      3792,
      580,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00d6RLOFVADE. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597564-ZONE524344570",
    "@type": "Text",
    "box": [
      380,
      3904,
      373,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OTTO SUCKSDORFF och HEDVIG ANDR\u00c9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597564-ZONE524344572",
    "@type": "Text",
    "box": [
      376,
      4106,
      379,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HJALMAR NYBERG och ELSA BERGSTR\u00d6M. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597564-ZONE524344574",
    "@type": "Text",
    "box": [
      239,
      4240,
      651,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "G\u00f6teborg. Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597564-ZONE524344575",
    "@type": "Text",
    "box": [
      382,
      4348,
      361,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "VIGDE. HARALD SYLWAN ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597564-ZONE524344577",
    "@type": "Text",
    "box": [
      540,
      4497,
      54,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ceh ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597564-ZONE524344578",
    "@type": "Text",
    "box": [
      365,
      4542,
      396,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "GERDA WANNBERG. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597565-ZONE524344579",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1140,
      762,
      509,
      226
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Odoral ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597565-ZONE524344580",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1116,
      1088,
      489,
      156
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hy 10-dres Cigarr. W:m Hellgren & C:o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597565-ZONE524344581",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1754,
      721,
      402,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lagermans ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597565-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2175,
      780,
      292,
      1
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597565-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1808,
      783,
      658,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597565-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1808,
      951,
      364,
      1
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597565-ZONE524344585",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2178,
      953,
      339,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "?,rJT\u00a9inteii\" ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597565-ZONE524344586",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1750,
      1015,
      536,
      269
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Underl\u00e4ttar i otroligt h\u00f6g grad allt slags reng\u00f6ringsarbete. S\u00e4ljes \u00f6fverallt \u00e5 10 \u00f6re pr paket samt 1 kg. kardaser \u00e4 40 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597565-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2327,
      1031,
      181,
      274
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597566-ZONE524344589",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2548,
      717,
      1034,
      162
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sianfia\u00e5tieBoiaget S",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597566-ZONE524344590",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3152,
      867,
      947,
      159
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gS\u00f6dra Sverige. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597566-ZONE524344591",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2547,
      1039,
      1171,
      123
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Depositionsr\u00e4kning; r\u00e4nteutbetalning kvartalsvis. Sparkasser\u00e4kning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597566-ZONE524344592",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2548,
      1171,
      1556,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hemsparkasser\u00e4kning. B\u00f6ssor hems\u00e4ndas efter rekvisition pr post eller pr telefon: Riks- 57 28. Allm. 54 25. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597567-ZONE524344593",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4132,
      710,
      762,
      175
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Intecknings Garanti Aktiebolags ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597567-ZONE524344594",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4296,
      889,
      437,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Notariat, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597567-ZONE524344595",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4225,
      979,
      582,
      294
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredsgatan 18\u201420\u00bb \u00f6ppet kl, 7\u00ab 10\u20144 e. m. K\u00f6p och f\u00f6rs\u00e4ljning af Aktier och Obligationer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597567-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4931,
      648,
      1543,
      266
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597567-ZONE524344601",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5120,
      930,
      1064,
      224
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6gsta depositionsr\u00e4nta 4 %, Kapifcilr\u00e4kningsr\u00e4nta.. 4 &gt; Sparkassor\u00e4nta 4 \u00bb Upp- och afskrifniiigsr\u00e4ntu 2 \u00bb Kassakreditivr\u00e4nta 5 &gt; ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597567-ZONE524344606",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4925,
      1206,
      1545,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Afdelningskontor: 16 Hamn gatan, 53 Vasagatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597567-ZONE524344607",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1080,
      1397,
      541,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nya Begrafningsbyr\u00e5n, 29 Huinlegdrdsgatan 29, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597567-ZONE524344609",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1006,
      1492,
      703,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gg, ombes\u00f6rjer omsorgsfullt och billigt allt livad 1 b\u00f6r. till begrafninijar b\u00f6r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597567-ZONE524344610",
    "@type": "Text",
    "box": [
      987,
      1523,
      344,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ombes\u00f6rjer omsorgsfb\u00f6rIb\u00f6rI till begrafninijar b\u00f6r Allm. Tel. 8018 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597567-ZONE524344611",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1447,
      1569,
      219,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rikstel. 0950. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597568-ZONE524344612",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1065,
      1698,
      575,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sorghattar \u00f6fitikl& li t",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597568-ZONE524344613",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1017,
      1780,
      667,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gsamt \u00f6friga sorgartiklar & lager i stort urval. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597568-ZONE524344614",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1192,
      1840,
      461,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I. Stuebecke, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597568-ZONE524344615",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1233,
      1897,
      376,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "60 Drottninggatan 00. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597569-ZONE524344616",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1002,
      2008,
      695,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svarta Mode-Tyger: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597569-ZONE524344617",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1015,
      2110,
      678,
      211
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Toile, Battiate, Tirano, Satin Duchesse och Voile. St\u00f6rsta urval! sJ: Billiga priser! A Q F. W. Campanius, A Q HO VltT\u00d6",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597569-ZONE524344619",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1003,
      2301,
      691,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A Q p, Q HrO Vcstcrlauggat. T\u00d6 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597570-ZONE524344620",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1058,
      2406,
      591,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Yrkesregister. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597570-ZONE524344621",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1167,
      2516,
      378,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Revisorer: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597570-ZONE524344622",
    "@type": "Text",
    "box": [
      977,
      2569,
      756,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiebolaget Sveriges Allm\u00e4nna Revisionsbyr\u00e5, Vasagatan 14. Rikstel. 67 31. Allm. Tel. 998. Wndst l\u00f6ni, Carl, L:a Vatti g. 28,2tr. A. T. 19035 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597570-ZONE524344624",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1026,
      2730,
      652,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rs\u00e4lcrincwboloe' ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597570-ZONE524344625",
    "@type": "Text",
    "box": [
      977,
      2778,
      756,
      203
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IVakkiuii.i Brandf\u00f6l siikr.-BMag. '28 ill Ol 1 lania, Druttninggat. V&gt;10-\u00ab/&gt;4 All Tlnst &t lii \u00e5\u00e4kntagaro UV ulrM J1*1 , ]}X)5(indn (ill 32 %ni irspremieu TnpBraiidf\u00f6r8llkr.-b.,28Klaiab&lt;!igse.,9\u2014\"M.Mlga I Ul premier. At K. M.tast\u00bbtlUldtreglemoiitol888, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597570-ZONE524344628",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1059,
      3015,
      502,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00ab Aclvoliaterj ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597570-ZONE524344629",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1036,
      3051,
      635,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ledam\u00f6ter ti Sverig\u00bb\u00bb Advokatsamfund. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597570-ZONE524344630",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1150,
      3116,
      419,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm t ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597570-ZONE524344631",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1260,
      3164,
      193,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norrmalm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597570-ZONE524344632",
    "@type": "Text",
    "box": [
      974,
      3203,
      759,
      709
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aliel, l/Ogis, GBiblioteksg. Riltst.8. A.'1.5552 rnlllcrnntz, Skogs-, skiftes- &lt;t vattenr\u00e4tt, Fredsg. 24llerr.oir A\u00c5slriiin, Keg:gtn 10. A.t.7210. R.t.2096. I.ngeii(ir& lliisellug, SOL.Vattuc #\u20144.A,t.5225. Nilsson A- Kockslr\u00f6m, Bruukeberg.torg 13-9 -4 Sirnrrc, K., v.lifdg,10Siii6lHndsg. A. t.0080. Kikat. mnnflo.liidrorm^s-lakobgg.th\u00f6dbtg.j.vilo-1/\u00bb T\u00f6rnblom, K. V., Herkulosgotan 8. A. T. 48 11. Uddenbory;, Ernst, L:a Vattug. 12. 'MO-llo.g-4. Wciineilioliii, V., v. b., 15 Fredsgatan. '/&gt;10\u2014'/\u00bb5. Yngstr\u00f6m, I'., Fredsg. 28-80. R. 87 \u00bb0. A.9804.9-4. Stailen. Lu iilnnll. Xr., Nor&lt;lln&lt; It.. St. Nygat. 30. !) 4. Praktiserande jurister: LillieskDIil & Lagercrantz, ringsgat\"\"?^ Tdj \u00bbS fl ,S\u00f6dermalm\u00bb juridiska byr\u00e5, o.o. Hefr.-cot Ctirl Svanberg, S\u00f6derm.itorg 4. A. T. 8414- K. 8575 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597570-ZONE524344637",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1127,
      3930,
      454,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TandlSkare\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597570-ZONE524344638",
    "@type": "Text",
    "box": [
      973,
      3979,
      761,
      254
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I ilioriahl Cton Sture*at. 5. R&dfrigas Va2 LlljCUitUI, Oieil, -v\u00bb8. Rik\u00bb O.\u00d6stern\u00bb.4195 Uppling. Miflle, K\u00c4M!-!. Annonser f\u00f6r vrke.registret upptagas af linkotru_K. af Geijeistam, Florajiatau 15. \u00d6stermalm 04. Fritt tilltr, tr. Allm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597570-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1760,
      1351,
      948,
      143
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597570-IMAGE7",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1760,
      1497,
      429,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597570-IMAGE8",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2795,
      1344,
      496,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597571-ZONE524344645",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2830,
      1341,
      240,
      148
    ],
    "has_part": [],
    "content": "listat ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597571-ZONE524344646",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2111,
      1520,
      849,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hufvudkontor: Regeringsgatan 8. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597571-ZONE524344647",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1758,
      1574,
      1558,
      211
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Afdelningskontor: H\u00f6torget 8, Odengatan 55 (invid Upplandsgatan). F\u00f6rs\u00e4ljer oblig?Ationer9 l\u00f6pande med 4 proc., 4L% proc., 5 proc. och proc. r\u00e4nta. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597571-ZONE524344649",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2190,
      1788,
      703,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utl\u00e4ndskt mynt k\u00f6pes och s\u00e4ljes. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597571-ZONE524344650",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2060,
      1837,
      958,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Resekrcdiliv utf\u00e4rdas. IVotariatafdelning. F\u00f6rvarlngsfack. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597571-ZONE524344651",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2443,
      1970,
      872,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kornhamns- H\u00f6gsta torg 61. depositionsr\u00e4nta. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597571-IMAGE9",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1758,
      2127,
      823,
      550
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597571-ZONE524344653",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2612,
      2117,
      711,
      280
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Frukostbitar. Q Middagskuponger. Allm\u00e4nt Sm\u00f6rg\u00e5sbord. Kaffe- & Aftonkonsert af P. R\u00f6nninges ber\u00f6mda Solistkapell. Stor, elegant Festv\u00e5ning och Salongec f\u00f6r best\u00e4llningar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597571-IMAGE10",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2562,
      2443,
      181,
      234
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597571-IMAGE11",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2832,
      2438,
      357,
      234
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597571-ZONE524344659",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1758,
      2702,
      1561,
      265
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r att med st\u00f6rre s\u00e4kerhet kunna utreda orsakerna till antn\u00e4lda expeditionsfel komma fr\u00e5n och med den 16 innevarande Februari telefonisterna vid anrop svara med sina tj\u00e4nstg\u00f6ringsnummcr i st\u00e4llet f\u00f6r s\u00e5som hittills med \u00bbAllm\u00e4nna\u00bb eller \u00bbBellbolaget\u00bb. Bolagen anh\u00e5lla v\u00f6rdsamt att abonnenterna vid anm\u00e4lning till stationsf\u00f6rest\u00e5ndarinnan af oegentiigheter vid expeditionen augifva numret \u00e5 den telefonist, som expedierat samtalet som anm\u00e4rkningen ber\u00f6r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597571-ZONE524344660",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1821,
      2972,
      658,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm den 13 Februari 1905. Stockholms Allm\u00e4nna Telefonaktiebolag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597571-ZONE524344662",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2660,
      3036,
      546,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Bell Telefonaktiebolag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597572-ZONE524344663",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1763,
      3180,
      1554,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! Realisation. OBS.! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "32"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597572-ZONE524344664",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1760,
      3312,
      1556,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I anseende Ull ndilreiis smtrn iirvrrlAtnmle ntwilljes liela lagret ni Olas, Porslins- och BosiittuiiiKSartiklar till enormt nedsatta priser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597573-ZONE524344665",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1761,
      3390,
      1559,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bos\u00e4ttningsmagasinet 4 Humleg\u00e5rdsgatan 4 (h\u00f6rnet af Majorsg.), ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597573-ZONE524344666",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1860,
      3493,
      1453,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.I F\u00f6nsterpriserna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597573-ZONE524344667",
    "@type": "Text",
    "box": [
      441,
      4654,
      236,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "D\u00d6DE. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597573-IMAGE12",
    "@type": "Image",
    "box": [
      180,
      4733,
      771,
      351
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597574-ZONE524344669",
    "@type": "Text",
    "box": [
      972,
      4250,
      763,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mosaiska F\u00f6rsamlingens ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "32"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597574-ZONE524344670",
    "@type": "Text",
    "box": [
      974,
      4386,
      759,
      200
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skattskyldiga medlemmar erinras att under fastst\u00e4lld uppb\u00f6rdstermin fr. o. m. den 13 till o. m. den 17 Februari f\u00f6rsta half\u00e5riafgiften f\u00f6r 1905 skall inbetalas. Likviden mottages endast i F\u00f6rsamlingens hus, nr 5 Wabrendorffsgatan, 1 tr., kl. 10\u201412 f. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597574-ZONE524344671",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1004,
      4597,
      426,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm 1 Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597574-ZONE524344672",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1321,
      4634,
      386,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kassaf\u00f6restdndaren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597575-ZONE524344673",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2022,
      3672,
      1106,
      208
    ],
    "has_part": [],
    "content": "illigare Fotogenpris. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597575-ZONE524344674",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1840,
      3901,
      1397,
      563
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Finaste amerikansk fotogen AstPfli till IS QI*Q pr liter hos: Phlox-Depoten, Sm\u00e5landsgatan 5 Riks 76 17, Altin. 126 16, /&gt;. /i'. Johan*aon, Tegu\u00e9rgatan 15 Riks 90 93, Allm. 113 80 Axel 1'utni\u00e9r, Kaiiav\u00e4gcn 45 Riks 4604, Allm. 6039, l^uflcig Kiiffstr\u00f6m. Artillerigatan 38 Allm. 18157, Istjxoljefiflriren Kronobertfsgatan 7 Allm. 18111, A. Slenttrrf/s f 'o(of/enexj.etliflon, Nytorgsgatan 5 Allm. 301 75 \u00c4. Carlsson, D\u00f6bclnsgatan 56 Allm. 114 5$. C. A. Thour, Hornsgatan 12 Allm. 138 95 Carl JP\\ CnrtnnoH, Hornsgatan 158 Allin. 31 47 C. Lundqvi\u00bb!, Scheelegatan 14 Allm. 112 97 Oljan krings\u00e4ndes \u00f6fverallt i 10 och 15 liters kannor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597575-ZONE524344686",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1941,
      4478,
      772,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "obs.! Astral till detta l\u00e5ga pri\u00e4. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597576-ZONE524344687",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3454,
      1341,
      546,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Anbud n\u00e5 cigarraff\u00e4r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597576-ZONE524344688",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3343,
      1428,
      767,
      369
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mot \u00f6fvartagfind\u00ab af MARIA ZITTINGS kon kuramassas Cigarrbutik, Regeringsgatan nr 61, \u00e4r till den h\u00f6gstbjudande varulager ooh inven tarier till salu, hvilka, enligt staten, \u00e4ro upp tagna till cirka 2,600 kronor. Skriftliga anbud torde innan den 1 Mars vara inl\u00e4mnade till ene gode mannen, Herr Otto Dahl, som personligen tr\u00e4ffas alla dagar kl. 6\u20147 e. m. i huset nr 52 Hornsgatan, d\u00e4r muntliga meddelanden erh\u00e5llas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597576-ZONE524344690",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3593,
      1800,
      485,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "KONKURSF\u00d6RVALTNINGEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597576-ZONE524344691",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3365,
      1884,
      721,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Praktiserande L\u00e4kare: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597576-ZONE524344692",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3373,
      1996,
      715,
      312
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inf. gen. Stockholms Lakarf\u00f6rening. Doktor Jlc$qmst. (h oti-, An*- 4* l/alssju/uloiiinr. Nybrogatan 28 A, 1 tr., vid Ofterinulmstorg. Hvard. \u00bb/29\u2014Vall, 8-4- Hel^d. 10-11. Inf. gen. Stockholms Lakarf\u00f6rening. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597577-ZONE524344698",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3405,
      2319,
      641,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Doktor Anshelm Larsson, jd",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597577-ZONE524344699",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3363,
      2394,
      731,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Doktor , \u00d6ron- N\u00e4s- och Halssjukdomar, Sdll4",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597577-ZONE524344700",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3346,
      2456,
      757,
      384
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6rjSiiderntaltnslorg 4, Hvard. 9-10, 8\u20144. Helgd. 11-12. D:r Malmsiten. Strup, Lung- och Hj\u00e4rtsjukdomar 9\u2014'/a 12 t. w. Biiisiilioliis\u00f6toi e; 1), Bikntel. 2944. Allm. Tel \u00bb28. Doktor Carl Str\u00f6mberg;, Jir\u00f6st- och Iilulsjukdotnnr. Vasagatan 10, kl. 9-10,8-4. A. T. 87 87- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597578-ZONE524344707",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3345,
      2847,
      746,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DoktorWikstrand ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597578-ZONE524344708",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3349,
      2939,
      761,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "liirUrteg och \u00bbpcciolt k\u00f6nBH.jiikdouinr. 1 lloll\u00e4mlareg. (*i&lt;l lliilortiet). Kl-9-10 il\u20148 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597578-ZONE524344709",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3578,
      3023,
      304,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tandl\u00f6kare ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597579-ZONE524344710",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3432,
      3059,
      595,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K. H. Fritzell, Li\u00e9t44 ti 4ti",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597579-ZONE524344711",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3530,
      3147,
      400,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L,inii\u00e9aatuii 4-4 &lt;ti 4ti. 3ll",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597579-ZONE524344712",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3349,
      3173,
      762,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L,inii\u00e9aatuii 44 &lt;Mottagning 11\u2014 2. Kikgtel.S7 &lt;&gt;3. Allm. Tel-7070. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597580-ZONE524344713",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3425,
      3227,
      594,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Zanders ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "32"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597580-ZONE524344714",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3427,
      3343,
      617,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Medico-Mtkaniska Gymnastik, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597580-ZONE524344715",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3347,
      3395,
      767,
      228
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Birger Jarlngatun 23. F\u00f6r Herrar kl. Va8\u201410 ooh 2--K; l\u00f6r Damer kl. 11\u20141. F\u00f6r snedbeliandlinc: uto.n f\u00f6rutn\u00e4mnda tidor \u00e4lven f\u00f6r flickor kl. 8-6. D:r Gustaf Zander D:r Alfred Levertin kl. 11-1. kl. Va 8\u201410- D:r Alfred Berghel D:r Patrik Haglund kl2VMfldOdL\u00f6dkl121",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597580-ZONE524344717",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3457,
      3558,
      651,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kl. 11-1. kl. Va 8\u201410- Alfred Berghel D:r Patrik Haglund kl. 2\u2014V&gt;5. Mflnd., Ond., L\u00f6rd. kl. 12\u20141. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597580-ZONE524344720",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3558,
      3651,
      334,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "D:r Emil Zander Tisd., Torsd. kl. 8\u20144 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597581-ZONE524344722",
    "@type": "Text",
    "box": [
      974,
      4682,
      762,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gigarr-&Tobakshanillaref\u00f6ren:s l& ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597581-ZONE524344723",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1098,
      4765,
      519,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i Stockholm 3-&rsfest \u00e4ger rum & ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597581-ZONE524344724",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1093,
      4800,
      527,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Grand National ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597581-ZONE524344725",
    "@type": "Text",
    "box": [
      976,
      4857,
      762,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6ndagen den 2G Februari 1905 kl. 7 e. m. Stoia anordningar till en anueti\u00e4m test \u00e4ro vidiasna. Hiljetter erhlllas hos Herr L. Ekstr\u00f6m, Tegn\u00e9rcatan 18. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597581-ZONE524344727",
    "@type": "Text",
    "box": [
      257,
      5088,
      617,
      413
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6dd Andersson, afled stilla och frid fullt don 14 Februari 1906, i en \u00e5lder at n\u00e4ra 75 &r, innerligt s\u00f6rjd och saknad och i v&lsignadt minne bovarad af barn, barnbarn, sl\u00e4ktingar oob tillgifna v\u00e4nner. Augusta Nystr\u00f6m, Carl Nystr\u00f6m, f\u00f6dd Sil\u00e9n. Wilhelm \u00bbil\u00e9n. Mia Sil\u00e9n, t\u00f6dd Lidd",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597581-ZONE524344731",
    "@type": "Text",
    "box": [
      450,
      5498,
      454,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", t\u00f6dd Lindstedt. Amanda Silcu. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597581-ZONE524344732",
    "@type": "Text",
    "box": [
      439,
      5592,
      252,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sv. Ps. 131, v. 8. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597581-IMAGE13",
    "@type": "Image",
    "box": [
      188,
      5675,
      756,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597581-ZONE524344734",
    "@type": "Text",
    "box": [
      248,
      5810,
      637,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "0 vflr innerligt \u00e4lskado moder, Atta Elisabeth Simonsson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597581-ZONE524344736",
    "@type": "Text",
    "box": [
      369,
      5906,
      399,
      105
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6dd Str\u00f6m, stilla och fridfullt afied den IG Fobruaii 1905, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597581-ZONE524344738",
    "@type": "Text",
    "box": [
      255,
      6017,
      619,
      219
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 en Mder af 76 \u00e4r, 2 min. och 6 dagar, djupt s\u00f6rjd och saknad af oss barn, barnbarn, sl\u00e4ktingar, v\u00e4nner, tillgifna tj\u00e4nare och underlydande, hafva vi h\u00e4rmed den sm\u00e4rtsamma plikten tillk&unagiiva.1 B",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597581-ZONE524344741",
    "@type": "Text",
    "box": [
      746,
      6232,
      126,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Barnen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597581-ZONE524344742",
    "@type": "Text",
    "box": [
      232,
      6297,
      670,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jordf\u00e4stningen \u00e4ger rum i Stora gratkoret & Norra begrafningpplatscn M\u00e5ndagen den 20 Februari kl. 2 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597581-ZONE524344743",
    "@type": "Text",
    "box": [
      307,
      6502,
      519,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Att vftr enda lilla \u00e4lskado dotter, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597581-ZONE524344744",
    "@type": "Text",
    "box": [
      382,
      6540,
      370,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Eva Maria, d",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597581-ZONE524344745",
    "@type": "Text",
    "box": [
      219,
      6598,
      711,
      377
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", efter endast ett par dagars sjukdom stilla och fridfullt afsomtiade Torsdagen don 16 Fobr. 1905 kl. 6.15 e. m., i en Mdcr at 5 &r, i min. och 11 dagar, djupt s\u00f6rjd och innerligt saknad at oss, morf\u00f6r\u00e4ldrar, farmor samt \u00f6friga sl\u00e4ktingar] och m\u00e4nga v\u00e4nner, ttr det h\u00e4rmed v\u00e5r sm\u00e4rtsamma plikt att tillk\u00e4nnagifva. Emilia Wnllenqvist, Theodor Walloiiqvlst.j f\u00f6dd Krls",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597581-ZONE524344748",
    "@type": "Text",
    "box": [
      270,
      6968,
      228,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "qf\u00f6dd Karlsson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597581-IMAGE14",
    "@type": "Image",
    "box": [
      184,
      7015,
      761,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597582-ZONE524344750",
    "@type": "Text",
    "box": [
      333,
      7165,
      470,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Christian Hammers ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597582-ZONE524344751",
    "@type": "Text",
    "box": [
      308,
      7252,
      509,
      138
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jordf\u00e4stning \u00e4ger rum i Jakobs kyrka S\u00f6ndagen den 19 Februari ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597582-ZONE524344752",
    "@type": "Text",
    "box": [
      230,
      7472,
      191,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", ; . ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "4"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597582-ZONE524344753",
    "@type": "Text",
    "box": [
      470,
      7398,
      193,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kl. 2 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597582-ZONE524344754",
    "@type": "Text",
    "box": [
      497,
      7603,
      144,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fabrik\u00f6r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597582-ZONE524344755",
    "@type": "Text",
    "box": [
      348,
      7649,
      446,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Carl Bodachs jordfasta ing ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597582-ZONE524344757",
    "@type": "Text",
    "box": [
      214,
      7757,
      686,
      194
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4ger rum i Stora grafkorot \u00e5 Nya kyrkog\u00e5rden S\u00f6ndagen den 19 Februari kl. halt 2 e. m. .\u00bb Enligt den aflidnes \u00f6nskan undanbedjas I kransar och blommor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597582-ZONE524344759",
    "@type": "Text",
    "box": [
      230,
      8011,
      669,
      217
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r all visad v\u00e4lvilja och f\u00f6r de kransar ock blommor som \u00e4gnades min aflidna syster, Fr\u00f6ken Kristina H\u00f6gberg, f\u00e5r jag h\u00e4rmed framb\u00e4ra mitt v\u00f6rdsamma tack. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597582-ZONE524344760",
    "@type": "Text",
    "box": [
      496,
      8233,
      334,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Edv. H\u00f6gborg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597582-ZONE524344761",
    "@type": "Text",
    "box": [
      978,
      5018,
      575,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svenska Maskinisternas ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597582-ZONE524344762",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1337,
      5074,
      399,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Assuransf\u00f6rbund ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597582-ZONE524344763",
    "@type": "Text",
    "box": [
      977,
      5131,
      759,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "afli\u00e5iler ordinarie sammantr\u00e4de \u00e5 Restaurant Henriksberg i G\u00f6teborg den 21 Febr. 1905 kl. 7.30 e. m. \u00f6tyrelsen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597583-ZONE524344764",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1041,
      5274,
      641,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Grusleverans. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597583-ZONE524344765",
    "@type": "Text",
    "box": [
      976,
      5427,
      762,
      335
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Anbud \u00e5 leverans af cirka 20,000 kbm. fyllnadsgrus, att levereras under tideu Maj till September detta ar vid V\u00e4rtagasverket, emottagas af \u00f6fveringeni\u00f6r Ad. Ahlsell \u00e5 Gasverkets kontor, Torsgatan 10, intill kl. 2 c. ni. den 27 Fobruari. N\u00e4rmare upplysningar meddelas och kontraktsf\u00f6rslag finnes att tillg\u00e5 \u00e5 samma kontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597584-ZONE524344766",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1069,
      5815,
      574,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00d6NDM\u00c4KLEK1FIRMAN ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597584-ZONE524344767",
    "@type": "Text",
    "box": [
      986,
      5885,
      739,
      106
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ARTHUR MATTSSON ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "32"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597584-ZONE524344768",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1097,
      6010,
      519,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5 DROTTNINGGATAN 6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597584-ZONE524344769",
    "@type": "Text",
    "box": [
      986,
      6062,
      743,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bbIK8TELFF0N 27 17. ALLM TELEFON 56 86. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597585-ZONE524344770",
    "@type": "Text",
    "box": [
      979,
      6162,
      757,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sparkasser\u00e4uta 4'!&gt;proc. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597585-ZONE524344771",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1298,
      6252,
      335,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "- & Mttaan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597585-ZONE524344772",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1191,
      6330,
      338,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "/ ilti/n t torget t (Skandias hus). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597585-ZONE524344774",
    "@type": "Text",
    "box": [
      976,
      6437,
      762,
      613
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiebolaget Stockholms Privat-Assistans \u2014 Grundad 1891 \u2014 Telegrafadress: Privatbanken. Bankkontor: Fredsgatan 24, 1 tr. 1 lepositionsr\u00e4nta 5 proc. Kapitalr\u00e4kningsr\u00e4nta 5 \u00bb Sparkasser\u00e4nta 41/\u00bb \u00bb Checkr\u00e4kningsrinta 2*/8 \u00bb diskonterar v\u00e4xlar, f\u00f6rs\u00e4ljer postrcmissvlixlar och beviljar l\u00e5n mot s\u00e4kerhet af Inteckningar, Aktier och Obligationer m. ni. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597585-IMAGE15",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3235,
      3969,
      107,
      592
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597585-IMAGE16",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3141,
      4560,
      202,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597586-ZONE524344784",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3369,
      3721,
      724,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sjukgymnast och Massage ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "32"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597586-ZONE524344785",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3346,
      3819,
      768,
      493
    ],
    "has_part": [],
    "content": "meddelas \u00e5t kvinnliga patienter och skolungdom \u00e5 undertecknades institut, llolliiudarrgntnii 27 (h\u00f6rnet af Tegn\u00e9rgatan), 1 tr., v\u00e4nstra uj&gt;pg\u00e5ngen. Anm\u00e4lningstid: hvardngar kl. S\u20144 e. m. Allm. Telefon 159(&gt;l- Eveline Jonassohn, Gertrud Holmer, Gymiiastikdirektiirer. Alimonda-insfitutetj Jakobsberiitjjat.in 7&gt; Allin. Tel. 18537Mnhsage, lind, tiyiniiastlk och Alimon&gt;labeliaiidling. Examinerade inanliga och kvinnliga sjukgyuniiister och mass\u00f6rer. \u00d6ppet 10\u201412, 4\u2014fl. Beg\u00e4r prospekt! t&#f\u00e5(v(aBasflBBg ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597586-ZONE524344793",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3545,
      4305,
      563,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", gppt&ai#!tf\u00e5(vamti(wr - jgttawa-iviaBasflBBg ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597586-IMAGE17",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1768,
      4663,
      1002,
      285
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597586-IMAGE18",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1769,
      4951,
      1097,
      248
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597587-ZONE524344799",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2752,
      4682,
      570,
      214
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den billigaste drifkraften. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597587-ZONE524344801",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2757,
      4950,
      563,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som existerar numera \u00e4r: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597587-IMAGE19",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2945,
      5041,
      337,
      143
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597587-ZONE524344803",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3288,
      5160,
      13,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": ") ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597587-ZONE524344804",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1762,
      5212,
      1561,
      366
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som iir den mest ideella kraftk\u00e4lla f\u00f6r fabriksdrift af alla slagr, elektriska anldggningar for ljus och kraft etc. Suggf.sverket kan i f\u00f6ljd af litet utrymme och fullkomlig ofarlighet uppst\u00e4llas hvar som helst. Fordrar rlnjja tillsyn. Ytterst enkelt till koiiwtruktiou. Billigt i nn8knlfniii{;. Oerh\u00f6rdt Illen drirtkostnail, 1 \u00ab 2 \u00f6re i\u00bber eir. h\u00e4stkraft tim me. Inbespaiar 50 i\u00bb 80 proc. gentemot \u00e5ngmaskiner, gasoch elektriska motorer. Leverans i storlekar om 4\u2014150 hkr. St\u00f6rre p\u00e5 s\u00e4rskild best\u00e4llnjng. I brak \u00f6fver hela Europa, \u00f6fverallt arbetande till st\u00f6rsta tillfredsst\u00e4llelse. \u00c5beropa denna tidning! Beg\u00e4r priskurant hos ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597588-ZONE524344806",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1801,
      5582,
      1484,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiebolaget B. A. Hjorth & Co., Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597588-ZONE524344807",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1941,
      5710,
      1205,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sala Maskinfabriks-Aktiebolag, Sala. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597588-ZONE524344808",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1763,
      5799,
      1518,
      204
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tegelbruksmaokiner, spec. valspressar f\u00f6r tv&kupigt taktegel ot;h r\u00f6r. Stenkrossar. Torfstr\u00f6maskiner. Vedhuggerimaskiner. S\u00e5gramar, Kantverk, Cirkels\u00e5ggods. Gjutgods. Kvarnverk. Turbiner. \u00c5ngpannor. Pl\u00e5tarbeten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597589-ZONE524344809",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1827,
      6029,
      1437,
      269
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JnspeJsforspIat? ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597589-ZONE524344810",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1762,
      6322,
      1565,
      171
    ],
    "has_part": [],
    "content": "finnes ledig hos Liff\u00f6rs\u00e4kringsbolaget Mutual Life, Hugade s\u00f6kande, som kunna prestera bevisj p\u00e5 energi och god arbetsf\u00f6rm\u00e5ga och l\u00e4mna goda referonser, torde ingifva skriftlig ans\u00f6kan till bolagets kontor, Hamngatan 10, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597590-ZONE524344811",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1065,
      7063,
      586,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rs\u00e4krings-Aktiebolaget ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597590-ZONE524344812",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1372,
      7163,
      335,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ritas ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "32"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597590-ZONE524344813",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1045,
      7287,
      625,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inbrottf\u00f6rs\u00e4kringar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597590-ZONE524344814",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1098,
      7386,
      524,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "13 Fredsgatan 13, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597590-ZONE524344815",
    "@type": "Text",
    "box": [
      978,
      7445,
      758,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hikstol. 2121. Ombud antagas. A. T. 56 46. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597591-ZONE524344816",
    "@type": "Text",
    "box": [
      978,
      7489,
      759,
      278
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Som Kamrerarebefattningen vid Sydsvenska Kredit-Aktiebolagets ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597591-ZONE524344817",
    "@type": "Text",
    "box": [
      977,
      7787,
      764,
      537
    ],
    "has_part": [],
    "content": "afdelningskontor i Stockholm blifvit ledig:, kunna hugade s\u00f6kande, hvilka ause sig genom f\u00f6reg\u00e5ende bankverksamhet inom Stockholm kompetenta att sk\u00f6ta en s\u00e5dun befattning, f\u00f6re denna m\u00e5nads utg\u00e5ng ingifva sina till Styrelsen f\u00f6r kontoret st\u00e4llda ans\u00f6kningar, \u00e5tf\u00f6ljda af uppgift om f\u00f6rut inuehafda befattningar. Stockholm don 16 Februari 1905\u00ab Styrelserna ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597592-ZONE524344819",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1903,
      6525,
      1278,
      165
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Oerkm\u00e4stareplats id ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597592-ZONE524344820",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2516,
      6689,
      52,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597593-ZONE524344821",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1823,
      6742,
      1465,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockh ol ni s Elek trici tets verk. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597593-ZONE524344822",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1763,
      6877,
      1563,
      339
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Elektrotekniker med god teoretisk och praktisk underbyggnad samt helst med k\u00e4nnedom om tillverkning och behandling af underjordskablar f\u00f6r starkstr\u00f6m kan erh\u00e5lla plats vid Stockholms Elektricitetsverk s\u00e5som verkm\u00e4stare f\u00f6r ledningsn\u00e4tet. Erk\u00e4nd god f\u00f6rm\u00e5ga s\u00e5som arbetsledare f\u00f6r st\u00f6rre arbetslag \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndig. L\u00f6nef\u00f6rm\u00e5ner 2,500 kr. pr \u00e5r j\u00e4mte tv\u00e5 \u00e5lderstill\u00e4gg \u00e5hvartdera 300 kr. och hyresbidrag. Ans\u00f6kan, \u00e5tf\u00f6ljd af meritf\u00f6rteckning, \u00e5ldersuppgift, betygsafskrifter och fotografi, torde ins\u00e4ndas till \u00d6fveringeni\u00f6r Ad. Ahlsell, Stockholms Gasverk, inom den 15 Mars 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597594-ZONE524344823",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1779,
      7264,
      1530,
      185
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Verkm\u00e4stareplatsen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597594-ZONE524344824",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1763,
      7450,
      1564,
      232
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid v\u00e5ra verkst\u00e4der \u00e4r ledig fr. o. m. den 1 instundande April. S\u00f6kande skall vara utbildad elektrotekniker och van vid sp\u00e4r- och j\u00e4rnv\u00e4gsvagnsarbeten. L\u00f6nef\u00f6rm\u00e5nerna \u00e4ro 2,700 kronor pr \u00e5r j\u00e4mte fri bostad och \u00f6friga f\u00f6rm\u00e5ner. Ans\u00f6kningar \u00e5tf\u00f6ljda af betygsafskrifter och fotografi skola f\u00f6re den 15 n\u00e4stk. Mars vara ins\u00e4nda till Ingeni\u00f6r C. Astr\u00f6m, hvilken meddelar n\u00e4rmare upplysningar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597594-ZONE524344826",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2267,
      7687,
      961,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Nya Sp\u00e5rv\u00e4ysbolag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597594-ZONE524344827",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2019,
      7781,
      265,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lies till ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597595-ZONE524344828",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1766,
      7837,
      762,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Monte Carlo. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597595-ZONE524344829",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1921,
      7972,
      462,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den bekanta turistf\u00f6raren ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597596-ZONE524344830",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1861,
      8009,
      574,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kapten Nielsens ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597596-ZONE524344831",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1765,
      8073,
      767,
      211
    ],
    "has_part": [],
    "content": "26:0 s\u00e4llskapsresa till Italien, Rivieran ooh Monte Carlo. Afresa 15 Mars. 84 dagar. Endast 760 kronor. Fullst\u00e4ndiga program erh\u00e5ll as hos ledaren, Kapten H. C. Nielsen, Ny Sandvigsvei 61, Bergen, Norge, samt hos urmakare L. Hansen, Fredriksborggade 4, K\u00f6penhamn K. !",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597596-ZONE524344834",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1974,
      8282,
      558,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g, pSkrif efter program!",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597596-ZONE524344835",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2809,
      7798,
      274,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rekommendera ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597597-ZONE524344836",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2560,
      7843,
      765,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bleck- & Pi\u00e5tslageriverkstaden ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597597-ZONE524344837",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2556,
      7907,
      772,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 AKTIV. \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597597-ZONE524344838",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2556,
      7988,
      769,
      281
    ],
    "has_part": [],
    "content": "il/ Utf\u00f6r alla till yrket h\u00f6rande arbeten. yjj Sn\u00f6skottning. Takt\u00e4ckning. SMf *+&gt; F\u00f6rtenning och reparationer. -v vi/ k|&gt; H\u00e4mtas ooh hemskickas. ciy ^ OBS.! V\u00e4l ooh billift. W Kontor och verkst\u00e4der: w 9 Kammakaregatan \u25a0I",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597597-ZONE524344845",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2802,
      8275,
      278,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm. Tel. 19952. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597597-ZONE524344846",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3199,
      8152,
      128,
      152
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u25a0I ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597598-ZONE524344847",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3486,
      4367,
      485,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5fMispODBDt, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597598-ZONE524344848",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3347,
      4504,
      767,
      265
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r nyanlagd fabrik s\u00f6kes. Den s\u00f6kande b\u00f6r, om m\u00f6jligt, hafva goda f\u00f6rbindelser med m\u00f6bel- och snickerifabriker samt f\u00f6rm\u00e5ga att inarbeta artikeln i fr\u00e5ga. L\u00f6n 4- \u00e5 5,000 kr. N\u00e5got kapital \u00f6nskv\u00e4rdt. Svar till \"Nr 7520\" torde s\u00e4ndas under adr. S. Guma;lius' Annonsbyr\u00e5, Drottninggatan 2, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597599-ZONE524344850",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3412,
      4793,
      639,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e5 resor1 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "32"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597599-ZONE524344851",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3351,
      4899,
      759,
      813
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med fr. res Fil. Doktor P. H\u00e5kanssons Salnbrin af alla, som f\u00f6rs\u00f6kt det mot skoskaf, \u00f6mma f\u00f6tter, s\u00e5r, tryck, muskelt\u00e9rstr\u00e4ckningar, insektstyng, hudsjukdomar eller som l\u00e4rt v\u00e4rdera det som toaiettmsdel. QSS.l Gl\u00f6m icke att medtaga det flaskorna medf\u00f6ljande omslaget! Salubrin kan ju m\u00f6jligen komma att beh\u00f6fvas f\u00f6r n\u00e5got \u00c4ndam\u00e5l, hvarf\u00f6r Ni icke f\u00e9rut beh\u00f6ft anv\u00e4nda det, och d\u00e5 kan det vara n\u00f6digt genoms# bosk ritningen, om Ni skall kunna begagna Salubrin p\u00e5 \u00c4ndam\u00e5lsenligt s\u00e4tt. OBS.I Mot anv\u00e4ndande af godtyckliga efterapningar varnas. Salubiin tillhandah\u00e5lles i Parfym, Speceri- och F\u00e4rgaffarer. Partilager tios Geijer & Komp., Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597600-ZONE524344855",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3352,
      5731,
      528,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4rldens \u00e4ldsta ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597600-ZONE524344856",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3493,
      5791,
      617,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "&lt;nn\u2014\u00bbi Cognaoshus ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597600-ZONE524344857",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3351,
      5860,
      761,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00e5uqier ffr\u00e9res & g\u00bb. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "21"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597600-ZONE524344858",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3486,
      5971,
      415,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Et aller adt 1043, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597600-ZONE524344859",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4133,
      1347,
      775,
      2953
    ],
    "has_part": [],
    "content": "att konsulatskilsmiissans uppskjutande tv\u00e4rtom m\u00e5ste anses s\u00e5som en f\u00f6rlust b\u00e5de f\u00f6r unionen och f\u00f6r unionsfreden. Aftenposten har i detta sammanhang p\u00e5mint om ett yttrande i Hagerups Irondhjemstal (af den 15 augusti 1903), riktadt mot \"de ensidige Beslutningers Yei\". Norge skall p\u00e5 den v\u00e4gen, har han sagt, bli st\u00e4lldt inf\u00f6r alternativet att antipigen l\u00e5ta de egna konsulerna existera blott i den norska f\u00f6rfattningssamlingen eller att f\u00f6retaga ett allvarligt steg till beslutets genomf\u00f6rande. Naturligtvis vore endast det senare f\u00f6renligt med landets v\u00e4rdighet. I det l\u00e4ge hr llagerup nu befinner sig, f\u00e5r man antaga att han \u00e4r med p\u00e5 (Tet \"allvarliga steget\", om det kommer att beh\u00f6fvas. Men han kanske b\u00e4ttre \u00e4n n\u00e5gon annan \u00e4r ocks\u00e5 i tillf\u00e4lle att f\u00f6rebygga det genom goda r\u00e5d, som l\u00e5ta stortingsbcslutet. framst\u00e5 i dess r\u00e4tta gestalt utan allt p\u00e5h\u00e4ng af skuggr\u00e4dsla. Ty Norges rutt till eget konsulatv\u00e4sen b\u00f6r nu en g\u00e5ng f\u00f6r alla vara st\u00e4lld utom debatten. Hvad fr\u00e5gan g\u00e4ller \u00e4r endast f\u00f6rverkligandet af denna r\u00e4tt inom unionens ram. Ar r\u00e4tten gifven, kan tydligen intet unionellt sk\u00e4l anf\u00f6ras mot genomf\u00f6randet af en s\u00e4rskild norsk konsularorganisation eller mot anst\u00e4llandet af norska s\u00e4rkonsuler utan diplomatiska funktioner. I hvad m\u00e5n dessa liksom motsvarande svenska s\u00e4rkonsuler skola anv\u00e4ndas i diplomatiska v\u00e4rf \u00e4r en fr\u00e5ga f\u00f6r sig, likas\u00e5 hvilken ordning som b\u00f6r f\u00f6ljas vid behandling af reklamationsm\u00e5l och i allm\u00e4nhet huru det b\u00f6r f\u00f6rfaras n\u00e4r den konsul\u00e4ra verksamheten p\u00e5kallar medverkan af v\u00e5ra utrikesorgan. S\u00e5 vidt man kunnat so af alla utredningar och f\u00f6rhandlingar i denna fr\u00e5ga, \u00e4r det i sj\u00e4lfva verket ej n\u00e5gra stora saker som det h\u00e4rvidlag kan bli tal om. s\u00e5 att med litet god vilja \u00e5 \u00f6mse sidor b\u00f6r det konsul\u00e4rdiplomatiska f\u00f6rh\u00e5llandet l\u00e4tt kunna ordnas. Men det kr\u00e4fver i hvarje fall en f\u00f6rhandling, och ehuru denna f\u00f6rhandling icke i n\u00e5got h\u00e4nseende g\u00f6r intr\u00e5ng p\u00e5 Norges r\u00e4tt eller uppeh\u00e5ller genomf\u00f6randet af norsk statsmyndighets beslut, sk\u00e4nker den likv\u00e4l folken tillfredsst\u00e4llelsen att kunna verkst\u00e4lla konsulatekilsm\u00e4ssan i allsk\u00f6ns frid och endr\u00e4kt. Skulle det s\u00e5 visa sig att utrikesstyrets status quo bereder sv\u00e5righet f\u00f6r den s\u00e4rkonsul\u00e4ra verksamheten, \u00e5terst\u00e5r att forts\u00e4tta f\u00f6rhandlingsuppslaget tills \u00e4fven utrikesfr\u00e5gan blifvit bragt ur v\u00e4rlden. Dossa chanoer till en v\u00e4nskaplig afveckling af unionskrisen skulle d\u00e4remot f\u00f6rspillas i fall konungamakten inl\u00e5ter sig i kamp mot ett enigt storting, som representerar ett, efter all sannolikhet, i det n\u00e4rmaste lika enigt folk.. F\u00f6r Svergo skulle striden vara till ingen nytta, och det vore ur den synpunkten ej ens f\u00f6rdelaktigt att experimentet med s\u00e4rkonsuler b lefve ogjonft. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597601-ZONE524344863",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4210,
      4452,
      631,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms-Nyheter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597601-ZONE524344864",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4302,
      4588,
      435,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En afs\u00e4gelse. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597601-ZONE524344865",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4139,
      4668,
      768,
      554
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Frih. G. Tamm har i skrifvelse till statsr\u00e5det och chefen f\u00f6r ecklesiastikdepartementet anh\u00e5llit att icke komma i \u00e5tanke vid val af universitetskansler. I motiveringen h\u00e4nvisar frih. Tamm till \"medvetandet om bristande insikter och f\u00f6rm\u00e5ga\" som grund f\u00f6r afs\u00e4gelsen. Kanske f\u00e5r man dock som en bidragande omst\u00e4ndighet antaga att frih. Tamm, som \u00e4r en v\u00e4n af klara papper, funnit det oangen\u00e4mt att som kansler n\u00f6dgas f\u00f6lja befordringsgrundsatser hvilka han offentligen betecknat som \"uppr\u00f6rande\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597601-ZONE524344867",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4139,
      5333,
      787,
      2973
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till l\u00e4nsbokh\u00e5llare i Kopparbergs l\u00e4n har f\u00f6rordnats e. o. hofr\u00e4ttsnotarien Q. Lickholin i Falun. F\u00e5ngv\u00e5rden. Bevakningsbcf\u00e4lhaf- varebefattningen ivid kronoh\u00e4ktet p\u00e5 L\u00e5ngholmen s\u00f6kes af bevakningsbefalhafv\u00e5ren vid tv\u00e5ngsarbetsanstalten i Karlskrona K. G. Od\u00e9n, t. f. bevakninffsbef\u00e4lhafvarne vid centralf\u00e4ng\u00ablset i Malm\u00f6 \u00a3. Stilberg, vid centralf\u00e4ngelset \u00e5 L\u00e5ngholmen L. F. Wiik samt vid centralf\u00e4tvgelset \u00e5 Nya varfvet, Goteborg, C. J. E. Giilioh, samt e. o., amanuensen i f\u00e5ngv\u00e5rdsstyrelsen J. W, R. Tersmeden. Ij\u00e5n. K. m:t har medgifvit att Tann\u00e5kers f\u00f6rsamling i J\u00f6nk\u00f6pings lan ml f\u00f6r skolhusbyggnad upptaga ett l\u00e5n \u00e5 2,000 kr., att amorteras p\u00e5 10 \u00e5r. Kronprinsen i Kristiania. Till middagen p\u00e5 Kristiania \u00bblott i dag \u00e4ro \u00e4fven inbjudna etortingete och dero afdelninga ns presidenter. Kronprinsen roed uppvaktning bevistade i g\u00e5r afton uppf\u00f6randet af \"Foojegriroen\" p\u00e4 Nationalteatern. Prins Fogen har i torsdags i G\u00f6teborg bes\u00f6kt- stadsbiblioteket namt folkbiblioteken vid S\u00f6dra All\u00e9gatan och vid Redbergslid und\u00abr d:r L. W\u00e5hlirvs eioeroiv \u00bbkap. Vidare har prinsen \u00e5jiyo af.lagt bes\u00f6k p\u00e5 konstutst\u00e4llningen \u00e5 Valand samt p\u00e5 nwiwum. E-fter intagen middag hos vioa konsul C. O. Wijk afreete primien p\u00e5 aftn-nen med ordinarie nattsn\u00e4'lt\u00e5get till Stockholm. Vid stationen hade infunnit sig biskop Rodhe, kammarherre Lagerberg, vice konoul C. O. Wijk m. fl. N\u00e4r t\u00e5iget satte \u00bbig i'i\\&gt;re&lt;l);e, utbringade kammarherre Lagerberg ett lefve f\u00f6r prinsen, som besvarades. af kraftiga- hurrarop af den talrikt f\u00f6raamlade m\u00e4ngden. Prof. Arrhenius' institut. K. m:t har f\u00f6rklarat att vetemka-psvvkademiein m\u00e5 \u00e5 vetMrsikapKakadeiroiienH Nobelinstituts stat f\u00f6r prof. Sv. Arrltanius-' r\u00e4kning inr\u00e4tta en. afdelning f\u00f6r fysikalisk kemi, utan hinder af f\u00f6reskrifterna i g\u00e4llande stadga ang\u00e5ende utdelning af prin fr\u00e5n Nobetetiftelsen. Uppsala universitet. F\u00f6r vinnande af filosofie doktors grad f\u00f6revarar filosofie licentiaten Nils Wohlin den 1 mars en afhandling med titel: \"Uber nas Wirbeln reibender inkompreesibler Fliissigkeiben\". Amanuensbefattningen vid hunds hospital. S\u00e5som f\u00f6rut omtalale, har det visat eig enart sagd t om\u00f6jligt att f\u00e5 ifr\u00e5gavarande tj\u00e4nst betsatt med de afl\u00f6ningef\u00f6rm\u00e5r.oT, endast 1,000 kr. kontant l\u00f6n. pr \u00e5a, wom f. n. \u00e4ro f\u00f6renade med de.nsia.mnia. F\u00f6r att afhj\u00e4ilpa detta missf\u00f6rh\u00e5llande hemst\u00e4ller medicinalstyrelsen hos k. m: t att arfvodet till amianiueinsen vid Lunds hospital fr\u00e5n den 1 d: s -m\u00e5tte tillf\u00e4lligtvis. h\u00f6jas till \u00bbamma. belopp som bitr\u00e4dande l\u00e4karens afl\u00f6ning eller 2,500 kr. f\u00f6r \u00e5r, obar\u00e4knadt naturaf\u00f6rm\u00e5ner. Hallands l\u00e4ns f\u00f6rsl\u00e5 uts\u00e4desutst\u00e4llning, anordnadaf hush\u00e5llningss\u00e4llskapet har \u00f6ppnat\u00bb i Halmstad. 191 prof, d\u00e4raf 100 af hafre, utst\u00e4llas. 9 heders^ pris, best\u00e5ende af eilfverpokaler och sk\u00e4nkta af bolag ooh enskilda, ha utdelats. Utst\u00e4llningen, som h\u00e5lles \u00f6ppen t. o. ro. dem 25 d:s, \u00e4r f\u00f6renad med em utst\u00e4llningsbyr\u00e5, genom hvilken uts\u00e4de saluh\u00e5llee. &lt; ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597602-ZONE524344873",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3497,
      6187,
      468,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norges ensak. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597602-ZONE524344874",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3349,
      6281,
      772,
      2032
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I den n\u00e5got konfysa debatt om \"aktionslinjer\" som \u00e4gt rum i norska pressen har man kunnat sp\u00e5ra cn ledande tanke, den n\u00e4mligen som Dagbiidet uttryckt s\u00e5 att \"svenskarno skulle st\u00e4llas mellan valet att antingen erk\u00e4nna Norges r\u00e4tt eller bryta sig ut ur unionen\".\". F\u00f6r det \u00e4ndam\u00e5let skulle man icke f\u00f6retaga n\u00e5got som \"pekade utom unionen\",\", men fatta ett beslut af den beskaffenhet att fr\u00e5gan om Norges r\u00e4tt inom unionen blefve bragt p\u00e5 sin spets. Till ett s\u00e5dant generalprof \u00e4gnar sig konsulatskilsm\u00e4ssan, om hvars realitet \"alla norska partier och alla norska m\u00e4n \u00e4ro eniga\". Det \u00e4r d\u00e4rvid, s\u00e5som Levland anm\u00e4rker, \"ett underordnadt sp\u00f6rsm\u00e5l huruvida man skall v\u00e4lja lagformen eller n\u00e5gon annan form\". Hufvudsaken \u00e4r att beslutet bringar klarhet om konungamaktens st\u00e4llning, ty bakom ett eventuellt veto, vare sig p\u00e5 ett bevillnings- eller lagbeslut, skulle man se \"det svenska motst\u00e5ndet\". Efter allt som f\u00f6rekommit \u00e4r det f\u00f6rklarligt att man p\u00e5 norsk sida synes vilja utg\u00e5 fr\u00e5n antagandet att ett veto eller en v\u00e4gran att \"tage tilfoJge\" skall faktiskt komma till anv\u00e4ndning. Det ligger ju ocks\u00e5 en viss styrka i att f\u00f6ruts\u00e4tta det, som man tror, sv\u00e5raste fallet, eller, s\u00e5som gamle Thiers uttryckte det, viser au tragique. Men lika visst vore det f\u00f6r alla parter lyckligast om det fallet icke intr\u00e4ffade. Yi ha nyligen visat huru de hufvudsk\u00e4l som f\u00f6rut anf\u00f6rts till st\u00f6d f\u00f6r konungamaktens motst\u00e5nd i konsulatfr\u00e5gan ha genom senare h\u00e4ndelser f\u00f6rlorat sin kraft. Under s\u00e5dana omst\u00e4ndigheter kan det ej erbjuda n\u00e5gon lockelse f\u00f6r Norges konung att uppv\u00e4cka mot sig en storm, som han numera \u2014 sedan alla norska partier blifvit ense \u2014 finge rida ut ensam. \u00c5 andra sidan, \u00e4fven om risken icke vore s\u00e5 stor, b\u00f6r man dock fr\u00e5ga sig om den st\u00e5r i pro- Eortion till det man vill vinna. Och h\u00e4r an det s\u00e5 litet bli tal om n\u00e5gon vinst ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597602-ZONE524344889",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4924,
      1343,
      771,
      995
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Professor Tikhanen och Stockholms h\u00f6gskola. 1 Helsingfors-Posten l\u00e4ees: Prof. J. J. Tikkanen ea-h\u00f6ll nyiigen meddelande om att i h\u00e4ndelse han s\u00f6kte en ledig l\u00e4rarebefattning i konsthistoria vid Stockholms h\u00f6gskola, nan vore sj\u00e4lfskrifven tili platsens erh\u00e5llande. H\u00e4rigenom uppstod f\u00f6r Helsingfors' universitet fr\u00e5gan huruvida det borde l\u00e5ta en s\u00e5dan l\u00e4rarkraft g\u00e5 f\u00f6rlorad eller om det ej vore sk\u00e4l att f\u00e4sta hr Tikkanen s\u00e4krare i Finland. Historisk-filoJogiska sektionens dekanus prof. F. Gustafsson rngick n.ed en framst\u00e4llning i saken till eektiwen, oel denna har nu p\u00e5 sitt senaste, sammantr\u00e4de beslutit hemst\u00e4lla om bevilj&lt;tnde af ett personligt l\u00f6netill\u00e4gg af 2,500 mark \u00e5rligen \u00e5t prof. Tikkanen. Under f\u00f6ruts\u00e4ttning att denna hemst\u00e4llan beviljas., torde v\u00e4l fr\u00e5gaji om prof. Tikkalaeiifi \u00f6fverflyttning till Sverge s\u00e5lunda f\u00e5 ar.ses f\u00f6rfallen. Till f\u00f6rste radman och magistratssekreterare ha stadsfullm\u00e4ktige d V\u00e4stervik utsett e. o. hofr\u00e4ttsnotarien Henrik Planck, G\u00f6teborg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597602-ZONE524344893",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4970,
      2354,
      724,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Minnesfest vid Ih/ssgrafven. I ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597602-ZONE524344894",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4928,
      2400,
      777,
      3887
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f/gfNorr.-Kur. l\u00e4ses: Vid Ryssgrafven intill NederKaliix kyrkostad samlades sistlidne l\u00f6rdag kl. 4 e. m. de till ett trettiotal uppg\u00e5ende officerarne vid de f\u00e4lt\u00f6fningar, som sedan n&gra dagar pi\u00e5g\u00e5tt i Neder-Kal-ix, f\u00f6r att nedl\u00e4gga en krans vid den sten, som upprests s\u00e5som minnesm\u00e4rke \u00e5 den plats, d\u00e4r ett 100-tal ryssar, finnar och avenskiar, som omkommit af n\u00f6d och sjuMom under sista finsk-ryska kriget, begrafts. \u00f6fverste Asehan vid Norrlands dragonregemente ii\u00f6-11 till officerarne ooh den f\u00f6rsamlade menig.heten ett kort, gripande tal till de d\u00f6das minne, hvarefter, sedan offioerarne nedlagt en 'krans grafven, den enkla mea st\u00e4mningsfulla minnesfesten afslutades. Anslag till skolor. K. m:t liar s\u00e5som umteeut\u00f6d \u00e5t Huskvarna h\u00f6gre folkskola fr\u00e5n. \u00e5r 1905 anvisat ett belopp af 2,400 kr. \u00e5rligen. \u2014 Till undeint\u00f6d \u00e5r \u00f6nnestads folkh\u00f6gskola f\u00f6r manliga elever har k. m :t anvisat ytterligare ett belopp af 1,016 kr. 50 \u00f6re. Fr\u00e5n bankv\u00e4rlden. Till kamrer i Stockholms inteckningsg-aranti&ktiebolags bankafdelning har antagits 'kamrertvren i Sydsvenska Kreditaktiebolagets kontor i Stoobholm Marcus Nystr\u00f6m. JVga apotek. Medicinalstyrelsen hemst\u00e4ller hot\u00e4 k. tu: t om inr\u00e4ttande af ett apotek med sj\u00e4lfst\u00e4ndigt privilegium i Malmberget. Stadsfullm\u00e4ktige i Malm\u00f6 anh\u00e5lla om inr\u00e4ttande af ett nytt apotek i denna stad. Underst\u00f6d f\u00f6r vetenskapligt arbete. K. m:t,har beviljat e. o. professorn vid universitetet i Uppsala I. Broman ett ytterligare 'underst\u00f6d af X.500 kr. f\u00f6r att utgifva ett vetenskapligt arbete med titel Die EntwickeVungs-gesohichte der Bursa omentalis und \u00e4hnlitfher Rezessbildungen bei den Wifbeltbieren. Intet nytt bankkontor i Uppsala. Ett i pressen meddeladt rykte att bankaktiebolaget Stockholm-\u00f6fre Norrland \u00e4mnar \u00f6ppna- ett afdelningskontor i Uppsala saknar, enligt uppgift fr\u00e5n vederb\u00f6rande, aill grund. Minnesg\u00e5fva. Till byr\u00e5chefen E. Kinberg, som f\u00f6rra \u00e5rets \u00bbtut af-gi\u00abk fr\u00e5n \u00bbin befattning i dom\u00e4nstyrelsen, \u00f6fverl\u00e4mnades p\u00e5 m\u00e5ndaigen fr\u00e5n forna kamrater, tj\u00e4nstem\u00e4n i skogsstaten m. fl. en synnerligen vacker hedersg\u00e5fva af silfver. G\u00e5fvan, best\u00e5ende af te- och kaffeservis, kandelabrar, sk\u00e5lar m. m., atlt i hnperialstil, hade utg\u00e5tt fr\u00e5n J. E. Torsks v\u00e4lk\u00e4nda firma h\u00e4r i staden. I samband med g\u00e5fvans \u00f6fverl\u00e4mnande hade anordnats en af inemot ett 30-tal deltagare bes\u00f6kt avskedsmiddag f\u00f6r byr&dhefen Kinberg pi Grand Hotel. D\u00e4rvid tolkade chefen f\u00f6r diom\u00e4nstyrelsea den stora betydelsen af byr\u00e5chefen Kinbergs lifsg\u00e4rning, s\u00e4nskuldt med afseende p\u00e5 skogshush\u00e5llningens utveokling i Norrland, hvarest Kinberg under en l\u00e4ngre pra-ktisik verksamhet s\u00e5som skogstj\u00e4nsteman l\u00e4rt sig inse behofvet af genomgripande f\u00f6r\u00e4ndringar i ett flertal riktningar. Under aftonens lopp anl\u00e4nde fr\u00e5n landsorten telegram, d\u00e4ri festf\u00f6rem\u00e5let till\u00f6nskades en lycklig lefnadsafton. T&gt;e sakkunniga r\u00e5d i Egna hemsfr\u00e5gan som \u00e5 Centralf\u00f6rbundets f\u00f6r socialt arbete byr\u00e5, L\u00e4stmakaregatan C, meddela\u00bb af arkitekten Ragnar \u00d6stberg ' a af allm\u00e4nheten omfattats med stort intreue. Uj.plysnirgarna l\u00e4mnas -kostnadsfritt it mindre bemedlade och r\u00f6ra s\u00e5v\u00e4l inredning a:h m\u00f6blering: a' hem \u00bbom byggnadsplan sr. Aikitekten \u00d6stbergs mottagning kommer h\u00e4i\u00abrefter att aga rim \u00bb'.la'.la l\u00f6rdagar kl. 6\u20147 e. ni. Enskilda bankerna. Aktiebolaget Nordiska kreditbanken har under f\u00f6reg\u00e5ende \u00e5r haft en v inut af 526,899 kr. 86 \u00f6re, af hvilket belopp styrelsen f\u00f6resl\u00e5r 7 procent\u00bb utdelning, afs\u00e4ttning till reservfonden 100,000 kr. samt afekrifning \u00e5 fastigheten 60,000 kr. Kiirunabo till Sydafrika. Smeden C. A. Wall\u00e9n, anut\u00e4lld mm borrsm-ad hos Luotssavara-Kiirunavarabohkget i Kiirun&, har f\u00f6r sex m\u00e5nader enga.gerata af firman Ingersoll Sergeant & Co. i Berlin., f\u00f6r att vid grufvor i Johannesburg undervisa i h\u00e4rdning och borrhv\u00e4issn\u00e5ng. I -eis\u00e4ttning \u00e5tnjuter Wa-Il\u00e9n, utom fri resa, 40\u00d6 kr. pr m\u00e5nad somt liff\u00f6rs\u00e4kring \u00e5 4,000 kr. under den tid han \u00e4r vid firman anst\u00e4lld. Wall\u00e9n har redan antr\u00e4dt sin l\u00e5nga resa. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597602-ZONE524344913",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4979,
      6301,
      728,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Finska och ri/ska landsflyktige ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597602-ZONE524344914",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4937,
      6349,
      776,
      1948
    ],
    "has_part": [],
    "content": "passera n\u00e4stan dagligen genom Norrland med t\u00e5gen norrifr\u00e5n f\u00f6r att begifva sig till Amerika. Den 16 d:s medf\u00f6ljde s\u00e5lunda, omtalar Hern\u00f6sandsposten, ett 20-tal unga landsflyktiga med s\u00f6derg&ende t\u00e5get \u00f6fver L\u00e5ngsele. En del aif dem voro svensk-finnar, en del finnar och en del ryssar. Stormvarningar. Fiskeriinspekt\u00f6ren d : r Trybom fick af fiskerikonferensen i Marstrand i uppdrag att till vederb\u00f6rande inkomma med yttrande om stormvarningar f\u00f6r fisket. I en nu \"till jordbruksministern inl\u00e4mnad skrifvelse har d : r Trybom f\u00f6reslagit att ett mindre antal stationer b\u00f6ra f\u00f6rses med signalmast, n\u00e4mligen Sm\u00f6gen, Lysekil, Gullholmen, Vinga, Varberg, Morups T\u00e5nge, Torekov och Helsingborg. J\u00e4mte masten b\u00f6ra \u00e4fven p\u00e5 de n\u00e4mnda 8 stationerna finnas anslagstaflor f\u00f6r stormvamingstelegram. Ett 20-tal andra r.tattoner skulle under f\u00f6nsta tiden blott erh\u00e5lla anslagstaflor. F\u00f6r kontrollering af de uts\u00e4nda stormvarningamas riktighet vore det \u00f6nskligt att telegram om intr\u00e4ffade stormar komme att ing\u00e5 till meteorologiska centralanstalten fr\u00e5n minst fem orter vid v\u00e4stkusten. S\u00e5som l\u00e4mpliga stationer f\u00f6resl\u00e5s Sm\u00f6gen, Vinga, Varberg, Torekov och Falsterbo. Kostnaderna f\u00f6r detta litormvarningssystem ber\u00e4knas till sammanlagdt ungef\u00e4rligen 3,200 kr.. Utm\u00e4rkelsetecken \u00e5 tle v\u00e4rnpliktiges uniformer. K. m:t har befallt att \u00e5 uniform f\u00f6r v\u00e4rnpliktig som tillf\u00f6rene innehaft fast anst\u00e4llning vid krigsmakten skola under hans tj\u00e4nstg\u00f6ring i f\u00f6rstn\u00e4mnda egenskap anbringas de utm\u00e4rkelsetecken m. m. hvilka han under n\u00e4mind-a awst\u00e4llning f\u00f6rv\u00e4rfvat. D\u00e5 han f\u00f6rut innehaft underbef\u00e4lsbefattning af manskapsjdarasen och j\u00e4mlikt 1 \u00f6reskrift uti tj\u00e4nstg\u00f6ringfireglementet f\u00f6r armi\u00e9en tj\u00e4nstg\u00f6r i s\u00e5dan befattning, skall d\u00e4remot svarande gradbeteckning ges honom. Om Diisseldorfsm\u00e5larne och Markus Larson f\u00f6rel\u00e4ser skriftst\u00e4llaren Carl G. Laurin i af;\u00bba kl. 8.15 i K. F. U. M:s stora h\u00f6rsal, Birger Jarls-gatan 36 (Borgarskolans \u00bberiei). fomdragvt illustreras med ljusbilder. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597602-ZONE524344919",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5719,
      1341,
      759,
      422
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En talrik f\u00f6rening. Enligt den nu utkomna revisionaber\u00e4ttelsen f\u00f6r Svenska turistf\u00f6reningens senaste arbets\u00e5r utgjorde medlemsantalet vfd innevarande \u00e5rs 'b\u00f6rjan 33,528 personer, en siffra som lyder p\u00e5 fortsatt fram\u00e5tskridande. Af dessa medlemmar \u00e4ro nu n\u00e4ra 200 st\u00e4ndigt betalande ledam\u00f6ter, JVg k\u00f6ping. L\u00e4nsstyrelsen i J\u00f6nk\u00f6ping\u00bb l\u00e4n hemst\u00e4ller om k\u00f6pingr&gt;r\u00e4tt%he.ter at Huskvarna fabrikssamh\u00e4lle. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597602-ZONE524344921",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5755,
      1793,
      724,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Polisk\u00e5rens pensionerings fr\u00e5ga. f\u00e5iif bfl ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-1-ARTICLE54597602-ZONE524344922",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5723,
      1837,
      783,
      6446
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pgf\u00e5ga. I fr\u00e5ga om pensionering af bef\u00e4l och manskap inom Stockholms polisk\u00e5r ha stadsfullm\u00e4ktige, som f\u00f6rut omn\u00e4mnts, f\u00f6rkla&lt;rat sig vilja medverka p\u00e5 s\u00e4tt och under villkor, som i deee beslut n\u00e4rmare angifvits. Inom liela polisk\u00e5ren r\u00e5der emellertid starkt missn\u00f6je med stadsfullm\u00e4ktiges uttalande, en\u00e4r man anser att vid pensioneringens polisens bef\u00e4l och manskap b\u00f6ra likst\u00e4llas med \u00f6friga stadens tj\u00e4nstem\u00e4n och betj\u00e4nte, hvilket nu ej skett. Med anledning h\u00e4raf har inom direktionen \u00f6fver polispersonalens i Stockholm pensionsinr\u00e4ttning utarbetat\u00bb ett f\u00f6rolag till utl\u00e5tande \u00f6fver stadsfullm\u00e4ktiges uttalande i fr\u00e5gan. Detta f\u00f6rslag, som nu godk\u00e4nts af samtliga kommissarier och delegerade fr\u00e5n \u00f6friga tj\u00e4nsbegrader inom k\u00e5ren, f\u00f6rehgger nu f\u00e4rdigt att expedieras till \u00f6fverst\u00e5th\u00e5llare\u00e4mbotet. Man tackar i utl\u00e5tandet stadsfullm\u00e4ktige f\u00f6r att de vilja medverka till pensionsfr\u00e5gans l\u00f6sning, men man anser sig ej kunna vara med om det lilla som bjudes, hvadan ett nytt f\u00f6rslag till en lyckligare och r\u00e4ttvisare l\u00f6sning framl\u00e4ggee. S\u00f6kande j\u00e4rnv\u00e4gstj\u00e4nstem\u00e4n. En kontors\u00bbkrifvarbefattning vid 13 :e tritlkiaspekt\u00f6rsexpediitionen s\u00f6kes af kontorsskrif.mi\u00bb J. P. Skytt, Lule\u00e5, extra kontorsskrifvare J. F. Kjellstr\u00f6m, Lule\u00e5, samt kontorsbitr\u00e4dena J. E'. Ericsson och C. Hj. Wallander, F\u00e5gelsta. O R. Nitz\u00e9n, Sk\u00f6fde, P. E. Ljung, Sollefte\u00e5, ooh P. J. Od\u00e9n, Oellivare. Gemensamma fattigg\u00e5rdar. Ett m\u00f6te, utlyBt af l\u00e4nastyrelsen \u00f6fver Gottland, h\u00f6lls i Visby i onsdags f\u00f6r att dryfta, ett f\u00f6rslag att inr\u00e4tta gemensamma fattigg\u00e5rdar p\u00e5 Gottland. Vid m\u00f6tet, som var bes\u00f6kt af ombud fr\u00e5n aHa socknar p\u00e5 Gottland, uttalade eig en tredjedel af de n\u00e4rvarande f\u00f6r f\u00f6rslagets omedelbara realiserande. Bibeln p\u00e5 Kongospr\u00e5k (fioti) \u00e4r nu f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e4ngen utkommen, tryckt aJ) Brittiska och utl\u00e4ndska bibels\u00e4llskapet i London, \u00f6fvers\u00e4ttningen \u00e4r verkst\u00e4lld af tv\u00e5 svennka missionsf\u00f6rbundets mission\u00e4rer i Kongo, hrr Laman och Westlind. Korrakturi\u00e4swingen har ombes\u00f6rjts i StookhoJn\u00bb af tv\u00e5 andra samma missionsf\u00f6rbunds Kongom\u00e5ssion\u00e4ner, fru Walfridssom ooh hr Lundahl. F\u00f6rut har Brittiska ooh utl\u00e4ndska bibels\u00e4llskapet utgifvit helbibeln p\u00e5 99 spr\u00e5k, s\u00e5 att detta \u00e4r nr 100. Nya testamentet \u00e4r, som bekant, utgifvet p\u00e5 flera hundra spr\u00e5k. Svenika, mjresiorsf\u00f6rbundets mksaiom\u00e4rer h\u00bb for \u00f6frigt gjort Big bem\u00e4rkta genom andra litter\u00e4ra arbeten af betydenhet p\u00e5 kongospr\u00e5k,_spr\u00e5k,_ s\u00e5oom grammatik, ordbok, l\u00e4rob\u00f6oker, s\u00e5ngbok m. m. De ha tryckeri och bokf\u00f6rlag i Lande vid nedre Kongofloden, o-ch andra mrcrionrs\u00e4llakap af olika nationaliteter, som. ha verksamhet i Kongo, \u00e4ro f\u00f6r fyllande af sina behof af Kongolitteratur vnsenEligeni h\u00e5nvinads. till de svenska mi\u00absion\u00e4rernao arbeten. Till k. biblioteket i Stockholm har i dagarna \u00f6fverl\u00e4mnat\u00ab ett exemplar af den nya bibeln, fr\u00e5n Svenska roirssionsf\u00f6rbundet genom lektor Waldenstr\u00f6m. Socialdemokratiska arbetarepartiets sj\u00e4tte kongress \u00f6ppnas i dag i Folkets hu\u00bb h\u00e4rst\u00e4des. Ombudens antaJ \u00e4r 173, hvartill bomma partistyreVsemedlemmarne, ett tjugutal, och tre revisorer samt n\u00e5gra g\u00e4ster fr\u00e5n andra l\u00e4nder. Sedan i s\u00f6ndags har partistyrelsen, best\u00e5ende af 7 i Stockholm boende ledam\u00f6ter, verkst\u00e4llande utafkottet samt 15 fr\u00e5n andra delar af landet valda medlemmar, haft sammantr\u00e4den f\u00f6r att f\u00f6rbereda -behandlingen af de inkomna motionerna. Dessa \u00e4ro till antalet 111, f\u00f6rdelade pi 47 hufrudpunkt\u00e9r. De fr\u00e5gor som draga det st\u00f6rsta intresset \u00e5t sig \u00e4ro skiljandet af de fackliga och politiska arbetarorganisationerna, religionsfr\u00e5gan, partiets st\u00e4llning till militarismen, nykterhetsfr\u00e5gan samt, icke minst, stora tre j-ksfn\u00e5gan. Egendomliga sl\u00e4ktf\u00f6rh\u00e5llanden. Om ett par veckor firas, skrifver Morgon-P., i Lund ett br\u00f6llop, hvaraf f\u00f6ljden blir att brudgummen blir far tiil em bror och bruden sv\u00e4gerska till sin dotter. Dottern blir s\u00e5ledes ocks\u00e5 sv\u00e4gerska till sin mamma och dotterns maj) son till sin bror. Brudparet \u00e4r med. lie. Paul Bjerre ooh \u00e4nkegrefvinnan Gunhild Posse, hvars ena dotter \u00e4r gift med en bror till 'brudgummen. D\u00f6dsfall. F. d. handlanden D. Nyman har aflidit i J\u00f6nk\u00f6ping. Han var f\u00f6dd 1815. \u2014 Provinsiall\u00e4karen i Lidk\u00f6pings distrikt C. A. Pallin afled i g\u00e5r. Han var f\u00f6dd 1828. \u2014 Svensk-norske vioekoneuln i Portland, Oregoav, Arthur Wilson har, enligt till Stockholm1 ing\u00e5ngen underr\u00e4ttelse, aflidit. Wilson, som var f\u00f6dd 1847, var son till grosshandlare Georg Wilson ooh hans maka, f\u00f6dd Widerberg, samt bar varit vicekonsul i Portland osdaai 1880. _\u2014 Majoren vid V\u00e4g- ooh vattenbyggnadsk\u00e5ren, distriktschefen Henrik Birger Ema&gt;nuel Holmberg har i torsdags aflidit i Malm\u00f6. Han var f\u00f6dd \u00e5r 1852. Jordf\u00e4stning. En stilla och enkel jordf\u00e4stning \u00e4gde rum p\u00e5 torsdagen i \u00d6stermalms grafkor, i det att stoftet efter grosshandlare A. F. Strauss vigdes till grafvens frid. Pastor C. A. Behn f\u00f6rr\u00e4ttade jordf\u00e4stningen och h\u00f6.11 med ledning af orden: \"Se, jaig d\u00f6r, men Gud skall vara med eder\", ett tr\u00f6sterikt tal till de vid b\u00e5ren s\u00f6rjande sl\u00e4ktingarna. Ett antal vaokra kransar \u2014 d\u00e4raf en fr\u00e5n kamrater, \"En saknaidens g\u00e4rd\", med sn\u00f6hvita band \u2014 smyckade kistan. Ingen lagfart \u00e5 Myr\u00f6 fideikommiss. Grefve Johan Per Ulfsson- Kalling hade vid Glanshammars \u2022 och \u00d6rebro h\u00e4radsr\u00e4tt s\u00f6kt lagfart \u00e5 d\u00ab till Myr\u00e5 fideikommiss h\u00f6rande under h\u00e4radsr\u00e4ttens dom v\u00e4rjo bel\u00e4gna fastigheter hvilka tillfallit honom efter hans farbroder, grefve Carl Gustaf Kalling. En\u00e4r lagfart ej s\u00f6kts efter grefvinnan Estrid Kalling f\u00f6r grefve Carl Gustaf Kalling \u00e5 de till Myr\u00f6 fideikommiss h\u00f6rande och inom Binigkarleby socken bel\u00e4gna n\u00e4rmare an-gifna fastigheter, hvilka hon i lifstiden innehaft, och ej heller, \u00bbedan grofve Carl Gustaf Kalling aflllit, f\u00f6r grefve Hjalmar Ulf Kalling \u00e5 fideikommisset i dess helhet, fann h\u00e4radsr\u00e4tten den s\u00f6kta lagfarten ej .kunna f\u00f6c det d\u00e5varande bifallas. Ans\u00f6kningen f\u00f6rklarades bvilande i afvaktan p\u00e5 dessa hinders undanr\u00f6jande. Beslutet har nu af k. m:t fastst\u00e4llts. Svenskt tornur till Kina. P\u00e5 f\u00f6ranstaltande af professor Erik T. Nystr\u00f6m har vid det nyuppr\u00e4ttade universitetet f\u00f6r Western Learning i Shansi, Kina, uppsatts ett af firman G. W. Linderoth h\u00e4rst\u00e4des f\u00f6rf\u00e4rdigad* tornur, som v\u00e4okt stor bel\u00e5tenhet p\u00e5 platsen. Vid best\u00e4llningen -hade hr Linderoth att t\u00e4fla med yrkesbr\u00f6der fr\u00e5n de st\u00f6rre nationerna. Uret \u00e4r forsed t med automatiska signalklockor f\u00f6r 10 olika f\u00f6rel\u00e4sningssalar och slagverk, som f\u00f6rkunnar tiden f\u00f6r universitetet och dess omnejd. En ny lijr\u00e4ddningsapparat f\u00f6r h\u00e4star som r\u00e5kat falla i vattnot har nyligen konstruerats af styrelseledamoten i G\u00f6teborgs djurskyddsf\u00f6rening, \u00f6fverl\u00e4rar re Axel Enstam, hvilken redan f\u00f6rut inventerat en dylik apparat. Den nya konstruktionen har visat sig vaxa i h\u00f6g grad praktisk. Redskapet finnes uppst\u00e4lldt \u00e5 brandstationen, d\u00e4rifr\u00e5n det vid f\u00f6refallande bobof eftertelefoneras. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350558",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2564,
      237,
      1760,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER Fredagen den 17 Febrnari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350559",
    "@type": "Text",
    "box": [
      260,
      354,
      1548,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Enskilda Banks ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "42"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350560",
    "@type": "Text",
    "box": [
      548,
      536,
      974,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N otaria tafdelningr, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350561",
    "@type": "Text",
    "box": [
      655,
      642,
      779,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2T Lilla Nygatan 27, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350562",
    "@type": "Text",
    "box": [
      833,
      724,
      415,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "upps\u00e4tter ocli f\u00f6rvarar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350563",
    "@type": "Text",
    "box": [
      959,
      784,
      531,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ineiiten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350564",
    "@type": "Text",
    "box": [
      883,
      866,
      309,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6ppet kl. 10\u20144. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350565",
    "@type": "Text",
    "box": [
      261,
      964,
      770,
      1276
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Billigare fotogenpris \u00e4r ju en v\u00e4lkommen nyhet f\u00f6r litet hvar. Finaste amerikanska Astralkvalitet s\u00e4ljes numera i Phlox I)e po te n, Sm\u00e5landsg-atan 6, f\u00f6r 12 \u00f6re litern. Best\u00e4llningar kunna ins\u00e4ndas pr A. T. 12(31(3, 11. T. 7(317. A. m:t prutar. Lokomotivl\u00f6raren K. 1. Z. Selimidt hade haft tj\u00e4nstg\u00f6ring p\u00e5 t\u00e5get den 13 oktober 1898, d\u00e5 mellan \u00c5nge och Bolln\u00e4s en l\u00e4cka uppstod \u00e5 lokomotivets ventillook. F\u00f6rarhytten fylldes med het \u00e5nga. Schmidt sjukoade sed\u00abrmera, sjukdomen \u00f6fver gick till tuberkulos och 1899 i augusti afled han. \u25a0Hans \u00e4nka st\u00e4mde j\u00e4rnv\u00e4gsstyrelsen och beg\u00e4rde skadest\u00e5nd, d\u00e5 mannens d\u00f6d f\u00f6rorsakats \u2022f den omn\u00e4mnda olycksh\u00e4ndelsen. Stockholms r\u00e5dhusr\u00e4tt tillerk\u00e4nde \u00e4nkan 500 fcr. om \u00e5ret i skadest\u00e5nd, utom de 518 kr. som hon \u00e5tnjuter fr\u00e5n j\u00e4rnv\u00e4garnes \u00e4nke- och pujpillkassa, 476 kr. i begrafningshj\u00e4lp m. m. samt 150 kr. i r\u00e4tteg\u00e5ngskostnader. K. m:t har nu, i likhet med Svea hofr\u00e4tt, nedsatt den \u00e5rliga skadeers\u00e4ttningen till 200 kr., men i \u00f6frigt stadf\u00e4st r\u00e5dhusr\u00e4ttens utslag. Karlskronadngaren hinn\u00e9as underg\u00e5ng bekr\u00e4ftas mi af matrosen Adolf Blomgren, den enda r\u00e4ddade af bes\u00e4ttningen. Han. ligger f. n. \u00e5 ett esjuk.hu\u00bb i Enigland. Det var ett par lotsar som' i siiita stunden drogo honon\u00bb ur vattnet, sedan fartyget \u00bbsjunkit. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350571",
    "@type": "Text",
    "box": [
      289,
      2251,
      739,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ii feer fallet vid 29 Riddaregatan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350572",
    "@type": "Text",
    "box": [
      265,
      2301,
      764,
      744
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hade i den f\u00f6rsta version, hvari det framkom i pressen, f\u00e5tt en. \u00f6fverdrifven framst\u00e4llning. Det slag, som tr\u00e4ffade sk\u00e5despelare Hultman, hade \u00bb\u00e5lunda icke v\u00e5llat nAgot ymnigt blodfl\u00f6de, \u25a0utan endast ett bl\u00e5tt \u00f6ga. Fr\u00e5n traktens polisstation infann sig p\u00e5 m\u00e5ndagen en poliskonstapel hos hr Hultman f\u00f6r att ta upp rapport om eaiken oc.li p\u00e5 tisdagen fick han bes\u00f6k af tv\u00e5 detektiver, som \u00f6nskade n\u00e4rmare upplysningar i saken. Den galosch som v\u00e5ldsverkaren f\u00f6rlorade och hr Hultman anmodade vaktkontoret att taga reda p\u00e5, har emellertid icke antr\u00e4ffats. F\u00f6r \u00f6rfrigt f\u00f6rm\u00e4les fr\u00e5n ifr\u00e5gavarande trakt att d\u00e4r ofta om n\u00e4tterna samlas en del suspekta individer, som ofreda trafikanterna. I de n\u00e4rliggande\" husen besv\u00e4ras man af \"t. d. kypare\", tovilka idka tiggeri och \u00e4ro ganska pockande i \u00bbina framst\u00e4llningar. Kanske en liten razzia h\u00e4r skulle vara p\u00e5 sin plats? ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350575",
    "@type": "Text",
    "box": [
      309,
      3060,
      722,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En hor ti zigenare ankom i g\u00e5r till ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350576",
    "@type": "Text",
    "box": [
      267,
      3107,
      763,
      553
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms landam\u00e4ren och slog l\u00e4ger i en backe vid Hufvudsta. Bandet best\u00e5r af 36 personer, 12 h\u00e4star samt t\u00e4lt och trossvagnar, kommande n\u00e4rmast fr\u00e5n Gr\u00e4ngesberg. Ho.fdin.gen \u00e4r en st\u00e5tlig, trasgrann karl, omkring 40\u201450 \u00e5r, och f\u00f6r sig med verklig grandezza. Flera \u00e4ldre och yngre m\u00e4n och kvinnor samt barn ha redan hedrat Stockholm med en fransysk visit, erbjudande sdna tj\u00e4nster \u2014 koppark\u00e4rlsf\u00f6rtenning, sp\u00e5domskonst samt Imfvudn\u00e4ringen bettleri eij att f\u00f6rgl\u00f6mma \u2014 och s\u00e4kerligen i f\u00f6reta omg\u00e5ngen erh\u00e5llit en god recett. Omkring l\u00e4gret vid Hufvudsta samlas stund efter annan en \u00bbkara sk\u00e4 dely stna f\u00f6r att betrakta zigenarlifvets scener kring den tillf\u00e4lliga husliga h\u00e4rden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350577",
    "@type": "Text",
    "box": [
      266,
      3679,
      766,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Larmsignaler hos juvelerare Hallberg. 1 juvelerarefirman Hallbergs ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350578",
    "@type": "Text",
    "box": [
      267,
      3765,
      766,
      909
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tmtiklokaler vid Regeringsgatan, som efter St\u00e4ngningen kl. 8 \u00e4ro upplystavb\u00f6rjade de elektriska larmiklookorna pl\u00f6tsligt ringa kl. 8.20 i torsdags afton. Polis tillskyndade hastigt och s\u00e4v\u00e4l firmans chef som dennes n\u00e4rmaste man eftertelefonerades, men kunde ej antr\u00e4ffas. Polisen h\u00f6ll sig emellertid kvar \u00e5 platsen och kl. 6 upph\u00f6rde klockorna af sig sj\u00e4lf att. ringa. Den 40 minuter l\u00e5nga larmsignalen hade uppkommit genom kontakt och lockade naturligtvis en m\u00e4ngd nyfikna till platsen. 1 v\u00e4ning beh\u00f6fves. Som f\u00f6rut omn\u00e4mnts, biet en h\u00e4st genom k\u00f6rsvennens of\u00f6rsiktighet i onsdags p\u00e5k\u00f6rd af sp\u00e5rvagnen \u00e5 Luntmakaregatan. Djurtransportvagnen var snart nog \u00e5 platsen, men att f\u00e5 vagnen sammansatt s\u00e5 som nu beli\u00f6fdes tog dryg tid, under hvilken folkhopen mer och mer \u00f6-kades. Den ringlinjevagn som k\u00f6rt p\u00e4 h\u00e4sten' hann k\u00f6ra Eiinglinjen rundt, och \u00c5terkomma till platsen f\u00f6r olycksh\u00e4ndelsen, men innu hade vagnen ej blifvit i ordning f\u00f6r djulets transport! F\u00f6rst 10 minuter d\u00e4refter, eller after tre kvarts timme, kunde h\u00e4sten l\u00e4ggas p\u00e5 vagnen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350581",
    "@type": "Text",
    "box": [
      312,
      4692,
      710,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N\u00e4r kvartetten ej fick pilsner ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350582",
    "@type": "Text",
    "box": [
      270,
      4738,
      761,
      335
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fyra onyktra, arbetskl\u00e4dda karlar kom.mo i onsdags skr\u00e5lande in i ett kaf\u00e9 i nr 42 Surbrunnsgatan och beg\u00e4rde att f\u00e5 fyra buteljer pilsner. ON-\u00e4r detta p*\u00e5 grund \u00e4f deras upptr\u00e4dande v\u00e4grades dem, skulle de visa hvad en dylik v\u00e4gran kostade och b\u00f6rjade en vild lek med att slunga stolar och bord upp i luften s\u00e5 att f\u00f6tterna gin $o af ett par bord ocli flera stolar f\u00f6rst\u00f6rdes Folk skyndade till, men d\u00e5 togo ly ml arne till flykten. Den ene \u00e4r dock igenk\u00e4nd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350583",
    "@type": "Text",
    "box": [
      313,
      5090,
      723,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hefnadstr\u00f6tt. I huset nr 9 Stora ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350584",
    "@type": "Text",
    "box": [
      272,
      5135,
      762,
      162
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Glasbruksgatan boende tunnbindaren Johan Jo hansson antr\u00e4ffades f\u00f6rliden s\u00f6ndag h\u00e4ngande d\u00f6d i ett tr\u00e4d i skogen midt f\u00f6r Stockholms 6odra begrafningsplats. Han hade dagen f\u00f6rut l\u00e4mnat hemmet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350585",
    "@type": "Text",
    "box": [
      314,
      5319,
      722,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Amerika\u00e5ngarne. Amerieanlinjens ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350586",
    "@type": "Text",
    "box": [
      272,
      5365,
      761,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "post -och exipress\u00e5ngare Newyork anl\u00e4nde till Amerika den 12 d:s. Allt v\u00e4l omlbord. Med denna \u00e5ngare f\u00f6ljde de passagerare som reste \u2666r\u00e5n Stockholm den 31 januari. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350587",
    "@type": "Text",
    "box": [
      273,
      5624,
      762,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "'(Privattelegram till Dagens Nyheter.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350588",
    "@type": "Text",
    "box": [
      391,
      5680,
      531,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "G\u00f6teborgs maltdrycksbolag:. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350589",
    "@type": "Text",
    "box": [
      274,
      5734,
      759,
      446
    ],
    "has_part": [],
    "content": "G\u00d6TEBORG, torsdag. F\u00f6r n\u00e5gra \u00e5r se da\u00bb bildades i G\u00f6teborg ett bolag, G\u00f6teborg\u00bb maltdryckebolag, roed uppgift att drifva maltdrycksutsk\u00e4nkning enligt samma principer eoni G\u00f6teborgesystemet bedrifver spritf\u00f6rs\u00e4ljning. Det p\u00e5 visea h\u00e5ll med stora f\u00f6rhoppningar mottagna f\u00f6retaget fick genast vid starten r\u00f6na \u00e5tskilliga sv\u00e5righeter, hvilka med tiden tilltagit. Det ekonomiska resultatet har d\u00e4rf\u00f6r blifvit of\u00f6rdelaktigt oeh styrelsen liar nu erh\u00e5llit i uppdrag att afveckla aff\u00e4ren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350590",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1046,
      984,
      766,
      743
    ],
    "has_part": [],
    "content": "uppf\u00f6rande oeh inredning vid sjukhuset af byggnader f\u00f6r en uppta gn i ngsan sta.lt f\u00f6r s\u00e5dana sinnessjuka som \u00e4ro ber\u00e4ttigade till v\u00e5rd \u00e5 sta te ne hospital, hvilken anstalt afses att vara en s\u00e4rskild afdelning af sijukhuset och att l\u00e4mna, utrymme f\u00f6r s\u00e5v\u00e4l betalande som afgiftefritt v\u00e5rdade patienter. Dock b\u00f6r planen till denna, anstalt, so&gt;m nu ber\u00e4knats. f\u00f6r 100 patienter, uppg\u00f6ras s\u00e5 att utvidgning af anstalten utan sv\u00e5righet, m\u00e5. kunna verkst\u00e4llas. 1 samman})ang h\u00e4rmed anmodades fatt ig v\u00e5vdss tyre !\u00aben att inkomma med f\u00f6rdag till de- \u00e5tg\u00e4rder som, kunna p\u00e5 stadsfullm\u00e4ktig\u00a9 ankomma f\u00f6r anordnande inom staders fatti s&gt; v \u00e5rdr-anst al t \"Gibraltar'' af en fii\u00e4rskild ujukafdelning f\u00f6r de \u00e5 anstaltens. f\u00f6r n\u00e4rvarande gemensamma, sjukafdelning v\u00e5rdade tu berke tejuka, hvilken s\u00e4rskilda afdelning b\u00f6r rymma 70 patienter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350591",
    "@type": "Text",
    "box": [
      296,
      6250,
      716,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Telegram genom Sv. telegrambyr\u00e5n.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350592",
    "@type": "Text",
    "box": [
      484,
      6306,
      337,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nordiska spelen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350593",
    "@type": "Text",
    "box": [
      392,
      6371,
      526,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BudkafletfiflinRens resultat. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350594",
    "@type": "Text",
    "box": [
      270,
      6424,
      762,
      223
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6STERSUND, torsdag. I anledning af Bvea. lifgardes idrottsklubbs ordf\u00f6randes, majoren grefve Taube, protest har hederaprieet i budkafletaf 1 in gen \u00d6stersund\u2014 8undBva.il (konungens vandringspokaJ) till \u2022erk\u00e4nts -Jockmocks skidl\u00f6paref\u00f6rening. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350595",
    "@type": "Text",
    "box": [
      568,
      6699,
      174,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sillfisket. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350596",
    "@type": "Text",
    "box": [
      274,
      6748,
      757,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sm\u00f6gen, torsdag. 1 g\u00e5r f\u00e5ngades vid V\u00e4der\u00f6arna 2,500 \u00e5 3,000 l\u00e5dor sill, eom s\u00e5ldes f\u00f6r 6 \u00e5 7 kronor l\u00e5dan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350597",
    "@type": "Text",
    "box": [
      270,
      6913,
      758,
      201
    ],
    "has_part": [],
    "content": "G\u00f6teborgs sp\u00e5rviigsiiiit utvidgas. G\u00d6TEBORG, torsdag. Stadsfullm\u00e4ktige bar Tieslutit uppdraga \u00e5t sp\u00e5rv\u00e4igsstyrefcen att l\u00e5ta utf\u00f6ra utl\u00e4ggning af sp\u00e5rv\u00e4gesp\u00e5r ret fr\u00e5n Otekrokstorget till \u00c5n\u00e4vsv\u00e4gen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350599",
    "@type": "Text",
    "box": [
      270,
      7180,
      761,
      202
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"V\u00e5rden af sinnessjuka i G\u00f6teborg. G\u00d6TEBORG, torsdag. Stadsfullm\u00e4ktige ha p\u00e5 sammantr\u00e4de i afton beslutit anmoda styrelsen f\u00f6r Allm\u00e4nna och Sahlgrenska gjukhuset att inkomma med f\u00f6relag till ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350601",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1225,
      1785,
      416,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "G\u00f6teborgs hamnkajer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350602",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1053,
      1837,
      759,
      379
    ],
    "has_part": [],
    "content": "G\u00d6TEBORG, torsdag. Vid sitt nammanitr\u00e4de i afton besl\u00f6to stadsfullm\u00e4ktige att uppdraga \u00e5t staders hamtn-tyrelee- att inkomma m?d f\u00f6rslag till utf\u00f6rande af kajbyggnad mellan nuvarande slutpunkten af Masthuggskaj-en samt Bl\u00e4san j\u00e4mte utl\u00e4ggning af Strandgatan dia-it\u00e4dee, \u00e4fvensom yttrande om erforderlig \u00e4ndring af ep\u00e5ranordningen \u00e5 nuvarande kajen, om m\u00f6jligt utan \u00e4ndring af befintliga va.ruskjul. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350603",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1056,
      2282,
      764,
      283
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sjukhus f\u00f6r lungsiktiga i Norrk\u00f6ping. NORRKOPING, torsdag. Stadsfullm\u00e4ktige ha p\u00e5 sammantr\u00e4de i afton anslagit 5,000 kr. f\u00f6r uppr\u00e4ttande af skissritndngar oc-h kostnads-f\u00f6rslag f\u00f6r byggandet af ett -st\u00f6rre sjukhus f\u00f6r lungsiktiga i olika stadier, hvilket sjukhus skulle komma att f\u00f6rl\u00e4ggas till Vrinneviks \u00e4gor strax s\u00f6der om staden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350605",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1107,
      2701,
      663,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Partiell norsk ministerkris. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350606",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1063,
      2783,
      751,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Privaltclegram till Dagens Nyheter.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350607",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1316,
      2846,
      458,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "KRISTIANIA, torsdag. li",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350608",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1059,
      2889,
      762,
      883
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gS\u00e5som st\u00e4llningen har utvecklat sig anses det vara mest sannolikt att man drifver lian mot en partiell norsk ministerkris. D\u00e5 h\u00f6gern besluter sig f\u00f6r aktion, anses det vara om\u00f6jligt f\u00f6r Hagerup att kvarst\u00e5 som statsminister. S\u00e5som lians eftertr\u00e4dare namnes i invigda stortingskrets\u00e5r nuvarande finansministern Miehelsen. Ryktesvis talas ock om statsminister Ibsens eventuella uttr\u00e4dande ur minist\u00e4ren, en\u00e4r stor meningsskiljaktighet l\u00e4r ha r\u00e4dt vid en konferens mellan honom och k ronprinsen-regenten. Af de '8 medlemmar som skola representera v\u00e4nstern i den s\u00e4rskilda kommitt\u00e9 som stortinget kommer att utse f\u00f6r konsulatfr\u00e5gans behandling \u00e4r man redan ense om fem, eller hrr Berner, Arctander, Castberg, Konow oeh Abraham Berge fr\u00e5n Langestrand. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350611",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1169,
      3801,
      543,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konferens med kronprinsen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350612",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1061,
      3855,
      759,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "KRISTIANIA, torsdag. Odelstingspresidenten Prebensen har i dag varit kallad till politisk konferens med kronprinsen-regenten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350613",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1840,
      605,
      761,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bbi!tum\u00bb finnes p\u00e5 samtliga apotek samt hos alla v\u00e4lfurnerade handlande. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350614",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1838,
      996,
      763,
      801
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u25a0synes r\u00f6ra sig om import hit af fr\u00e4mmande, synnerligarst norska och svenska kvinnor. Det har konstaterats att kaf\u00e9er och sm\u00e4rre restauranger i hamnkvarteren i h\u00f6g grad tillgodog\u00f6ra, sig s\u00e5dan importerad, fr\u00e4mmande arbetskraft vid byff\u00e9en och i k\u00f6ket, d\u00e5 kvinnlig uppassning \u00e4r f\u00f6rbjudten i lag. P\u00e5 senare tiden ha flera exempel f\u00f6rekommit p\u00e5 att s\u00e5dana kvinnor, d\u00e5 r\u00e4tta f\u00f6rh\u00e5llanden uppdagats, ohj\u00e4lpligt och utani r\u00e4ddning hemfallit under sedlighetspolisen, under det. de veikliga skyldiga, v\u00e4rdarna, g\u00e5tt fria. Polisen liar nu inledt unders\u00f6kning, som sannolikt resulterar i en varning genom konsulaten, mot att unga kvinnor fr\u00e5n grannl\u00e4nderna taga anst\u00e4llning i K\u00f6penhamns sj\u00f6manskneiper, utan att f\u00f6rut ha undeis\u00f6kt f\u00f6rh\u00e5llandena. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350615",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1059,
      4145,
      763,
      216
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktstyckena. Stortinget hado i g\u00e5r ett kort sammantr\u00e4de, hvarvid aktstyckena r\u00f6rande konsulatfr\u00e5gan refererades och bordlades till n\u00e4sta sammantr\u00e4de, i morgon kl. 10 f, m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350617",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1059,
      4468,
      761,
      155
    ],
    "has_part": [],
    "content": "R\u00e4ntenetls\u00e4ttning\u00e9n. Norges bank neds\u00e4tter i dag med '/2 procent diskontot till 4'/2 procent f\u00f6r v\u00e4xlar och till 5 procent f\u00f6r v\u00e4xelobligationer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350618",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1061,
      4745,
      762,
      1989
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sverge p\u00e5 tuberkuloskongressen i Paris 1905. Redan p\u00e5 h\u00f6sten 1903 anl\u00e4nde hit fr\u00e5n. Paus en. inbjudning till Sver ges deltagande i en tuberkulcskontgrese, eom var \u00e4mnad! att h\u00e5llas i Paris p\u00e5 h\u00f6sten 1904. D\u00e5 emellertid en likartad kongresB vid Bamnrn tidpunkt siani-I atles under den d\u00e5 p\u00e5g\u00e5ende v\u00e4a'ldsutst\u00e4lEi5ingen i St. Louis, besl\u00f6t man att uppskjuta kongressen till h\u00f6sten detta \u00e5r ooh skall den ifti \u00e4ga ruiH den 3\u20147 oktober 1905. Kongressen kommer att afhandla- de le medicinska, dels sociala fr\u00e5gor, st\u00e5ende i samband med tuberkulosfr\u00e5gan. Den skall d\u00e4irf\u00f6r arbeta, p\u00e5 tv\u00e5 sektioner, em medicineW ooh em social. P\u00e5 grund af denna inbjudning konstituerades h\u00e4rst\u00e4des f\u00f6rra \u00e5ret etn kommitt\u00e9 af 12 personer ined generaldirekt\u00f6r Linroth som ordf\u00f6rande. \u00c5t ett verkst\u00e4llande utskott uppdVogs d\u00e4rj\u00e4mte att verkst\u00e4lla em m\u00f6jligast fullst\u00e4ndig utredning af de fr\u00e5gor kommitt\u00e9en upptagit p\u00e5 Vitt program f\u00f6r kongressen. Till medlemmar i detta utskott uts\u00e5gosi n\u00e5gra af v\u00e5ra f\u00f6r n\u00e4msta au k tori te ter p\u00e5 det medicinska ooh statistiska omr\u00e5det: generaldirektor Linroth, professorerna Henschen oeh Svensson, d : r Andersson samt f\u00f6rste aktuarien i statistiska byr\u00e5n. d:r G. Sundb\u00e4rg. Detta, utskotts bufvuduppgifter ha varit utarbetandet af en fullst\u00e4ndig statistik \u00f6fver tuberkulosenis utbredning dels i st\u00e4derna \u2014 speciellt Stockholm' \u2014 och dels p\u00e5 landsbygden i v\u00e5rt. land afversom bland n\u00f6tkreaturen j\u00e4mte (samlandet af de erh\u00e5llna resultaten af tuberkulininjektioner o-cih tuberkulosbehandling medelst ljus af olika silag. Vidare har p\u00e5- programmet varit upptaget: lagstiftningen om tuberkulos, sanatoriefr\u00e5gan, fr\u00e5gam om- fj\u00e4ll- och sommarkolonier, identiteten mellan djur- och mi\u00e4nniskotuberkulofi m. m. Resultatet af utskottets arbete skall nu sammanf\u00f6ras i en. afliandling, upptagande \u00e4fven en redog\u00f6relse f\u00f6r hvad inom S Ver ge gjort\u00ae f\u00f6r att bek\u00e4mpa tuberkulosen \u2014 uppgifter fr\u00e5n v\u00e5ra folk sanatorier, v\u00e5r nationalf\u00f6rening mot tuberkulos m. m. Denna afhandling, eom \u00e4fven kommer att- utgifva.s p\u00e5 n\u00e5got fr\u00e4mmande spr\u00e5k f\u00f6r att utdeks bland kon.gm smedlemmtvrna, blir helt visst den: mest utt\u00f6mmande oeh mest tillf\u00f6rlitliga utredning af tuberkulosfr\u00e5gani i Sverge. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350619",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1115,
      6872,
      655,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnohandel i K\u00f6penhamn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350620",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1069,
      6955,
      754,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Offren fr\u00e5n Norge ocli Sverge. (Privaticlegram till Dagens Nyheter.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350622",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1357,
      7079,
      424,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "k\u00f6pen-hamn, torsdag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598081-ZONE524350623",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1062,
      7118,
      759,
      262
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00e4rvarande polios har, som bekant,'l\u00e4nge arbetat mot kvinnohandeln, f\u00f6rs\u00e5vidt den ang\u00e5tt dansk export till utlandet. S\u00e5 mycket st\u00f6rre indignation; har det v\u00e4ckt att tidningarna nu afel\u00f6jat em annan form f\u00f6r denna af&kyv\u00e4.rda. trafik, hvarvid1 det e\u00e4rskildt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598083-ZONE524350624",
    "@type": "Text",
    "box": [
      368,
      7476,
      1376,
      228
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Realisationen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "59"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598083-ZONE524350625",
    "@type": "Text",
    "box": [
      693,
      7745,
      712,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fortg\u00e5r tills vidare \u00e5 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598083-ZONE524350626",
    "@type": "Text",
    "box": [
      448,
      7835,
      1203,
      159
    ],
    "has_part": [],
    "content": "alla afdetningar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "42"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598083-ZONE524350627",
    "@type": "Text",
    "box": [
      343,
      8045,
      1394,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiebolaget Nordiska Kompaniet, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "31"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598083-ZONE524350628",
    "@type": "Text",
    "box": [
      852,
      8168,
      381,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stureplavi. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598083-ZONE524350629",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1894,
      1927,
      661,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den internatiunella skeppsredarekonferensen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598083-ZONE524350630",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1848,
      2077,
      758,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Privattelegram till Dagens Nyheter.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598083-ZONE524350631",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2133,
      2144,
      432,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00d6PENHAMN, torsdag. dl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598083-ZONE524350632",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1847,
      2180,
      766,
      3129
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", gTill i dag hade till den internationella skeppsredai konferensen infunnit- sig \u00f6fver ett hundratal representanter f\u00f6r rederin\u00e4ringen i samtliga nordiska stater, Frankrike, England och Spanien. Omkring h\u00e4lften af kongroHmedlemmarna \u00e4ro svenskar. F\u00f6r Stockholms rederier rn\u00f6tte Sven Tulletr\u00f6m, Gustaf Carlsson, Hjalmar Blomberg, A. Boman, rederiaktiebolaget Nordstjernan och G. A. Ahlstr\u00f6m. \u00c4fven G\u00f6teborg, Norrk\u00f6ping, Helsingborg och Mal m\u00f6 samt de hall\u00e4ndska handelsst\u00e4derna voro talrikt representerade. Kongressen har samlats f\u00f6r att behandla tv\u00e5 f\u00f6r (sj\u00f6fartsn\u00e4ringen s\u00e5 viktiga fr\u00e5gor som bc st\u00e4mmande af minimifrakter f\u00f6r Nord- och \u00d6stersj\u00f6n samt bildandet af en mtematio nell \u00e4ngfartygsiedarl\u00f6rening f\u00f6r dessa b\u00e5da fraktomr\u00e5den. Det \u00e4r den store en gelske redaren mr C\u00e4irns fr\u00e5n Newcastle som tagit initiativei till kongrersen. Im pulsen h\u00e4rtill fick han fr\u00e5n ett' -m\u00f6te \u00abom strax efter ny\u00e5r h\u00f6lls i Limhamn f\u00f6r sam ma- sak. En gammal kapten d\u00e4r har under m\u00e5nga \u00e5r arbetat p\u00e5 en sammanslutning mellan redarna f\u00f6r segelfartyg p\u00e5 Nord och \u00d6stersj\u00f6n, men utan ledande f\u00f6rm\u00e5ga hos initiativtagaien blef detta m\u00f6te n\u00e4ra nog ett fiasko. Det lilla, resultat man fick ihop blef dock bekantgjordt genom tele grambyr\u00e5erna till England, och mr Cairns kom h\u00e4rigenom p\u00e5 tanken att taga i tu med fr\u00e5gan fr\u00e5n r\u00e4tt bog oeh p\u00e5 r\u00e4tt .s\u00e4tt. Han satte sig i f\u00f6rbindeke med n\u00e5gra engelska kolleger och b\u00f6rjade d\u00e4refter j\u00e4mte dem att underhandla med Dansk dampskibsrederforening om h\u00e5llandet af den kongress som i dag tagit sin b\u00f6rjan. Ordf\u00f6randen i danska f\u00f6reningen, direkt\u00f6r Carl, \u00f6ppnade m\u00f6tet ined n\u00e5gra v\u00e4lkomstord och gaf d\u00e4refter en skisserad framst\u00e4llning af m\u00f6tets tillkomsthistoria samt dess \u00e4ndam\u00e5l. Fraktmarknaden har under det senaste \u00e5ret st\u00e4ndigt f\u00f6rs\u00e4mrats, och f\u00f6r \u00f6gonblicket \u00e4r situationen s\u00e5dan att ej ens de nyaste oeh mest modernt, byggda fartyg betala sig. D\u00e5 man nu skred till att fastst\u00e4lla, minimifra-ktsatser m\u00e5ste man vara ytterst f\u00f6rsiktig, frakterna m\u00e5ste s\u00e4ttas s\u00e5 l\u00e5gt att utbytet blott blir ringa, ty s\u00e4ttas de h\u00f6gt, s\u00e5 skulle nian p\u00e5 den st\u00e5ndpunkt frakterna p\u00e5 v\u00e4rldsmarknaden nu st\u00e5 blott inbjuda redare fr\u00e5n andra trader att s\u00e4nda sina fyrtyg till \u00d6stersj\u00f6n. Sedan h\u00e4refter Det F\u00f6renedes direkt\u00f6r,, Kronemann, utsetts till ordf\u00f6rande oeh mr Cairns till vice ordf\u00f6rande inledde konsul Jqhan Hanson det fornta \u00f6fver)\u00e4ggnings-; \u00e4mnet: eventuellt fastst\u00e4llande af minirnitaxor f\u00f6r tr\u00e4frakterna i Nord- och \u00d6stersj\u00f6n. .Efter en objektivt h\u00e5llen .ramst\u00e4llning af de nuvarande ogynnsamma konkurrensf\u00f6rh\u00e5llandena motiverade tak utf\u00f6rligt \u00f6nskv\u00e4rdheten af fastst\u00e4llandet af minimifrakter, i det han betonade att en hvar ledare naturligtvis skulle begagna livatje m\u00f6jlighet att ern\u00e5 s\u00e5 h\u00f6ga frakter som m\u00f6jligt. Tal. framlade till sist f\u00f6mlag till minimifrakter f\u00f6r tr\u00e4 p\u00e5 Norrland och spannm\u00e5l p\u00e5 Ryssland, till hvilka varuslag \u00f6fverenskommelsen borde inskr\u00e4nkas. Aftalet skulle g\u00e4lla till juni m\u00e5nad, d\u00e5 ny kongress skulle h\u00e4llas. F\u00f6r behandling af f\u00f6rslaget tillsattes en kommitt\u00e9 med ombud f\u00f6r samtliga i kongrensen deltagande l\u00e4nder. F\u00f6r Sverge uts\u00e5gos konsul Dalman, G\u00f6teborg, oeh konsul Corfitzon, Helsingborg. Fr\u00e5gan v\u00e4ntas \u00a3\u00e5 sin l\u00f6sning i morgon. D\u00e4remot anses tvifvelaktigt 0111 den andra fr\u00e5gan \u2014 internationell redarorganisation f\u00f6r Nord- och \u00d6stersj\u00f6n \u2014* skall leda till n\u00e5got resultat. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598083-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2690,
      360,
      646,
      216
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598084-ZONE524350638",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2631,
      368,
      1551,
      1374
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 stort urval fr\u00e5n de f\u00f6rn\u00e4msta ln- ocli utl\u00e4ndska fabriker. Aktiebolaget Brising & Fagerstr\u00f6m, 24 Regeringsgatan 24. Ett svArt problem \u00e4r kontrollen \u00f6fver arbetsprestationerna. R\u00e4tt kan ej vara att den ut&fvas endast af aifoetsgifvaren, som d\u00e4r blir p\u00e5 samma g\u00e5ng domare ooh part.. Man kan skymta en \u00bbom det tyokes god utv\u00e4g i Amerrka, d\u00e4r facklf\u00f6rening-arna sj\u00e4lfva b\u00f6rjat \u00e5taga sig denna kontroll. Med den g\u00e4rna omfattade \u00c5sikten om arbetet \u00bbom en. handelsvara st\u00e4mmer det (ju v\u00e4l att J\u00e5ta fackf\u00f6reningen bli ett \"lag\", en f\u00f6rs\u00e4ljare af arbetskraft. Doak blir det alltid ett af de sv\u00e5raste problem hur fackf\u00f6reningsr\u00f6relsen skall kunna reglera f\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4fven f\u00f6r den stora m\u00e4ngden af de mindre dugliga. Man f\u00e5r v\u00e4l i det l\u00e4ngsta h\u00e5lla p\u00e5 den allm\u00e4nna satsen att inom samh\u00e4llet hvarje plats -besattes af den dugligaste. Likv\u00e4l kominer man l\u00e4ngst ned till | m\u00e4nniskor -med knappast m\u00e4nskliga f\u00f6rh\u00e5llanhalt alltefter l\u00e4ngden af profvens resa. I den Det g\u00e4iler i h\u00f6gsta -grad de l\u00e4gst st\u00e4llda Af sammanst\u00e4llningen af analyser framg\u00e5^ .kvinnliga arbetarna. F\u00f6r att nu ej dessa skola det med all tydlighet att differenserna upp- | nedtrycka l\u00f6nerna f\u00f6r de andra best\u00e4mma d\u00e5 fackkommit icke p\u00e5 grund af felaktig analys f\u00f6reningarna en minimil\u00f6n, motsvarande den eller felaktiga analysmetoder, utan till | iif8standard som finns inom yrket. Samtidigt f\u00f6ljd af felaktighet i prof tagnings- och f\u00f6r- j f\u00f6lj a restriktioner i fr\u00e5ga om de dugliges arbetss\u00e4ndelses\u00e4tt. flvatl f\u00f6r \u00f6frigt ang\u00e5r de prestation. Detta kan vara farligt, om \u00e4n det \u00e4r h\u00f6ga procentsiffror som styrelsen r\u00f6r sig begripligt i de fall d\u00e5 verkligen arbetstiden \u00e4r med, upplyser direkt\u00f6r Strokirk att dessa aluJ&gt;\u00f6r utstr\u00e4ckt. Och faran \u00e4r s\u00e5 mycket st\u00f6rafse de inb\u00f6rdes f\u00f6rh\u00e5llandena mellan de 1 re som den kan drabba yl-kets sj\u00e4lfva existensvunna resultaten och icke de direkt vunna m.\u00f6ljligh\u20act, j det. att konkurrensen med utlandet halterna. H\u00f6gsta vunna vattenhalter ut-! f(iravAra3 ' Hvar finna ett botemedel mot dessa gjorde 10,63 Proc. och l\u00e4gsta 8,: proc., en v,\u00e5dor? Efter deu vanliga borgerliga uppfattskillnad allts\u00e5 af 2M3 proc. Denna skillnad ' ,lingen bor det ske genom att betalningen Her\u00e4kutg\u00f6r allts\u00e5 omkring 29 proc. af de 8,2 i nag e(ter avbetsprodukten och ej efter tid. Men proc. Direkt\u00f6r Strokirk inedgaf dock att dA \u00e5teret\u00e5r sv\u00e5righeten att genom faktorer som sk\u00e4l till anm\u00e4rkning betr\u00e4ffande Kontrollen e- ai.bet\u00abgifvaren erasam har r\u00e4tt r\u00e4kna sig tilli vissa andra fall, s\u00e4rskildt fr\u00f6kontrollen, gl0()o ftckords.priset alltj\u00e4mt sjunker i f\u00f6rh\u00e5llannog f\u00f6refanns. Det nu g\u00e4llande reglemen- de t-n al,betsproduktens v\u00e4rde. H\u00e4r \u00e4r en fr\u00e5ga tet f\u00f6r de keiiDska stationerna vore snart som \u00c4t&lt;!r3t\u00e5r att 1\u00d63a. 5 lt h bhft f \u00e4dd",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "5"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "4"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "4"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598084-ZONE524350641",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2629,
      817,
      761,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Brising & Fagerstr\u00f6m, 24 Regeringsgatan 24. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598084-ZONE524350643",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2633,
      1738,
      1550,
      441
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som \u00c4t&lt;!r3t\u00e5r att 1\u00d65 ar gammalt och behofvet af \u00e4ndrade me- inledaren slutade sitt intressanta och med toder gjorde sig alltmera g\u00e4llande. Gjord &gt; sU)rt wfall mottagna f\u00f6redrag, hvaraf h\u00e4r enframst\u00e4llning h\u00e4rom fr\u00e5n vederb\u00f6rande f\u00f6- das( kunnat antydas de yttre linjerna, med ettrest\u00e5ndares sida har dock hittills l\u00e4mnats betonande af n\u00f6dv\u00e4ndigheten att fackf\u00f6reningsobeaktad af landtbruksstyrelsen, liksom de liti,ken kommer {Ta sin r\u00e4tt s\u00e5som ett bety- fTamst\u00e4llningar man gjort om att f\u00f6rest\u00e5n \" \u2014 da.rna skulle sammankallas f\u00f6r gemensam \u00f6fverl\u00e4ggning om hvad de \u00e4ndrade f\u00f6r- - - . . . h\u00e5llandena kr\u00e4fde. Styrelsens f\u00f6r Import-; upptog S\u00f6rviksmalet ett loke unga y f\u00f6reningen \u00e5tg\u00e4rd har emellertid haft- det me. Den frisinnade pretiaen ansags i a goda med sig att f\u00f6rest\u00e5ndarna till den 23 m\u00e4nhet d\u00e4rvid, n\u00e4r \u00e4ndl\u00e4gen sann).ngen d:s sammankallats till m\u00f6te i Stockholm. 1 kom i dagen, ha gjort-Bina atertagancten, iliDkde delsefullt f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r systematiskt studium. Under den d\u00e4rp\u00e5 f\u00f6ljande diskussionen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "5"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598084-ZONE524350648",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3420,
      2172,
      759,
      119
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i g, gjf\u00f6r lamt och likgiltigt. D)skussionen r\u00f6rde sig f\u00f6r \u00f6frigt t\u00e4mRgen genomg\u00e5ende i inled n.in g sf\u00f6 re dragets riktning. N\u00e5gon retio- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598084-ZONE524350650",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2712,
      2309,
      621,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tekniska h\u00f6gskole-fr\u00e5gan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598084-ZONE524350651",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3421,
      2292,
      353,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lution fattades icke. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598085-ZONE524350652",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2636,
      2390,
      1547,
      1046
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norrl\u00e4ndska arbetarstrider. S\u00f6rvikskonflikton. (Fr\u00e5n Dagens Nyheters specielle korrespondent.) Fr\u00e5n Tekniska h\u00f6gskolans sida ingafs, s\u00e5som k\u00e4ndt, i slutet af f\u00f6rra \u00e5ret ett ievideradt f\u00f6rslag till utvidgning och omorganisation af h\u00f6gskolan. F\u00f6re \u00e4rendets vidare behandling uppdrog k. m : t emellertid \u00e5t f. d. landsh\u00f6fdingen A. G.' J. Svedelius samt ledamoten af riksdagens andra kammare ingenj\u00f6r J. E. Biesert och ingenj\u00f6ren vid Stockholms stads elektricitetsverk Aug. Decker att, i egenskap af s\u00e4rskilda sakkunniga, afgifva yttrande i fr\u00e5gan. Dcirea kommitterade ha nu ing\u00e5tt Sundsvall den 13 lebruari 1905. till ecklesiastikministern med f\u00f6ljande Den 13 augusti \u2014 allts\u00e5 f\u00f6r j\u00e4mt ett halft framst\u00e4llning : j \u00e5r sedan \u2014 gjord\u00a9 n\u00e5gra oorganiserade arAf de oss tills\u00e4nda handlingarna fram- betare begynnelsen till den ovanligt segslitg\u00e5r att f\u00f6i-elaget after dels att r\u00e5da bot na strid eom sedan l\u00e5tit s\u00e5 mycket tala ont f\u00f6i den nu r\u00e5dande tr\u00e4ngseln mellan de sig. Den allra f\u00f6rsta- b\u00f6rjan var en helt m\u00e5nga intr\u00e4dess\u00f6kande till Tekniska h\u00f6g- vanlig och mycket ov\u00e4sentlig l\u00f6nefr\u00e5ga-, skolan och dels att kunna h\u00f6ja undervis- gom cmelle)tid snart uppgick i den (it o ra ningens niv\u00e5 till st\u00f6rre motsvarighet mot striden, om f\u00f6reningsr\u00e4ttens erk\u00e4nnande, den nutida industriens \u00f6kade fordringar p\u00e5 Jag skall bem\u00f6da mig att undvika f\u00f6r rn\u00e5nh\u00f6gre teknisk bildning, allt inom gr\u00e4nser- ga detaljer \u2014 blir historien \u00e4nd\u00e5 l\u00e5ng och na f\u00f6r h\u00f6gskolans nuvarande omr\u00e5de och i ledsam, s\u00e4 \u00e4r det en f\u00f6rl\u00e5tlig \u00e5terverkan hufvudsaklig \u00f6fverenist\u00e4mmelse med det af konfliktens tv\u00e5 hufvudsaklig\u00bb egenskaundervisningssystem som nu f\u00f6ljes vid per. Den fornt\u00bb begynnelsen m\u00e5ste refeh\u00f6gskolan, r\u00e9rais en smula utf\u00f6rligt, om man ej vill Men utom det att vi r\u00f6rande det nu se- viskera. betkyIlningen att konstruera, en nast ingifna- f\u00f6rslaget icke i handlingarna prineipstrid, d\u00e4r den icke funnits. fi\u00e5t ttldfr\u00e5h\u00f6kll\u00e4",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598085-ZONE524350656",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2638,
      3430,
      759,
      185
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ggfinna n\u00e5got uttalande fr\u00e5n h\u00f6gskolans l\u00e4rarkollegium, sakna vi \u00e4fven yttrande fr\u00e5n l\u00e4rarkollegium huruvida det nu hamlagda f\u00f6rslaget kan anses tillfredsst\u00e4llande fylla krafvet p\u00e5 den h\u00f6gre tekniska utbildnin d d",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598085-ZONE524350657",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3426,
      3439,
      757,
      187
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vid s\u00e5gverket hade anv\u00e4mdte s. k. v\u00e4n dpojkar, hvilkas uppgift \u00e4r att v\u00e4nda br\u00e4derna, s\u00e4 att vid br\u00e4dkapningeni alla- rot\u00e4ndar komma, att ligga \u00e5t samma h\u00e5ll. Att s\u00e5 skor, ligger n\u00e4rmast i bolagets intrcrse, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598085-ZONE524350658",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1923,
      5430,
      628,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De kemiska stationernas analyser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598085-ZONE524350659",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2121,
      5571,
      228,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett f\u00f6rsvar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598085-ZONE524350660",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1855,
      5634,
      758,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Privattelegram till Dagens Nyheter.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598085-ZONE524350661",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2153,
      5696,
      420,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HE.RN\u00d6SAND, torsdag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598085-ZONE524350662",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1853,
      5741,
      762,
      1822
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Import f\u00f6reningens stvrelse har nyligen riktat ett angrepp mot statens kemiska stationer med anledning d\u00e4raf att analyi-er \u00e5 af f\u00f6reningen till olika stationer ins\u00e4nda foderkakor af samma sort l\u00e4mnat- mycket skiljaktiga resultat. Vesternorrlands Allehanda har nu v\u00e4ndt sig till f\u00f6rest\u00e5ndaren f\u00f6r statens kemiska station i Hern\u00f6sand, direkt\u00f6r C. G. Strokirk, f\u00f6r erh\u00e5llande af upplysningar i saken. Han f\u00f6rklarade d\u00e4rvid orsaken till de v\u00e4xlande uppgifterna vara just den att profven utgjorde \"bitar af en och samma kaka\". Vidare fann han det besynnerligt att Importf\u00f6reningens styrelse f\u00f6rbisett detta ; den borde v\u00e4l eljest k\u00e4nna till att sammans\u00e4ttningen varierade i olika delar af samma kaka, detta beroende d\u00e4rp\u00e5 att vid varm pressningen fettet s\u00f6ker sig v\u00e4g ut till kanterna, och i m\u00e5n som fetthalten v\u00e4xlar v\u00e4xlar naturligtvis \u00e4fven den \u00f6friga \u00e4mneshalten. I detta fall visar ocks\u00e5 anteckningen i analysbeviset fr\u00e5n Alnarp hurusom dit tv\u00e5 kakbitar l\u00e4mnats, den ena m\u00f6rk och den andra ljus, af hvilka den f\u00f6rra var oljerikare \u00e4n den senare. Herncsands kemiska station, som i sin kakbit funnit den st\u00f6rsta fetthalten, har ocks\u00e5 s\u00e4iskildt anm\u00e4rkt bitens m\u00f6rka f\u00e4rg. Hade d\u00e4remot styrelsen l\u00e5tit s\u00f6ndermala kakan och d\u00e4rp\u00e5 uttagit prof hade helt visst resultaten blifvit fullt j\u00e4mf\u00f6rliga. Ty i fr\u00e5ga om analyser af foderkakor \u00e4ro metoderna s\u00e5 enkla och exakta att n\u00e5got misstag ej ens \u00e4r t\u00e4nkbart. Proftagningsf\u00f6reskrifterna anm\u00e4rka, och s\u00e4rskildt f\u00f6r foderkakor, att af hela partier b\u00f6ra- utv\u00e4ljas 1 till 10 kakor, ur hvilka flera bitar brytas s\u00e5v\u00e4l ur kanten som midten, hvilka sedan s\u00f6nderdelas och blandas v\u00e4l med hvarandra. En annan omst\u00e4ndighet, som Icke tillr\u00e4ckligt beaktats, \u00e4.r att de kri )gs\u00e4nda profbitarna voro inneslutna i vanliga pappersp\u00e5sar. Att de h\u00e4rigenom hunnit i viss m\u00e5n torka under f\u00e4rder i de varma postkup\u00e9erna och postlokalerna, visar sig af en regelbundet fallande fuktighets- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598085-ZONE524350667",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2638,
      3612,
      1550,
      1610
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pgs\u00e5 skor, ligger n\u00e4rmast i bolagets intrcrse, gen i v\u00e5rt land med h\u00e4nsyn till industriens br\u00e4dan genom, en riktig kapning vinner nuvarande st\u00e5ndpunkt, samt fran s\u00e5v\u00e4l j v\u00e4.rd\u00e9. Emellertid hade man \u2014 enligt h\u00f6gskolan\u00bb styrelse som d-oss lararkolle- disponentens uppgift \u2014 funnit att arbetargium huruvida f\u00f6relaget inneb\u00e4r n\u00f6diga na&gt; \"kaparna\", begagnade dessa, v\u00e4ndpojutveckhngBm\u00f6jltgheter, s\u00e5v\u00e4l kvalitativt kar till att. underl\u00e4tta, sitt eget arbete i s\u00e5 fcun kvantitativt, i man af framtida \u00f6kade j,gg grad att de m\u00e5ete f\u00f6isummia sitt egentansprak. Icke heller synes vare sig styrel- |jga \u00e5liggande. Den 13 augusti afskaffades sen eller kollegium ha tagit under ompr\u00f6f- d\u00e4rf\u00f6r pojkarna, hvilket f\u00f6ranledde atta af ning huruvida det hittills f\u00f6ljda undervis- de tolf k\u00e4parna att omedelbart nedl\u00e4gga a.rningssystemet kan anses vara fullt till- ketet. De fruktade n\u00e4mligen att fcr\u00e4nd1f)eci st\u00e4llande eller b\u00f6ra undei kastas nag- ^ ringan skulle nedpressa- inkomsten med- 30 ra foramli mgar. ... 1 \u00e5 40 procent genom, minskning i aokordsar- Innan sa stoia kostnader som nu Jore- r bgtet\u00bb&gt; f\u00c4rfc. Denna fruktan var s\u00e4kerligen slagits nedl\u00e4ggas f\u00f6r ifr\u00e5gavarande anda- \u00f6fverdrifven, och ehuru disponenten medmal, synes det- oss vara al \u00bbtoista vikt att gjfyjfc att 18 procents minskning i inkomstfragan ratt kan bedomas afven i ofvan- knnde, bli f\u00f6r\u00e4ndringen\u00bb f\u00f6ljd, kan man n\u00e4mnda h\u00e4nseenden, da man eljest kanske knappa\u00e9t karakt\u00e4risera de \u00e5ttas pl\u00f6tsliga snart nog i-kulle kunna finna att medlen ar&gt;),2tsnedil\u00e4.ggelso annat \u00e4n som \u00abn oky.n^ f Pil 1 dlIredsstallande satt an- n^trejk. Hade dflewa arbetare varit orga- va,iida ; och .nied anledning daraf t)l'ata vi .ij^gij&gt;ade, skulle en dylik tilldraaeV-:.\" icke oss h\u00e4?ined v\u00f6rosamt- hemstalia huruvida iijtr\u00e4ffat. I en fackf\u00f6rening v\u00e4aas rkiil hr..statsr\u00e5det skulle finna skal att- nan -sa- J110lt,;;k\u00e4.l grundligt mot hvarandra inval h\u00f6gskolans styrelse som dess lararkol- nap en; arbetsnedl\u00e4ggslse bef^lutes. Och legium-utl\u00e5tanden infordrades i nu omfoi-, man h^r, fr\u00e5n arbet.arh\u00e5-11 f\u00f6rs\u00e4krat mig att m\u00e4lda h\u00e4nseenden. organisationen under inga omst\u00e4ndigheter Pa grund af beroma framst\u00e4llning ajtei-1 - ' \u2022 remitterades \u00e4rendet h\u00e4romdagen till styrelsen och kollegium. De frisinnades st\u00e4llning ti'l fackf\u00f6reningsr\u00f6relsen riknlle ha st\u00e4llt sig bakom ka.parnss strejk. Men det stannade iek\u00e9i d\u00e4rvid. F\u00e5f\u00e4nga f\u00f6rs\u00f6k anst\u00e4lldes att f\u00f6rm\u00e5 f\u00f6rst r\u00e5garna, och sedan lastarna att upptaga kapa.rnas arbete. Bolaget st\u00f6tte h\u00e4r f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen p\u00e5 den solidaritetsk\u00e4nsla bland arbetarna. tom f\u00f6r S\u00f6rviksdifcponenten, oc.h ej blott f\u00f6r honom, ter sig oom idel \"olydnad mot f\u00f6rm\u00e4n\". Vid etn direkt h\u00e4nv\u00e4ndelse. till s\u00e5garna f\u00f6rklarade disponenten var \u00e4mtne f\u00f6r Frisinnade klubbens \u00f6fver- att d\u00e4rfs-t de ville forts\u00e4tta m\u00e5ste de \u00e5taga l\u00e4ggning i toisdags afton. I ett nationaleko- nig det arbete som \u00e5lades, dem samt dessmis-kt inlediiingsf\u00d6Tedrag f\u00f6ljde prof. G. j utom underkasta sig 10 proc. neds\u00e4ttning i C\u00e4sse-l den sociala utvecklingen fr\u00e5n rskr\u00e5-ti- j ackordet. Och Ivan tillade att. denna, nedden., genom merkantil!smen och liberalismen R\u00e4ttning skulle g\u00e4lla \u00f6fver hela linjen, allttill det tidehvarf af arbetets organisation ' r\u00e5 \u00e4fven f\u00f6r br\u00e4dg\u00e5rdsarbetairna D\u00e5. di:sisa enligt moderna principer hvari vi nu be- orf\u00f6ro l\u00f6nes\u00e4nkningen \u2014 som af f\u00f6rm\u00e4nnen, finna osis. f\u00f6rut beb\u00e5dats.\u2014 uppmanade de en faktor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598085-ZONE524350675",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2643,
      5246,
      762,
      552
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Organisationen blir l\u00e4tt en tv\u00e5ngsorganisation ocli m\u00e5ste bli det ;l\u00e5 det g\u00e4ller att tillfredsst\u00e4lla. ett socialt, behof \u2014 kommunen, staten sj\u00e4lf \u00e4ro e\u00e5dana tv\u00e5ngsorganisationer; och di arbetarorganisationen liar till uppgift att gagna m\u00e4ngden af arbetare, \u00e4r det begripligt att man vill att alla skola dra sitt str\u00e5 till stacken. Organisationen \u00e4r f\u00f6r samh\u00e4llet nyttig, d\u00e4rigenom att den skapar stabilare f\u00f6rh\u00e5llanden och \u00e4r det oundg\u00e4ngliga villkoret f\u00f6r \u00e5stadkommande af likformiga arbetspris och inom en vis-s bransch, hvarigenom \"smutskonkurrensen\" motverkas. Detta inses dock' ej af alla, ocii m\u00e4rkligt \u00e4r att den gamla liberalismens l\u00e4ngst g\u00e5ende fordringar p\u00e5 individualism f\u00f6r arbetarna \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598085-ZONE524350676",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3414,
      5193,
      774,
      561
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gf\u00f6rut beb\u00e5dats..\u2014 uppmanade de en faktor (br\u00e4dg\u00e5rdsf\u00f6rman) att p\u00e5 kontoret g\u00f6ra \u00bbig underr\u00e4ttad om ryktet talade \u00bbant. Faktorn gick upp oeh kom \u00e5ter, men sade icke. ett ord, utan st\u00e4ngde i all tysthet br\u00e4d g\u00e5rdegrindarna. Detta var kl. 10 p\u00e5 morgonen, och arbetarna, som ej riktigt ville tio p\u00e5 lockoutens verklighet, dr\u00f6jde \u00e4nnu n\u00e5gra- timmar utanf\u00f6r de st\u00e4ngda, grindarna. Sedan samlad:\u00bb de till m\u00f6te, besl\u00f6to n\u00e4stan alla att ing\u00e5. i den f\u00f6rut, f\u00f6ga man' \u00bbtarka- fackf\u00f6reningen samt tillsatt\u00ae en underhandlingskommitt\u00e9. Disponenten Olsson f\u00f6rnekar riktigheten af denna, relation. Ryktet om l\u00f6neneds\u00e4tt- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598085-ZONE524350678",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3214,
      5755,
      973,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l\u00e4ngst g\u00e5enarbetarna \u2014 ning i br\u00e4dg\u00e5rden hade spridite af en kon- hbl\u00e5 d ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598085-ZONE524350679",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2643,
      5792,
      1551,
      1743
    ],
    "has_part": [],
    "content": "de fordringar p\u00e5 individualism f\u00f6r arbetarna g gpmanchesterriktningen \u2014 numera omfattas mest torspojke, och arbetarna ha blott p\u00e5 grund af de (konservativa. Ett modernt liberalt parti. 1 af detta Icsa- rykte utan vi dare nedlagt arsom vill vara lifskraftigt, m\u00e5ste ock vara demo- ! betet. N\u00e5gon faktor har disponenten ej kratiskt, m-\u00e5ste hj\u00e4lpa de stora breda samh\u00e4lle- \u00f6ett till, oc.h att grindarna st\u00e4ngts \u00e4r f\u00f6r lagren till rimliga lefnadsf\u00f6rh\u00e5llanden. Men I honom' en fullkomlig nyhet. Arbetarnas liksom det var liberalismens stora g\u00e4rning att uppgifter \u00e4ro emellertid i denna punkt h\u00abi g\u00f6ra front imot merkantnlismens v\u00e5ldshandlin' samst\u00e4mmiga att jag m\u00e5ste f\u00f6ruts\u00e4tta ett gar, s-\u00e5 b\u00f6r den vara sig sj\u00e4lf trogen ooh mot- \\ minnesfel hoe disponenten, eller ocks\u00e5 en s\u00e4tta sig v\u00e5ld \u00e4fven d\u00e5 det ut\u00f6fvas af arbetare egenim\u00e4ktighet hos faktorn, som. under en mot konkurrerande arbetskamrater. H\u00e4rvid p\u00e5 energisk chef f\u00f6refaller r\u00e5tt otrolig, m\u00e5ste man dock alltid ta h\u00e4nsyn till att v\u00e5ldet, | Den lilla partiella strejken hade r\u00e5lunda beg\u00e5nget f\u00f6r befordrande af en sieom r\u00e4ttvis utvidgats till e,n hela verket om.a.ttande uppfattad sak, ehuru alltid beklagligt, ej kan konflikt. \u2014 om strejk eller lockout \u00e4r icke bed\u00f6mas lika str\u00e4ngt som om motiven f\u00f6r v\u00e5lds- B\u00e5 l\u00e4tt att afg\u00f6ra, handlingen ligga i privata sm\u00e5sk\u00e4l. Slagsm\u00e5let vid S\u00f6rvik skulle ej lia bed\u00f6mts s\u00e5 str\u00e4ngt UlldcrlltVlldlingSvillighet. och kanske aldrig telegraferats \u00f6gonblickligen, Emellertid hade ingendera parten, allra om det varit ett vanligt slagsm\u00e5l, s\u00e5dant som j ni i iis( disponenten, \u00e4nnu n\u00e5gon aning om h\u00f6r till ordningen f\u00f6r dagen bland norrlands- 'g\u00f6kens allvar, hvilket v\u00e4l i sin m\u00e5n f\u00f6rklaarbetave. Nu hade det en social bakgrund och : rar pyllnerligeii nonchalanta s\u00e4tt att blef d\u00e4rf\u00f6r med or\u00e4tt h\u00e5rdare bed\u00f6md t. behandla arbetarnas, f\u00f6rsta underhandlingsOm fackf\u00f6reningarna skola vara till sam- | f\u00f6islag. Det finns emellertid ocks\u00e5, en anh\u00e4llets nytta eller skada, beror gifvetvis p\u00e5 livil- I llian f\u00f6rklaring, tom troligen gripar djupakeu faokf\u00f6reningspolitik de f\u00f6ra. F\u00f6r att be- re Disponenten har f\u00f6r mig erd\u00f6ma denna, skulle man kunna ta till m\u00e5tt- k\u00e4nt- att han icke varit angelaeto\u00f6k den duglighet i facket som d\u00e4rigenom ,yen att p\u00e5skynda konfliktens frambringas. Man har d\u00e5 att skilja p\u00e5, tv\u00e5 oli- \u00a3f ve ek lin g - Konjunkturerna, voro r\u00e5ka typer af fackf\u00f6reningspolitik. Vi ha den cfa,na at.t en tlde afbrott i arbetet, ej ku.nslutna, representerad af den \u00e4ldre engelska fack- de medf\u00f6ra aft\u00bbv\u00e4rd f\u00f6rlust, och tillf\u00e4llet f\u00f6reningsr\u00f6relsen och karakt\u00e4riserad genom att befanns l\u00e4gligt att verkst\u00e4lla en af bolaget endast en -del af ett yrkes arbetare fingo ing\u00e5 i i\u00e4nge \u00f6nskad utgallring af en del misshagf\u00f6reningen, hvarigenom de utanf\u00f6r st\u00e5ende tvun- |iga e]e\u201eMnt. Detta l\u00e5ter mycket trov\u00e4rgos till underbjudande. Denna form verkar m,en ekorrar r\u00e4tt skarpt m,ot disposkadligt b\u00e5de f\u00f6r arbetsgdfvama ooh arbetarna. 1 oupph\u00f6rligt, \u00e4fven i presisen, uppDen andra - \u00f6ppna \u2014 typen har f\u00f6rt den mo- repa^\u20ac f\u00f6rs\u00e4kran om varm underhandlinps derna engelska arbetarr\u00f6relsen fram\u00e5t b\u00e5de eko- v\u00e40Hghet Det st\u00e4mmer d\u00e4remot m-ed a,rnomiskt odh till \u00f6kad yrkesskicklighet. Den uppfattning att bolaget -st\u00e4llt sig \u00e4r demokratisk. Den st\u00e5r \u00f6ppen f\u00f6r alla. P\u00e5 k\u00e4rft afvisand&lt;. mot hvarje f\u00f6rs\u00f6k till f\u00f6rsamma g\u00e5ng vissa norma-lbetingelser upp-st\u00e4l- handling las f\u00f6r arbetet, st\u00e5r det arbetsgifvaren fritt- att 's\u00e5&lt;hma ha loke eaknats. Det f\u00f6rsta, omebland fackets arbetare v\u00e4lja dem han vill. Eh-u- delbart inl\u00e4mnade, underhandlingsf\u00f6ielaget ru den f\u00f6rh\u00e4rjande konkurrensen s\u00e5ledes \u00e4r f\u00f6- besvarades icke alls. Fordringarna- voro : rebyggd, bibeh\u00e5lles dock ett moment af se-lek- f\u00f6reningsr\u00e4ttens, erk\u00e4nnande, ackordspris tion, som eggar till duglighet. Om samh\u00e4llet ^ f\u00f6re konfjikte\u201e samt t i m penning\u00f6r n\u00e5got f\u00f6r l\u00e4rlingsutbildningen, b\u00f6r ett s\u00e5- g^nfi h\u00f6jande fr\u00e5n 17 till 20 \u00f6re. Denna, dant system verka till nytta b\u00e5de f\u00f6r den ena ; slg icke oresonliga fordran spelar tdb dd' ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "4"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598085-ZONE524350681",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4208,
      360,
      763,
      4491
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l\u00e4raren arbetade i br\u00e4dg\u00e5rden. S\u00e5dant faller sig h\u00e4r helt naturligt. D\u00e5 striden s\u00e5lunda befunnits g\u00e4lla f\u00f6reningsr\u00e4tten, st\u00e4llde sig r\u00e5gverkearbetaief\u00f6rbundet solidariskt med de strejkande, o\u00f6h dess representant, hr O. A. Svensson, hade den 10 september ett utf\u00f6rligt samtal med disponenten, som d\u00e5 n\u00e5got modifierade pina amisr\u00e5k i f\u00f6reningsfr\u00e5gan : arbetarna f\u00e5 tillh\u00f6ra fackf\u00f6reningen, d\u00e4rest de f\u00f6rbinda eig att ej deltaga i sympatistrejk eller storstrejk samt l\u00e5ta- 10 proe. af l\u00f6nen inneet\u00e5 som garanti. I fc.itt nya underhandlingfif\u00f6rslag vidh\u00f6llo arbetarna emellertid krafvet p\u00e5 oinskr\u00e4nkt f\u00f6reningsr\u00e4tt, oeh kort d\u00e4rp\u00e5 f\u00f6ljde som evar fr\u00e5n bolagets sida formell upps\u00e4gning och a.fhysniing af samtliga arbetar\u00bb. D\u00e5 del\u00e4game nu befara att arbetarne icke synas vidja uppskatta de f\u00f6rdelar som holiajget s\u00f6kt l\u00e4mna dem genom hj\u00e4lp oeh l\u00f6nande arbete, utan ngdliagt arbetet p\u00e5 grund af en uppgifven f\u00f6rkastlig oh\u00e5llbar f\u00f6rev\u00e4ndning ooh d\u00e5 arbetarne d\u00e4rj\u00e4mte l\u00e4mnat osanna uppgifter ang\u00e5ende afl\u00f6ningama vid verket och d\u00e5 tillika arbetarne syna,s \u00e4ga wt\u00f6rre- f\u00f6rtroende f\u00f6r sina s. k. ledare \u00e4n f\u00f6r bolagets styrelse1, s\u00e5 ser sig bolaget tvingadt att besluta att alla de arbetare, h.vilka nu \u00e4ro boende i bolagets bost\u00e4der i S\u00f6rvik ocli ha nedlaigt arbetet, skola d\u00e4rifr\u00e5n afhysas och att- arbetet vid bolagets s\u00e5g skall ligga nere tillsvidare. Afhysningen drabbade bl. a. 14 gifta, arbetare, eom med huetrur ooh bam uppsades till afflyttning inom \u00e5tta dagar och sedermera vr\u00e4ktes. Den 13 oktober sammiankalladce hela. arbetarstyrkan till kontoret f\u00f6r afh\u00f6rande af en diktamen af f\u00f6ljande lydelse: Enligt bol\u00e5gsst\u00e4mmobeslut varder h\u00e4rmed med.dela.dt att- de arbetare, som deltagit i arbetsnedl\u00e4ggelsen, p\u00e5 inga villkor komma a.tt \u00e5tertagas i arbetet, hvilket \u00e4fven utg\u00f6r svar p\u00e5 den af underhandlin,gskommitt\u00e9en inr\u00e4mnade skrifvelsen af den 16 september. Vi anse d\u00e4rf\u00f6r konflikten afslutad, o\u00f6h kunnta vidare underhandlingar s\u00e5lunda \u00e9j ifr\u00e5gakomma. De arbetare som enligt- .konungens i&gt;efal-lnings'hafvandes utslag f\u00f6rpliktats afflytta ur de bolagets bost\u00e4der, de bebo, uppmanas a.tt inom f\u00f6reskxifven tid st\u00e4lla aig detta till efterr\u00e4ttelse, s\u00e5 handr\u00e4cknings p\u00e5kallande m\u00e5 kunna undvikas. Detta var allts\u00e5 det svar som arbetarna efter n\u00e4ra en m\u00e5nads v\u00e4ntan erh\u00f6llo p\u00e5 sin beg\u00e4ran om. f\u00f6reningsr\u00e4tt och de gamla l\u00f6nernas bibeh\u00e5llande. Man kan m\u00f6jligen s\u00e4tta sig in i att ett dylikt behandlingss\u00e4tt skall v\u00e4cka, f\u00f6rbittring bland v\u00e4ntande arbetsl\u00f6sa, eom sv\u00e4lta, sig fram p\u00e5 ett strejkunderst\u00f6d af 7, h\u00f6gst 12 kr. pr familj oeh vecka. Jag k\u00e4nner folk som under mindre tryck \u00e4n s\u00e5. svikit srin \u00f6fvertygelse, f\u00f6r \u00f6gonblicket\u00ae, f\u00f6rdel. Ocks\u00e5 h\u00e4r fanns det ju n\u00e5gra, som b\u00f6jde sig, men det var f\u00f6rv\u00e5nande f\u00e5. Trots- sin f\u00f6rklaring i motsatt riktning, visade, sig disponenten emellertid alls ej oben\u00e4gen att \u00e5terta, dem som undertecknade hfuiB i en f\u00f6reg\u00e5ende artikel citerade kontrakt. Ej heller f\u00f6im\u00e4rktesi just n\u00e5gon minskning i underhandlingsvanlighetens \"v\u00e4rmegrad\" efter konflikten\u00ae dekreterade afslutning. Redan fem, dagar senare mottogs \u00e5nyo. un derh\u00e4n dl in^Bkommi t t\u00e9en, som framl\u00e4mnade ett nytt. f\u00f6rslag. Detta skiljer sig fr\u00e5n det f\u00f6reg\u00e5ende endast d\u00e4rigenom att ett par punkter strukits. Jag anf\u00f6r dem h\u00e4r \u2014 det \u00e4r i h\u00f6g grad belysande att se hvilka fordringar arbetarna r\u00e5lunda uteslutit s\u00e5som f\u00f6r bolaget s\u00e4rsk il dt misshagliga : Bolaget f\u00f6rbinder sig att- icke afskeda n\u00e5gion arbetare vid m\u00f6jligen uppkommande tvistigheter f\u00f6rr\u00e4n saken noga unders\u00f6kts. Arbetarne f\u00f6rbinda sig likas\u00e5 att vid uppkommande tvistigheter icke nedl\u00e4gga arbetet, utan genast, h\u00e4nskjuta fr\u00e5gan till organisationen, som unders\u00f6ker fr\u00e5gan och underhandlar med bolaget. ^ Uteuiutningen af dcosa b\u00e5da punkter betecknas af arbetarna, som en moderering\". Hvilket visar att de satt sig in i s\u00e5gverk&dispouentene tankeg\u00e5ng. Moderationen, hj\u00e4lpte, emellertid icke, ty det farligaste stod kvar: \"Punkten om f\u00f6reningsr\u00e4tten, den stryker vi\", yttrade hr Olsson, hvarp\u00e5 han drog ett streck \u00f6fver den. Jag har p\u00e5 S\u00f6rvih\u00bb; kontor haft tillf\u00e4lle koiMateia. att strecket \u00e4i s\u00e4rdeles tjockt. Till n\u00e5gon ytterligar\u00ae f\u00f6rhandling kom det- lika. litet nui wom f\u00f6rr. Bolaget arbetade nu energiskt p\u00e5 att v\u00e4rfva nya, arbetare, och s\u00e5gen b\u00f6rjade sm\u00e5ningom, (s\u00e4ttas i g\u00e5ng. Bland w' strejkande vann tanken p\u00e5 skiljedom alltmera Styrka. N\u00e4r ett nytt underhamdlingsf\u00f6ivdag den 14 november ingafs, yrkades att (saken, d\u00e4rest- bolaget ej kunde godk\u00e4nna villkoren, skulle h\u00e4nskjutas- till opartiskt \u00bbskiljen\u00e4mnd. Fordringarna \u00e4ro som vanligt oinGkr\u00e4nkt f\u00f6reningsfrihet samt de l\u00f6ner \u00f6om g\u00e4llt f\u00f6re konflikten. Punkten om. de strejkandes \u00e5tertagande \u00e4r mycket moderat formulerad : \"bolaget f\u00f6rbinder eig att \u00e5tertaga, i arbete p\u00e5 eina respektive platser alla, som \u00e4ro beh\u00f6fliga f\u00f6r utf\u00f6randet af det arbete bolaget t\u00e4nker bedrifva\". Den,na g\u00e5ng v\u00e4grade emellertid disponenten att alls, tala medi ds, kommitter\u00e4ffS, hvilka aff\u00e4rd ades i f\u00f6r trycksv\u00e4rtan mindre l\u00e4mpliga ordalag: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598085-ZONE524350696",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4458,
      4884,
      279,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sista f\u00f6rs\u00f6ket ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598085-ZONE524350697",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4219,
      4934,
      757,
      1502
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N\u00e4r s\u00e5lunda alla f\u00f6rs\u00f6k till \u00f6verenskommelse vistat sig fruktl\u00f6sa., v\u00e4nde sig arbetarna. till riksdagsman H\u00e4gglund, som ocks\u00e5 \u00e5tog nig att s\u00f6ka medla p\u00e5 baisis af arbetarna\u00bb nya medgifvande: att l\u00e5ta- 5 proc. af l\u00f6nen innest\u00e5 som garanti f\u00f6r v\u00e4lf\u00f6rh\u00e5llande. Hr H\u00e4gglund har meddelat arbetarna, att han. sammantr\u00e4ffat med1 bolagets styrelse, som \"icke visade sig ovillig f\u00f6r underhandling\". Kort d\u00e4refter intr\u00e4ffade den bekanta katastrofen p\u00e5 isen, ooh n\u00e5got resultat af medlingen har sedermera, icke afh\u00f6rts. De arbetarniss ombud som bes\u00f6kt disponenten ha stundom utvisats och i hvarje fa.i aldrig f\u00e5tt tillf\u00e4lle till allvarlig underhandling. En arbetare refererar fr\u00e5n ett eamtal f\u00f6r ett par veckor sedan: \"Ni f\u00e5 tillh\u00f6ra fackf\u00f6reningen r\u00e5 mycket ni vill, m.en inte f\u00e5r n\u00e5gon enda f\u00f6reningsmedlem) arbete vid S\u00f6rvik! Man kan inte tj\u00e4na tv\u00e5 herrar; tror ni mer p\u00e5 socialisterna \u00e4n p\u00e5 bolaget, r\u00e5 f\u00e5r ni s\u00f6ka arbete hos dem\".\". S\u00e4 st\u00e5r nu saken. En del af de. strejkande ha lyckats f\u00e5- a.rbete p\u00e5 annat h\u00e5ll, n\u00e5gra f\u00e5 ha underkastat sig. Men 60 man g\u00e5, fortfarande arbetsl\u00f6sa \u2014 familjerna medr\u00e4knade \u00e4ro 139 m\u00e4nniskor indragna i konflikten. Arbetarna \u00e4ro fast beslutna, att h\u00e4rda, ut, och bolaget icke mindre. Afg\u00f6randet t\u00f6ade v\u00e4l iske vid sj\u00f6fartens \u00f6ppnande, d\u00e5 det visar sig om blockaden verkar. H\u00e4.rofvan har jag med afsikt inskr\u00e4nkt mig till ett torrt, oeh ja\u00ab medger det g\u00e4rna, icke vidare underh\u00e5llande referat af striden\u00bb hufvudpunkter. Underr\u00e4ttelserna \u00e4ro h\u00e4mtade, fr\u00e5n b\u00e5da h\u00e5llen. Att arbetarna varit l\u00e5ngt mer villiga, \u00e4n bolaget att l\u00e4gga korten p\u00e5 bordet \u00e4r en sak som jag g\u00e4rna medger. RF",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598085-ZONE524350701",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4794,
      6433,
      146,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "R. F-r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598085-ZONE524350702",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2646,
      7528,
      351,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "parten odb den andra. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598085-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1832,
      7580,
      1588,
      152
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598085-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1832,
      7731,
      1586,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598085-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1832,
      7803,
      1584,
      190
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598085-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1832,
      7993,
      266,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598086-ZONE524350711",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2470,
      8017,
      415,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "billigast hos ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598086-ZONE524350712",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2114,
      8114,
      1020,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hofjuvelerare Hallberg, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598086-ZONE524350713",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2180,
      8224,
      906,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "9 Regerlng^att O* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598086-ZONE524350714",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3417,
      7531,
      778,
      787
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g gp' ringa, roll, d\u00e5 arbetet till \u00f6fverv\u00e4gande del betalas pr ackord, ooh den har sedermera \u00e5terbagite. D\u00e5 arbetarnas ombtfd en tid senare personligen upprepade sitt f\u00f6mlag, kom l\u00f6nefr\u00e5gan alle ej under debatt. De j fingo endast f\u00f6ljande svar: F\u00f6rst d\u00e5 ni l\u00e4mnat mig svart p\u00e5, hvitt att | n i utg\u00e5tt ur fackf\u00f6reningen, jkan det bli tal om underhandling. (Uttrycket i denna form erk\u00e4ndt af disponenten.) Arbetarna, besl\u00f6to emellertid enh\u00e4lligt att icke \u00bbvika sin organisation, och arbetet stod fortfarande stilla, med undantag f\u00f6r den ringa del som: kunde uppr\u00e4tth\u00e5lla\u00bb af n\u00e5gra f\u00e5 \u00bbtrejkbrytare, mest kontorspersonalen, sam t socknen\u00bb skoll\u00e4rare. Det ar n\u00e4mligen ett f\u00f6r r\u00e5gverkBf\u00f6rh\u00e5llanden r\u00e4tt belysande faktum att den icke af bruket, utan af H\u00e4ssj\u00f6 kommun underh\u00e5llna skolan h\u00f6lls \u00bbt\u00e4ngd i \u00e5tta dagar, medan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598087-ZONE524350716",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5429,
      353,
      684,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Eleganta och v\u00e4lgjorda ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598087-ZONE524350717",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5005,
      407,
      1534,
      162
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Frack- o. Bonjour- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "45"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598087-ZONE524350718",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5062,
      574,
      1426,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kostymer. Sport-Kostymer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598087-ZONE524350719",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5082,
      678,
      1378,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Engelska och Svenska tyger. Finaste Herrskr\u00e4dderi. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598087-ZONE524350720",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5488,
      785,
      573,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Billiga, best\u00e4mda priser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598088-ZONE524350721",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5038,
      846,
      1377,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Paul U. Bergstr\u00f6m, 76 H\u00f6rnet af ifungsgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598088-ZONE524350722",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4992,
      989,
      772,
      4822
    ],
    "has_part": [],
    "content": "att \u00f6fverge henne, men resignationens timme \u00e4nnu ej elagit. Hon tyekes vara f\u00f6rsummad af sin man, eom, \u00e4r en lika tr\u00f6g eoni osj\u00e4lfst\u00e4ndig natur, oeh under sk\u00e5despelets lopp har det visat sig f\u00f6r henne en glimt af m\u00f6jlighet att hennes k\u00e4rleksl\u00e4ngtan \"skulle kunna blossa, upp p\u00e5 nytt och f\u00f6ra henne in p\u00e5 afv\u00e4gar, s\u00e5dana, hon dittills aildrig trampat. Denna fara undg\u00e5r hon, nu, tack vare hennes modefrsk\u00e4nslas uppvaknande. I Lucienne f\u00e5r hon helt of\u00f6rhappandes ett barn, som visserligen \u00e4.r 19 \u00e5r vid ankomsten, men som likv\u00e4l ger henne n\u00e5got, att lefva- f\u00f6r oeh som kommer alla sm\u00e5 fantasier omi en ny k\u00e4rlekens v\u00e5r f\u00f6r henne sj\u00e4lf att absolut blekna oeh f\u00f6rflyktigas. Det \u00e4r l\u00e4tt att t\u00e4nka sig hur dietta \u00e4mne skulle behandlais af en indignationsif\u00f6rfattare af det ena eller andria k\u00f6net. Det. skulle sluta, med ett sk\u00e4rande missljud, den unga flickan \u25a0skulle brutalt st\u00f6tas bort af representanterna. f\u00f6r g\u00e4ngse samh\u00e4lfemoral och f\u00e5 g\u00e5 ensam ut i v\u00e4rlden. Men Gapuis l\u00e4gger ej an p\u00e5 indignation, utan \u00e4r v\u00e4lvillig och human och f\u00f6r konflikten till ett f\u00f6r alla parter lyckligt slut, s\u00e5. att publiken far g\u00e5 fr\u00e5n teatern, ej uppr\u00f6rd oeh upprorisk, utan tillfredsst\u00e4lld och bel\u00e5ten med denna v\u00e4rld, d\u00e4r det dook finns bra mycket \u00e4delhet och k\u00e4rlek oeh d\u00e4r allt f\u00f6res till ett godt slut f\u00f6r goda m\u00e4nniskor. Nu \u00e4r det visserligen sant att Luci en nast fader ej visar n\u00e5gon \u00f6fversvallande f\u00f6rtjusning \u00f6fver den ov\u00e4ntade till\u00f6kningen i familjen. Han \u00e4r dock allsi intet odjur i m\u00e4n n.i sko hamn, om han ock \u00e4r f\u00e5ngen, i em oeh annan, f\u00f6rdom,, s\u00e5som den att det strider mot det passande att inf\u00f6ra sina illegitima hain i satt korrekta familjelif, som g\u00f6r anspr\u00e5k p\u00e5 ^samh\u00e4llets aktning. Han \u00e4r svag och h\u00e5rig, en orolig natur, alltid r\u00e4dd f\u00f6r hotande m\u00f6jligheter. Han \u00e4r kujonerad af sin fader, en magnifik gammal gentleman med h\u00e4rakar]ater ooh med \u00e4n.spr\u00e5k, fast han i sj\u00e4lfva verket \u00e4r en odugling, som varit n\u00e4.ra, att f\u00f6rst\u00f6ra familjens .aff\u00e4r och som nu \u00e4r afl\u00e4gsnad fr\u00e5n ledningen oeh blifvit pensionerad och oppositionell, ett tdag detronosera-d Bismarek och e.n f\u00f6rtr\u00e4ffligt tecknad figur. Att denne v\u00e4rdige oeh dekorative medborgare \u00e4r en representant f\u00f6r det korrekta samfundets moraluppfattning faller af-^ig sj\u00e4lft. F\u00f6rh\u00e5llandet mellan fadern och sonen \u00e4r i mitt tycke det intressantaste och v\u00e4rdefullaste i styck t oeh borde ensamt kunna ge stoff till en hr a komedi. Stycket \u00e4r schematiskt och konstruerad t, och mot den d\u00e4r r\u00e5dande logiken kunna inv\u00e4ndningar g\u00f6ras. Det \u00e4r teater fr\u00e5n b\u00f6rjan till slut, men smidigt och v\u00e4l utt\u00e4nkt, hopspunnet och detaljeradt. Och en af styckete figurer, Lucien, \u00e4r en verkligt intressant studie, en studie ur lifvet, fast\u00e4n af f\u00f6rfattaren, s\u00e5 att s\u00e4ga, sedd i rampljus, sedd eom en komedifigur mera \u00e4n som en individ. Ganska komplicerad som personen \u00e4r, b\u00f6r rollen vara tacksam f\u00f6r en djupt lagd och smidig karakt\u00e4rssk\u00e5despelare, den l\u00e4mnar goda m\u00f6jligheter och utg\u00e5ngspunkter f\u00f6r individuell skaparf\u00f6rm\u00e5ga och b\u00f6r i de Fer.audys h\u00e4nder ha h\u00f6jt sig till en lefvande m\u00e4nniskoframst\u00e4llning med mycket b\u00e5de komik oeh allHr Palme, hvars framst\u00e4llning var l\u00e5ngt ifr\u00e5n utan f\u00f6rtj\u00e4nst, betonade hos Lucien v\u00e4l uteslutande det narraktiga och flabbigt \u00f6mkliga och gaf mest en karikatyr. Men s\u00e5 karikerad\u00a9 hr Berlin ej den gamles roll, som likv\u00e4l erbjuder ett s\u00e5 godt material \u00e5t en sk\u00e5despelare med komisk fantasi. Den egoistiska, elaka, h\u00e4rsklystna gubben, med de retsamt \u00f6fverl\u00e4gsna tonfall som man h\u00f6r hos honom n\u00e4r man l\u00e4ser stycket, blef en likbjudaruppenbarelse, i hvars mun spydigheterna f\u00f6rintades och gingo s\u00e5 sp\u00e5rl\u00f6sa f\u00f6rbi \u00e5sk\u00e5darna, s\u00e5 att j\u00e4g \u00e4r s\u00e4ker p\u00e5 att m\u00e5ngen-af dem skulle bli rent af f\u00f6rv\u00e5nad om man skulle v\u00e5ga ett s\u00e5dant p\u00e5st\u00e5ende som att detta hade varit en roll f\u00f6r Knut Alml\u00f6f att g\u00f6ra en m\u00e4startyp af. Man ville g\u00e4rna inst\u00e4mma, n\u00e4r hr Fiedrikson p\u00e5 ett st\u00e4lle sade till hr Berlin att \"det h\u00e4r \u00e4r ingen tragedi\".gedi\". Hr Fredrikson uppbar en biroll, som p\u00e5 Fralxjais spelades af Coquelin cadet, med all \u00f6nskv\u00e4rd auktoritet och spiritualitet och sekunderades v\u00e4rdigt af fr\u00f6ken \u00c5hlander, hvars beh\u00e4rskade och s\u00e4kra spels\u00e4tt var henne alltigenom v\u00e4rdigt. Fru Lindberg gaf den ej l\u00e4ngre r\u00e4tt unga fruns roll, som ej fullt l\u00e4mpar sig f\u00f6r sk\u00e5despelerskans naturell, med fSttt mycken v\u00e4rme och kraft, framf\u00f6r allt i de vackra scenerna i den verkningsfulla och p\u00e5 sina st\u00e4llen r\u00f6rande tredje akten. N\u00e4r man l\u00e4ser stycket ser man figurerna f\u00f6r sig n\u00e5got annorlunda \u00e4n de te sig i stockholmsk rampbelysning, man t\u00e4nker sig d\u00e5 spels\u00e4ttet \u00f6fver hela linjen tempel-amentsfullt, genomintelligent och fint nyanseradt, t\u00e4nker sig utf\u00f6randet bilda ett helt och harmoniskt konstverk. Hos oss stannade det mest vid gTofarbetet, och man fick \u2014 ej hos alla, men hos n\u00e5gra \u2014 sakna det detaljerade, utmejslade, det som g\u00f6r konstverket f\u00e4rdigt- Men alltf\u00f6r stora fordringar b\u00f6r man ej ha, det anses obilligt oeh kanske rent af opatriotiskt. Man b\u00f6r uppskatta intresset- och den goda viljan, och den fanns h\u00e4r och gjorde intrycket af det hela l\u00e5ngt ifr\u00e5n d\u00e5ligt \u2014 om m\u00e5n blott blundar f\u00f6r den af de upptr\u00e4dande (\u00bbm bildade en i alla afseenden svart punkt i taflan. Iscens\u00e4ttningen var god och bifallet lifligt, isynnerhet efter tredje akten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598088-ZONE524350729",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5592,
      5814,
      133,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "G\u2014g N. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598089-ZONE524350730",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4264,
      6590,
      671,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dramatiska teatern. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598089-ZONE524350731",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4359,
      6671,
      475,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"V\u00e5r ungdom'' af Capim. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598089-ZONE524350732",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4221,
      6740,
      761,
      1577
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Med \"Notre Jeuneeise\" gjorde den k\u00e4nde bulevarddra-maturgen sitt intr\u00e4de p\u00e5 Conne die Fran ja ie. Stycket \u00e4r skrifvet i afeikt att behaga en publik, hvars niv\u00e5 och \u00f6nskningar f\u00f6rfattaren k\u00e4nner och vill tillm\u00f6tesg\u00e5. Det- pekar ej fram\u00e5t, betecknar intet diatum, i den samtida dramatikens utveckling och har intet hopp om att \u00f6fverlefva, sin tid. Men det \u00e4r ett alltigenom underh\u00e5llande och fr\u00e5n b\u00f6rjan till slut omsorgs^ fullt ooh skickligt gjordt- sk\u00e5despel med typisk fransk l\u00e4ggning och d\u00e4rtill r\u00f6rande sig med allm\u00e4nt m\u00e4nskliga k\u00e4nslor, e\u00e5 att det godt kan intressera \u00e4fven en icke fransk publik. Styckets titel tyckes utlofva e-n studie eller en satir \u00f6fver v\u00e5r tids ungdom. Men det \u00e4r alls ej fr\u00e5ga om n\u00e5got i den. v\u00e4gen, och titeln kunde lika v\u00e4l vara en helt annan. Hufvtidpersonen p\u00e5 ma,nos,idan \u00e4,r en medel\u00e5lders man, en aktad fabriks\u00e4gare, gift sedan. flera, \u00e5r tillbaka oeh barnl\u00f6s i sitt \u00e4kskap. Man b\u00f6r ej f\u00f6rv\u00e5na sig \u00f6fver att denne otadlige medborgare blir \u00f6fverraskad, n\u00e4r en vacker dag en ung flicka p\u00e5 19 \u00e5r kommer oeh presenterar sig som hans dotter. Han heter Lucien och hon heteT Lucienne, och det \u00e4r intet tvifvel. Hennes nyligen aflidna, moder var en liten bod\u00e4garinna i Quartier Latin p\u00e5 den tid, d\u00e5 Lu cien var student oeh studerade b\u00e5de b\u00f6cker oeh lifvet och inte var en s\u00e5dan d\u00f6ddansa, re som han sedan utvecklat sig till. Att han nu adopterar lilla Lucienne \u00e4r mindre att till6krifva hans r\u00e4ttsk\u00e4nsla eller fadersk\u00e4nsla, ty han finner situationen hufvudsak ligen genant och obehaglig, utan. det \u00e4r hans egen hustru som rent af tvingar honom att fullg\u00f6ra sin\u00bb faderliga skyldighetter. Denna varmhj\u00e4rtade kvinna \u00e4r inne 1 den kritiska \u00e5ldern, d\u00e5 ungdomen hotar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598089-ZONE524350735",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5786,
      994,
      757,
      1657
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mottogs s\u00e4rdeles v\u00e4nligt af publiken. Styckete fabel \u00e4r mycket eukel. Placido, en ung man utan f\u00f6rm\u00f6genhet, som lefver i byni Retamosa, \u00e4lskar Blanca, blir af henne \u00e4lskad tillhaka och kunde f\u00f6ra, ett- lyckligt lif, fast under blygsamma f\u00f6rh\u00e5lhanden. Men Placido t\u00e4res. af en br\u00e4nnande \u00e4relystnad, som till sist drifver honom till Madrid. D\u00e4r kommer han i tj\u00e4nst hos en gammal h\u00f6gf\u00f6rni\u00e4m markis, lyckas genom det mest f\u00f6rnedrande kryperi att smickra sig in i dennes guinst, \u00e4nda tills han slutligen erh\u00e5ller markisens icke l\u00e4ngre unga, fula oc-hl f\u00f6ga dygdesamma dotters hand och d\u00e4rigenom f\u00f6rv\u00e4rfva sig en, som det vill syna\u00bb, h\u00f6g social st\u00e4llning. Men m\u00e5nne han finner lyckan genom detta? Styckets sens mwral besvarar denna fr\u00e5ga nekande, ocih d\u00e4rigenom erh\u00e5ller den spirituella satiren ont allvarsam bakgrund1. K\u00e4rlelc och \u2014 skidl\u00f6pning. Denna idrott har nu blifvit mycket popul\u00e4r i Tyskland, ja, s\u00e5 popul\u00e4r att den f\u00f6rekommer i ett nytt stycke, ''Vid hvarandras sidia\", af Georg Hirsehfeld, som nit uppf\u00f6res p\u00e5 Lestangte-atem i Berlin. _ I detta borgerliga \u00e4ktenskapsdrama, l\u00e5ter f\u00f6rfattaren en af huvudfigurerna, en ung dam, eom lefver i \"fritt \u00e4ktenskap\" med en grosshandlarson, under en skidl\u00f6pning r\u00e5ka ut f\u00f6r olyckan atl mista sin ena arm. Ochi som hon har till lefiiadsyrke att spel\u00ae fjol, blir hennes erfarenhet af skidopoi len desto sorgligare. Hon finner emellertid tr\u00f6st i k\u00e4rleken oeh nppgifver antagligen f\u00f6r framtiden alla vidare exkursioner p\u00e5 skidor. P\u00e5 Per Ekstr\u00f6ms-utst\u00e4llningen i Konstf\u00f6reningen ha ytterligare fyra arbeten f\u00f6rs\u00e5lts till privata, personer. Konstf\u00f6reningen kommer \u00e4fven att en af de n\u00e4rmaste dagarna g\u00f6ra ink\u00f6p p\u00e5 utst\u00e4llningen. Utst\u00e4llningen fortg\u00e5r endast \u00e5tta dagar till. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598089-ZONE524350740",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5911,
      2725,
      513,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Toatrarnos spellistor m. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598089-ZONE524350741",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5788,
      2784,
      755,
      423
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Operan ger i dug \"Trubaduren\" med fruarna Hellstr\u00f6m och Manda!)], hrr Nyblom och Forsell. 1 morgon gifves med de l\u00e4gre biljettprisen (bil-lighetsf\u00f6rest\u00e4llning) \"Kronjuvelerna\". Dramatiska teatern gifver tillsvidare \"V\u00e5r ungdom\", komedi i t akter af Alfred Gapns. Programmet vid s\u00f6ndagens billiglietsmatin\u00e9 kl. 1.30 upptager Hermann Sudermanns \"\u00c4ra\". S\u00f6dra teatern, Ernst Fastboms folklustspe \"Jag gifta mig \u2014 aldrig I\", gifves om s\u00f6ntlag inei samma rollbes\u00e4ttning s\u00f6m sist. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598089-ZONE524350745",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5791,
      3276,
      755,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Privattelegram till Dagens Nyheter.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598089-ZONE524350746",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5937,
      3332,
      464,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fru ilugim Wetterjrreen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598089-ZONE524350747",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5788,
      3381,
      757,
      455
    ],
    "has_part": [],
    "content": "KRISTIANIA, torsdag. Fru Ragna Wettergreen, den i Stockholm s\u00e5 uppburna konstn\u00e4irinnan, Nationalteaterns onekligen f\u00f6rn\u00e4msta ka r ak t\u00e4r ssk \u00e5deisp e le rska, har uppsagt sitt kontrakt och intr\u00e4der medl n\u00e4sta spel\u00e5r vid Fahlstr\u00f6m,s teater. Orsaken till detta steg \u00e4r icke sv\u00e5r att finna, den arbets,ifriga konstn\u00e4rinnan har n\u00e4mligen p\u00e5 senaste tiden blifvit alTtf\u00f6r mycket tillbakasatt. Tidningarna uttryclia sitt beklagande \u00f6fver att nationalscenen p\u00e5 detta s\u00e4tt skall mista en af sina b\u00e4sta- krafter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598089-ZONE524350748",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5791,
      3901,
      758,
      341
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(PrivatUlegram till Dagens Nyheter.\")\") Ink\u00f6p af taflor. G\u00d6TEBORG, torsdag. Ink\u00f6psn\u00e4mnden f\u00f6r G\u00f6teborgs museum har i afton beslutit ink\u00f6pa Axel Sj\u00f6bergs S\u00e4lar i hafvet, Johan Rohdes portr\u00e4tt af Willumsen, Hals\u00f6es interi\u00f6r, Joachim SkovgaardB Ekskog i Sverge och Einar Nieteens Den sv angre. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598089-ZONE524350750",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5791,
      4364,
      761,
      620
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Personalziotis\u00ae!*. F\u00f6rlofning har tillkftnnagifvits mellan fr\u00f6ken Julia Engstr\u00f6m, dotter till f\u00f6rr\u00e5d o f\u00f6rvaltare J. E. Engstr\u00f6m, Halmstad, Och prokuristen Osoar Reutervall, Oxel\u00f6sund; mellan, fr\u00f6ken Greta Gr\u00f6nberger, dotter till ingenj\u00f6r W. Gr\u00f6nberger i Norrk\u00f6ping och hans maka, f\u00f6dd Thomson, samt l\u00f6jtnanten vid V\u00e4stmanlands regemente Gustaf Halling; mellan folkskolel\u00e4rarinnan Lisa Jonsson, Mebeile, dotter till framlidne posttj\u00e4nstemannen J. Jonsson ooh hans maka, f\u00f6dd Waxlund, samt f\u00e4rghandlanden Carl Flod\u00e9n h\u00e4rst\u00e4des; mellan fr\u00f6ken Elmma Rhedin, Bor\u00e5s, ooh kontorschefen \u00c4. Nilsson, Astorp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598089-ZONE524350752",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5834,
      5002,
      716,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Br\u00f6llop: i morgon i brudens hem, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598089-ZONE524350753",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5792,
      5048,
      759,
      500
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Wallingatan 8 h\u00e4rst\u00e4des, mellan fr\u00f6ken Elin Granberg, dotter till direkt\u00f6r C. H. Granberg ocli hans maka, f\u00f6dd l\u00e4ndbom, samt poste-xpedit\u00f6ren Erik Winkler. 90 \u00e4r fyllde deu 15 d:s aflidne slussinspekt\u00f6ren vid Torsh\u00e4lla kanalverk Haglundh9 efterlefvande maka, \u00e4nkefru Martha Haglundh. I&gt;en v\u00f6rdnadsv\u00e4rda .gamla, som \u00e4nnu vid god vig\u00f6r genom tidningarna f\u00f6ljer dagens h\u00e4ndelser, firade 90 -\u00e5rs-dagen i kretsen &f ibarn, sonen, sj\u00f6kapten Arvid Haglundh, och barnbarn samt fick fr\u00e5n en m\u00e4ngd hi\u00e5ll mottaga gratulationer i form af blommor, telegram ooh bref. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598090-ZONE524350755",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5024,
      5980,
      733,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Teater, konst, litteratur. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598090-ZONE524350756",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5004,
      6092,
      771,
      2220
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konsert t\u00f6reningens femte abonnemangskonsert \u00e4ger rum om tisdag. Programmets f\u00f6rsta afdelning upptager symfoni i D-moll och, suite f\u00f6r violin och orkester af Chr. Sinding. B\u00e5da dessa kompositioner har komponisten sj\u00e4lf \u00e5tagit sig att dirigera-. S\u00e5som solist upptr\u00e4der f\u00f6reningens ordinarie dirigent Tor Aulin. Andra afdelningen a programmet upptagerSehubertsofull\u00e4ndiade symfoni i H-moll och konserten afslutas med Schuberts m-aisch i H-moll, insti'umenterad af Fr. Liszt. Abonnemang \u00e5 dei tv\u00e5, \u00e5ter st\u00e5ende konserterna un der denn a niin ong kan \u00e4ga rum i Abr. Landquists hofmusikhandel. Vid s\u00f6ndagens popul\u00e4ra symfonimatin\u00e9, som gifves under anf\u00f6rande af hofka.pellnuKtarc1 Bichard Henne berg. upptager programmet f\u00f6ljande nummer : Symfoni Ess-dur af B. Sehumann. balettmusik till \"Bosamumda\" af F. Schubert, konsert, E-mol', f\u00f6r violin och orkester af F. Mendelssohn-Bartiholdy, hvarvid som solist upptr\u00e4der konsertm\u00e4stare Lars Zetterqvist, oeh uvertyr till \"Euryanthe\" af C. M. von Weber. En \u00c4lfv\u00e9n-konsert f\u00f6rberedes till i maj af hrr Hugo Alfv\u00e9n, Vilhelm Stenhamimar oeh fr\u00f6ken Valborg Sv\u00e4rdstr\u00f6m. En del kompositioner af den f\u00f6rstn\u00e4mnde komma d\u00e4rvid att utf\u00f6ras, bl. a. en af honom nyligen fullbordad tondikt f\u00f6r stor orkester, med titeln Sk\u00e4rg\u00e5rdss\u00e4gen. F\u00f6rest\u00e4llningen af \"Ragnar\u00f6k\" (\"O\u00f6tterd\u00e4mmerung\") \u00e5 k. teatern i K\u00f6penhamn antages skola komma att r\u00e4cka fr\u00e5n kl. 7 p\u00e5 aftonen till midnatt. \"The ApostlesEdward Elgars senaste oratorium, uppf\u00f6rdes nyligen i Queens Hall i London af K\u00f6rs\u00e5ngf\u00f6reningen d\u00e4rst\u00e4des. Det gjorde \u00e4nnu st\u00f6rre lycka \u00e4n tons\u00e4ttarens f\u00f6reg\u00e5ende oratorium \"The drea-in of Ge ronti u&\". Ernest van Dyck, den lyktbare Wagnertenoristen, bar nu lyckats f\u00e5 sin plan, att i Ostende uppr\u00e4tta en lyrisk scen, \"Th\u00e9\u00e5tre International Lyrique Leopold II\", finansiellt betryggad. Den nya teaterns yttreoch inre skola, anordnas str\u00e4ngt efter m\u00f6nster fr\u00e5n Bayreuth. Under f\u00f6rsta s\u00e4songen \u00e4mnar van Dyck fyra g\u00e5nger uppf\u00f6ra Nibelungen-cykeln samt lika m\u00e5nga g\u00e5nger \"Don Juan\". Jos\u00e9 Echegarays nyaste stycke heter \"A fuerrn de arrastranse\" (\"Genom kryperi\"), kallas \"koirnisk fars\" och hade den 7 dennes premi\u00e4r p\u00e5 Teatro Eapafiol i Madtrid samt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598091-ZONE524350763",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5981,
      5683,
      392,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Adelsm\u00f6tet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598091-ZONE524350764",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5794,
      5762,
      765,
      1901
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ridderskapet och adeln samlades i g\u00e5\u00bb kl. 2 e. m. till sitt f\u00f6rsta ordinarie saimmamtr\u00e4de, hvarvid till ordf\u00f6rande valdes presidenten grefve Hanis Hansson, Wachtmeister. Deltagare i m\u00f6tet hvilka- dagien f\u00f6rut ut\u00bbtagit intr\u00e4despolletter \u00e4ro till antalet 239, och de representera. 30 gref liga, 70 friherrliga och 139 adliga \u00e4tter. Till m\u00f6tet \u00f6fverl\u00e4nmades direktionens ber\u00e4ttelse \u00f6fver senaste 3 \u00e5rs-perioden\u00bb f\u00f6rvaltning : fonder och allm\u00e4nna kassor uppgingo vid 1902 \u00e5rs b\u00f6rjan till ett- antal al 04 och ha sedan dess \u00f6kats med ytterligare 5. Sammanlagda beloppet \u00e4r 5,878,000 kr., en \u00f6kning sedan f\u00f6rra m\u00f6tet- af 370,125 kr. Introducerad p\u00e5, riddarhuset har sedan i senaste adel^wn\u00f6tet blifvit fil. d: r Sven Anders Hedin. S\u00e5som utslocknade ha blifvit aff\u00f6rda : gref Li g a \u00e4tterna Ruut-b oeh Snoiksky, friherrliga- \u00e4tterna Ruuth oeh von Kranner samt adliga, \u00e4tterna Stjernhoff, Hjelm\u00f6tierna, Gederfelt, af Grubbens, von Holienhausen och af Flodin. Dessutom b&lt;!\u00bb s\u00e5som utg\u00e5ngna afskrifvits f\u00f6ljande \u00e4tter, \u00e5 hvilkas stamtaflor ej finnes upptagen n\u00e5gon lefvande manlig medlem f\u00f6dd under de ecBtf\u00f6rfhitna 90 \u00e5ren, n\u00e4mligen adliga \u00e4tterna Fineken berg, S\u00f6lfwerarm, Pistole' kons, \u00d6rnhjelm, v. Ehrenclou, v. B\u00f6hnen, Standertski\u00f6ld och W\u00e4rnhjelm. Hela antalet lefvande \u00e4tter utg\u00f6r nu: 60 grefliga, 145 friherrliga. oeh 549 adliga, eller tillsammans 754. Pensionerna fr\u00e5n Wulfcronae och fr\u00e5n von Blockska fonden \u00bbkola enligt medgifvande af k. m :t \u00f6kas i anseende till penningarna* minskade v\u00e4rde, s\u00e5, att de b\u00e4ttre \u00f6fveremsist\u00e4mma- med testatorernas\u00f6nskningar, hvilket skall m\u00f6jligg\u00f6ras genom besparing af ledigblifna pensioner fr\u00e5n fonderna. An' g\u00e5ende pensionerna fr\u00e5n Vadstena adliga jungfrustift hemst\u00e4lles att de m\u00e5 kunna till antalet \u00f6kas eller minskas i f\u00f6rh\u00e5llande till fondens normalbelopp. \u00c4fven om stipendiereglementenasi modernisering inkommer direktionen med- ett f\u00f6rslag, f\u00f6retr\u00e4desvis g\u00e5ende ut p\u00e5 att stipendier m\u00e5 beviljas \u00e4fven \u00e5t de studerande adelsfr\u00f6knarna samt i allm\u00e4nhet ocks\u00e5- tillkomma dem som drifva studier vid andra ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598092-ZONE524350770",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5807,
      7731,
      732,
      200
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bordsilfver, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "67"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598092-ZONE524350771",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5874,
      7976,
      615,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nya, vackra modeller, (ill dagens prisnotering \u00e5 silfver ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598092-ZONE524350772",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6157,
      8098,
      59,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lios ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-2-ARTICLE54598093-ZONE524350773",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5867,
      8162,
      650,
      123
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hofjuvelerare Hallberg, 9 Regeringsgatan 9\u00ab ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598609-ZONE524354766",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2424,
      224,
      1772,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER Fredagen den 17 Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598609-ZONE524354768",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6482,
      156,
      92,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "C3 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598610-ZONE524354770",
    "@type": "Text",
    "box": [
      168,
      360,
      759,
      208
    ],
    "has_part": [],
    "content": "iHaVinler- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "77"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598610-ZONE524354772",
    "@type": "Text",
    "box": [
      172,
      618,
      762,
      292
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Paletottyger och Foder, Kostym- och Bpljger, Damtyger m. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598610-ZONE524354774",
    "@type": "Text",
    "box": [
      210,
      928,
      695,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "shtff\u00f6rs\u00e4ljas ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598610-ZONE524354776",
    "@type": "Text",
    "box": [
      309,
      1063,
      491,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till best\u00e4mda nettopris. Endast kontant. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598611-ZONE524354778",
    "@type": "Text",
    "box": [
      174,
      1196,
      758,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Reinh. V. Ramstedt j:r, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598611-ZONE524354780",
    "@type": "Text",
    "box": [
      322,
      1337,
      467,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kl\u00e4deshandel. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598611-ZONE524354782",
    "@type": "Text",
    "box": [
      170,
      1410,
      763,
      2198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6rnet af Storkyrkobrinken och Ve\u00e4terl\u00e5nHflatan. h\u00f6gskolor \u00e4n \"rikete universitet\". Naringeet i pen dierna* anses b\u00f6na ut\u00bbjtr\u00e4&lt;ska\u00ab fr\u00e5n. zonen \"industriella, yrken,\" till att omfatta, \u00e4lven studerande i jordbruk, handel och ej\u00f6tart. \"Vid adekm\u00f6tet for 6 \u00e5r sedan v\u00e4cktes f\u00f6relag' om uts\u00e4ttande\u00bb af ett pris f\u00f6r utarbetande af en historia. \u00f6fver Svergee adel och adelest\u00e5nd. M\u00f6tet uppdrog \u00e5t riddarhusdirektionen att tr\u00e4ffa \u00f6fveren&kommet\u00bbe med kompetent pereon om f\u00f6rfattande af en historia \u00f6fver Svergee adel- fr\u00e5n, dess: uppkomst till \u00e5r 1521, och underhandlingar h\u00e4rom ha, p\u00e5g\u00e5tt med1 numera professorn i hietoria vid Uppsala universitet Ni k Ed\u00e9n, som \u00e4fven undter viasa f\u00f6ruts\u00e4ttningar \u00e5tar git sig uppdraget, Prof. Ed\u00e9n K\u00e5r betr\u00e4ffande arbetets fortg\u00e5ng meddelat direktionen att han undter sommaren \u00e5r 1904 b\u00f6rjat samla materialet f\u00f6r den svenska adelns \u00e4ldsta historia intill 1300-talete b\u00f6rjan \u00abamt att han hoppades under detta \u00e5r affilhta arbetet med den sv\u00e5Ta inledningstiden och kunna \u00f6fverg\u00e5 till f\u00f6ljande perioder, som erbj\u00f6de rikare material, och slutligen att han d\u00e4refter, sedan materialsamlingen f\u00f6r denna senare tid n\u00e5got fortskridit, hoppade\u00bb kunna f\u00f6rel\u00e4gga en skisserad plan till arbetets l\u00e4ggning i sin helhet. D\u00e5 den af kommerser\u00e5det Sebastian Tham gjoida donationen till anordnande \u00bbf f\u00f6rel\u00e4sningar \u2014 de genom Vetenskapsakademien anordnade \u00bb. k. Thamiska f\u00f6rel\u00e4sningarna \u2014 genom penningv\u00e4rdets och r\u00e4ntans sjunkande f\u00f6rlorat s\u00e5 i betydelse att fondens afkastning ej ens \u00e4r tillr\u00e4cklig f\u00f6r bet\u00e4ckande af den kostnad f\u00f6r lokal och annonsering m. m. som varit f\u00f6r knippad med de f\u00e5 f\u00f6rel\u00e4sningar hvilka \u00e5rligen h\u00e5llits, och d\u00e5 dessa f\u00f6rel\u00e4sningar i ein nuvarande form ej heller \u00e4ga den betydelse de f\u00f6rut haft, har direktionen slutligen hemst\u00e4llt, att r\u00e4ntan \u00e5 denna donationofond m\u00e5 fr\u00e5n och med 1906 besparas och till\u00e4ggas fonden, intill dess denna vunnit s\u00e5dan \u00f6kning att afkastningen af densamma befinnes vara tillr\u00e4cklig f\u00f6r anordnande af de med donationen afsedda f\u00f6rel\u00e4sningarna. Slutligen v\u00e4cktes motion af grefve Eugen von Rosen om inr\u00e4ttande af en ridderskapets och adelns f\u00f6rmyndarkammare och notariatafdelning, hvarefter ridderskapet \u00a9ch adeln f\u00f6r denna g\u00e5ng behagade \u00e5tskiljas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598611-ZONE524354794",
    "@type": "Text",
    "box": [
      298,
      3710,
      517,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svenska turistf\u00f6reningen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598611-ZONE524354796",
    "@type": "Text",
    "box": [
      177,
      3784,
      763,
      3542
    ],
    "has_part": [],
    "content": "bade p\u00e5 torsdagsaftonen, \u00e5rsm\u00f6te \u00e5 Grand Hotel, under ordf\u00f6randeskap af rikeantifcvariem Hanis Hildebrand. Ansvarsfrihet beviljades, f\u00f6r det g\u00e5ngna \u00e5rets f\u00f6rvaltning. L\u00f6nerna f\u00f6r f\u00f6reningens tj\u00e4nstem\u00e4n h\u00f6jdee i enlighet med styrelsens f\u00f6rslag f\u00f6r sekreteraren, till 2,500 kr., f\u00f6r B katt-m\u00e4staren till 2,500 kr. j\u00e4mte 50 kr. f\u00f6r 'hvarje fullt tusental medlemmar, och. f\u00f6r redakt\u00f6ren af f\u00f6reningens tidskrift till 1,800 kronor. I tur att ur styrelsen afg\u00e5 voro hyr Ottoi Bergstr\u00f6m, Fredrik Svenonius, R. Melander och P. K. Wahlstr\u00f6m, hvilka, samtliga \u00e5tervaldes. Efter hr Louis/ Am\u00e9en, som afflyttat, valdes till styrelseledamot slottearkitekteni Fr. Lilljekvist. Till revisorer omvalde\u00bb direkt\u00f6r John \u00d6berg oeh kartografen C. J. O. Kjellstr\u00f6m, med kamrerare Axel Bergstr\u00f6m och grosshandlare H. Nker, som\u2022suppleanter. F\u00f6reningen kan, s\u00e5som f\u00f6rut n\u00e4mnts, i \u00e5r fira, sitt 20 \u00e5rs-jubileum, och i anledning h\u00e4raf l\u00e4mnade h\u00e4radsh\u00f6fding L. Am\u00e9en en \u00f6fverblick \u00f6fver verksamheten under denna tid. F\u00f6reningen \u00e4r, sade talaren, att betrakta telt oeh h\u00e5llet som ett Norrlandsbarn. Vetenskaps m\u00e4nnen str\u00e4f vade omkring d\u00e4ruppe i obygderna, ooh n\u00e4r de kommo hem ber\u00e4ttade de om de storslagna scenerier de sk\u00e5dat. Dessa skildringar lookade de unga. Endast vildmarken kan ut\u00f6fva denna mystiska dragningskraft p\u00e5 kulturm\u00e4nniskan. Det \u00e4r vilden inom henn\u00ab som vaknar till lif. S\u00e5 bildade man Svenska turistf\u00f6reningen, hvilken allts\u00e5 fr\u00e5n b\u00f6njan kan betraktas som ett utslag af den civiliserade m\u00e4nniskans naturl\u00e4ngtan. Drifkraften inom f\u00f6reningen har st\u00e4dse varit den ideella naturk\u00e4nslan, men uppgifterna ha med tiden blifvit alltmer oinfattande. Man kom snart underfund med att, det ej blott var vfldmarksk\u00e4nslan som beh\u00f6fde uppmuntras, utan \u00e4fven k\u00e4rleken till hembygden, och d\u00e4rf\u00f6r b\u00f6rjade man arbeta p\u00e5 att alltmera inom landets egna gr\u00e4nser sprida kunskap om Sverge och dess folk. D\u00e4rj\u00e4mte tog man som sin uppgift att underl\u00e4tta resor i sv\u00e5rframkomliga trakter, ooh snart tillkom \u00e4fven str\u00e4fvandet att draga den utl\u00e4ndska turiststr\u00f6m\u25a0men hit upp. Detta senare medf\u00f6r n\u00e4mligen en allt st\u00f6rre uppskattning af v\u00e5rt lande \u00bbk\u00f6n\u2022iet, hvarj\u00e4mte r\u00e4tt stora pekuni\u00e4ra f\u00f6rdelar tillskyndas. Till att v\u00e4cka ki\u00e4nslan f\u00f6r fosterlandet har \u00e5rsskriften framf\u00f6r allt bidragit med sina af allm\u00e4nheten sj\u00e4lf t\u00e4ll stor del f\u00f6rfattade reseskildringar och sina talrika illustrationer. N\u00e4stan fcela landet har i dessa skildringar beskrifvits. P\u00e5 senare tiden har man inf\u00f6rt bredare ortsskildringar ooh vetenskapliga uppsatser. F\u00f6reningen har dessutom verkat genom samlandet goda landskapafotografier. S\u00e5dana ha \u00e5stadkommits dels genom uts\u00e4ndande af direkta fotograferingslrommis\u00f6ioner, dels genom utdelande af stipendier, anordnande af utst\u00e4llningar m. m. F\u00f6r n\u00e4rvarande f\u00f6rfogar f\u00f6reningen \u00f6fver omkring 10,000 fotografier, en i sanning ganska storslagen samling. Helt s\u00e4kert bar f\u00f6reningen genom denna verksamhet i h\u00f6g grad bidragit till att utveckla landskaps- och folklifsfotograferingen. Andra v\u00e4gar att fr\u00e4mja \u2022itt m\u00e5l har f\u00f6reningen funnit i anordnande af \u00bbkolvandringar, utbildande af resestipendier f\u00f6r \u2022j\u00e4lfst\u00e4ndiga vetenskapliga unders\u00f6kningar af natur ooh folklif, utarbetande af tidsenliga resehandb\u00f6cker o. B. v. Turisthyddor i obebodda delar af laodet ha uppr\u00e4ttats, b\u00e5tar ha insatts p\u00e5 de nordliga sj\u00f6arna, d\u00e4r trafikmedel eljest saknas, sp\u00e4n-ger ha utlagts \u00f6fver myrarna, utsiktstorn ha byggts o. 8. v. F\u00f6r att g\u00f6ra Sverge k\u00e4ndt som turistland \u00e4fven i utlandet har en resehandbok p\u00e5 tyska och engelska utgifvits, hvar j\u00e4mte utskickats turistbroechyrer, hvilka visat sig vara s\u00e4rdeles omtyckta. \u00c4fven p\u00e5 en del utst\u00e4llningar i Europa och Amerika har f\u00f6reningen l\u00e5tit representera sig. F\u00f6redraget, som interfolierades af \u00bbkioptik\u00f6nfcitfer, h\u00e4lsades med appl\u00e5der, och efter dess slut hembar ordf\u00f6randen till hr Am\u00e9en f\u00f6reningens tack f\u00f6r hans nitiska arbete i dess tj\u00e4nst. Till sist h\u00f6ll d:r P. Roseniusi en spirituell och p\u00e5, poetiska m\u00e5lningar rik skildring af Sk\u00e5ne, dee& natur och dess folk. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598612-ZONE524354818",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1059,
      394,
      562,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sammankomster* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598612-ZONE524354820",
    "@type": "Text",
    "box": [
      956,
      477,
      768,
      3993
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fotografiska f\u00f6reningen sammantr\u00e4dde i onsdags \u00e5 restaurant Runan under \u00f6fverf\u00e4ltl\u00e4kare Dun\u00e9rs ordf\u00f6randeskap. D\u00e4rvid besl\u00f6ts att anordna ett festligt samkv\u00e4m den 15 mars f\u00f6r medlemmarna med damer. Direkt\u00f6r Roosval be skref en ny uppfinning af br\u00f6derna Lumi\u00e9re, det 6. k. Photorama, ett panorama i naturlig storlek, utf\u00f6rdt p\u00e5 fotografisk v\u00e4g, samt redogjorde f\u00f6r aftonens utst\u00e4llning. Denna omfattade, bland annat, ett tiotal bilder af den v\u00e4rldsber\u00f6mda aniat\u00f6rfotografen mrs Barton, som nyligen haft en separatutst\u00e4llning i K\u00f6penhamn, d\u00e4rifr\u00e5n dessa bilder ben\u00e4get utl\u00e5nat?. Bilderna, som tillh\u00f6ra privatpersoner i K\u00f6penhamn, exponeras under n\u00e5gra dagar i Hallins konsthandel. Fotograf Hertzberg h\u00f6ll ett f\u00f6redrag om projektionsapparaten, dess konstruktion och anv\u00e4ndning. Hr K ingen ev fr\u00e5n frankfurt am Main f\u00f6revisade n\u00e5gra nyheter inom kameratillverkningen. Ett stort, antal vanliga och f\u00e4rglagda skioptikonbilder af hrr Florman, Liljestr\u00f6m och Halldin f\u00f6revisades till slut, hvarefter gemensam sup\u00e9 intogs. Premiebladet f\u00f6r aftonen, gatuparti fr\u00e5n S\u00f6der, var utf\u00f6rdt af tandl\u00e4kare Wessler. Vid Scenska landi\u00e4kares\u00e4llskapets sammantr\u00e4de den 16 d:s beviljades den \u00e5tg\u00e5ende styrelsen full och tacksam decharge. Till styrelse f\u00f6r Innevarande \u00e5r valdes: ordf\u00f6rande tandl\u00e4kare Hammarlund, vice ordf\u00f6rande tandl\u00e4kare Friberg, sekreterare tandl\u00e4kare Ramberg, bibliotekarie tandl\u00e4kare Uppling, konservator tandl\u00e4kare C. Skogaborg. lill ledam\u00f6ter i f\u00f6rvaltningsn\u00e4mnden uts\u00e5gos tandl\u00e4karne Andersson, Gylling och Schmidt ; till ledam\u00f6ter af klubbn\u00e4mnden tandl\u00e4karne G. Skogsborg, Bergholm odh Palmgren. Till revisorer valdes tandl\u00e4karne M. Lindberg och Hj. Jungner med E. \u00c5kerlund som suppleant. Hr Friberg demonstrerade p\u00e5 patient en framtandskrona. Hr Hammarlund meddelade ett fall af ohondrom i underk\u00e4ken, hr C. bkogsborg redogjorde f\u00f6r ett tandreglermgsfall och hr Samuef meddelade ett fall af bryggprotes p\u00e5 ett 3-\u00e5rigt barn. Stockholms specerihandlare f\u00f6rening hade i g\u00e5r sitt \u00e5rssammantr\u00e4do a restaurang Reisen. Medlemsantalet var vid \u00e5rets b\u00f6rjan 168; under \u00e5ret lia 17 personer vunnit intr\u00e4de och 13 utg\u00e5tt, hvadan medlemeantalet vid \u00e5rets slut var 172. Inkomsterna uppgingo under \u00e5ret till *,620 kr. 82 \u00f6re ooh utgifterna till 1,362 kr. 37 \u00f6re. F\u00f6reningens tillg\u00e5ngar uppging\u00f6 vid \u00e5rets slut till sammanlagdt 11,904 kr. 34 \u00f6re. Underst\u00f6dskassans konto har \u00f6kats med 3,062 kr. och utgjorde vid \u00e5rets slut 38,285 kr. 69 \u00f6re. Detta vackra resultat har \u00e5stadkommits dels genom en g\u00e5fva fr\u00e5n Krooks oljeimport\u00e4ktiebolag & 1,000 kr. och dels genom sex nya ledam\u00f6ters intr\u00e4desafeifter. Full ansvarsfrihet bevilijades. I tur att afg\u00e5 ur styrelsen voro hrr Hj. Petterson. L. Olde, A. Brunander, A. Antoni, A. Nordquist, C. Dahlgren, C. Andr\u00e9n och A. Gust. Larsson. Alla \u00e5tervaldes med undantag af hl A. Gust. Larsson, som undanbedt sig fortroendet* efter honom invaldes hr August \u00f6sterberg. Ordf\u00f6rande \u00e4r fortfarande hr Hj. Petterson. Revisorer hlefvo hrr Karl Talletrona oclx E. Folke samt revisorssuppleanter hrr K. W. Lindstr\u00f6m och Valfrid -Svensson. Ett framlagdt f\u00f6rslag om h\u00f6jande af arsatgiiten fr\u00e5n 5 till 10 kr. fr\u00e5n och med 1906 \u00e5rs b\u00f6rjan bordlades. Kvinnoklubben hade p\u00e5 torsdagen sammantr\u00e4de i \u00bbin lokal Qreftutegatan 24 Efter behandlingen af rffigra f\u00f6reningsangelagenheter vidtog aftonens n\u00f6jesafdelnmg. Fru Gabrielle Tavaststjerna h\u00e4ste Wildenbruchs \"H\u00e4xan\" i \u00f6fvers\u00e4ttning af Karl Tavaststjerna och n\u00e5gra dikter p\u00e5 tyska af Baumbach. Doktorinnan Schwieler sj\u00f6ng n\u00e5gra folkvisor och Peterson-Bergers Irmelin Rose. Fr\u00f6ken Andrea Gullberg spelade n\u00e5gra violinkompositioner, Sehnsucht af Beethoven och en gavott af Ra- au. Postpersonalens nykterhetsf\u00f6rening i Stockholm liade i onsdags afton \u00e5rsm\u00f6te i nya .posthuset, d\u00e4r f\u00f6reningen tillsvidare \u00e5tnjuter fri lokal. I styrelseber\u00e4ttelsen f\u00f6r 1904 erfares att 50 tj\u00e4nstem\u00e4n och betjante tillh\u00f6ra f\u00f6reningen oelh att liknande f\u00f6reningar finnas i G\u00f6teborg, Malm\u00f6 och Norrk\u00f6ping; dessutom \u00e4ro s\u00e5dana under bildande i Skara och Falun. Revisionsber\u00e4ttelsen utvisar inkomster 55 kr. 60 \u00f6re, utgifter 43 kr. 50 \u00f6re och en beh\u00e5llning af 12 kr. Ansvarsfrihet beviljades den afg\u00e5ende styrelsen, hvarp\u00e5 till etyTelse_ for 1905 valdes: e. o. postexpeditoren K. G. * enenius, ordf\u00f6rande, postillion V. \u00f6hman, viee ordf\u00f6rande, e. o. postexpedit\u00f6ren P. A. Rosm, sekreterare, postvaktm\u00e4stare Axel Bj\u00f6rkman, vice sekreterare, e. o. postexpedit\u00f6ren G. R. Skough, kass\u00f6r, odh till r\u00e5dgifvande ledamyter e. o. postexpedit\u00f6ren UT. B\u00e4ckstr\u00f6m och f\u00f6rste post, betj\u00e4nten C. G. Lagerstedt. Till revisorer valdes f\u00f6rste postbetj\u00e4nterna A. Westin och T. Pihl samt brefb\u00e4rare J. A. Lindahl. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "5"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598612-ZONE524354853",
    "@type": "Text",
    "box": [
      178,
      7452,
      762,
      200
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den st\u00f6rtia debetsedel, som n\u00e5gonsin betalts vid en k ronouppb\u00f6rds st\u00e4mma i G\u00e4fle, var den som vid den i torsdags f\u00f6rra veckan af\u2022lutade uppb\u00f6rdsst\u00e4mman betalades af Korsn\u00e4s s\u00e5gverksaktiebolag. Den lydde p\u00e5 den n\u00e4tta summan af 64,950 kr. 40 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598613-ZONE524354855",
    "@type": "Text",
    "box": [
      174,
      7710,
      762,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rlofningsringar, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598613-ZONE524354857",
    "@type": "Text",
    "box": [
      291,
      7811,
      566,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6rshiUli elegant modell, ocli ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598614-ZONE524354859",
    "@type": "Text",
    "box": [
      320,
      7907,
      462,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bordsilfver ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598614-ZONE524354861",
    "@type": "Text",
    "box": [
      198,
      7997,
      736,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eleffautn o. nja modeller, allt till dagskurser hos ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598615-ZONE524354863",
    "@type": "Text",
    "box": [
      190,
      8083,
      724,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Julia Anderson, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598615-ZONE524354865",
    "@type": "Text",
    "box": [
      317,
      8169,
      478,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Juvelerare, Stockholm, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598616-ZONE524354867",
    "@type": "Text",
    "box": [
      214,
      8218,
      712,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "32 Drottninggatan 32._ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598616-ZONE524354869",
    "@type": "Text",
    "box": [
      983,
      4597,
      719,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nyheter fr\u00e5n Stockholms l\u00e4n. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598616-ZONE524354871",
    "@type": "Text",
    "box": [
      969,
      4674,
      759,
      452
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms lii\u00bb* bldbnudsf\u00f6rbund b\u00e5l- ler sitt \u00e5rsm\u00f6te h\u00e4rst\u00e4des &lt;len 17, 18 och 19 d. s Nybrogatan 28. V\u00e4lkomstfest i dag kl. 8 e. m. D\u00f6d i kolos. Arbetaren Lars Johan Lundgren antr\u00e4ffades sistlidne s\u00f6ndag liggande d\u00f6d i sitt hem uti l\u00e4genheten Nya Hagalund nr 59. Af h\u00e5llen polisunders\u00f6ikning har framg\u00e5tt att Lundgren ljutit d\u00f6den genom kolosf\u00f6rgiftmng. Han var 50 \u00e5r gammal. JU/\u00e4ltbranden. Egendomarna Stora Uringe i Gr\u00f6dinge socken och Harg i Odensala socken ha nu f\u00f6rklarats fria fr\u00e5n mj\u00e4lubrand. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598616-ZONE524354880",
    "@type": "Text",
    "box": [
      963,
      5247,
      764,
      3070
    ],
    "has_part": [],
    "content": "! Scharlakan*feberepidemien i V\u00e4stervik \u00e4r nu stadd i aftagande. Vinddrifua barn. Folkskolebainen i V\u00e4ster\u00e5s hade i l\u00f6rdags Skridskolof. V\u00e4dret var h\u00e4rligt, litet bl\u00e5sigt visserligen, men barnen hade roligt p\u00e5 den pr\u00e4ktiga isen. De flesta af l\u00e4rarne voro med och klasserna h\u00f6llo sig t,ill dem, men en del af po}kama opererade naturligtvis p\u00e5 egen hand. SA mot kv\u00e4llen gick vinden \u00f6fver till nordlig ocli friskade upp till storm1. De yngre barnen liksom flickorna .i allm\u00e4nhet hade my\u00f6ket sv\u00e5r\u00bb att reda sig och det s\u00e5g illa ut f\u00f6r sm\u00e5ttingarna. En l\u00e4rare m\u00e5ste i .hast \u00f6\u00f6ka land och skaffa ett par skjutsar f\u00f6r att b\u00e4rga sin klass. Alla voro ej s\u00e5 lyckliga, de pressades af vinden utan att kunna reda sig och landade hvar de kunde samt \u00f6fvernattade i n\u00e5gon sluga, hvarefter de i s\u00f6ndags s\u00f6kte sig hem. P\u00e5 Alm\u00f6 hittade \u00e4nkan Flodin vid 7-tiden pd kv\u00e4llen i ett lider en liten pys, som var alldeles stelfrusen, men som med l\u00e4mplig v\u00e5rd efter ett par timmar kryade till sig. I s\u00f6ndags \u00e5terhngo de bekymrade f\u00f6r\u00e4ldrarne sitt vinddrivna barn, s\u00e4ger V\u00e4stm, l\u00e4ns Tidning. Meia f\u00f6rsigkomna pojikar togo saken trankilt och utstr\u00e4ckte turen \u00e4nda till Eskilstuna, S/u t ar bans tal. P\u00e5 v\u00e5ren 1855 afled komministern i S\u00f6raby f\u00f6rsamling af V\u00e4xj\u00f6 stiit Johan Petter L\u00f6negren. \"Sju \u00e4r mitt tal , h\u00f6rde hans omgifning L\u00f6negijen allt som oftast yttra, och han hade ocks\u00e5 fullgoda sk\u00e4l h\u00e4rf\u00f6r. Ty han var f\u00f6dd den 7 oktober 1777, blef Btudent och inskrefs vid universitetet 1799, aflade filosofie kandidatexamen ooh blef pr\u00e4st 1807, tr\u00e4dde i \u00e4ktenskap 1817 ooh blef komminister i S\u00f6raby 1827 samt innehade sitt \u00e4mbete i 28 (4 g\u00e5nger 7) \u00e5r. Liksom 7-talet spelat in i hans lefnad kom det ooks\u00e5 att g\u00f6ra det vid hans fr\u00e5nf\u00e4lle. Han afled n\u00e4mligen i en \u00e5lder af 77 \u00e5r, 7 m\u00e5nader och 7 dagar, Arifves till Sm\u00e5landsPosten. Guldklocka i ett trasnystan. Vid en nyligen b\u00e5llen au'ktion i Bj\u00e4rtr\u00e5, Norrland, saldes en l\u00e5da, som bland annat inneh\u00f6ll ett trasnystan. Nystanet hlef k-astadt p\u00e5 sidan, men befanns sedermera inneh\u00e5lla ett guldur, som vid auktionen betingade 180 kr. lOO procents utdelning i konkurs 8r v\u00e4l t\u00e4mligen enast\u00e5ende, s\u00e4ger Gotl\u00e4nningen, men detta har nyligen f\u00f6rekommit i handlanden J. T. Jacobssons i Burgsvik konkurs, som \u00e4ndock visade \u00f6fverskott, sedan hvar och en f\u00e5tt sitt, s\u00e5ledes \u00e4fven n\u00e4r utredningskostnaderna g\u00e4ldat\u00bb. Pr\u00e4sten som langare. Komminister J. A. .Sundqvist i Am\u00e5l stod h\u00e4romdagen af allm\u00e4nna \u00e5klagaren tilltalad inf\u00f6r T\u00f6ssbo h\u00e4radsr\u00e4tt f\u00f6r det han den 27 februari i fjol f\u00f6rs\u00e5lt och genom sin r\u00e4ttare uppburit kontant betalning f\u00f6r en liter konjak. Sundqvist bestred ej att han utl\u00e4mnat \"litern\" ifr\u00e5ga, men han hade gjort detta f\u00f6r hj\u00e4lps skull oeh utan att mottaga betalning d\u00e4rf\u00f6r. Ett f\u00e4stefolk hade n\u00e4mligen ofvann\u00e4mnda dag 'kommit fr\u00e5n en grannsocken f\u00f6r att af Sundqvist erh\u00e5lla vigsel, hvilket ooks\u00e5 skett, men som det samma dag varit bev\u00e4ringsm\u00f6nstring i staden hade spritaff\u00e4rerna d\u00e4rst\u00e4des varit st\u00e4ngda, s\u00e5 att de nygifta, ej kunnat erh\u00e5lla n\u00e5got \"konfonium\" att illustrera akten med. Detta f\u00f6rh\u00e5llande fann den gode komministern enligt egen utsago \"s\u00e4rdeles bekymmersamt,\",\", s\u00e5 mycket mera som brudparet hade l\u00e5ngt hem och under v\u00e4gen kunde beh\u00f6fva n\u00e5got att skydda sig mot f\u00f6rkylning med, och som han h\u00e4ndelsevis hade n\u00e5gra flaskor l\u00e4mpliga f\u00f6rkylningsdroppar i sin k\u00e4llare, f\u00f6rbarmade han sig \u00f6fver de nygifta och l\u00e4t dem f\u00e5 en liter, dock med upplysning att han l\u00e4mnade detta endast s\u00e5som l\u00e5n, hvadan de ju kunde l\u00e4mna pengaT till n\u00e5gon annan person som kunde k\u00f6pa och l\u00e4mna Sundqvist en flaska igen; hvadan han allts\u00e5 bestred \u00e5talet. Atel agaren var emellertid ej af samma mening om det lagliga i denna tj\u00e4nstebevisning, helst \u00abom han af brudgummen, till hvilken konjaken l\u00e4mnats, erh\u00e5llit uppgift, att Sundqvist, tillsagt denne l\u00e4mna betalning till Sundoviets ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598616-ZONE524354913",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1750,
      359,
      758,
      321
    ],
    "has_part": [],
    "content": "r\u00e4ttare, hvilket ooks\u00e5 skett med 3 kr. Huruvida pengarne sedan af Sundqvist sj\u00e4lf mottagits eller ej h\u00f6rde ej hit, hvarf\u00f6r ansvar yrkades \u00e5 Sundqvist f\u00f6r olaga br\u00e4nnvinsf\u00f6rs\u00e4ljning. Utslag afkunnas den 10 april. Ett gammalt besman \u00e4ges, enligt Norrb. Kur., af en arbetare i Forsn\u00e4s, R\u00e5ne\u00e5. Besmanet, som \u00e4r af tr\u00e4, \u00e4r f\u00f6rf\u00e4rdigadt p\u00e5 1700talet och kr\u00f6nt den 30 maj 1732. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598617-ZONE524354925",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1808,
      845,
      628,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De arbetsl\u00f6se i Kristiania ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598617-ZONE524354928",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1749,
      927,
      758,
      793
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arbet\u00a9 eller br\u00f6d. \u2014 T\u00e5lamodet slut. \u2014 Massdemonstration framf\u00f6r slottet. KRISTIANIA, torsdag. De arbetsl\u00f6se ha i dag haft ett stort demonstrationsm\u00f6te, hvarvid tre resolutioner antogos, till kommunalstyrelsen, stortinget och kronprinsen-regentenj i hvilka de fordra arbete eller br\u00f6d. I den f\u00f6rstn\u00e4mnda heter det bland annat: T\u00e5lamodet \u00e4r nu slut och vi l\u00e5ta ej l\u00e4ngre afspisa oss med tomma l\u00f6ften. Detta \u00e4r den sista v\u00e4djan till myndighetenia. Hj\u00e4lper inte detta, vilja vi offra allt f\u00f6r att f\u00e5 v\u00e5r r\u00e4tt, och vi vilja icke draga i bet\u00e4nkande att anv\u00e4nda kraftiga medel. I de n\u00e4rmaste dagarna f\u00f6rberedes en massdemonstration framf\u00f6r slottet f\u00f6r att gifva krafven \u00f6kad styrka. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598618-ZONE524354944",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1955,
      1890,
      343,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Grannarne. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598618-ZONE524354950",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1773,
      1976,
      711,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Telegram genom Sv. telegrambyr\u00e5n.',', ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598618-ZONE524354952",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2053,
      2052,
      146,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Afsked. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598618-ZONE524354954",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1752,
      2113,
      751,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "RRISTIANIA, torsdag. HeiBtereteassetBor Chriatopher Han steen har i dag in l\u00e4mnat sin afskedeans\u00f6kan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598618-ZONE524354956",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1900,
      2291,
      454,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e5lt) molybden-grufva. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598618-ZONE524354958",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1750,
      2359,
      757,
      292
    ],
    "has_part": [],
    "content": "KRISTIANIA, torsdag. Till Morgenbladet meddelas fr\u00e5n Flekkef.jord att aktiebolaget Knabens molybden-grufva i Fle'kkefjord i dagarna s\u00e5lts till firman G. Blackwell, son & C:o, Liverpool, f\u00f6r 270,000 kr. kontant. Grufvan anses f\u00f6r v\u00e4rldens rikaste molybden-grufva och \u00e4gdes af n\u00e5gra f\u00e5 svensikar och norrm\u00e4n. Det l\u00e4r vara k\u00f6parnas mening att utvidga driften betydligt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598618-ZONE524354960",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1792,
      2717,
      716,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "//. C. An der sens arbetsrum i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598618-ZONE524354963",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1748,
      2765,
      761,
      702
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00f6penhamn kommer man under festligheterna med anledning af hundra\u00e5radagen aif diktarens f\u00f6delse att f\u00e5 se i fullkomligt samma skick som i H. C. Andersens lifstid. 15n k\u00f6penhamns,k kvinnoklubb, Cirkeln, \u00e4r som b\u00e4st i f\u00e4rd med att leta upp de m\u00f6bler octh sm\u00e4rre f\u00f6rem\u00e5l som en g\u00e5ng st\u00e5tt i Andersena rum, men nu aro spridda rundt omkring i gamla familjers \u00e4go. Den allra st\u00f6rsta delen finns dock samlad hos den Collinska sl\u00e4kten. Som bekant stod sagober\u00e4ttaren i mycket intimt f\u00f6rh\u00e5llande till \"det Oollinske hus\". Staren och koltrasten betraktas i Danmark som skadliga f\u00f6r tr\u00e4dg\u00e5rdsodling gen. Styrelsen f\u00f6r Allm. dansk Gartnerforening har beslutit att till kreteoo-df\u00f6ran.dena uts\u00e4nda ett cirkul\u00e4r med uppmaning att \u00e5 m\u00f6tenia upptaga denna fr\u00e5ga till behandling. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598619-ZONE524354967",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1752,
      3660,
      756,
      252
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Situationen l Ryssland. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "42"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598619-ZONE524354969",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1750,
      3989,
      759,
      2799
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De konservatives adross. MOSKVA, torsdag. P\u00e5 ett i aiton i B\u00f6rsf\u00f6reningen h\u00e5llet m\u00f6te voro de konservativa i flertal. De antogo en adress, i hvilken uttalas tillgifvenhet f\u00f6r tronen och anslutning till sj\u00e4lfh\u00e4rskarprincipen. De liberales adressf\u00f6rslag f\u00f6rkastades. Arbetsgifvarne beg\u00e4raf\u00f6reningsoch f\u00f6rsamlingsfrihet. WARSCI1AU, torsdag. Arbetsgifvarnes representanter antogo i dag f\u00f6ljande resolution: Den allm\u00e4nt utbredda strejkr\u00f6relsen beror icke p\u00e5 f\u00f6rh\u00e5llandet mellan arbetsgifvarne och arbetare, utan \u00e4r till st\u00f6rsta delen grundad p\u00e5 orsaker som ligga utanf\u00f6r det omr\u00e5de d\u00e4r arbetsgifvarne kunna ut\u00f6fva inflytande. Ett ordnande af f\u00f6rh\u00e5llandet mellan de b\u00e5da parterna \u00e4r mera beroende af sociala reformer, som ge dem b\u00e5de f\u00f6renings- och f\u00f6rsamlingsfrihet. Ny blodig sammanst\u00f6tning. BERLIN, torsdag. Till Berl. Lokalanzeiger telegraferas fr\u00e5n Lodz: I f\u00f6rstaden Nevrokicie. uppstodo i g\u00e5r oroligheter. Milit\u00e4r ekred1 in. 18 pensoner blefvo- -lodade ooli en m\u00e4ngd' e\u00e5rades. Arbetarna framst\u00e4lla \u00f6nskem\u00e5l. BERLIN, torsdag. Till Yces. Zsit. telegjafeTae, fl\u00e5n Petersburg: Arbetana vid Cheskers etora. bomullsspinneri ha tillst\u00e4llt senator Sjinlovfiki, ordf\u00f6rande i den till undtMs\u00f6kning af arbetarnas f\u00f6rh\u00e5lhiuen tillsatta kommitt\u00e9en, ett uttalande in\u00f6d en del \u00f6nskningar betr\u00e4ffande kommit\u00e9en j sfunmane\u00e4ttning. De beg\u00e4ra f\u00f6r det ;\u00f6it&gt;ta att de 11 afdelningarna. af det Gatjoneka, arbetarf\u00f6rbundet, rom strax efter d&lt;&gt;\\ 22 januari st\u00e4ngdee af polisen, \u00e5ter .r\u00e5lte cppna\u00bb. D\u00e4refter \u00bbkulle f\u00f6retagar-&gt; v.-.i.i af arbetarrepresentanter till de af regeringen \u00e5etundade f\u00f6rhandlingarna-. De\u00absa val skulle f\u00f6retagas s\u00e5lunda: Fabriker med 2,000 arbetare och (i\u00c4rilt\u00e9fver v\u00e4lja 1 representant f\u00f6r hv\u00e4rjs 1,000 arbetare. Fabriker nted 500 till 1,0\"\"; arbetare utse 2 representanter och al la. n indra fabriker 1 hvardera fiamt slutligen en hvar af de ofvann\u00e4mnda 11 afdelningarna af Gaponska arbetarf\u00f6i bunden, 1 represanrnnf 1 i.l sist uttalade arbetarna, \u00f6nskan att f\u00e5 tillst\u00e5nd att v\u00e4lja \u00e4fven andra till representanter \u00e4n arbetare. Sjinlovski lofvade taga. de\u00f6sa \u00f6nskningar i n\u00e4rmare \u00f6fwrv\u00e4ga t de. Det g&r utf\u00f6r med Pobjedonostseff. BERLIN, torsdag. Till Berliner Lokalanzeiger telegraferas fr\u00e5n Petersburg: Pobjedonostseffs sjukdom har f\u00f6rv\u00e4rrats. L\u00e4karne anse att han n\u00e4ppeligen torde blifva s\u00e5 frisk att. han. kan \u00e5terintr\u00e4da i sitt \u00e4mbete. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598619-ZONE524354990",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1872,
      6828,
      520,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arbetet \u00e5terupptages. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598619-ZONE524354991",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1753,
      6894,
      757,
      445
    ],
    "has_part": [],
    "content": "WARSOHAU, torsdag. Officiellt meddelar att arbetet \u00e5terupptagits i 280 febriker i Lodz. P\u00e5 n\u00e5gra fabriker ha doek icke alla infunnit sig. Ett l\u00e5ngvarigt f\u00e4ngelse. BERLIN, torsdag. Till Berliner Lokalanaeiger telegraferas fr\u00e5n Petersburg att Maxim Gorki sannolikt kommer att h\u00e5llas h\u00e4ktad tills arbetarfr\u00e5gan blifvit l\u00f6st. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598619-ZONE524354994",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1930,
      7384,
      385,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nya gatustrider. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598619-ZONE524354995",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1752,
      7449,
      757,
      369
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SOSNOVICE, torslag. I dag skingrades af kosackerna en folkmassa, som samlat sig i n\u00e4rheten af lasarettet. Tillst\u00e5nd har gifvits att inf\u00f6ra stenkol tullfritt. Koltillf\u00f6rseln fr\u00e5n Preussen \u00e4r enorm. Till staden anl\u00e4nda dagligen omkring 200 vagnslaster \u00f6sterrikiska stenkol. J\u00e4rnv\u00e4gsstationerna bevakas af milit\u00e4r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598619-ZONE524354996",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1921,
      7860,
      422,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Studentstrejkerna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598619-ZONE524354997",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1750,
      7925,
      757,
      334
    ],
    "has_part": [],
    "content": "MOSKVA, torsdag. Flertalet studenter vid h\u00e4rvarande universitet ha beslutit att tillsvidare \u00e5terupptaga studierna. KIEFF, torsdag. De medicine studerandena vid h\u00e4rvarande universitet ha enh\u00e4lligt beslutit att 'eke taga n\u00e5gon examen, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598620-ZONE524354999",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2580,
      392,
      678,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nya papyrusfynd i Egypten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598620-ZONE524355000",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2532,
      467,
      764,
      3520
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En dol af Livius' f\u00f6rlorade b\u00f6cker \u00e5terfunna. Samtidigt med att studiet af den klassiska litteraturen alltmera tr\u00e4jigea i bakgrunden i skolorna, kunna v\u00e4nnerna af Klamma litteratur gl\u00e4dja sig \u00f6fver et\u00e4ndiigt nya uppt\u00e4ckten af handskrifter, som \u00e5terge hittills mer eller mindre ok\u00e4nda verk af grekiska och latinska skriftst\u00e4llare. Egyptens torra klimat har varit s\u00e5 skonsamt mot alstren af mensklig verksamhet att massor af papyrus-handskrifter an tr\u00e4ff af? d\u00e4r i jorden, n\u00e4stan fullkomligt oskadda. Sedan 1890 har man s\u00e5lunda bland annat \u00e5terfunnit den Athenska republiken af Arisitotelep, Bacchylideis Oden, Horondas Mimiamber, tv\u00e5 tal af Hyparides. betydande fragment af Euripides., Me nan dr oe, Sapplio och Kallinakhofi gamt viktiga texter fr\u00e5n kristendomens f\u00f6rafca tider. Under de senare \u00e5ren ha tv\u00e5 unga engolsm\u00e4n, Grenfell' och Hunt, verkst\u00e4llt gr\u00e4fni.ngar i den gamla staden Oxyrhynchu\u00bb i mellemta Egypten ooh d\u00e4r bland lerkrukst\u00e4k\u00e4rfvor, hueger\u00e5d ooh boBtadsl\u00e4mningar funna tiotusentals papyrustfrajsment. M\u00e5nga af dessa, \u00e4ro naturligtvis af blott lokalt intresse \u2014 k\u00f6pebref och andira, officiella handlingar m. m.\u2014 men \u00e5tskilligt har bettydande. litter\u00e4rt v\u00e4rde. Dten nyligen publicerade fj\u00e4rde delen af \"OxyrhynoliUf; Papyri\" \u00f6fvertr\u00e4ffar n\u00e4stan sina f\u00f6reg\u00e5ngare. Vi \u00e5terfinna har redog\u00f6relsen f\u00f6r inneh\u00e5llet af en pj\u00e4e, hvars f\u00f6rfattare \u00e4r Kiatinoe, en af den gamla attiska komediens m\u00e4stare. Stycket, so&lt;m bar namnet Dionysalexandros, uppf\u00f6rdes, i Athen omkring 430 f. Kr. f., vid det peloponnesiska krigets b\u00f6rjan, och utg\u00f6r ett angrepp p\u00e5 Pericles, som bragt dfemna. olycka \u00f6fver sitt land. Hufvudpersoneiraa \u00e4ro Dionysos, Paris-Alexander, Helena, och Menelaus. Handlingen b\u00f6rjar med' en parodi p\u00e5 den ber\u00f6mda, dom som Paris f\u00e4llde. \u00e5 berget Ida, fast\u00e4n h\u00e4r Diftnysoe tr\u00e4d t i PariiV pt\u00e4lle. S\u00e5 f\u00f6ljer den sk\u00f6na, Helenas bortr\u00f6fvamde och Menelaus' h\u00e4mnd^t\u00e5g mot Troja. Den sk\u00f6na. Helena, det \u00e4r Aspasia., Dionysalexandros \u00e4r Pericles, ooh s\u00e5lunda hade den ber\u00f6mda Meilhac-Hal\u00e9vy-Offenhachska- operetten redan f\u00f6r 2,330 \u00e5r sedan en f\u00f6reg\u00e5ngare, som inf\u00f6r grekerna sj\u00e4lfva v\u00e5gade h\u00e4da Homeroo' hj\u00e4ltar. De latineka papyri \u00e4ro betydligt s\u00e4llsyntare \u00e4n de grekiska, och det var f\u00f6r de b\u00e5da uppt\u00e4ckarna en. ange.n\u00e4im \u00f6fverraskning att \u00e5terfinna stora, delar af en resum\u00e9 af b\u00f6ckenia 37\u201440 och 48\u201455 i Titus Livius' romerska historia. Dmsa, renare, b\u00f6cker voro hittills fullkomligt ok\u00e4nda och l\u00e4mna nu dyrbara kronologiska upplysningar om Roms. krig mot Viriathus och \u00e5tskilliga, h\u00e4ndeteer i Roms vius' romerska historia. Redan 1897 uppt\u00e4cktes en samling rtentenser, oom. tiltekrefvoe JesuB \u2014 Jesai ord \u2014 och 1903 tillkom ett nytt s\u00e5dant fynd. Denna, papyrus b\u00e4r titeln : \"Dsfcta \u00e4.r de tal slom den lefvande Herren Jesu\u00bb h\u00f6ll till \u2014 (namnet saknas) och Thomas\". Sannolikt har denna Bentenfsamling tillkommit redan omkring 100 efter Kr. f. Mahmkriptet torde vara n\u00e5got yngre. Inneh\u00e5llet utg\u00f6rer? af varianter till utsagor som redan f\u00f6rekomma i de kanoniska och apokryfirska b\u00f6ckerna. M\u00e5nga uttalanden i Oxyrhynohuiopapyren \u00e4ro analogier i Johannesevangeliet, hvilket synes tyda p\u00e5 att detta senare ej, som man antagit, utg\u00f6r en reflex af den filosofi som r\u00e5dde under tiden efter kristendomens f\u00f6rsta uppblomntring, uTa,n att dees redakt\u00f6r \u00f6st ur samma k\u00e4ll\u00e5 som de synoptiska evangeliernas f\u00f6rfattare. Slutligen har man UDpt\u00e4ckt fragment af ett f\u00f6rut ok\u00e4ndt evangelium, i hvilket bland annat f\u00f6rekommer f\u00f6ljande fras? \"L\u00e4rjungarna sade till honom : N\u00e4r rikall du uppenbara dig och n\u00e4r skola vi se dig 1 Jesus svarade : N\u00e4r I f-kolen vara ber\u00f6fvade edra kl\u00e4der och dock ioke blygas\". Meningen \u00e4r dunkel och har redan gifvit anledning till olika tolkningsf\u00f6rs\u00f6k, li krom ett bcsl\u00e4itadt uttalande i Egypterevangeliet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598621-ZONE524355010",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2796,
      4106,
      265,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kr\u00f6nika. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598621-ZONE524355011",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2562,
      4188,
      713,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Telegram genom Si), telegravibyr\u00e4n.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598621-ZONE524355012",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2723,
      4243,
      384,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Furstlig f\u00f6rlofning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598621-ZONE524355013",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2537,
      4309,
      757,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "KOBURG, torsdag. F\u00f6rlofning har tillk\u00e4nnagifvits mellan hertig Kart Eihrard af SacksenKoburg-Gotha ooli prinsessan Victoria Adelaide, \u00e4ldsta dotter till hertig Friedrich Ferdinand af Schleswig-Holstein-Sonderburg-Glucksb.urg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598621-ZONE524355014",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2600,
      4557,
      630,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Explosion p\u00e5 undervattensb\u00e5t. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598621-ZONE524355015",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2804,
      4632,
      217,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tre d\u00f6dade. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598621-ZONE524355016",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2537,
      4686,
      759,
      420
    ],
    "has_part": [],
    "content": "QUEENSTOWN, torsdag. Ombord p\u00e5 undervattensb\u00e5ten A 5 intr\u00e4ffade i dag tv\u00e5 explosioner. Yid den f\u00f6rsta explosionen d\u00f6dades tre personer, n\u00e4mligen en underl\u00f6jtnant, en ingenj\u00f6r och f\u00f6rste eldaren. Vid den andra explosionen blefvo 19 personer skadade. Explosionen intr\u00e4ffade vid fyllningen af gasolinbeh\u00e5llarna. B\u00e5ten skulle f\u00f6retaga \u00f6fningar i hamnen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598621-ZONE524355017",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2656,
      5172,
      519,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00e5ngarbete contra trust. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598621-ZONE524355018",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2707,
      5238,
      418,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ocks\u00e5 en konkurrens. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598621-ZONE524355019",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2539,
      5291,
      758,
      335
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TOPEKA (Kansas), toiedag. Representanternas hus i staten Kansas har bifallit det af senaten redan antagna f\u00f6rslaget om att statens petroleumraffinaderi i Peru, Kansas, skall drifvas med hj\u00e4lp af f\u00e5ngar f\u00f6r att b\u00e4ttre kunna, konkurrera med Standard Oil Company. Guvern\u00f6ren \u00f6fver staten Kansas har beb\u00e5dat att han \u00e4r villig aH \u00bbsanktionera lagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598621-ZONE524355020",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2534,
      5691,
      767,
      2630
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Flytande luft. Den ber\u00f6mde engelska fysikern J\u00e4rntes Dewar, Bom f\u00f6rst lyckades framst\u00e4lla flytande luft, har nu gjort nya uppt\u00e4ckter ang\u00e5ende dess egenskaper. Det handla,r hufvudt.a.kligen om experiment mied tr\u00e4kol. Tr\u00e4kol utm\u00e4rker sig f\u00f6r f\u00f6rm\u00e5ga, att attrahera gaser och l\u00f6sningar. Redan f\u00f6r \u00f6l ver '200 \u00e5r sedan gjorde kemikem Boyie iakttagelser ang\u00e5ende denna tr\u00e4kolets egenskap. Hundra \u00e5r senare uppt\u00e4ckt\u00a9 en italienare, kolets f\u00f6rm\u00e5r ga att absorbera- gaeer. Andra forskare funno att kolet hade- f\u00f6rm\u00e5ga att utdraga, f\u00e4rgstoft ur en l\u00f6sning, oeh p\u00e5 dessa experiment grundadie sig anv\u00e4ndningen af tr\u00e4kol f\u00f6r filtrering. Professor Deiwar har uppt\u00e4ckt att kolets uppsugningsf\u00f6rm\u00e5ga \u00f6kas vid afkylning. Om kolet kommer under inverkan af flytande luft, &\u00e5 f\u00f6rs\u00f6ker det till\u00e4gna sig all gasen. Sker detta i ett slutet rum, e\u00e5. blir detta d\u00e4rigenom i h\u00f6gsta grad lufttomt. Detta p\u00e5visar Dewar genom, f\u00f6ljande experiment. Under en glasklocka s\u00e4tter han en radiometer \u2014 ett med p\u00e5 ena sidan sv\u00e4rtade vingar f\u00f6rsedt hjul \u2014 och p\u00e4tter klockan i f\u00f6rbindelse* medi tr\u00e4kol som \u00e4.r afkyldt till flytande lufta ''emperatur.'emperatur. Tr\u00e4kolet uppsuger nu all luft- ur glasklockan, hvarigenom hjulet s\u00e4ttets i hastig r\u00f6relse. Vid ett annat experiment s\u00e4ttes en glaskula,, fylld med fosfor, \u00f6fver en annan, fyUd med syre. D\u00e5 b\u00e5da kulorna hellos torra, t\u00e4ndes1 fosforn ej. Men d\u00e5 Ryret bragtes i f\u00f6rbindelse med. genom flytande luft afkyldt tr\u00e4kol, s\u00e5 upps\u00f6gs det af det senare. Till f\u00f6ljd h\u00e4raf uppgick fosforn i gasform., f\u00f6rband sig med syr\u00a9 och t\u00e4nde\u00ae, s\u00e5 att kulan blef lysande. Flyta,ndie v\u00e4te, \u00bbm \u00e4r \u00e4nnu kallare \u00e4n flytande luft, verkar naturligtvis \u00e4nnu kraftigare. P\u00e5 den flyktigaste af alla gaser har med flytande luft behandladt tr\u00e4kol ingen inverkan, men. om. kolet behandlas med flytande v\u00e4te, uppsuger det \u00e4fven helium. Man har genom dcEsa uppt\u00e4ckter kommit d\u00e4rh\u00e4n att man kan fr\u00e5nskilja de nyligen uppt\u00e4ckta gaserna helium, argon. neon, xenon och krypton fr\u00e5n luften. Metoden har bl\u00f6tt det felet att vara dyr. Framst\u00e4llningen af flytande luft ha.r visserligen blifvit billig, men beredandet af flytande v\u00e4te fordrar dyrbara apparater. Tecken och under i Wales. Den omfattande religi\u00f6sa r\u00f6relse som gripit folket i Wales har nu ytterligare stegrats genom underbara tecken, som ha skett i trakten af ett litet kapell i Nord wales. Ljus af bl\u00e4ndande styrka, hvilkae ursprung man ej lyckats p\u00e5visa, uppenbara, sig \u00f6fver kapellet, och den vidskepliga befolkningen tror f\u00f6rdenskull att himlen genom dieeea tecken vill visa sitt v\u00e4lbehag med det Kom f\u00f6rsigg\u00e5r i kapellet. Detta tillh\u00f6r n\u00e4mligen en liten f\u00f6rsamling af oalvinistieka. metodister, ooh eedan tv\u00e5 m\u00e5nader har en farmares husitru di\u00e4r bedrifvit sitt omv\u00e4ndelseverk med s\u00e5ng, b\u00f6ner och predikningar f\u00f6r befolkningen i trakten. F\u00f6ir att er\u00ac ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598621-ZONE524355025",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3320,
      356,
      767,
      2555
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fara sanningen af dessa, rykten skickade Londontidningen Daily Mail en specialkorrespondent till platsen. Denne kunde vid sin ankomut till kapellet icke uppt\u00e4cka ett sp\u00e5r af n\u00e5got ljus och t\u00e4nkte genast \u00e5terv\u00e4nda., \u00f6fvertygad om att b\u00f6ndernas l\u00e4ttr\u00f6rda inbillningskraft skapat det omtalade ljuset, d\u00e5 han pl\u00f6tsligt fick se ett skarpt sken \u00f6fver kapellet. Enligt hans ber\u00e4kningar syntes det p\u00e5 en h\u00f6jd af ungef\u00e4r 50 fot \u00f6fver taket, och dess utg\u00e5ngspunkt var en eldkula., som lyste med ett ljusi, liknande diet som alstras af elektricitet. Sedan kulan f\u00f6rsvunnit, visade sig h\u00f6gre upp i luften tv\u00e5 andra liknande ljuskroppar, som dock \u00e5ter f\u00f6rsvunno efter en half min ute f\u00f6rlopp. Korrespondenten slutar sin artikel med att omtala a.tt han p\u00e5 f\u00f6rfr\u00e5gningar om ioke i den sumpiga trakten s\u00e5dana ljus ofta f\u00f6rekommit, f\u00e5tt det enst\u00e4mmiga svaret att aldrig n\u00e5got liknande detta i mannaminne f\u00f6rekommit i trakten. Syskonk\u00e4rlek. Om en verkligt heroisk handling, utf\u00f6rd af en 13 \u00e5rs gesse, ber\u00e4ttas f\u00f6r n\u00e4r-varande i de tyska tidningania,. I trakten af Berlin, i Gross-Liohterfelde, bor ett\" arbe tar par Meiisner med sina minder\u00e5riga barn. F\u00f6r\u00e4ldrarna n\u00f6dga\u00ae f\u00f6r familjens uppeh\u00e4lle tillbringa, dagarna utom hus, och barnen \u00e4ro, h\u00e4nvisade till sig sj\u00e4lfva. Helt nyligen r\u00e5kade den yngsta, en 5 \u00e5rs! flicka, att vid leken komma eldstaden f\u00f6r n\u00e4ra oeh \u00e5drog sig d\u00e4rigenom sv\u00e5ra br\u00e4nnskador p\u00e5 br\u00f6st ooh a.rmar. Genom omsorgsfull l\u00e4karv\u00e5rd lyckades man, dock r\u00e4.dd.a henne \u00e5t lif ve t, men den ena armen ville icke, l\u00e4kas, oeh till slut underr\u00e4ttades f\u00f6r\u00e4ldrarna af l\u00e4karen att armen i en framtid skulle blifva, fullkomligt styf, om icke p\u00e5 kirurgisk v\u00e4g, s\u00e5 snart som m\u00f6jligt, transplantation fick f\u00f6retagas, dl v. s. \u00f6fverf\u00f6jing af hud fr\u00e5n en frisk m\u00e4nniska till de hudl\u00f6sa. st\u00e4llena p\u00e5 armen. Till l\u00e4karens f\u00f6rv\u00e5ning1 f\u00f6rklarade sig den lilla, flick\u00e5rs ena broder beredd att sl\u00e4ppa till sig sj\u00e4lf f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5let, och han vidh\u00f6ll best\u00e4mdt sin hj\u00e4ltemodiga f\u00f6resats, \u00e4fven sedan l\u00e4karen f\u00f6r hon.om f\u00f6rklarat att det blefve n\u00f6dv\u00e4ndigt att fr\u00e5n hans ben borttaga hudremsor af mer \u00e4rr handenB. storlek. F\u00f6ljaktligen f\u00f6retogs operationen, och, tack vare broderns uppoffring \u00e4r den lilla t\u00f6sens arm nu r\u00e4ddad f\u00f6r framtiden. En isbjiirn som fryser ihj\u00e4l. Ett l\u00e4tt ovanligt fall har intr\u00e4ffat i Zoologiska tr\u00e4dg\u00e5rden i Chicago, i det att en af de st\u00f6rsta, isbj\u00f6rnarna, helt nyligen en morgon blef funnen ihj\u00e4lfrusen i sin bur. Nalle hade under sin 23-\u00e5riga vistelsei i iii'.'ieerade.'ieerade'ieerade trakter blifvit s\u00e5 f\u00f6rvekligad att han, trots sin tjocka, p\u00e4ls och den rikliga f\u00f6dan, inte kunde, st\u00e5 ut med en kyla af \u2014 20 grader, och ein morgon n\u00e4r vaktama kommo till buren l\u00e5g lian d\u00e4r alldeles stel af k\u00f6ld, Alla upplifningsf\u00f6re\u00f6k voro f\u00f6rg\u00e4fves; klimatet hade varit f\u00f6r h\u00e5rdt f\u00f6r stackan\u00bb m l le. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598622-ZONE524355030",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3324,
      3051,
      759,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utsikier f\u00f6r sj\u00f6kriget. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598622-ZONE524355031",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3320,
      3134,
      769,
      3464
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Som ett telegiram i g\u00e5r meddelade har tredje ryska Stilla, hafs-eekadern l\u00e4mnat Libau, oeh man f\u00e5r v\u00e4l antaga att detta betyder att den p\u00e5b\u00f6rjat f\u00e4rden till Madagaskar. Mani hade ursprungligen trott att tredje eskaderns utrustning skulle p\u00e5skyndas, s\u00e5 att amiral Rosjestvereki i b\u00f6rjan af mans kunnat ha hela sin styrka samlad vid Madagaskar. I b\u00f6rjan af april blir n\u00e4mligen Vladivostoks, hamn isfri ooh tillg\u00e4nglig, och till dess borde den ryska, flottan v\u00e4ra i de japanska farvattnen om den ej vill riekera. att vid sin framkomst finna f\u00e4stningen blockerad af japanerna. Utrustningen af tredje eskadern liar emellertid dragit l\u00e4ngre tid \u00e4n man v\u00e4ntat, .och d\u00e5 det ej \u00e4ir antagligt att Rosjestverskis flotta l\u00e4mnar jvladagas-.kiar f\u00f6rr\u00e4n tredje eskadern st\u00f6tt till kunna ryssarna ej l\u00e4ngre r\u00e4kna med att vara framme vid Vladivostok i \u00bbslutet af april. Om tredje ask a dem. i dessa dagar verkligen p\u00e5b\u00f6rjat sin f\u00e4rd kan den ej g\u00e4rna intr\u00e4ffa vid Madagaskar f\u00f6rr\u00e4n i senare delen af mars, och detta under gynnsammaste f\u00f6rh\u00e5llanden. I enlighet.h\u00e4rmed skulle Rosjestven.ski ej vara i st\u00e5nd att l\u00e4mna, Madagaskar med Hela Hiri samlade flotta, f\u00f6rr\u00e4n i b\u00f6rjan, af april. F\u00e4rden \u00f6fver Indiska oceanen, kan ej, i betraktande af fiendens n\u00e4rhet och m\u00f6jligen hotande f\u00e5ror, utf\u00f6ras som en enkel t\u00e5gmarsch, utani fordrar vissa f\u00f6rsiktighets\u00e5tg\u00e4rder och l\u00e5ngsam fart. Dcrsutom m\u00e5ste fienden h\u00e5llas i ovisshet om hvilket af sunden flottan \u00e4mnar begagna, hvilket g\u00f6r att raka v\u00e4gen sv\u00e5rligen kan begagnas. Allt detta fordrar tid. L\u00e4gger man h\u00e4rtill den tidsf\u00f6rlust kolningen orsakar torde man kunna ber\u00e4kna lyra veckor f\u00f6r f\u00e4rden \u00f6fver Indiska, oceanen. Amiral Rotijcstvcr.sk i skulle s\u00e5led s i midten af maj kunna belinna sig norr om Sunda\u00f6arna. H\u00e4rifr\u00e5n skall han uppn\u00e5 Vladivostok, ooh det- antagligaste \u00e4r att han v\u00e4ljer v\u00e4gen \u00f6ster om Japan och vidare genom Tsugaru- ooh La Perousesunden. Under antagande att han ej hindrades! p\u00e5 v\u00e4gen af dten japanska flottan skulle han kunna vara i Vladivostok i senare h\u00e4lften af juni. Men, som vi redan, sagt, Vladivostoks hamn blir isfri redan i b\u00f6rjan af april. Hela april m\u00e5nad och en del af maj stode s\u00e5ledes till ja [Mncrnas f\u00f6rfogande i och *\u00f6r angrepp fr\u00e5n sj\u00f6sidan mot f\u00e4stningen, innan Togo m\u00e5ste g\u00e5 ryssarna tillm\u00f6tes vid Sunda\u00f6arna eller Van Diemens-sundet. F\u00f6ljden af att tredje eskaderns utl\u00f6pande f\u00f6rdr\u00f6jts skulle s\u00e5lunda kunna bli att Vladivostok blir hotadt och att den. ryska flottan kommer f\u00f6r sent f\u00f6r att kunna begagna sig af dennia. hamn som en st\u00f6djepunkt. St\u00e5r Vladivostoks hamn \u00a9j l\u00e4ngre \u00f6ppen f\u00f6r den ryska, flottan, s\u00e5 \u00e4ro utsikterna f\u00f6r ryssarna att vinna n\u00e5got med det v\u00e4Jdiga sj\u00f6t\u00e5get s\u00e5 godt som inga. Tredje ewkadeMi, som nu l\u00e4mnat Libau, best\u00e5r af si a g skeppet Nikolai I, byggdt 1889, 9,500 ton, samt m\u00f6jligen Alexander II, byggdt 1887, 9,500 ton, kust f\u00f6is varspansarfartygen Apraxin, Sen jevin och Uschakoff, byggda 1895, 1894 ooh 1893, med 4,000, 4,700 oeh 4,000 ton, kryssaren Vladimir Monojpach, byggd 1882, 5,600 ton, samt ett mindre antal torpedfartyg. D\u00e5 denna eskader kommit till Madagaskar, f\u00f6l-fogar Rosjesitvenski \u00f6fver f\u00f6ljande styrka : Slagskepp: moderna fem, \u00e4ldre tre eller eventuellt (Alexander II) fyra; kuatf\u00f6iBvarspansarfartyg tre; pansnrkryssare tv\u00e5 \u00e4ldre; pansard\u00e4ckskryssare och ha.lfpa nsiade. kryssare sex, af hvilka en mycket gam- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598622-ZONE524355041",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3360,
      6642,
      521,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "torpedfartyg omkring tjugu. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598622-ZONE524355042",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3326,
      6683,
      761,
      249
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fj\u00e4rde eskadern, hvars aff\u00e4rd fr\u00e5n Libau i maj redan omtalas och som sv\u00e5rligen, kan intr\u00e4ffa i Stilla hafvet f\u00f6rr\u00e4n i september, skall best\u00e5 af tv\u00e5 nya slagskepp : Slava och Pavel I, tv\u00e5 kryssare, Jamjet Azova och Korn i loff, samt femton torpedfartyg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598622-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3370,
      7110,
      630,
      252
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598622-ZONE524355044",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3330,
      7432,
      761,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Port Arthurs bel\u00e4gringskanoner mot Putiloffb\u00f6jden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598622-ZONE524355045",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3327,
      7549,
      764,
      565
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ryska centern i \"sv\u00e5r bel\u00e4genhet\". LONDON, torsdag. Till Reuters byr\u00e5 telegraferades den 14 d :s fr\u00e5n ryska h\u00f6gkvarteret : Japanerna ha i g\u00e5r ocli i dag beskjutit Puti loff h\u00f6j den med grofva kanoner och d\u00e4rvid anvandt 125 kg :e granater. D\u00e4raf framg\u00e5r att bel\u00e4gringsartilleriet fr\u00e5n Port Arthur nu befinner sig i japanernas linjer. Den ryska h\u00e4rens center har d\u00e4rigenom kommit i en sv\u00e5r bel\u00e4genhet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598622-ZONE524355047",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3330,
      8177,
      764,
      144
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ryska eskadern i B\u00e4lten.] NYBORG, torsdag. Ryska eskadern, best\u00e5ende af fyra pansarfartyg, tre krys\u00ac ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598622-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4374,
      348,
      1828,
      340
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598622-ZONE524355050",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4115,
      717,
      2333,
      175
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Cigarrett, tillverkad efter Engelsk smak och v\u00e4l inf\u00f6rd & de f\u00f6rn\u00e4mligare klubbarna i London, Bank of England \u00e4r sammansatt af de \u00e4dlaste och kvalit\u00e9rikaste tobakssorter fr\u00e5n Tenidzeplantagerna S\u00e4ljes i de flesta cigarrbutiker till 3 \u00f6re, askar om 10 cigarretter, med eller utan munstycke, 30 \u00f6ro\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598622-ZONE524355051",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4112,
      938,
      758,
      543
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sare och n\u00e5gra transportfartyg, v\u00e4ntas skola passera B\u00e4ltet i morgon eftermiddag. Lots\u00e5ngare 6kall afg\u00e5 h\u00e4rifr\u00e5n i afton med sju lotsar till Langelandsundet, d\u00e4r de skola g\u00e5 ombord p\u00e5 eskadern och f\u00f6ra den till Skagen. General Gripenberg i Petersburg. MOSKVA, torsdag. General Gripenberg har i middags anl\u00e4ndt hit och fortsatt resan till Petersburg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598622-ZONE524355054",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4253,
      1513,
      481,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00f6ssels hemf\u00e4rd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598622-ZONE524355055",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4110,
      1569,
      757,
      148
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PORT-SAID, torsdag. General St\u00f6ssel j\u00e4mte 537 ryska officerare och soldater fr\u00e5n Port Arthur har ombord p\u00e5 \u00e5ngaren S : t Nicolausi afreet h\u00e4rifr\u00e5n tiTT Odesea. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598622-ZONE524355056",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4165,
      1772,
      665,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Japanerna i Port Arthur* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598622-ZONE524355057",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4345,
      1831,
      317,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rysk protestnot. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598622-ZONE524355058",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4112,
      1883,
      761,
      425
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PETERSBURG, torsdag. Officiellt meddelas: Ryska s\u00e4ndebudet i Peking telegraferade den 11: Japanerna s\u00f6ka tvinga privatpersonerna i Port Arthur att l\u00e4mna staden f\u00f6r att kunna taga deras egendom i beslag. Med anledning h\u00e4raf har ryska regeringen gifvit sin representant i Paris order att genom franska regeringen grotestera mot detta japanernas handlingss\u00e4tt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598622-ZONE524355059",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4265,
      2353,
      467,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ryska officerare^ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598622-ZONE524355060",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4250,
      2410,
      485,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6fverste G\u00e4dkes omd\u00f6me. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598622-ZONE524355061",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4112,
      2487,
      765,
      4716
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6fverste G\u00e4dke forts\u00e4tter i Berliner Tageblatt sina uttalanden om ryska arm\u00e9en och syssels\u00e4tter sig nu senast med officerarna. Den ryska officersk\u00e5ren best\u00e5r, skrifver han, n\u00e4etan uteslutande af stora., st\u00e5tliga, ofta imponerande m\u00e4n., som dock sakna den tyska, stela h\u00e5llningen ooh den yttre f\u00f6rn\u00e4mheten. De ryska officerarna upptr\u00e4da utan all pretention, men g\u00f6ra likv\u00e4l ett godt milit\u00e4riskt intryck. I kroppsligt afseende bilda de otvifvelaktigt eliten af det ryska folket och \u00f6fvertr\u00e4ffa betydligt de tyska officerarna. Den ryska officersk\u00e5rens sociala sammans\u00e4ttning \u00e4r mycket v\u00e4xlande. Bredvid f\u00f6rn\u00e4ma, bildade och p\u00e5 alla s\u00e4tt presentabla officerare finnaB m\u00e5nga som st\u00e5 betydligt l\u00e4gre \u00e4n de tyska underofficerarna. Under de senaste 20 \u00e5ren har visserligen mycket blifvit gjordt f\u00f6r att h\u00f6ja officersk\u00e5ren, men n\u00e5got st\u00f6rre resultat har ej uppn\u00e5tts. Och det finns ej stor utsikt f\u00f6r att n\u00e5got resultat skall n\u00e5\u00ab, alldenstund officersk\u00e5rerna till endast ringa del rekryteras fr\u00e5n de bildade klasserna och man s\u00e5ledes ej kan st\u00e4lla synnerligen stora fordringar p\u00e5 officeiBaspiranterna. Det finns ingen sammanh\u00e5llning inom officersk\u00e5rerna eller inom officersst\u00e5ndet och ingen st\u00e5nds\u00e4ra. Officersk\u00e5ren upptr\u00e4der ej som en sluten kast, och k\u00e4nslan af at.t hvarje officer \u00e4r ansvarig f\u00f6r kamraternas upptr\u00e4dande saknas. I Kharbin intr\u00e4dde en dag i en offentlig lokal en starkt berusad l\u00f6jtnant, men de talrikt n\u00e4rvarande officerarna. skrattade endast och gjorde ingen aff\u00e4r af saken. Officern \u00e5tnjuter ej heller n\u00e5got s\u00e4rskildt anseende i s\u00e4llskapolifvet, den stolta tyska adeln i \u00f6stersj\u00f6provinserna st\u00e4nger sina salonger f\u00f6r honom, ooh detsamma g\u00f6ra k\u00f6pman spatricierna i de ryska st\u00e4derna. Detta inverkar naturligtvis p\u00e5 officerarnas sj\u00e4lfk\u00e4nsla, och handlingskraft, och en generalstabsofficer sa do mig en g\u00e5ng: \u2014 Hos er-hedgas en officer, men s\u00e5 \u00e4r ej f\u00f6rh\u00e5llandet hos oss. I allm\u00e4nhet upptr\u00e4da officerarna h\u00f6fligt och till och med tillbakadraget, och endast s\u00e4llan g\u00f6r sig den under askan glimmande brutaliteten m\u00e4rkbar. Den tyska offioewre skarpt tillspetsade, oftast \u00f6fverdrifna hedersbegrepp saknar ryssen fullkomligt, och grofva sk\u00e4llsord \u00e4ro ej ovanliga officerare emellan, i synnerhet d\u00e5 vodkan verkat. F\u00f6rol\u00e4mpningarna fordra i allm\u00e4nhet ej att sonas med' vapen i hand ooh skada hvarken officerarnas, anseende eller befordringsutsikter. Man kan i s\u00e5dana fall g\u00e5 mycket l\u00e5ngt, utan att det g\u00f6r n\u00e5got. En s\u00e4rskild st\u00e4llning intaga de rika, fr\u00e5n de f\u00f6rn\u00e4msta familjer h\u00e4r-stammande officerarna. vid gardet. Hofluften, i hvilken de lefva, ut\u00f6fvar ej n\u00e5got gynnsamt inflytande p\u00e5 dem, och str\u00e4nga \u00f6fverordlnade \u00e4ro vid do sa officersk\u00e5rer ej v\u00e4l t\u00e5lda. H\u00f6gst st\u00e5 f\u00e4ltartilleriofficerama och ingenj\u00f6rsotfficerarna, l\u00e4gst d\u00e4remot de rom tillh\u00f6ra- gendarmeriet och intendenturen. Officerare, som af en eller annan ofta graverande orsak anses. o.l\u00e4,mplie;a flyttrs ofta till intendenturen eller gendarmeriet. och i allm\u00e4nhet- f\u00e5r hvarje, om \u00e4n afflrisr s\u00e5 blottst\u00e4lld officer, en retr\u00e4ttplats, af hvilken etund\u00f6m kan g\u00f6ras en inbringande sinekur. Officerarnas spr\u00e5k kunskap \u00e4r ej synnerligen stor, om ock m\u00e5nga hj\u00e4lpligt kunna- pladdra franska. Man finner emellertid ofta. officerarne som tala tyska, men de \u00e4ro d\u00e5 vanligen af tysk h\u00e4rkomst. D\u00e5 general Kuropatkin i oktober grep till offensiven voro de tre artn\u00e9cheferna och tv\u00e5 af deras stabschefen tyskar, n\u00e5got som v\u00e4ckte ej ringa, ovilja. Officeren \u00e4r som alla andra \u00e4mbetsm\u00e4n uselt afl\u00f6nad och \u00e4n uslare pensionerad. Detta b\u00f6r man komina ih\u00e5g, d\u00e5 man talar om r\u00e5dande korruption. I f\u00e4lt f\u00e5r han ej sin portion in natura, utan i penear. hvaraf f\u00f6ljden blir att. han lefver af den rikliga Boldatportionen och g\u00f6mmer peuK-arn.a. En officer ber\u00e4ttade mig att han fick 30 rubel f\u00f6r hvar och en af sina tv\u00e5 h\u00e4star i furageers\u00e4ttning. D\u00e5 jag fr\u00e5gade hur mycket han verkligen anv\u00e4nde af dessa p~mgar svarade han: \"Naturlfgtvis ingenting, ty d\u00e5 200 sk vad ronsh\u00e4star skola foder, kunna \u00e4fven mina tv\u00e5 f\u00f6das\". Det \u00e4r ett- allm\u00e4nt bruk att p\u00e5 detta s\u00e4tt g\u00f6ra sig en f\u00f6rtj\u00e4nst och \u00f6ka den klena afl\u00f6ningen. En stor frestelse, ligger dess-utom d\u00e4ri att officerarna ofta uts\u00e4ndas f\u00f6r att g\u00f6ra uppk\u00f6p f\u00f6r regementenas r\u00e4kning och f\u00e5 sig pengar anf\u00f6rtrodda. Officeren blir p\u00e5 detta, s\u00e4tt en mellanhand, som levererar varan och tar sin f\u00f6rtj\u00e4nst p\u00e5 denpamma. I samma riktning g\u00e5r intendenturtj\u00e4nstem\u00e4nnens uppfattning, och om ej deras vinst blir osk\u00e4ligt h\u00f6g, ir\u00bbskrida myndigheterna ej. 18 procent anser* vara en till\u00e5ten vin-st, men man h\u00f6r ibland talas om \u00e4nda till 80 procent. P\u00e5 detta s\u00e4tt bli leveranserna dyra f\u00f6r staten, men s\u00e5dana underslef som under turkiska kriget f\u00f6rekomma ej nu. Nu komma leveranserna \u00e5tminstone punktligt fram dit de skola och i godt st\u00e5nd och tillr\u00e4cklig kvantitet (?). D\u00e5 man, talat om att trupperna f\u00e5tt hungra och varit uselt kl\u00e4dda, att ammunition och dylikt saknats och gjort intendent uren ansvarig, s\u00e5 \u00e4r detta dels1 en betydlig^ \u00f6fverdrift, dels helt enke.lt osant, Intendenturen har under de f\u00f6rhandenvarande sv\u00e5ra f\u00f6rh\u00e5llandena sk\u00f6tt sig oklanderligt, ja. till och med utm\u00e4rkt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598623-ZONE524355072",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4237,
      7344,
      522,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Doggers bank-aff\u00e4ren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598623-ZONE524355073",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4117,
      7438,
      764,
      878
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Slutp&st\u00e5enilen ocli motivoringar. Senast- hitkomna engr!.&lt;ka tidningar \u00e5tergifva tv\u00e5 serier af aktstycken h\u00e4rom : dels en parlamentet delgifven \"hvit bok\", inneh\u00e5llande en utf\u00f6rlig redog\u00f6relse f\u00f6r g\u00e5ngen af de diplomatiska f\u00f6rhandlingarna, hvilka resulterade i tills\u00e4ttandet af en internationell unders\u00f6kningskommitt\u00e9 samt definierandet af dennas uppgift och befogenhet, dels de vid kommitt\u00e9ens m\u00e5ndagssammantr\u00e4de uppl\u00e4sta shitp\u00e5st\u00e5endena fr\u00e5n b\u00e5da parterna ooh de.ras motivering. Det hufvudisakliga inneh\u00e5llet h\u00e4raf \u00e4r k\u00e4ndt f\u00f6rut, men en del nya upplysningar af intresse ut\u00f6fver det hittills bekanta finnes dock. S\u00e5 f\u00e5r man af de i den hvita boken publicerade aktstyckena klart f\u00f6r sig att initia fcivet till den l\u00f6sning af konflikten, som. nu verkst\u00e4llts utgick fr\u00e5n deu engelska regeringen, icke fr\u00e5n den ryska, n\u00e5got som hittills varit oklart. [Vidare f\u00e5r man veta att ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598624-ZONE524355075",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5414,
      1059,
      520,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utm\u00e4rkta ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598624-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5077,
      1162,
      1206,
      228
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598625-ZONE524355077",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5232,
      1440,
      891,
      138
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fr\u00e5n 65 \u00f6re pr dussin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "35"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598625-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4898,
      1642,
      262,
      256
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598626-ZONE524355079",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5304,
      1632,
      1145,
      240
    ],
    "has_part": [],
    "content": ". iii s in m i. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "77"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598626-ZONE524355080",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4895,
      2079,
      780,
      6228
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ryska regeringen icke fr\u00e5n b\u00f6rjan var villig att l\u00e5ta Rosjestvenskie eskader stanna i Vigo, f\u00f6i' att d\u00e4r g\u00f6ra em f\u00f6rsta undens\u00f6kning f\u00f6r att afg\u00f6ra hvilken af de i aff\u00e4ren inblandade som borde h\u00f6ras inf\u00f6r kommitt\u00e9en, utan att medgivandet h\u00e4rvidlag kom f\u00f6ret sedan fr\u00e5n brittisk sida framh\u00e5llits att ma\u00bb i annat fall \"antagligen komime att befinna sig i krigstids/t\u00e5nd innan veckans slut\", en admonition som understr\u00f6ke med1 h\u00e4nvisningen till flottmobiliseringen vid Gibraltar. D\u00e4rj\u00e4mte omn\u00e4mnes den brittiska regeringen\u00bb missn\u00f6je \u00f6fver att den ryska regeringen., som f\u00f6rbundit sig att h\u00e5lla kvar alla officerare hvilka, voro- ansvariga f\u00f6r det skedda, uppfyllde defta l\u00f6fte med att beordra inalles fyra personer att infinna sig som vittnen; fr\u00e5n ryskt h\u00e5ll gafe emellertid den f\u00f6rs\u00e4kran att om af unders\u00f6kningen skulle framg\u00e5 att andra, voro skyldiga, s\u00e5 skulle de icke undg\u00e5 att st\u00e4llas till ansvar och erh\u00e5lla s\u00e5tt tillb\u00f6rliga straff. S\u00e5 l\u00e5ngt den hvita bokens upplysningar. Hvad f\u00f6rhandlingarna inf\u00f6r kommitt\u00e9en betr\u00e4ffar, \u00e4ger den f\u00f6rklaring \u00f6fver huru masataget kunde beg\u00e5s som frameib\u00e4lles i motiveringen till de engelska, slutp\u00e5t\u00e5endena det st\u00f6rsta intresset. Den lyder p\u00e5 f\u00f6ljande s\u00e4tt: De tr\u00e5dl\u00f6sa telegrammen fr\u00e5n transport\u00e5ngaren Kanrischatka, hvilkeni p\u00e5- grund af maskinskada kommit omkring 30 r.j\u00f6mil bakom Rotsjestvenskis division, i st\u00e4llet f\u00f6r att den skulle befunnit sig 50 sj\u00f6mil framf\u00f6r denna, hade f\u00f6rberedt, eskaderns officerare p\u00e5 m\u00f6jligheten af ett torpedb\u00e5tsan1grepp oeh d\u00e4rmed' p\u00e5 f\u00f6rhand suggererat dem i s\u00e5dan riktning. Kamschatka hade f\u00f6rut skjutit b\u00e5de p\u00e5 tyska fiskefartyget Sonntag och svenska- \u00e5ngaren Aldebaran, som den tagit f\u00f6r fiender. Detta har fr\u00e5n rysk slida icke bestridte, utan i st\u00e4llet ha de ryska representanterna v\u00e4grat att inl\u00e5ta sig p\u00e5 diskussion om saken. Den encCa n\u00e4rvarande fr\u00e5n Kamschatka, l\u00f6jtnant Valrond', hade sj\u00e4lf icke iaktagit n\u00e5gonting, utan, kunde- endast vittna om de afs\u00e4nda och mottagna, g n is tte le gr a minen. Vid den tid d\u00e5 tilldragelsen vid Doggers bank tog sin b\u00f6rjan, ungef\u00e4r kl. 1 p\u00e5 na.tten, befunno sig kryssarna Aurora och Dmitri Dorrskoj, hvilka amiralen och hans stab trodde vara minst femton sj\u00f6mil framf\u00f6r Rosj-es t ven sk is division, i stallet, dem ovetande, endast ett kort stycke framfor denna oeh inom r\u00e4ckh\u00e5ll f\u00f6r dees kanoner. Under dccea omst\u00e4ndigheter observera\u00bb fr\u00e5n flaggskeppet Suvoro-ff en fartygnsilhuett. Exakta l\u00e4get \u00e4r os\u00e4kert. Enligt Rosjestvenskis rapport observerades tv\u00e5 fartyg f\u00f6r\u00f6fver; enligt, kapten Kladoe vittnesm\u00e5l s\u00e5gs f\u00f6rst en p\u00e5 styrbords bog, men vid angifvandet p\u00e5 den f\u00f6r kommitt\u00e9en utarbetade situtionsplanen. blir i st\u00e4llet platsen f\u00f6r dem f\u00f6rst observerade torpedb\u00e5ten p\u00e5 babords bog ooh p\u00e5 en distans af tv\u00e5 sj\u00f6mil. Antagliga f\u00f6rklaringen h\u00e4raf \u00e4r f\u00f6ljande : Kryssaren Aurora befann sig, som eagdt. p\u00e5 l'/2 \u00e5 2 sj\u00f6mils distans f\u00f6r\u00f6fver om Suvoroff, utan att man ombord p\u00e5 flaggskeppet hade n\u00e5gon aning d\u00e4rom. Ingen af de h\u00f6rda officerarna utom kapten Klado har observerat n\u00e5gonting f\u00f6re eldenB \u00f6ppnande. All sannolikhet talar f\u00f6r att det \u00e4r Aurora, som han tagit f\u00f6r en torpedb\u00e5t, ett misstag som \u2014 allra helst med h\u00e4nsyn till f\u00f6religgande omst\u00e4ndigheter \u2014 kan h\u00e4nda \u00e4fven en kunnig sj\u00f6officer, enligt hvad andra mariners erfarenhet intygar. Om n\u00e5gon tr\u00e5lare eller annat litet fartyg befunnit sig i n\u00e4rheten, hvarmed Aurora kunnat j\u00e4mf\u00f6ras, s\u00e5 skulle misstaget icke ha skett. Men af vittnesm\u00e5let framg\u00e5r tydligt att intet annat fartyg observerades i n\u00e4rheten af den f\u00f6rmenta torpedb\u00e5ten. Suvoroffs ljuskastare riktades genast mot det observerade fartyget, men som de ej n\u00e5dde fram att belysa det, bildade ljusk\u00e4glan i st\u00e4llet en sk\u00e4rm, bakom hvilken fartygssilhuetten f\u00f6rsvann; i st\u00e4llet blefvo tv\u00e5 tr\u00e5lare belysta, fast endast Advis, och kommo s\u00e5 under \u00f6gonblickets sp\u00e4nning, \u00f6kad af de fr\u00e5n Kamschatka mottagna telegrammen, att bli tagna f\u00f6r torpedb\u00e5tar. S\u00e5 gafs fr\u00e5n Suvoroff signalen att \u00f6ppna eld, hvilken omedelbart f\u00f6ljdes af eskaderns \u00f6friga fartyg. Hvad betr\u00e4ffar de i Kl\u00e4dos vittnesm\u00e5l angifna bevisen f\u00f6r att det observerade fartyget m\u00e5ste lia varit en torpedb\u00e5t \u2014 r\u00f6ken, skummet framf\u00f6r bogen och- andra detaljer \u2014 e\u00e5 bero dessa i s\u00e5 h\u00f6g grad p\u00e5 andra- tillf\u00e4lliga f\u00f6rh\u00e5llanden \u2014 vindens styrka och riktning, fartygets r\u00f6relseriktning och sj\u00f6g\u00e5ngen \u2014 att ingen tillf\u00f6rlitlig slutledning kan g\u00f6ras af n\u00e5gra f\u00e5. \u00f6gonblicks iakttagelse. Och hvad ang\u00e5r den supponerade torpedb\u00e5ten p\u00e5 styrbords sida. s\u00e5 talar all sannolikhet f\u00f6r att det var sjukfartyget Alpha, om man j\u00e4mf\u00f6r dettas man\u00f6vrering med kapten Klados och l\u00f6jtnant Ellis vittnesm\u00e5l. En betecknande omst\u00e4ndighet. Ett af skjutningens resultat var att Aurora tr\u00e4ffades, p\u00e5 fem st\u00e4llen, och det \u00e4r ett m\u00e4rkligt faktum att oaktadt denna omst\u00e4ndighet var v\u00e4l k\u00e4nd f\u00f6r amiral Roe jeetvensky kort efter tilldragelsen, s\u00e5 omn\u00e4mnes den inte med ett enda. ord i den kopia af amiral Jlosjestvenskye telegram som \u00f6fverl\u00e4mnades till brittiska regeringens representanter och ej heller omtalades saken af ryska legeringen f\u00f6rr\u00e4n sex veckor efter det den passerat. Man vill ocks\u00e5 f\u00e4sta uppm\u00e4rksamheten p\u00e5 att fast\u00e4n Aurora \u00f6ka d\u00e5den af beskjutningen fr\u00e5n de andra ryska fartygen, e\u00e5 liar ingen officer fr\u00e5n detta fartyg st\u00e4llts som vittne inf\u00f6r unders\u00f6kningskommitt\u00e9en, trots de v\u00e4rdefulla upplysningar som st\u00e5tt att f\u00e5 d\u00e4rifr\u00e5n, ej heller ha n\u00e5gon af fartygens orderb\u00f6cker, signalb\u00f6cker eller loggb\u00f6cker st\u00e4llts till kommitt\u00e9ens disposition under hela unders\u00f6kningen. I de ryska vittnesm\u00e5len uppges att en torpedb\u00e5t skadades s\u00e5 illa att den sj\u00f6nk. Faktiskt \u00e5r att detta h\u00e4nde med cn af tr\u00e5larna. Vidare uppges i samam vittnesm\u00e5l att den f\u00f6rmenta torpedb\u00e5ten p\u00e5 babords sida blef illa skadad och antagligen var n\u00e4ra att sjunka, men lyckades komma undan ; detta st\u00e4mmer fullkomligt med hvad som h\u00e4nde tr\u00e5laren Mino. Slutligen fram h\u00e5lles att Ryssland1 icke kan ge den ringaste f\u00f6rklaring huru n\u00e5gon fientlig torpedb\u00e5t skulle kunnat obem\u00e4rkt komma till des&lt;*a farvatten eller sedan lika ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598626-ZONE524355092",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5684,
      2073,
      764,
      441
    ],
    "has_part": [],
    "content": "obem\u00e4rkt f\u00f6rsvinna-. Ooh alla regeringar\u00bb som tillfr\u00e5gats, Frankrike, Tyskland, Holland, Danmark och Sverge-Norge, ha afgifvit kategorifik f\u00f6rs\u00e4kran att ingen af dessa mariners torpedb\u00e5tar vid tillf\u00e4llet- uppeh\u00f6ll sig i n\u00e4rheten af Doggers bank, liksom engelska amiralitetet upplyser oim att ingen engelsk torpedb\u00e5t kan ha funnits d\u00e4r. Kommitt\u00e9ems rapport kommer att f\u00f6redragas vid n\u00e4sta seBsion, men tiden f\u00f6r denna \u00e4r \u00e4nnu ej best\u00e4md. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598627-ZONE524355094",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5831,
      2642,
      454,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utrikespolitik. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598627-ZONE524355095",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5710,
      2733,
      720,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Telegram genom Sv. telegrambyr\u00e5n.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598627-ZONE524355096",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5762,
      2793,
      615,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Adressdebatten i underhuset. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598627-ZONE524355097",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5691,
      2862,
      772,
      692
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Cliamberlain mot parlaroeiitsuppl\u00f6sniiig. LONDON, torsdag. Under debatten i underhuset om det af- Asquith f\u00f6reslagna till\u00e4gget ang\u00e5ende v\u00e4djan Hill val' m\u00e4nnen p\u00e5 grund af tullfr\u00e5gan h\u00f6ll Chamberlain ett l\u00e4ngre tal, d\u00e4ri han framh\u00f6ll att afsikten med Asquiths f\u00f6rslag vore cn parlamentsuppl\u00f6sning, oeh! detta vore talaren icke r\u00e4dd f\u00f6r. livad som \u00e4n kunde bli resultatet ans\u00e5ge talaren att ju f\u00f6rr det skedde, dess b\u00e4ttreHan betecknade minoritetens fordran p\u00e5 en parlamentsuppl\u00f6sning 's\u00e5som barnslig och fantastisk. Talaren hoppades att regeringen icke skulle hj\u00e4lpa minoriteten i dess syften. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598627-ZONE524355099",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5832,
      3619,
      487,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fransk kolonialskandal. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598627-ZONE524355100",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5694,
      3684,
      761,
      457
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PARIS, torsdag. F\u00f6rutom administratorn Toquet ha tv\u00e5 andra kolonial\u00e4mbetsm\u00e4n blifvit h\u00e4ktade f\u00f6r det de misshandlat inf\u00f6dda i franska Kongo. \u00c9n af kolonialministern f\u00f6ranstaltad unders\u00f6kning har gifvit vid handen att domen \u00f6fver en neger, som d\u00f6mts till d\u00f6den, blifvit, exekverar! med tillhj\u00e4lp af en dynamitpatron, som fastbundits p\u00e5 den d\u00f6mdes rygg. Ytterligare tv\u00e5 \u00e4mbetsm\u00e4n v\u00e4ntas blifva h\u00e4ktade. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598628-ZONE524355101",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5958,
      4275,
      235,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Brefl\u00e5da. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598628-ZONE524355102",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5694,
      4371,
      759,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "E. Z., Skenninge. Annonsen kostar pr g\u00e5ng 95 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598629-ZONE524355103",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5764,
      4538,
      628,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"Secularis\" ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "42"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598629-ZONE524355104",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5935,
      4712,
      285,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kommeri ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598629-ZONE524355105",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5802,
      4901,
      546,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Da capo-nummer ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598629-ZONE524355106",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5775,
      4989,
      600,
      467
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid kon\u00e4erter af de flesta kapell i Stochholm, G\u00f6teborg, Uppsa*\u00bb m. fl. st\u00e4der. Kring Julgranen, \u00bbV\u00e4stg\u00f6tapolska\u00bb at Fredrik Kuhlau CO \u00f6ro P\u00e5 Bondvischan, Hanibopol- ska af Victor Holtz 76 * Pa\u00bb d'Espagne, Nyaste sa- longsdans af Zarmann 60 * Waldemar-Hambo af Munkel 00 &gt; Sp\u00f6kbrlgaden, Fantasistycke at Myddleton 76 * Vid Fyris, Vals af Mina Wahlstr\u00f6m 1 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598629-ZONE524355115",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5888,
      5465,
      374,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allt i arrang. f\u00f6r piano. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598629-ZONE524355116",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5837,
      5511,
      480,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Elkan & Schildknechts ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598629-ZONE524355117",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5888,
      5563,
      366,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Musikhandel, Drottninggatan 28. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598629-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5726,
      5762,
      695,
      420
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598629-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      6040,
      6182,
      380,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598629-ZONE524355121",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5900,
      6190,
      141,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": "FABRIKS ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598630-ZONE524355122",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5792,
      6225,
      582,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gamlestadens V\u00e4fnader ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598630-ZONE524355123",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5827,
      6313,
      509,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4ro af b\u00e4sta kvalitet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598631-ZONE524355124",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5756,
      6392,
      648,
      216
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Santa-Cruz, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "77"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598631-ZONE524355125",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5699,
      6620,
      761,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mildt och behagligt drufvin fr\u00e5n Madeira, \u00e4 1: 75 pr helbut. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598632-ZONE524355126",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5760,
      6734,
      640,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Carl Wallin & C:ni, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598632-ZONE524355127",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5699,
      6825,
      759,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riks- 24 96. \u2014 Stockholm. \u2014 Allm. 38 40. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598633-ZONE524355128",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5700,
      6906,
      759,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5ngbad i hemmet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598633-ZONE524355129",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5789,
      7019,
      593,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Praktisktl Nyttigt! Billigt! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598633-ZONE524355130",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5841,
      7073,
      625,
      413
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Genom anv\u00e4ndandet af \u00e5ngsk\u00e5pet \u00bbPrimo\u00bb kan \u00e5ng- och varmluftsbad tagas i hemmen t\u00f6r en kostnad af endast n\u00e5gra \u00f6re pr bad. Beg\u00e4r katalog! GEORGE LINOAHL, 83 Hornsgatan, Sthlm. Allm. Tel. 80580. Order upptagas ooh \u00e5ngsk\u00e5pen finnas till p\u00e5seende hos Herm. Forsmans Komikaliealf\u00e4r, Biblioteksgatan 8. N\u00e4mn denna tidning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598633-IMAGE7",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5703,
      7082,
      132,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598633-IMAGE8",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5703,
      7177,
      384,
      343
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598634-ZONE524355133",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5749,
      7622,
      424,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Offentliga ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598634-ZONE524355134",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5817,
      7749,
      530,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kongl. Teatern. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-3-ARTICLE54598634-ZONE524355135",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5703,
      7806,
      770,
      485
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredag7.30-10.30: Trubaduren. L\u00f6rdag: Med de l\u00e4gre biljettprisen. (Billighetst\u00f6rest\u00e4llning.) Kronjuvelerna. S\u00f6ndagen den 19 Februari kl. ^\u00bb30. Treiljo Popul\u00e4ra Symfoniinatincen. 1) Symfoni Ess-dur K. Schuinaun. a) Balettmusik till \u00bbKosamunda\u00bb F. Schubert. 3) Kou\u00ab gert E-rnoll f\u00f6r violin och orkester F. Mendel* solin-Uartholdy. _ \u201e Solist: Hr 1. Zetterqvist. 4) Ouverture till \u00bbEuryanthe\u00bb c. M. von Weber* Biljettpris: 1: 75 intill 0: 50. Biljetter s\u00e4ljas i dag Fredag kl. 12-3 med SO \u00f6res f\u00f6rh\u00f6jning \u00e5 Parkott och 1:\u00bb Baden sam* i\u00e4 \u00f6re l A\u00bb och 3:e Raden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599452-ZONE524360813",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2578,
      231,
      1754,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER Fredagen den 17 Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599452-ZONE524360814",
    "@type": "Text",
    "box": [
      289,
      350,
      767,
      360
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dramatiska teatern. Fredag kl. 7.30\u201410.30 e. m.: V\u00e5r ungdom. L\u00f6rdag: Samma pj\u00e4s. S\u00f6ndag kl. 1.30-4.15 e. m. Billielietsmfttln\u00e9: Arn. Svenska teatea*n. Fredag kl. 7.80\u2014omkr. 10.30 e. m.: Daglannet. L\u00f6rdag: Samma |&gt;j\u00e4s. ., S\u00f6ndagen den 19 Febr. kl. 1.30 e. m.: llilli\u00a3lietsinaMu\u00e9: lJAta flb",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599455-ZONE524360821",
    "@type": "Text",
    "box": [
      292,
      705,
      762,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lietsinaMu\u00e9: Lars Aita ocli Jan Aata o. fleras barn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599455-ZONE524360822",
    "@type": "Text",
    "box": [
      437,
      796,
      478,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6dra teatern. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599455-ZONE524360823",
    "@type": "Text",
    "box": [
      291,
      847,
      767,
      394
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredag kl. 7.30\u2014cmkr. 10.45 e. m.: Den sjuke urorsonen. Stockholiusluft. , S\u00f6ndagen den 19 Febr. kl. 1.30c. m.: \"l\u00e4tllie, \u00e4nuu en gang: . Jag gifta mig \u2014 aldrig! \u00d6stermalms-T eatern. Fredag kl. 8\u201411.15 e. m.: Surcouf. B\u00f6ndagen den 19 Febr. kl. 1.30 e. m. Billigfcetamatin\u00e9. 1'\u00e4 beg\u00e4ran: V\u00e4rmlHiidliiffariie.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599455-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      330,
      1254,
      689,
      209
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599455-ZONE524360831",
    "@type": "Text",
    "box": [
      343,
      1478,
      666,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "MASON. \u2014 HARTBERT. BARTH. \u2014 ORELLI. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599455-ZONE524360832",
    "@type": "Text",
    "box": [
      344,
      1599,
      144,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SATO. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599455-ZONE524360833",
    "@type": "Text",
    "box": [
      707,
      1596,
      202,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DZIRIA. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599455-ZONE524360834",
    "@type": "Text",
    "box": [
      343,
      1654,
      677,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PARLAG \u2014 SCHWARTZ. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599455-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      293,
      1696,
      744,
      171
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599455-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      293,
      1869,
      311,
      497
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599455-ZONE524360837",
    "@type": "Text",
    "box": [
      624,
      1876,
      433,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hvarje afton kl. 6\u2014It ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599463-ZONE524360838",
    "@type": "Text",
    "box": [
      612,
      1929,
      305,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "wr Konsert ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599463-ZONE524360839",
    "@type": "Text",
    "box": [
      612,
      1994,
      446,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i Vintertr\u00e4dg\u00e5rden. Fri Entr\u00e9 (utom L\u00f6rdagar o. S\u00f6ndagar). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599465-ZONE524360841",
    "@type": "Text",
    "box": [
      617,
      2115,
      442,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kl. 7.45 Variet\u00e9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599465-ZONE524360842",
    "@type": "Text",
    "box": [
      614,
      2203,
      446,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utm\u00e4rkt program. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599468-ZONE524360843",
    "@type": "Text",
    "box": [
      622,
      2276,
      404,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jtfya artister ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599468-ZONE524360844",
    "@type": "Text",
    "box": [
      294,
      2367,
      762,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Alhambra-Teatern ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599468-ZONE524360845",
    "@type": "Text",
    "box": [
      325,
      2457,
      702,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kl. '/&gt;8 o. m. Clberbretfl-afdelnlng. Ny\u00e5rsrevyn Deil StOrd kOIHCleil. \u00bbLundstr\u00f6m\u00bb utf\u00f6res af Hr Otto Sandgren ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599470-ZONE524360848",
    "@type": "Text",
    "box": [
      292,
      2615,
      764,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"Ko\\)\\Ua \"\\Dax\\eU. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599470-ZONE524360849",
    "@type": "Text",
    "box": [
      483,
      2720,
      379,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dagligen kl. 8\u201411 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599473-ZONE524360850",
    "@type": "Text",
    "box": [
      374,
      2757,
      617,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stor J\u00f6rest\u00e4ltning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599473-ZONE524360851",
    "@type": "Text",
    "box": [
      314,
      2834,
      728,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! Hylt, extrafint program. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599473-ZONE524360852",
    "@type": "Text",
    "box": [
      321,
      2898,
      676,
      106
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IMF*\" Samtliga artister \u00e4ro i alla ___ at.eenden af f\u00f6rsta rang. M Kom, ce och beundra!",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599476-ZONE524360853",
    "@type": "Text",
    "box": [
      309,
      3015,
      737,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till Fr\u00f6ken JCelfrid \u00a3indhs \u00e9 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599476-ZONE524360854",
    "@type": "Text",
    "box": [
      428,
      3090,
      493,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Popul\u00e4ra Soar\u00e9 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599476-ZONE524360855",
    "@type": "Text",
    "box": [
      289,
      3148,
      767,
      210
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredagen den 17 Febr. kl. 8.15 e. m. i Vetenskapsakademiens h\u00f6rsal a&ljes, p\u00e5 framst\u00e4lld beg\u00e4ran, \u00abtt 50-tal biljetter \u00e5 1 kr. till reserverade platser, \u00f6friga platser 50 \u00f6re, i Allm. Tidningskontoret! Gust. Adolfs torg. samt vid ing\u00e5ngen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599476-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      685,
      3359,
      372,
      2
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599476-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      289,
      3361,
      769,
      159
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599476-ZONE524360860",
    "@type": "Text",
    "box": [
      292,
      3536,
      763,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eitves S\u00f6ndagen den 19 Febr. kl 7.30 e.m. i Musikaliska Akademiens stora sal, N. Blasie- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599476-ZONE524360862",
    "@type": "Text",
    "box": [
      291,
      3598,
      270,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "holinshainnen 11. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599476-ZONE524360863",
    "@type": "Text",
    "box": [
      468,
      3632,
      418,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Borgarskolans serier.) Medverkande: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599476-ZONE524360865",
    "@type": "Text",
    "box": [
      291,
      3723,
      764,
      239
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00f6r af Musik\u00e4lskare och Musi/c\u00e4lskarinii or. Solister: Fru Davida Af zelius-Kohlin, Fru Mally H\u00f6gberg ocli Herr Gustaf Sj\u00f6berg. Dirigent: Doktor Karl Valentin. Vid pianot: Herr Viktor Wiklund, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599476-ZONE524360869",
    "@type": "Text",
    "box": [
      552,
      3980,
      237,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PROGRAM: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599476-ZONE524360870",
    "@type": "Text",
    "box": [
      291,
      4021,
      763,
      266
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1. N. W. Gade: Vinterdago. K\u00f6r. 2- Edv. Grieg: Foran Sydens kloster. Soli och k\u00f6r. 8- Karl Valentin: Kamp filr tillvaron. Solo och k\u00f6r. i. a) Emil Sj\u00f6gren: Ett dr\u00f6mackord.l s bi J. A. Josephson: V\u00e5rs\u00e5ng. i ^0111 g. a) Aug. S\u00f6derman: I ungdomen. 1 Kj. b) \u00bb Lokkeleg. I\u00c4Orer- KlkiSl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599476-ZONE524360876",
    "@type": "Text",
    "box": [
      350,
      4290,
      27,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "o) 8",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599488-ZONE524360877",
    "@type": "Text",
    "box": [
      345,
      4295,
      35,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "o) 8 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599488-ZONE524360878",
    "@type": "Text",
    "box": [
      350,
      4406,
      22,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599488-ZONE524360879",
    "@type": "Text",
    "box": [
      705,
      4282,
      348,
      145
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gKlockarns visa. Solo. Elsas visa. Solo. Soldatens visa. Solo och k\u00f6r. Polska. K\u00f6r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599488-ZONE524360881",
    "@type": "Text",
    "box": [
      293,
      4443,
      759,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Biljetter i 50 \u00f6ra, 1 kr. och 1: 60 s\u00e4ljas fr\u00e5n Fredags morgon i Allm. Tidningskontoret vid Gustaf Adolfs torg, G\u00f6thes bokhandel vid Stureplan samt \u2014 \u00d6fverblitna \u2014 vid ing\u00e5ngen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599488-ZONE524360882",
    "@type": "Text",
    "box": [
      333,
      4660,
      682,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K. Musikalisk\u00bb Akademiens stora sal. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599488-ZONE524360883",
    "@type": "Text",
    "box": [
      704,
      4703,
      279,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "$\\nd\\tva- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599488-ZONE524360884",
    "@type": "Text",
    "box": [
      484,
      4791,
      382,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HOKSEItT ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599488-ZONE524360885",
    "@type": "Text",
    "box": [
      292,
      4840,
      761,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredagen den 24 Febr. kl. 8 e. m. Biljetter \u00e5 3 kr., 2: 60, 2 kr. och 1: 50 s\u00e4ljas i Herr Abr. Lundquist* Hofmusikhandel, Malmtorgsgatan 8. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599488-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      291,
      4982,
      765,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599488-ZONE524360888",
    "@type": "Text",
    "box": [
      327,
      5118,
      699,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "NYTTI Endast en kort tid. NYTTI Oratia att se i Hartkopfs Museum. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599488-ZONE524360890",
    "@type": "Text",
    "box": [
      520,
      5257,
      309,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den Schleswigska ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599503-ZONE524360891",
    "@type": "Text",
    "box": [
      309,
      5287,
      728,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "0 J\u00e4tte-Damen 6 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599503-ZONE524360892",
    "@type": "Text",
    "box": [
      322,
      5352,
      691,
      469
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jtosa ltosalie ftr hitkoinmen och f\u00f6revisas gratis. Fr\u00f6ken Rosa b\u00e4r den tyngsta utan frist\u00e5ende p\u00e5 sitt br\u00f6st. I dag Frcilng \u00e4r Museet \u00f6ppet endast f\u00f6r Damer. \u00d6ppet dagligen kl. 12-10 a. m. Entr\u00e9 Ull Museet 25 \u00bbre. Barn under 10 1 r 10 \u00f6re. Till anatomisalen 25 \u00f6re extra. H\u00f6gaktningsfullt Niels Nielsen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599503-IMAGE7",
    "@type": "Image",
    "box": [
      293,
      5830,
      762,
      459
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599503-IMAGE8",
    "@type": "Image",
    "box": [
      795,
      6289,
      260,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599503-ZONE524360901",
    "@type": "Text",
    "box": [
      334,
      6289,
      456,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I BIBLi0TeK5C'ATANTqui5iiA5M'ATANTqui5iiA5M ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599506-ZONE524360902",
    "@type": "Text",
    "box": [
      483,
      6389,
      389,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Program: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599506-ZONE524360903",
    "@type": "Text",
    "box": [
      326,
      6515,
      696,
      565
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1. Den stulna grisen. 2. Japanens tapperhet. 3. En modern pansarflotta. 4. Den m\u00e4rkv\u00e4rdiga bikupan. 5 Trollkonstn\u00e4ren. 6. Hunden och pipan. 7. Sn\u00f6bollskrig. 8. Fanan \u00e4ias. 9. Parfymens verkan. F\u00f6rest\u00e4llningar: Hvardagar 5\u20149 o. m. .S\u00f6ndagar 1\u20146 & 7\u20149.30 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599506-IMAGE9",
    "@type": "Image",
    "box": [
      288,
      6969,
      32,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599506-IMAGE10",
    "@type": "Image",
    "box": [
      288,
      7096,
      769,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599506-ZONE524360915",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1375,
      641,
      343,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Drottninggatan 71 A. ILcfvnuAe bilder! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599506-ZONE524360917",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1114,
      735,
      735,
      420
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Genom Klcking Horse cannon, Nord amerika. Fr\u00e5n pr\u00e4rierna: cowboys och vilda h\u00e4star. Den lefvande taflan Badortsscener. F\u00e4rd p\u00e5 Rhen (Pfalz, Lorelei etc.). Tjufbandet. The Franks akrobater. Tjufven och polisen. F\u00f6rest\u00e4llningar hvarje heltimma, hvardagar 5\u201411 e. m., S\u00f6ndagar 1\u20146 och 7\u201411 e. m. 5 Bryggaregatan 5. Pariser-Motor-Biografens ber\u00f6mda ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599507-ZONE524360919",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1873,
      343,
      767,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Handtverksf\u00f6renings ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599507-ZONE524360920",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1872,
      438,
      770,
      343
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Familjefest firas i dess lokal, 15 Brunkebergstorg, L\u00f6rdagen den 18 Februari 1905 kl. 7.30 e. ni. Anteckningslista j\u00e4mte biljetter finnes att tillg\u00e5 i Lotterilokalen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599508-ZONE524360924",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1185,
      1165,
      561,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00a3ejvande glider. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599508-ZONE524360925",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1312,
      1241,
      291,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bryggaregatan S ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599508-ZONE524360926",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1085,
      1276,
      765,
      693
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Templarsalongen), n\u00e4ra Drottninggatan. I dag Fredag kl. G samt 8 e. tn. I morgon L\u00f6rdag kl. 6 samt kl. 8 e, tn, S\u00f6ndag kl. 2 samt 4 och 8 e. nu Det allm\u00e4nt, erk\u00e4ndt storslagna JVya |&gt;roj\u00bbr;ui\u00bbBiK\u00bbt, som dagligen dragit uts\u00e5lda bus, girres \u00e4nnu uAgra ringar. Hvarje f\u00f6rest\u00e4llning 2 timmars Intressant program t OBS.! Det stora j\u00e4ttesj\u00f6slaget! Entr\u00e9: Hvardagar kl. C e. m. \u00e4ldre 35, barn 25 \u00f6re, kl. 8 o. in. samt S\u00f6ndagar kl. 2 och 4 n. m. numrerade 75 \u00f6re, alla \u00f6friga 35 o. 60 \u00f6re. S\u00f6ndagar kl. 8 e. m. 50 och 75 \u00f6re. Biljetter till 6-f\u00f6rest\u00e4ltningarna s\u00e4ljas fr\u00e5n kl. 5 e. m. och till 8-f\u00f6resf\u00e4llningarna fr\u00e5n kl. 6 e. m. samt S\u00f6ndagar fr\u00e5n kl. 1 till 6 och 7 till 8 e. m. i Kiosken 5 Bryggaregetan, in p\u00e5 g\u00e5rden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599508-ZONE524360935",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1336,
      1974,
      260,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Under pauserna: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599509-ZONE524360936",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1108,
      2004,
      720,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pSolo f\u00f6r Violin och Marmorfon ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599509-ZONE524360937",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1161,
      2062,
      618,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af Hr J. A. Sternhagen, ackompanj. af Pianisten Protus \u00c5slund. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599509-ZONE524360938",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1357,
      2138,
      464,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00f6rdsamt Itr\u00f6derun Gooes. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599510-ZONE524360939",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1140,
      2184,
      661,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nybrovikens Skridskobana. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599510-ZONE524360940",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1128,
      2272,
      477,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Musik i afton kl. 8\u20149. Om v\u00e4derleken tili\u00e5ter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599511-ZONE524360941",
    "@type": "Text",
    "box": [
      635,
      7264,
      419,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bbIQGR\u00c5F-TE&TERN ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599511-ZONE524360942",
    "@type": "Text",
    "box": [
      301,
      7389,
      120,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "m \u00c4 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599511-ZONE524360943",
    "@type": "Text",
    "box": [
      296,
      7458,
      137,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "m \u25a0 |\u00c4 v . V- &gt;..\u2022 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599511-IMAGE11",
    "@type": "Image",
    "box": [
      289,
      7572,
      320,
      565
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599511-IMAGE12",
    "@type": "Image",
    "box": [
      291,
      8138,
      402,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599511-ZONE524360951",
    "@type": "Text",
    "box": [
      591,
      7335,
      468,
      791
    ],
    "has_part": [],
    "content": "&3 i Hlanch's. Japanska arm\u00e9en utanf\u00f6r Port Arthur. De f\u00f6rsta I Japanska st\u00e4llningarna utanf\u00f6r Port Artbur tagna kinematografbilder, som efter f\u00e4stningens fall f\u00e5tt passera censuren och anl\u00e4ndt till Europa. Ammunitions- och proviantvagnar i Dalny, japanskt infanteri p\u00e5 marsch, gev\u00e4rsreng\u00f6ring, gev\u00e4rsinspektion strax f\u00f6re ett anfall samt inspektion af kanoner och haubitzer, de tre sistn\u00e4mnda bilderna tagna & blott c:a 100 meters afst\u00e5nd r\u00e5n de ryska f\u00f6rsvarslinjerna. M. m. m. m. F\u00f6rest\u00e4llningar hvarje heltimme, hvardagar kl. 6\u201411, S\u00f6ndagar kl. 1\u20146, 7\u201411 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599511-ZONE524360956",
    "@type": "Text",
    "box": [
      537,
      8269,
      270,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konsert. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599512-ZONE524360957",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1085,
      2372,
      762,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Skridsko-S\u00e4llskap. \u00c5 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599512-ZONE524360958",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1085,
      2454,
      763,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00c5 banan pil Riddarfj\u00e4rden Illumination och Musik i dag Fred,ig kl. 7\u20149 o. m. E\u00e9 25 \u00f6Skt ll",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599512-ZONE524360959",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1113,
      2519,
      508,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g g 79 Entr\u00e9 25 \u00f6re. S\u00e4songkort g\u00e4lla. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599513-ZONE524360960",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1090,
      2568,
      756,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Berns' Salonger ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599513-ZONE524360961",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1085,
      2680,
      761,
      182
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Etablissementets Kapell, Kaffe-Konsert Kapellm\u00e4stare Baumert. Afton-Konsert Musikdirekt\u00f6r Otto Trob\u00e4ck. OBS.! Festv\u00e5ning f\u00f6r Middagar & Sup\u00e9er. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599513-IMAGE13",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1106,
      3119,
      124,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599513-IMAGE14",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1106,
      3198,
      674,
      159
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599513-ZONE524360966",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1661,
      3454,
      77,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599513-ZONE524360967",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1084,
      3624,
      758,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Restanrantletropol. DiI kA & lCl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599513-ZONE524360968",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1226,
      3762,
      470,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Diner I kr. A & la Carle. Allm\u00e4nt Sm\u00f6rg\u00e5sbord. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599513-ZONE524360970",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1082,
      3868,
      765,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Enskild v&iijng f\u00f6r best\u00e4llningar af Middagar, Sup\u00e9er, Br\u00f6llop och Sammantr\u00e4den. Allm. Tel. 75 G7. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599513-ZONE524360971",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1403,
      3992,
      405,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vilhelm Strandberg, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599514-ZONE524360972",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1104,
      4042,
      715,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Restaurant Tattersall. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599514-ZONE524360973",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1331,
      4124,
      268,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr. o. di. 1 Febr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599514-ZONE524360974",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1127,
      4162,
      682,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Daglig Middags- och Aflonkotisert af ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599515-ZONE524360975",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1122,
      4198,
      691,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svenska NaUonal-Damtapellet Meyer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599515-ZONE524360976",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1081,
      4325,
      764,
      413
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arbetareinstitutet (8 Klars Norra Kyrkogata). Fredag kl. 815 e. m. ingeni\u00f6r C. A. Nordstr\u00f6m: Galvanoplastik (forts.), konstanta staplar. Arbetaref\u00f6reningens F \u00f6rel\u00e4sningar (Malmskillnadsgatan 52). Fredagen don 17 Febr. kl. 815 c. ra. Amanuensen A. Hammarskj\u00f6ld: Magnus Gabiiel De la Gardie i on\u00e5d. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599516-ZONE524360982",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1083,
      4758,
      759,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Don svenska konsten p\u00e5 adertonhundratalet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599516-ZONE524360983",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1081,
      4941,
      765,
      366
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I dag Fredag kl. 815 e. m. f\u00f6rel\u00e4ser Skriftst\u00e4llaren Cnrl G. l.aiirin i K. F. U. M:s stora h\u00f6rsal, Birger Jarlsgatan 85 (Borgarskolans serier). Dagens \u00e4mne: DUsseldorfsm\u00e5larn\u00ab och Markus Larson. F\u00f6redraget illustreras med ljusbilder. Numrerade biljetter i 50 \u00f6re och onumrerade \u00e5 25 \u00f6re s\u00e4ljas i Allm. Tidningskontoret vid Gustaf Adolfs torg, Q\u00f6thes Bokhandel vid Stureplan och frin kl. 7.30 e. m. vid ing\u00e5ngen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599517-ZONE524360987",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1183,
      5391,
      565,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SAMMANTR\u00c4DEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599517-ZONE524360988",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1324,
      5517,
      280,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Andelstecknnre ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599517-ZONE524360989",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1083,
      5552,
      763,
      266
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i \u00d6stermalms Kreditkassa, ekonomisk f\u00f6rening utan personlig ansvarighet, kallas h\u00e4rmed till konstituerande st\u00e4mma M\u00e5ndagen den 20 Februari 1906 kl S e. m. i Restaurant Metropol, Hamngatan 6. Alla teckningslistor t\u00f6rde senast L\u00f6rdagen den 18 dennes inl\u00e4mnas till Hr F. W. Bj\u00f6rck, Artillerigatan 32. INBJUDARNE. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599517-ZONE524360991",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1193,
      5836,
      554,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktietecknarne ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599517-ZONE524360992",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1082,
      5893,
      764,
      539
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i Stookfoolms Cementtaktegelfabriks-Aktiebolag kallas hit med till konstituerande bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lles i Grosshandlare P. Ankarlous kontor, Drottninggatan 30, Onsdagen den 22 innevarande Februari kl. 1 e. m. Inbjudarne.Deleg\u00e4rne i \u00c5ngslups-Aktiebolaget Nackan\u00e4s kallas h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma \u00e5 Advokaterna Lundwall & Nordins kontor, Stora Nygatan 36, 2 tr., Onsdagen den 1 Mars 1905, kl. 3 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599517-ZONE524360996",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1354,
      6437,
      214,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599518-ZONE524360997",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1087,
      6482,
      759,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N C nr 2 \u25a0^^n(^a^en ^en 20 Febr. kl. 0.30 c. ro. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599518-ZONE524360998",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1407,
      6525,
      250,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kl. 0.30 c. ro. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599518-ZONE524360999",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1087,
      6580,
      641,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N F nr 3 ^re(^a^rcn ('en 17 kl. 6.30 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599518-ZONE524361000",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1400,
      6620,
      248,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kl. 6.30 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599518-ZONE524361001",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1084,
      6676,
      762,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arla Coldinu-Orden. 3:8 och h\u00f6gre grader L\u00f6rdagen don 18 Februari kl. 4 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599518-ZONE524361003",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1111,
      6800,
      432,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Middag serveras kl. G e. m. OBS. I \u00c4ndrad tid. \u00c4ldre kallelser g\u00e4lla. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599518-ZONE524361006",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1085,
      6913,
      761,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "T. g_J Logen nr 13 Gustaf Wasa. Fredagen den 17 Febr. 1905 kl. 8-15 e. m. Ill ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599518-ZONE524361008",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1124,
      7041,
      689,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "English Society. EiThGd ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599518-ZONE524361009",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1084,
      7130,
      761,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yEntertainment at The Grand H\u00f6tel, Wednesday, February 22:nd, at 7-45 p. m. Further by program. JO",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599518-ZONE524361010",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1628,
      7221,
      193,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jiy Order. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599519-ZONE524361011",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1116,
      7263,
      703,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svenska S\u00e4llskapet f\u00f6r Antropologi och Geografi ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599519-ZONE524361012",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1087,
      7395,
      761,
      274
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sammantr\u00e4der Fredagen den 17 Februari il. 7 e. m. i L\u00e4kars\u00e4llskapets lokal, 19 Jakobsgatan. Utdelande af Vegastipendiet. F\u00f6redrag af: \u00f6fverbrbliot\u00e9karien B. W. DAHLGREN om Nordens \u00e4ldsta kartografi i belysning af nyfunna urkunder; Docenten J. G. ANDERSSON, Om flytjord i arktiska och antarktiska trakter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599520-ZONE524361015",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1091,
      7696,
      758,
      175
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Internationella Konstutst\u00e4llningen i Munchen 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599520-ZONE524361016",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1085,
      7875,
      764,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konstn\u00e4rer, som* amna deltaga i Miincb&lt;&lt;nutst\u00e4llningen, kallas till sammantr\u00e4de i Konstn\u00e4rshuset Fredagen den 17 Februari kl. 7.30 e. m. f\u00f6r val af jury. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599520-ZONE524361017",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1332,
      8009,
      367,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Emil \u00d6sterman, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599520-ZONE524361018",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1208,
      8061,
      609,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sveriges delegerade vid utst\u00e4llningen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599521-ZONE524361019",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1212,
      8108,
      514,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S. H-n. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599521-ZONE524361020",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1110,
      8223,
      738,
      106
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4:e graden S\u00f6ndagen den 19 Febr. kl. 8 e. m. \u00c4ldre kallelser g\u00e4lla! Middag kl. S e. tn.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599521-IMAGE15",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1912,
      807,
      318,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599521-IMAGE16",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2306,
      809,
      300,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599521-ZONE524361025",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2120,
      935,
      273,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(S. I\u2014n) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599521-ZONE524361026",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1876,
      1000,
      764,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "firar sin 34:e H\u00f6gtidsdag med bal S\u00f6ndagen den 19 Febr. 1905 \u00e5 Restaurant Runans stora festv\u00e5ning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599521-ZONE524361027",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1985,
      1137,
      546,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "B\u00f6rjar kl. 7.30 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599521-ZONE524361028",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1877,
      1195,
      762,
      370
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Biljetter \u00e5 1: 50 f\u00f6r medlem, 2 kr. t\u00f6r icke medlem, kunna uttagas hos kass\u00f6ren A. Ahlfort, Konsthandeln Malmskillnads gatan 7, Hvitvaruaff\u00e4ren Regeringsgatan 69 samt hos \u00f6friga styrelseledam\u00f6terna. Recipiender och anm\u00e4lare ha fri entr\u00e9. OBS.! En v\u00e4nlig v\u00e4djan g\u00f6res fr\u00e5n Styrelsen att deltagarna infinna tig i r\u00e4tt tid. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599522-ZONE524361031",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1877,
      1586,
      762,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockhis l\u00e4ns Bl\u00e5bandsf\u00f6rbund ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599522-ZONE524361032",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1876,
      1676,
      767,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "har \u00e5rsm\u00f6te don 17, 18,'19 Febr. Nybrogatan 28, f. d. Folkteatern, med b\u00f6rjan i dag kl. 1.30 e.m. Kl8 V",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599522-ZONE524361033",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2668,
      340,
      758,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stort, ljust Rum, passande till kontor eller finare verkstad, vid nedre Regeringsgatan. Allm. Tel, 5310. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599522-ZONE524361034",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2815,
      457,
      471,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "$f\u00f6rre Butik, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599522-ZONE524361035",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2671,
      515,
      758,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Frejgatan 46 A, i h\u00f6rnhuset vid V\u00e4stmannagatan, med lagerrum och k\u00f6k, passande till bos\u00e4ttningsaff\u00e4r eller dylikt, att hyra nu genast eller 1 Januari. Vidare \u00e5 Stenhuggerikontoret- 79 V \u00e4stmannagatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599523-ZONE524361036",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2702,
      699,
      696,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Butiker, st\u00f6rre och mindre. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599523-ZONE524361037",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2669,
      789,
      759,
      268
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I nybyggda huset nr 77 Drottningga tan kunna f\u00f6rstklassiga aff\u00e4rslokaler erh\u00e5llas 1 n\u00e4stk. Okt. Spekulanter som hyra tidigt kunna f\u00e5 inredningar utf\u00f6rda efter \u00f6nskan. Inflyttning f\u00e5r ske 1 Sept. K\u00e4nnare ineddelar Verkm\u00e4stare Andersson vid bygget. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599523-ZONE524361038",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2952,
      1071,
      203,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ISutik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599523-ZONE524361039",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2671,
      1135,
      471,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med ocli utan 1 rum oc!h bok. boden 65 Luntmakaregatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599523-ZONE524361040",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3172,
      1136,
      243,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N\u00e4rmare i Br\u00f6d ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599523-ZONE524361041",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2816,
      1218,
      481,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fabrikslokal, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599523-ZONE524361042",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2669,
      1282,
      758,
      165
    ],
    "has_part": [],
    "content": "8,000 kv.-fot3 golfyta, best\u00e5ende af 20 rum, stora, ljusa, cementerade k\u00e4Jlare, rymlig vind, egen, afskiild g\u00e5rdsplan, 5 min. till j\u00e4rnv\u00e4gsstation. 3 Ingemarsgatan. Allm. Tel. 5310, Rikst. 54 63. Lokalerna kunna delas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599524-ZONE524361043",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2696,
      1467,
      704,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till verkstad eller nederlag ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599524-ZONE524361044",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2668,
      1556,
      761,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "uthyres nu genast f\u00f6r 700 kr. en mycket stor och ljus Lokal med ing\u00e5ng fr\u00e5n gatan, n\u00e4ra Tegn\u00e9rgatan. N\u00e4rmare pr Telefon: Riks 72 79 eller Allm. 85 90. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599524-ZONE524361045",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1876,
      1737,
      517,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", jKl. 8 e. m. V\u00e4lkomst fest. Ko.';ta.';ta tal. Musik af Sextetten ocli O. b. b. Sti\u00e5kkarell. Kinematograf. Kaffe sarvsras. Entr\u00e9 40 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599524-ZONE524361046",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2421,
      1767,
      211,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bbFridbasunen' ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599524-ZONE524361047",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1880,
      1902,
      761,
      318
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Skarpskyttef\u00f6renings Hrr rspresentanter samlas till \u00e5rsm\u00f6te L\u00f6rda gen den 25 Februari 1905 kl. 7 e. m. i Landtbruksakademiens lokal. M\u00e4ster-Samuelsgat. 47. Revisionsber\u00e4ttelsen \u00e4r framlagd hos Juveleraren G. Pettersson, Malmskillnadsgatan 3 A. STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599525-ZONE524361050",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1892,
      2322,
      741,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TIL LK\u00e5NNAG/FVANDEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599525-ZONE524361051",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2050,
      2482,
      416,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e4nd kr. 2: \u00a75 f\u00f6r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599525-ZONE524361052",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1958,
      2572,
      594,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 \u00e5rs (1905) prenumeration f\u00f6r \"TT 1 \u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599525-ZONE524361053",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1954,
      2822,
      602,
      926
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och vi garantera att Ni oih\u00e5ller valuta f\u00f6r Edia penningar. Hvarje nr inneh\u00e5ller vinkar ocli r\u00e5d v\u00e4rda denna summa f\u00f6r hvarje bitr\u00e4de p\u00e5 kontor, lager, fabrik elior butik. Den inneh\u00e5ller afdelningar f\u00f6r annonsering, bokf\u00f6ring, spr\u00e5k, snabbr\u00e4kuing etc, \u00f6nskar Ni Korrespondens fr\u00e5n dess l:a nr 1 Ht) 1 till Dec. 1905, s\u00e4nd kr. B! Ni erh\u00e5ller d\u00e5 \u00f6fver 1,000 sidor l\u00e4rorik lektyr, s\u00e4rskildt utarbetad f\u00f6r Sj\u00e4lfntudium. 58 sid. engelsk lmndidskorrespondeus (med uttalsbeteckning och ordagrann \u00f6fvers\u00e4ttning), 60 sid. tyska (ordagrann \u00f6fvers\u00e4ttning), 46 sid. v\u00e4rldsspr\u00e5ket Esperanto, 86 sid. dub bel bokf\u00f6ring (6 olika bokf\u00f6ringar och 6 bokslut), 26 sid. amerikanska blankettsystemet. Dessutom snabbr\u00e4kningar. v\u00e4xell\u00e4ra, handelslag, bokf\u00f6ring t\u00f6r privatpersoner, uppsatser i haiidelsiiinnen, huru man b\u00f6r annonsera, tyska onginalbref (tysk stil), humoresker p\u00e5 svenska, l^ska, engelska m. m. Texten belyses af ett fiO tal illustr. Intressant och l\u00e4rorik lektyr f\u00f6r sj\u00e4lfstudium. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599525-ZONE524361057",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1983,
      3754,
      181,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skrif i dag! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599525-ZONE524361058",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2030,
      3808,
      454,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Exped. af Korrespondens, Malm\u00f6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599526-ZONE524361059",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1988,
      4041,
      350,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "UTBJUDES ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599526-ZONE524361060",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1874,
      4155,
      759,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A* en hnndel.Hc kan en centralt bel\u00e4gen V\u00e5ning om 6 rum f\u00e5 \u00f6fvertagaa billigt, .S\u00e4rdeles pa-sande till konlor & lager. Spnaks Hyr ii, Bi",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599526-ZONE524361062",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2045,
      4273,
      418,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", Birger Jarlsgatan lil, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599526-ZONE524361063",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1925,
      4370,
      653,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Staden inom broarna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599526-ZONE524361064",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2045,
      4476,
      429,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nn eenngt eller 1 April. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599526-ZONE524361065",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1871,
      4514,
      765,
      209
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 st\u00f6rre Rum och k\u00f6k, eventuellt 11 rum och k\u00f6k, till bostad, fabrik- eller aff\u00e4rslokal. Vidars meddela Baohman, Aberg & C:o. 2 stora, treflig\u00bb, vftl m\u00f6kl. Rum f\u00f6r b\u00e4ttre porsan. Egen ing\u00e5ng. 22 Stortorget, 8 tr., kl. 12-6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599526-ZONE524361068",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2096,
      4793,
      317,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norrmalm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599527-ZONE524361069",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1913,
      4909,
      689,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hotell & Pensionat \u00d6rn, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599527-ZONE524361070",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1874,
      4994,
      759,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "30 Lilla Vattugatan 30, rekommenderar komfortabis Rum med elektr. ljus fr\u00e5n 1: 50 till h\u00f6gre priser. Riks 8092. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599527-ZONE524361071",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1977,
      5111,
      562,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vint aff\u00e4rsl\u00e4ge. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599527-ZONE524361072",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1874,
      5176,
      763,
      198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Af en h\u00e4ndelse finnas 6 Rum, k\u00f6k, tamb. och serveringsrum m. m. att hyra. 5 Jakobsbergsgatan, h\u00f6rnet \u00abf Biblioteksgatan. Underr\u00e4ttelse i Modeaff\u00e4ren. I nr 7 Jakobsbergsgatan finnes en st\u00f6rre, lju3 K\u00e4llarelokal. Allm. Tel. \u00f6stern\u00bb. 12 23. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599528-ZONE524361074",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1920,
      5389,
      674,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i finasie lius vid K\u00c4iss\u00e4p 43 B. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599528-ZONE524361075",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1876,
      5456,
      763,
      465
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6, 5 och 3 rums L\u00e4genheter, alla nut. bekv\u00e4mligheter. Portvakten. Allm. Tel. 71 96. 5 Rum, elektr. ljus, badr., bekv., vid Odenplan. Und. Allm. Tel. 105 79. I f\u00f6ljd sf resa finnes en vacker, ljus V\u00e5ning om 5 rum, serveringsrum och k\u00f6k att \u00f6fvertaga fr\u00e5n 1 April. Hyran 1,000 kr. Centralt bel\u00e4gen vid D\u00f6belnsgatan 25\u201427, h\u00f6rnet af Tegn\u00e9rgatan, 4 tr., t. v. Visas efter kl. 9 f. m. Klarabergsgataii 33. 4 stora, soliga Rum, k\u00f6k, tambur, 4 tr. upp. 1 April. 850 kr. Visas kl. 10\u201412, 3 tr., v. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599528-ZONE524361080",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2037,
      5934,
      454,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fr\u00e5n 1 April ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599528-ZONE524361081",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1876,
      6001,
      763,
      327
    ],
    "has_part": [],
    "content": "finnas att hyra 3 Rum och k\u00f6k, tambur, lavoar i s\u00e4ngk., issk\u00e5p i k\u00e4k m. m. Vidare A Stenhuggerikontoret 79 V\u00e4stmannagatan. V\u00e4stmannagatan 48. Treflig L\u00e4genhet om 3 rum och k\u00f6k, n. b. Hyran 650 kr. Fr\u00e5n nu genast eller 1 April. 3 Rum och k\u00f6k, tambur och nutida bekv\u00e4mligheter, 2 tr., \u00e4ro af \u00abn h\u00e4ndelse lediga den 1 April. Tulegatan 35 A. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599528-ZONE524361084",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2053,
      6344,
      394,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Oxtorjict SO, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599528-ZONE524361085",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1876,
      6400,
      763,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till h\u00f6ger i porten, 3 Rum ooh k\u00f6k att hyra fr. 1 April, passande till kontor och lager eller finare handtverk. Und. 3 tr. upp, V\u00e4rden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599528-ZONE524361086",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2006,
      6515,
      513,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vegagatan 16. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599528-ZONE524361087",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1876,
      6579,
      761,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vacker V\u00e5ning om 3 rum och k\u00f6k 1 April. Visas af Fru Cederfeldt, 1 tr. \u00f6fver g\u00e5rden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599528-ZONE524361088",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2020,
      6660,
      469,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6l* skr\u00e4ddare. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599528-ZONE524361089",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1879,
      6716,
      759,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 Rum, tambur och k\u00f6k, n. b., gatan. D\u00f6belnsgatan 40. Underr. af V\u00e4rden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599529-ZONE524361090",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1981,
      6799,
      565,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nr 3 Birkagatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599529-ZONE524361091",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1878,
      6881,
      759,
      143
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 rums l\u00e4genheter, sol och fri utsikt, alla bekv\u00e4mligheter. Visas alla dagar af Portvakt. 3\u20142 rums L\u00e4genheter fr\u00e5n 1 April F\u00f6rman Larsson anv. i 30 Tulegatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599529-ZONE524361093",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2141,
      7041,
      226,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 April 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599529-ZONE524361094",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1876,
      7077,
      767,
      367
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 Rum (ett mycket stort) och k\u00f6k, kamin i tamburen, kloaett. 12 B Drottninggatan, % tr. Vicev\u00e4rden. En v\u00e4l m\u00f6bl. Dubblett. Regeringsgatan S0, 2 tr., b. V\u00e4l in\u00f6bl. Dubblett eller Enkelrum f\u00f6r en eller tv\u00e5 b\u00e4ttre herrar uti aktad familj. Initekordering, om s\u00e5 \u00f6nskas. Kl. N. Kyrkogata 7, II. Ph",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599529-ZONE524361098",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1915,
      7445,
      239,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Postens hus. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599529-ZONE524361099",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2076,
      7497,
      365,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett m\u00f6bl. Rum ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599529-ZONE524361100",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1879,
      7543,
      765,
      223
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med inackord., kan \u00e4fven delas. 42 Vasag., 2 tr. Centralt I Ett v\u00e4l m\u00f6bl. Rum, passande f\u00f6r fruntimmer. Ad. Fredr. Kyrkog. 9 B, 1 tr. F\u00f6r b\u00e4ttre herre elegant m\u00f6bleradt Rum, egen ing\u00e5ng fr\u00e5n tambur. M\u00e4ster-Samuelsgr.tan 77, 3 tr., t. h. OBS. I H\u00f6rnet af Vasagatnn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599530-ZONE524361103",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1946,
      7784,
      628,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kontorslokal ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599530-ZONE524361104",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1882,
      7895,
      759,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "om fem rum och tre lagerrum i 53 Drottninggatan. N\u00e4rmare pr Allm. Tel. 116 71, kl. 10\u201412. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599530-ZONE524361105",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2053,
      7976,
      426,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aff\u00e4rslokal, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599530-ZONE524361106",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1882,
      8039,
      761,
      157
    ],
    "has_part": [],
    "content": "passande f\u00f6r kontor odh lager, finnes att hyra fr\u00e5n 1 April uti huset 34 Gamla Kungsholmsbrogatan, 1 tr. upp. Anvisas mellan 9 och 5. 6 Jakobsbergisgatan 6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599530-ZONE524361108",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2059,
      8205,
      403,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rutiklligenheter, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599530-ZONE524361109",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1876,
      8252,
      764,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "st\u00f6rre ooh mindre, med rum och lagerrum. Underr\u00e4ttelse aif Portvakten i nr 6 Biblioteksgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599531-ZONE524361110",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2673,
      1709,
      754,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Drottninggatan 77. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599531-ZONE524361111",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2669,
      1828,
      759,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En st\u00f6rre K\u00e4llarlokal, nedg\u00e5ng fr\u00e5n gatan, 14 fot h\u00f6g, med v\u00e4rmeledning, elektriskt ljus, passande till utst\u00e4llning, vin- eller annan handel, som beh\u00f6fver stort utrymme. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599531-ZONE524361112",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2806,
      1978,
      493,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JL age r k iilla re, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599531-ZONE524361113",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2669,
      2033,
      761,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g63 Luntmakareg., \u00bbtor, ljus. N\u00e4rm. uti Br\u00f6dboden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599531-ZONE524361114",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2885,
      2134,
      326,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6stermalm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599531-ZONE524361115",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2671,
      2242,
      752,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3G Hiddaregatiiu, u\u00e4rn Nybron. 6 Rum, serveringsiuin, k\u00f6k, nyreparer., e.leg. mod elektr. ljus, purkettgolf. Hyran 1,500 kr. Itutik med rum, iirshyra G00 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599534-ZONE524361117",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2668,
      2393,
      756,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Odengatan i\u00bb FiT",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599534-ZONE524361118",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2809,
      2506,
      485,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gFritt T\u00e4ge, solsida. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599534-ZONE524361119",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2665,
      2563,
      762,
      227
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lagenhet om 5 rum ocli k\u00f6k, jungfrualkov, duschrum, kallt och vnrmt vnlteii i toaletten, elektriskt ljus samt \u00f6fi iga bekv\u00e4mligheter. Port vakten anvisar. N\u00e4ra Strandv\u00e4gen. 1 April 4 Rum ocn k\u00f6k, \u00f6. g. Orefgatan 17. Sol. Vacker g\u00e5rd. V\u00e4rden 3 tr. Hyran 850 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599534-ZONE524361121",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2804,
      2804,
      493,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 Itu ni och k\u00f6k, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599534-ZONE524361122",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2665,
      2859,
      761,
      1213
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 tr., Stureparken 4. Portvakten Valhallav\u00e4gen 43 visar kl. 11\u20142. Allm. Tel. 113 15. Nitrit Uarlav\u00e4s&gt;cn. En V\u00e5ning om 4 rum och k\u00f6k ledig nu genast eller den 1 April. Pris 900 kr. Jungfrugatan 31, 3 tr. Fr\u00f6ken Bengtsson, n. b., visar kl. 11\u20141. 2 om\u00f6bl. Rum fr\u00e5n 1 Mars, pr \u00e5r, ej familj. Artillerigatan 44, 2 tr. Tel. \u00f6st. 49 79, kl. 9\u20141. En fin&gt; m\u00f6blerad Dubblett med pianino oc*i telefon finnes af en h\u00e4ndelse att hyra, n\u00e4ra Humleg\u00e5rden. Svar till \"Kr. 65 pr m\u00e5nad\" Dagen\u00e4 Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ,vill m\u00f6bl., stor, sol g, f\u00f6r resande, herre och fru. Kommcnd\u00f6isg. 12,8 tr., Ii. Ett Rum och k\u00f6k finnes att genast hyra. Linn\u00e9gatan 34, 1/2 tr. MM, Oin\u00f6hl.. rymligt Kum, stor garderob, eldn., st\u00e4dn. etc., 1 April. \u00d6stermalm. Svar till \"Frid\", Feith, Storgatan 4. N\u00e4ra Strandv\u00e4gen, i treflrgt hem, J\u00e4r ungdom finnes, kan snygigt m\u00f6bl. Rum, eg. :naaug, me detler utan inackordering, erh\u00e5llas. Kaptensgahan 11, 2 tr. Et.t m\u00f6bl. Rum \u00e5t gatan, egeu taimbur. Tel. \u00d6steim. 29 22. Tyskbagaregatan 3, 3 tr., t. h. Visas kl. 12\u20144. Trafligt, m\u00f6bleradt Rum. Sibyllogatan 79, 4 tr. Tel. \u00f6sterm. 28 13. \u00c9tt Rum till mindre verkstad, m\u00e4lare eller dylikt. 1 April, 25 Linn\u00e9gatan, inne p. g. Portvakten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599536-ZONE524361128",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2662,
      3374,
      131,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": ",MM, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599536-ZONE524361135",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2832,
      4093,
      428,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ij\u00bbg:crkliiSaa*e, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599536-ZONE524361136",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2665,
      4148,
      757,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "cirka 3,000 kv.-fots golfyta, cementerad, med plankinrednimg. - Nedsatt hyra. Styrmanagatan 5, n\u00e4ra Strandv\u00e4gen ooh Nybroviken. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599536-ZONE524361137",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2917,
      4265,
      247,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 April ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599536-ZONE524361138",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2665,
      4328,
      756,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "att hyra stora ljusa, cementerade Lagcrk\u00e4llara. Grefgatan 50. Vice v\u00e4rden, n. b., kl. 12\u20142. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599536-ZONE524361139",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2836,
      4463,
      407,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kirngsliolman. C V\u00e4ster malm.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599536-ZONE524361141",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3567,
      367,
      532,
      138
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utom Stockholm. Tid Stocksund. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599536-ZONE524361142",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3459,
      524,
      752,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En vinterbonad V\u00e5ning om 6 rum och k\u00f6k, verandor, vattenledning, alla bekv\u00e4mligheter, uthyres till moderat pris. Vidare hos Fredric Een, Rikstel. 59 52, Allm. 116 57. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599536-ZONE524361143",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3488,
      661,
      259,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tr\u00e4ffas kl. 11\u20141. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599536-ZONE524361144",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2841,
      4613,
      409,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mot s\u00f6dersol ocli park. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599536-ZONE524361145",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2665,
      4647,
      756,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5- ooh 6-Rumsv\u00e5ningar, elektrisk personhiss, nu eller 1 April. Handtverkaregatan 34. Portvakten visar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599536-ZONE524361146",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2839,
      4765,
      405,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TJ\u00e4se&tein\u00e4n ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599536-ZONE524361147",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2665,
      4827,
      759,
      497
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som \u00f6nska billiga 4- \u00e5 5-rumsv\u00e5ningar med toalett, stora, soliga rum, nu eller 1 April (fritt intill 1 April). Drottningholmsv\u00e4gen 12 B, h\u00f6rnet af Fridhemsgatan. Vicev\u00e4rden Moberg, n. b. 3 ocli 4 Eftimi oels k\u00f6k alla bekv. Fridhemsgatan 6, nys huset. V\u00e4l m\u00f6bl. Rum f\u00f6r b\u00e4ttre herre eller dam. Helinackordering, om s\u00e5 \u00f6nskas. Fleminggatan 10, 3 tr., t. v. Ett v\u00e4l m\u00f6bleradt, trefligt Rum, fri utsikt, fr\u00e5n den 1 Mars. Telefon finnes. Sp\u00e5rv\u00e4g n\u00e4ra. Underr\u00e4ttelse i CigarrbUtikeu, h\u00f6rnet af Soheelegatan och Kungsholmstorg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599540-ZONE524361152",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2733,
      5337,
      635,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6rnbutik f\u00f6r nial?aruaff\u00e4r, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599540-ZONE524361153",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2669,
      5402,
      746,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nu eller 1 April. Drottningholmsv\u00e4gen 12 B Moberg, Vicev\u00e4rd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599541-ZONE524361154",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2673,
      5482,
      752,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00e4liareiokal f\u00f6r mindre verkstad, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599541-ZONE524361155",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2667,
      5547,
      758,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "400 kr. Drottningholmsv\u00e4gen 12 B, h\u00f6rnet af Fridhemsgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599541-ZONE524361156",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2696,
      5616,
      278,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Moberg, Vicev\u00e4rd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599541-ZONE524361157",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2872,
      5723,
      335,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6dermalm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599542-ZONE524361158",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2665,
      5828,
      759,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ml UfinlH\u00c4 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599542-ZONE524361159",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2782,
      5965,
      532,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "n\u00e4ra G\u00f6tgatan, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599542-ZONE524361160",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2665,
      6028,
      767,
      1045
    ],
    "has_part": [],
    "content": "om 6, 5 ooh 4 rum, med k\u00f6k och ljus tambur, serveringsrum, parkettgolf, elektr. hiss, elektr. ljus, toaletter, s\u00e4rsk, k\u00f6ksuppg\u00e5ng. F\u00f6rstklassigt. Sk\u00e5negatan 51, h\u00f6rnet af \u00f6stg\u00f6tagatan. Portvakten visar. B Sch\u00f6nboryska huset. 5 Rum oeli liiiU den 1 April. Vicev\u00e4rden, IG G\u00f6t\u00abotan, anvisar.\u00c9n luftig och billig V\u00e5ning om 5 rum, pigk., serveringar, o. k\u00f6k uthyres fr\u00e5n 1 April i anledning af resa. S:t Paulsg. 35 B, n. b., v. 4 eller ,r&gt; soliga, nyreparernde Kum, kiik. ined ljus tambur ni. m.\u00bb utsikt \u00e4t Adolf 1'rcdrikK torg. Hyran billig. Vicev\u00e4rden 50 lloriisgntan.\u00d6stg\u00f6tiigainn 35 A. 4 Rum, jungfrukammare, k\u00f6ik. Vid. 1 tr., t. h. 4 Rum och k\u00f6k 1 April. OBS. Vacker utsikt, nyrep. H\u00f6gberg3gatan 18 B. 11\u20142. Nygren. Visas kl. 4 Muni, k\u00f6k oeli tambur med bekv\u00e4ml. Nyrep. Tilltr\u00e4de genast. Hyran 1,000 kr. S\u00f6dermalmstorg nr 6. Portvakten ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599542-ZONE524361172",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2672,
      7129,
      757,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 stora Rum, k\u00f6k, tambur, serveringsrum m. m. \u00e5t solsidan. Sk\u00e5neg. 57, 4 tr., v\u00e4rden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599542-ZONE524361173",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2786,
      7210,
      529,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tre och tv\u00e5 flum ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599542-ZONE524361174",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2671,
      7267,
      758,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och k\u00f6k, balkong, nutida bekv\u00e4mligheter, fritt l\u00e4ge, att hyra. Lundagatan 41. V\u00e4rden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599544-ZONE524361175",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2711,
      7347,
      680,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 \u00e5 3 Ruin och k\u00f6k ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599544-ZONE524361176",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2671,
      7429,
      761,
      314
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med alla bekv\u00e4mligheter, mot \u00f6ppen plats. 147 & 149 Br\u00e4nnkyrkagatan. Anvisning i Bageributiken. OBS. I Billiga hyror. llymliga, v\u00e4linredda, soliga 2-rumsl\u00e4genheter, Svedenbovgsyutan 25 (h\u00f6rnh. af Slulneg.)Ull m\u00f6bl. Oiihblctt f\u00f6r ett eller tv\u00e5 b\u00e4ttre fruntimmer eller herrar. S\u00f6dermannagatan 8, 1 tr. upp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599545-ZONE524361180",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2673,
      7761,
      748,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6rnbulik vid Mosebacketnrg 4",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599545-ZONE524361181",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2672,
      7844,
      763,
      469
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Underr\u00e4ttelse i Vinhandeln, G\u00f6tgatan 14. Fabriks- ell. Lu^crlokul nu genast. Cirka 35 fot l\u00e5ng, 12 fot bred, stort g\u00e5rdsutrymme, 2 eldst\u00e4der, gas och vatten. S\u00f6dermannagatan 11 Tv\u00e5 st\u00f6rde K\u00e4llarlokaler, hvar\u00e5t en till bageri, samt en Butik med lagerrum j\u00e4mte 2 rum och k\u00f6k, om s\u00e5 \u00f6nskas. Lundagatan 41, V\u00e4rden.Stor och ljus K\u00e4llarlokal. Lingholmsgatan 15. Ppassande till vinhandelsfilial eller dylikt. Vidare 17\u00ab Hornsgatan, Aff\u00e4ren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599546-ZONE524361187",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3502,
      707,
      670,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Att hyra vid Nyn\u00e4s. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599546-ZONE524361188",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3459,
      797,
      754,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I en nybyggd villa, vackert b?liipen i n\u00e4rheten af Saltsj\u00f6n, uthyras 3 Rum, tillsammans eller hvart f\u00f6r sig, med m\u00f6bler och inackordering. Vidare meddelar Kamrer Johanson \u00e5 Nya Dagligt Alleh. kontor, 18 Stora Vatbugaba i. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599546-ZONE524361190",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3586,
      982,
      517,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Natursk\u00f6nt l\u00e4ge. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599546-ZONE524361191",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3458,
      1037,
      754,
      168
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I vackraste trakten af 'S\u00f6dermanland, invid sj\u00f6, n\u00e4ra j\u00e4rnv\u00e4gsstation, finnas att hyra 4 Rum och k\u00f6k, veranda och n\u00f6diga uthus. Uthyras \u00e4fven pr \u00e5r. N\u00e4rmare meddelas af A. Nilsson, N\u00e4ringe, Stj\u00e4rnhof. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599548-ZONE524361192",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3550,
      1224,
      575,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Att hyra i Norrk\u00f6ping, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599548-ZONE524361193",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3457,
      1310,
      756,
      562
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En fullt inredd, f\u00f6rstklassig Butik med lagerrum, passande till manufaktur- och sybeh\u00f6rsaff\u00e4r. Ett fruntimmer \u00f6nskar ing\u00e5 som kompanjon. Bem\u00e4rk: ett fint aff\u00e4rsl\u00e4ge. N\u00e4rmare meddelar \"F\u00f6rstklassig aff\u00e4r\", An nonskontoret Svea, Norrk\u00f6ping. Att liyra i Falun den 1 April. En st\u00f6rre ll\u00f6rnbulik med 3 stora skyltf\u00f6nster, kontor med vattenled uing, magasin och vedbod, centralaste l\u00e4ge i sta den, d\u00e4r hatt-, m\u00f6ss- och p\u00e4lsvaiuaff\u00e4r drifvits i 18 itr. Hyian 800 kr. pr \u00e5r. Uppg\u00f6relse med \u00e4garen, Cnrl Westliug. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599549-ZONE524361200",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3657,
      1957,
      337,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5STUNDAS ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599549-ZONE524361201",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3511,
      2094,
      644,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Adress-Milen, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "38"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599549-ZONE524361202",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3454,
      2225,
      757,
      573
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tegn\u00e9rgatan 34. Allm. Tel. 103 11. Byr\u00e5 f\u00f6r uthyrning, inackordering m. m. Fr\u00e5n 1 April \u00f6nskas solig, treflig 5 rums-l\u00e4genhet, helst i n\u00e4rheten af Vasagatan. Svar till \"Moderat pris\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. 3 eller 4 Rum och k\u00f6k \u00f6nskas hyra 1 April eller f\u00f6rr. L\u00e4get nedre Norr- eller \u00d6stermalm. Svar till \"Sol 19D5\", Dag. Nyh:s Hufvudkontor. 2 eller 3 Rum och k\u00f6k \u00f6nskas hyra nu eller 1 Mars p\u00e5 \u00d6stermalm eller nedre Norr. Svar till \"Genast\", Tidningsk. Humleg\u00e5rdsgatan 9. Tv\u00e5 Rum och k\u00f6k \u00f6nskas till 1 Mars, helst nedre Norrmalm. Svar till \"A. 1905\", Dagens Nyheters Hufvudrkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599549-ZONE524361208",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3771,
      2815,
      123,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rum. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599549-ZONE524361209",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3454,
      2862,
      755,
      356
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Etta tv\u00e5 Rum och k\u00f6k \u00f6nskas hyra i n\u00e4rheten af Grefturegatan ooh Karlav\u00e4gen, &lt;if familj utan birn. Svar till \"Rum\", Tidningskontoret Karlav\u00e4gen 6, Allm. Tel. 18190. Fru \u00f6nskar hyra ett Rum eller Rum ooh k\u00f6k. Svar Vegagatan 2 i Boden. Ett trefligt m\u00f6bleradt Rum i n\u00e4rheten af Skogsinstitutet, nu eller 1 Mars. Svar ined pris till \"A. B.\",\", Tidningskontoret Humleg\u00e5rdsgatan 9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599549-ZONE524361213",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3716,
      3235,
      229,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fil. kandidat ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599549-ZONE524361214",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3452,
      3271,
      756,
      278
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar den 1 Mars hyra ett varmt, m\u00f6bleradt Rum med egeu ing\u00e5ng i n\u00e4rheten af Tegu\u00e9rgatan. Svar till \"X. Y. B.\",\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. Ett ljust, trefligt m\u00f6bleradt Rum \u00f6nskas hyra nu genast af b\u00e4ttre, ung dam. L\u00e4ge nedre Norrmalm eller \u00d6stermalm. Svar med prisuppgift till \"Nu genast\", Dagens Nyh., G. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599549-ZONE524361216",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3608,
      3567,
      450,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kn nnglierre ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599549-ZONE524361217",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3454,
      3630,
      754,
      197
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar under en m\u00e5nad hyra ett m\u00f6bleradt Rum, f\u00f6retr\u00e4desvis med egen ing\u00e5ng och hel\u00e4iget Inom Stockholms mera oentrala delar. Svar, j\u00e4mte uppgifter \u00e5 pris m. m., torde s\u00e4ndas till Dagens Nyheters Hufvudkontor, under adress \"Centralt bel\u00e4get rum\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599549-ZONE524361218",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3635,
      3847,
      389,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till kontor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599549-ZONE524361219",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3454,
      3910,
      752,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas hyra p\u00e5 5 \u00e4 6 m\u00e5nader fr\u00e5n 1 Mars 1 \u00e4 2 Rum, centralt l\u00e4ge, hyra 40 \u00e5 50 kr. pr m\u00e5n. Svar till \"L. R.\",\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg, till Fred. midd. kl. 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599549-ZONE524361220",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3601,
      4060,
      450,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6oiasinarn\u00f6fe. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599549-ZONE524361221",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3452,
      4121,
      754,
      138
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 \u00e4 5 Rum och k\u00f6k, helst egen villa, \u00e5t Saltsj\u00f6n och h\u00f6gst 11.2 timmes resa. Svar med noggranna uppgifter till \"Liten familj\"\u00bb Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599551-ZONE524361222",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3619,
      4317,
      415,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00d6RLORADT: ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599551-ZONE524361223",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3719,
      4442,
      216,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Engelsk Bok ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599551-ZONE524361224",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3452,
      4476,
      754,
      391
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6rlorades i L\u00f6rdags p\u00e5 Narvav\u00e4gen och torde godhetsfullt mot vederg\u00e4llning inl\u00e4mnas i Aff\u00e4ren Narvav\u00e4gen 29. En Portmonn\u00e4 f\u00f6rlorades p\u00e5 Torsd. f. m. under g\u00e5endet mellsn Wahlgrens Cliarkuleriaff\u00e4r och \u00f6stermalmstorg. Vederg\u00e4lln. om den \u00e5terl\u00e4mnas Stureg. 6, 2 tr., \u00f6. g. h. \u00f6nnerberg. \u00c9tt Kedjearmband af guld borttappades i Rosendalsbacken i M\u00e5ndags mellan kl. 8\u201410 e. m. Tillvaratagaren torde meddela adg pr Allm. Tel. 3140. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599551-ZONE524361225",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4245,
      341,
      754,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "50 kr. \u00f6nskas l\u00e5na, s\u00e4kerhet i l\u00f6n. Svar till \"S\u00e4lker\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599553-ZONE524361227",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4380,
      423,
      489,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rlagsman 00 k\u00f6kl\u00e5t h\u00f6\u00e4",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599553-ZONE524361228",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4243,
      513,
      755,
      247
    ],
    "has_part": [],
    "content": "geller 2,000 kr. \u00f6nskas l\u00e5na mot h\u00f6g r\u00e4nta och god s\u00e4kerhet i inventarier, nytt vinstgifvande patent finnes. Svar till \"Vinstgivande\", Dagens Nyheter, Guataf Adolfs torg. F\u00f6rlagskapital \u00f6nakas \u00e5 2,090 kr. mot fullgod s\u00e4kerhet i bo. Svar, m\u00e4Tkt \"Redbar\", Allm\u00e4nna Tidningskontoret, Gust. Ad. torg 10. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599553-ZONE524361232",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3589,
      4887,
      474,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I Idrottsparken! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599553-ZONE524361233",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3452,
      4942,
      756,
      165
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6rlorades vid 3'kridskot\u00e4fiingarna den 6 dra en K\u00e4pp med flera sm\u00e5, f\u00f6rgyllda silfverpl\u00e5tar 4 kryokan samt en st\u00f6rre med monogrammet F. N. Tilvaratagaren torde mot vederg\u00e4llning \u00e5terl\u00e4mna densamma till Nilsson, Nytorgsg. 15. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599555-ZONE524361234",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3680,
      5189,
      366,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DIVERSE. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599555-ZONE524361235",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3454,
      5341,
      757,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ooda lEiteckmingar \u00f6fvertagas som stAende l\u00e5n, \u00e4lv. i nybyggnader. Victor Andersson, IS Drottniiigg. Kikat. 181, Allm. 108 (Mi, 10 1. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599556-ZONE524361238",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3529,
      5505,
      615,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Goda inteckningar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599556-ZONE524361239",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3454,
      5565,
      758,
      436
    ],
    "has_part": [],
    "content": "& 50000, 25,000, 10,t.00, 8,000 kr. att \u00f6fvertn^n. Depositionsbevis tages i likvid. Norling & C:o, Norrmalmstorg. Ka&$af\u00e4n \u00f6nskas i ett v\u00e4lbyggdt hus med bra l\u00e4ge p\u00e5 S\u00f6der. Brandfr\u00f6s\u00e4kradt i Stookholms stad fr\u00f6 110,000 k r. Svar till \"Best\u00e4md tid n\u00e4r l\u00e5n kan erh\u00e5llas\",las\", Stockholms Dagblads kontor. |^glf 'ftjislfail, Proc ' kan BBerh\u00e5llas Spaufcs ByrA, Birger Jarlag. 19. 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599558-ZONE524361244",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3455,
      6017,
      756,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "30,000,60,000 och 100,000 kr, f",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599558-ZONE524361245",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3456,
      6103,
      755,
      176
    ],
    "has_part": [],
    "content": ",utl\u00e5nas mot hypotek af inteckn. n\u00e4st efter kassal\u00e5n i solida och v\u00e4lbel\u00e4gna hus i Stockholm. Svar till \"St\u00e5ende l\u00e5n 17\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. (Mellanh\u00e4nder undanbedjas.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599559-ZONE524361246",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3568,
      6287,
      536,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inteckning \u00e5 10,000 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599559-ZONE524361247",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3456,
      6351,
      756,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i ett mindre, nytt hus, uthyrdt, \u00f6nskas bel\u00e5nad till 1 Oktober 1905. 6 proc. r\u00e4nta och provision betalas. Depositionsbevis tagas i likvid. Vidare svar till \"Solid inteckning\". Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599561-ZONE524361248",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3462,
      6536,
      752,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "10- s 20,000 kr. inteckningar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599561-ZONE524361249",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3459,
      6623,
      752,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "n\u00e4rmast kassa finnas att \u00f6fvertaga nu genast eller l\u00e4ngre fram. Svar till \"N\u00e4rmast kassa\", Sv. Telegrambyr\u00e5ns Annorisafdelning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599562-ZONE524361250",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3458,
      6742,
      756,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "20,000 kr. \u00f6nskas l\u00e5na ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599562-ZONE524361251",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3458,
      6875,
      757,
      391
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mot l:a inteokning i nybyggdt stenhus. *v.ir till \"4V4 proc.\",\", \u00d6stg.-Corresponlentens Kont\u00bb', Link\u00f6ping. Goda tuteckniiigar i hus, villor och nybyggnader \u00f6fvertagas. P. ANKARLOU, Drottninggatan 30. 20-, 30- \u00e5 40.OP0 kr. inteckningar i centralt hus p\u00e5 Norr \u00e5 6 proc. r\u00e4nta \u00e4ro att \u00f6fvertaga hos O. F. Westerberg, Malmskillnadsgatan 36. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599564-ZONE524361256",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3511,
      7284,
      669,
      111
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6g liff\u00f6rs\u00e4kring ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599564-ZONE524361257",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3463,
      7401,
      756,
      106
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tages om l\u00e5n \u00e5 5- k 10,000 kr. l\u00e4mnas. Svar nu genast till \"Aff\u00e4rsutvidgande\", AUm. Tidningskontoret, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599564-ZONE524361258",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3630,
      7519,
      422,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ijifr\u00f6rs\u00e4kriug ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599564-ZONE524361259",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3463,
      7572,
      759,
      741
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tages om ett l\u00e5n p\u00e5 3,000 kr. erh\u00e5lles. S\u00e4kerhet i god inteokning. Svar, m\u00e4rkt \"Liif 05\", Dag. Nyheter, Gustaf Adolfs torg. Tv\u00e5 arbetsamma och aff\u00e4rsvana Fruntimmer \u00f6nska i och f\u00f6r \u00f6ppnandet af en skjortfabrik ooh herrekiperingsaff\u00e4r l\u00e5na cirka 3,000 kr., hvilka successivt, med r\u00e4nta, \u00c5terbetalas. S\u00e4kerhet f\u00f6r det utl\u00e5nade beloppet erh\u00e5lles. 6var torde ben\u00e4get s\u00e4ndas till \"Idoghet\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. lra. \u00f6nskas l\u00e5na f\u00f6r utvid\u00bbwjVW 3 \u00ab gando af en verklig god aff\u00e4r. Svar till \u00bbAmortering\u00bb, Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. En flicka af bondest\u00e5ndet \u00f6nskar ett l\u00e5n af 100 kr. Svar till \"Sm\u00e5landstur\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. 50 kr. \u00f6nskar en ung enka l\u00e5na af \u00e4ldre, b\u00e4ttre person. Vill betala det p\u00e5 m\u00e5nad. Svar emottages tacfksamt till \"R. S.\",\", Dagens Nyh\u00bb ter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599565-ZONE524361260",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4244,
      775,
      752,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kapitalister. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "39"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599565-ZONE524361261",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4243,
      922,
      757,
      593
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r hugade spekulanter finnes utm\u00e4rkt tjillfullo att deltaga i startande at en mycket vinstgifvande nffiir genom att medhj\u00e4lp a till ig\u00e5ngs\u00e4ttande och drifvande af en fabrikation at Klinkers, Trottoiirtegel, snltglnser. Stenklirl, Kloakr\u00f6r och Tegelpannor samt Sinergelskilvor m. tn. Allt saker sjm ha god marknad och r\u00f6nor on \u00bbUt mera stark efterfr\u00e5gan s\u00e5v\u00e4l Inom eget land som f\u00f6r export. Allrn yppcrstu r\u00e5materiel finnes att tillgS, med mycket liten framskaffniagskostnad. Tillf\u00e4lle till bekv\u00e4m sp\u00e4rf\u00f6rbindelso med j\u00e4rnv\u00e4gsstation och i n\u00e4ra f\u00f6rbindelse medutm\u00e4ikta utskeppniugsorter \u00e4fvenledes. N\u00e4rmare upplysningar meddelas af Edvin Nyr\u00e9n, Helsingborg, eller N\u00e4mndeman Peter Assnrfison, Vall\u00e5kra, eller ock Kommunalman nen Peter Jolinsgun, P\u00e5lstorp pr Kims. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599566-ZONE524361266",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4277,
      1531,
      686,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En 30 \u00e5rs Man, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "39"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599566-ZONE524361267",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4243,
      1677,
      752,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kunnig i s\u00e5 v\u00e4l tysk som engjlik korrespondens samt \u00bbgare af cirka 5,9'K) kr., kan !i inf\u00e4 som kompanjon i finare ag: .turiffar. Svar, markt \"Eric 2230' under al? .'3 S. C.inm:u!iiu' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599567-ZONE524361268",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4380,
      1861,
      480,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tryggad framtid. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599567-ZONE524361269",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4241,
      1933,
      756,
      418
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kompanjon (helst tr\u00e4dg\u00e5rdskunnig) med cirka 10,000 kr. kapital f\u00e5r ing\u00e5 i en gammal, v\u00e4lk\u00e4nd firma. Svar nu genast Ull \"Tryggad framtid\",tid\", f. v. b., Allm. Tidningskontoret, Gustaf Adolfs torg 10. En ung Man med kapital kan f\u00e5 ing\u00e5 gom del\u00e4gare i fram\u00e5tg\u00e5ende manufakturaff\u00e4r engros. Inneliafvaren bereser sj\u00e4lf st\u00f6rre delen af kunddistriktet, hvadan s\u00f6kes person, \u00e5t hvilken med f\u00f6rtroende alla hemg\u00f6rom\u00e5l kunna anf\u00f6rtros. Svar till \"Sympati och f\u00f6rtroende\", Allm\u00e4nna Tidningskontoret, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599568-ZONE524361271",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4452,
      2367,
      338,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ung Man, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599568-ZONE524361272",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4239,
      2431,
      757,
      198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kunnig i kontorsg\u00f6rom\u00e5l, erh\u00e5ller plats \u00e5 kontor genast i nybildadt bolag. Den som kan \u00f6fvertaga aktier f\u00f6r 3,000 kr. har f\u00f6retr\u00e4de. Endast \u00e5 duglig och redbar person reflekteras. Svar till \"A. B. framtidsplats\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599568-ZONE524361274",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4576,
      2656,
      90,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lina ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599568-ZONE524361275",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4239,
      2704,
      756,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00e4lje3. Villa eller tomt tages i byte. Vesterl\u00e5uggatan 12, Aff\u00e4rsbyr\u00e5n. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599571-ZONE524361276",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4243,
      2783,
      751,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "liitet, l\u00e4ttsk\u00f6l t Motell ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599571-ZONE524361277",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4239,
      2839,
      757,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med finaste liige \u00e4r att \u00f6fv. rtnga p\u00e5 mycket f\u00f6rdelaktiga villkor. Cirka 2- \u00e5 3,000 kr. tordras kontant. V;d. t'. \\. Rosengrens Aff\u00e4rsbjrA, Hegeriugs- \u00a3fl1nn IG. Kontorstid 10\u20142,5-7.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599572-ZONE524361280",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4349,
      3004,
      556,
      105
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Badorisrestaurant ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599572-ZONE524361281",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4238,
      3141,
      754,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid v\u00e4stkusten finnes att \u00f6fvertaga f\u00f6r sommain. Svar till \"Badorisrestaurant\", under adr. S Gumselius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599574-ZONE524361283",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4387,
      3291,
      457,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mestauration ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599574-ZONE524361284",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4237,
      3353,
      756,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5 mindre sk\u00e4rg\u00e5rdsb\u00e5t finnes att \u00f6fvertaga till v\u00e5ren. Svar, m\u00e4rkt \"Kontant k\u00f6pare X.\",\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599574-ZONE524361285",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4330,
      3482,
      572,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rstklassigt Pensionat, bd",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599574-ZONE524361286",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4241,
      3537,
      755,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gmed utm\u00e4rkt l\u00e4ge och v\u00e4l uppaibetadt, s\u00e4ljes genom Th. Tj\u00e4ders Byr\u00e5, Brunkebergstorg 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599574-ZONE524361287",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4235,
      3578,
      98,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": "genom Th",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599574-ZONE524361289",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4415,
      3643,
      419,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett Siopdiiori ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599574-ZONE524361290",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4235,
      3697,
      758,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med vin- och maltdrycksr\u00e4ttighetetr i liflig landsortsstad kan f\u00e5 \u00f6fverlagas p\u00e5 goda villkor. Svar till \"'Kr. 3,000\", Dagens Nyheters Hufvudkontor, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599576-ZONE524361291",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4286,
      3842,
      663,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "MEE. VERKSTAD, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599576-ZONE524361292",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4235,
      3905,
      757,
      184
    ],
    "has_part": [],
    "content": "centralt bel\u00e4gen i Stockholm samt ljus och treflig, att hyra eller \u00f6fvertaga med inventarier. Golfyta cirka 70 kv.-meter. Allin. Tel. 15715, kl. 1\u20142. Ku 20-\u00e5rig, v\u00e4lroiioininemd o. uppur betad ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599577-ZONE524361294",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4235,
      4098,
      756,
      111
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rum- \u00e5Guldllstafffir ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599577-ZONE524361295",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4234,
      4227,
      758,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "finnes nu genast att \u00f6fvertaga. Hugade spekulanter torde v\u00e4nda sig till Not Gr\u00f6ndorff, 61 Drottninggatan, kl. 9\u201411, f\u00f6r erh\u00e5llande af n\u00f6diga upplysningar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599579-ZONE524361296",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4311,
      4375,
      604,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5tt \u00f6fvertaga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599579-ZONE524361297",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4235,
      4467,
      757,
      247
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En gammal Sko- och L\u00e4deraff\u00e4r i landsortsstad i folkrik trakt finnes att \u00f6fvertaga genast eller 1 April. Reflekterande h\u00e4nv\u00e4nde sig i svar till Dagens Nyheters Hufvudkontor, m\u00e4rkt \"T. L. M.\".\". Till f\u00f6ljd af f\u00f6r\u00e4ndrad verksamhet finnes en v\u00e4l upparbetad ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599579-ZONE524361300",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4235,
      4724,
      550,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00a7\u00aesift\u00bbitffgs\u00ab och ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599580-ZONE524361301",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4664,
      4798,
      332,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00a3aittg9affar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599580-ZONE524361302",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4238,
      4871,
      756,
      136
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i residensstad p\u00e5 V\u00e4stkusten att p\u00e5 f\u00f6rdelaktiga villkor f\u00e5 \u00f6fvertaga. Man h\u00e4nvfi.Hle sig i skrifvelse, mlirkt \"God framtid\", Nordiska Annonsbyr\u00e5n, G\u00f6teborg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599581-ZONE524361308",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4398,
      5023,
      441,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "llandskait\u00e4r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599581-ZONE524361309",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4238,
      5078,
      759,
      226
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i st\u00f6rre landsortsstad, med litet, v\u00e4lsk\u00f6tt lager, linnes p\u00e5 grund af h\u00e4lsosk\u00e4l att \u00f6fver taga 1 Mars, event. 1 April. Kan ined r\u00f6nlel f\u00f6renas ined herrekipering. Svar till \u00bbAff\u00e4r 1 Mars\u00bb, Dagens Nyheter, Gustaf Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599582-ZONE524361311",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4278,
      5316,
      679,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Eii M M Slaktorl- & Viktualieaft\u00e4r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599582-ZONE524361312",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4239,
      5382,
      757,
      165
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i en af Stockholms finaste stadsdelar med stor kundkrets och h\u00f6g oms\u00e4ttning \u00e4r af en h\u00e4ndelse att genast \u00f6fvertaga f\u00f6r kontant k\u00f6pare. Svar till \"Fin aff\u00e4r 1905\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599582-ZONE524361314",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4497,
      5564,
      250,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00bb*(claUiir ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599582-ZONE524361315",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4239,
      5611,
      756,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "att \u00f6fvertaga den 1 April, lager genom \u00f6fverenskommelse. Aff\u00e4ren fortg\u00e5tt \u00e5 samma st\u00e4lle i \u00e5rtionde. Rikstel. 82 43. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599582-ZONE524361316",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4432,
      5726,
      373,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "|Rnh- & Friscrsnloiig ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599582-ZONE524361317",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4239,
      5760,
      756,
      170
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med utm\u00e4rkt l\u00e4ge, stor kundkreti, billig hyra, finnes p\u00e5 -grund af \u00e4ndrad ve kiar.met att \u00f6fvertaga nu eller 1 April. Svar, m\u00e4rkt \"Kontant aff\u00e4r M. A.\",\", Dagens Nyheter, Gustaf Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599582-ZONE524361318",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4471,
      5943,
      296,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En i g\u00e5ng varande ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599584-ZONE524361319",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4329,
      5978,
      580,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mj\u00f6lkaff\u00e4r jk",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599584-ZONE524361320",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4243,
      6105,
      757,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mi Stockholm, med oller utan mejeri, \u00f6nskas \u00f6fvertaga. Svar till \u00bbMejerinftftr\u00bb under adress S. Gumadius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599585-ZONE524361321",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4530,
      6212,
      171,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kaf\u00e9 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599585-ZONE524361322",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4241,
      6276,
      758,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med godt l\u00e4nge \u00f6nskas \u00f6fvertaga. Svar, m\u00e4rkt \"Kaf\u00e9\", torde ins\u00e4ndas till Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599585-ZONE524361323",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4495,
      6393,
      256,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Det s. k. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599586-ZONE524361324",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4328,
      6451,
      599,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lidbnmska Snusreceptet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599586-ZONE524361325",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4239,
      6546,
      759,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jiimto en i g\u00e5ng varande f\u00f6rdelaktig Tobaksfub lik med aff\u00e4rslokal finnes att \u00f6tvartaga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599586-ZONE524361326",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4271,
      6610,
      410,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skara den 12 Febr. 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599586-ZONE524361327",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4535,
      6644,
      420,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Albert Bergendal. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599587-ZONE524361328",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4360,
      6702,
      524,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Platsf\u00f6rs\u00e4ljare ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599587-ZONE524361329",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4241,
      6755,
      759,
      296
    ],
    "has_part": [],
    "content": "js\u00f6kes i hvarje svensk stad f\u00f6r ny, oumb\u00e4rlig reklaninrtikcl. Svar till \u00bbPraktisk reklauiartikol\u00bb, Dagens Nyheters Hufvudkontor. I^rittig* Annonsagent f\u00e5r passande bif\u00f6rtj\u00e4nst. Svar till \"P\u00e5litlig 1905\", Dagens Nyheter, Gustaf Ad. torg. Sk\u00f6tsam och v\u00e4l rekommenderad ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "5"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599587-ZONE524361334",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4357,
      7060,
      539,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Anuonsupf) tagare ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599587-ZONE524361335",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4243,
      7110,
      757,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6kes f\u00f6r tidskr. V\u00e5rbrodd. Vasagatan 48, 4 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599587-IMAGE17",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4348,
      7178,
      552,
      233
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599589-ZONE524361337",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5269,
      356,
      1282,
      150
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erYWk ^fesWsaWoYv ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599589-ZONE524361338",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5202,
      570,
      1204,
      136
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Indiska Utst\u00e4llningen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "32"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599589-ZONE524361339",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5098,
      720,
      1398,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SS Regeringsgatan PQ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599589-ZONE524361340",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5297,
      819,
      1010,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "realiserar under f\u00f6ljande sakor: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599589-ZONE524361341",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5030,
      872,
      1176,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Handm\u00e5iadf Porslin: Vaser, Tekannor, prydnadspj\u00e4ser. Sk",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599589-ZONE524361342",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5027,
      921,
      1539,
      270
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pypjSkulpterade tr\u00e4arbeten; Portr\u00e4ttliyllor, dito Ramar i alla storlekar. Str \u2022 lier, Bokhyllor, Bordsf\u00f6tter, K\u00e4ppar m. m. ' * Guld-, siEfver- & silkebroderier: Borddukar, Bordl\u00f6pare, broderade B\u00e5rder, Draperiet', V\u00e4ggbonader etc. Vapen och Skinn: Sv\u00e4rd, Yxor, Sk\u00f6ldar, Horn och uppstoppade djurhufvuden, Leopard- och R\u00e4fskinn m. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599589-ZONE524361345",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5029,
      1199,
      863,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SE8jP Allt med fr\u00e5n 25 till 50 proc. rabatt! ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599591-ZONE524361346",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5150,
      1276,
      513,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Platsapter ocli Mtande ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599591-ZONE524361347",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5027,
      1341,
      754,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som bes\u00f6ka industriella verk f\u00e5 upptaga order \u00e5 teknisk artikel. H\u00f6g provision I Svar till \"God bif\u00f6rtj\u00e4nst\", Dagens Nyh. Hufvudk. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599592-ZONE524361348",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5209,
      1473,
      398,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Agentur ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599592-ZONE524361349",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5024,
      1563,
      754,
      214
    ],
    "has_part": [],
    "content": "finnes &gt;att \u00f6fvertaga f\u00f6r A.-B. Stockholms S\u00e4kerhetsnattvakt. Wallingatan 32, 1 tr., kl. 11 -12, 5-4. Resande i manuf. p\u00e5 Norrland. God bif\u00f6rtj\u00e4nst i reell vara. Svar med fullst. uppl. til' \"50 05\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599592-ZONE524361351",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5023,
      1809,
      180,
      184
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "63"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599592-ZONE524361352",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5236,
      1808,
      543,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fru EMMY BRANDTS ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599593-ZONE524361353",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5217,
      1856,
      562,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "andels-Skola, lli172 t",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599593-ZONE524361354",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5237,
      1945,
      519,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "llantiiitaian 17, 2 tr. u|&gt;\u00bb. Allrn. tel. 122 67. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599593-ZONE524361355",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5032,
      2019,
      750,
      165
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Grundlig undervisning. Skrif-ocli Riiknekurser fr\u00e5n 2 kr., enkelt Bokh\u00e5lleri 5 kr., dubbelt d:o 15 kr. OlJS. En hel kurs inueh. dnlibelt (Italienakt) Hokli\u00e5llcri, li\u00e4kuiiig, Koiitorsg\u00f6romAJ, Korrespondens, Stock- eller Ilundskrift. Pri\u00bb endast 25 k",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599595-ZONE524361356",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5222,
      2182,
      376,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "25 kronor- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599595-ZONE524361357",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5053,
      2254,
      728,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ORS. S\u00f6ndags- ocli nftonlektioner gifvas. Hir Afl\u00e4rsiiiRnt Dugliga bitr\u00e4den anskaffas ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599596-ZONE524361359",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5132,
      2345,
      366,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Afton- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599596-ZONE524361360",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5563,
      2343,
      196,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "o. S\u00f6mlngs- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599596-ZONE524361361",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5108,
      2380,
      674,
      361
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Afton- lektioner. Bokh&llerl, dubb. ital. o. tabell. &lt;\u00bbr alla branscher, allin. Kontorsg\u00f6rom\u00e5l, R\u00e4knekonst, Sk\u00f6nskrifn., alla slags stilar, tf\u00e4xell\u00e4ra, Stenograf!, Masklnskrlfn., Korresp. och Spr&k. W Afven afton- och s\u00f6iidngslekt. lllllflr i\u00bbroB|&gt;ekt ma W Elever ulUell. kostnadsfritt. \"WH mottagas dagl. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599597-ZONE524361362",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5110,
      2745,
      293,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bj\u00f6rstedtska \u00e5",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599597-ZONE524361363",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5108,
      2800,
      676,
      144
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jQ1 B Sm\u00e5lftndsif. 81 II, Tfi| \u2022 R. 81 15. Stockholm. I Cl.i a. 12058. Un Den gedigna undervisa, tillf\u00f6rs\u00e4krar st\u00e4ndigt goda platker, hvarf\u00f6r direkt medverkas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599597-IMAGE18",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5059,
      2978,
      684,
      206
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599598-ZONE524361368",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5101,
      3200,
      622,
      103
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00c4RLDENS ST\u00d6RSTA SPRAK-1 NST ITUT ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599598-ZONE524361369",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5071,
      3343,
      665,
      239
    ],
    "has_part": [],
    "content": "250 FILIALER. BIBLIOTEKSGAT. 6-8. S:t Louis &gt;&lt;4 4 Guld- och 2 Grand Prix. Silvermedaljer. Tyska, Frnnaka, Engelska, Rynka, Spnnsk\u00bb, Italienska, Hollfcndska, Svenska. IntOdda l\u00e4rare. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599598-ZONE524361373",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5209,
      3602,
      393,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "AFTONKURSER ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599598-ZONE524361374",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5072,
      3650,
      663,
      105
    ],
    "has_part": [],
    "content": "b\u00f6rja hvarje vecka. Undervisning privat ooh i klasser. \u00d6fvers\u00e4ttningar i alla spr\u00e5k. Proflekt. gratis. Deg&r prospekt! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599599-ZONE524361375",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5024,
      3852,
      757,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 Tyska och Engelska spr\u00e5kens ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599599-ZONE524361376",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5026,
      3917,
      756,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "talande, skrifning och grammatik l\u00e4mnas undervisning af inf\u00f6dd Tyska, \u00f6fvers\u00e4ttningar utf. Klara V. Kyrkogata 20, 1 tr., ing. fr\u00e5n kyrkog\u00e4rden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599599-ZONE524361377",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5023,
      4064,
      757,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sista Tyska Nyb\u00f6rjare-Aftonkursen b\u00f6rjar om Tisdag. Tysk l\u00e4rarinna. 5 kr. pr m\u00e5n. Anm. etter kl. 6. Grefgatan 51, 3 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599599-ZONE524361378",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5252,
      4210,
      322,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l''run\u00e4ku'run\u00e4ku lektioner ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599599-ZONE524361379",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5020,
      4246,
      762,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "giifvas af inf\u00f6dd fransyska. Afven snigelska lektioner f\u00f6r nyb\u00f6rjare. Drottninggatan 30, \u00f6. g., 2 tr. Tr\u00e4ffas 1\u20142 ooh 4\u20146. Underr\u00e4ttelse pr Allm. Tel. 90 01, kl. \u00a3\u20145. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599599-ZONE524361380",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4247,
      7442,
      759,
      196
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med l\u00e4mpliga artiklar f\u00f6r engros-firma i kortvaror torde omg\u00e5ende l\u00e4mna svar med offer ter och om m\u00f6jligt illustrerade priskuranter ; bref, m\u00e4rkt \"St\u00f6rre kortvariaf, under adress S. Gumselius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599600-ZONE524361381",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4732,
      7654,
      275,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yopSetv- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599600-ZONE524361382",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4602,
      7776,
      59,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\\w ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599600-ZONE524361383",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4252,
      7836,
      746,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "suoht branchekundigen Vertreter fur Schweden Bewerbungen mit Referenzen unter \"Hopfen agentur\", an S. Gumselrus' Annonsbyr\u00e5, Stookh ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599601-ZONE524361384",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4344,
      7977,
      576,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Platsagealir ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "39"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599601-ZONE524361385",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4251,
      8137,
      759,
      170
    ],
    "has_part": [],
    "content": "uti Stockholm. F\u00f6r en v\u00e4lk\u00e4nd en-gros-firma uli speceri branschen s\u00f6ker respektabel, aff\u00e4rsvan Man anst\u00e4llning, kunnig i lyjka cch engelska spr\u00e5ken, \u00e4fvens\u00e5 n\u00e5got franski Svar emotses ben\u00e4get, m\u00e4rkt \"G. M.\",\", p. r., Aliug\u00e4\u00e5s. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599601-IMAGE19",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5021,
      4411,
      302,
      174
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599601-ZONE524361387",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5352,
      4407,
      433,
      239
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Undervisning \u00e5 alla musikinstrument. St) \u00e5rs praktik. Flera tusen elever undervisido. Solistoi o. orkesterspelarn utbildas. Nyb\u00f6rjare emottagas. V\u00e4stmannag 83, n. b., \u00f6. g. Tel. Vasa 12 3(1Dir, Emil Ntttsmaun. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599601-ZONE524361388",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5024,
      4662,
      630,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pianolektioner skicklig l\u00e4rarinna. 1 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599601-ZONE524361389",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5052,
      4719,
      383,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Regering-gatan 17, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599602-ZONE524361390",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5024,
      4761,
      313,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pianostauining ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599602-ZONE524361391",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5371,
      4758,
      412,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "utf. v\u00e4l af Instrumentm. A. T. 108 G2. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599602-ZONE524361392",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5257,
      4833,
      298,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "God Massage ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599602-ZONE524361393",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5024,
      4879,
      757,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh\u00e5lles af van ma3s\u00f6s f\u00f6r 1 kr., s\u00e5v\u00e4l i eget som i patientens hem. Regeringsgatan 17, \u00f6. g., n. b. Allm. Tel. 7918. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599602-ZONE524361394",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5123,
      5000,
      569,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6fvers\u00e4ttningar till ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599602-ZONE524361395",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5026,
      5069,
      758,
      197
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och fr\u00e5n utl\u00e4ndska spr\u00e5k utf\u00f6ras genom F\u00f6rsta Svenska Litter\u00e4ra Agenturen, 3 A Sibyllegatan, Stockholm. Tr\u00e4nade \u00f6fvers\u00e4ttare (helst inf\u00f6dda) till tyska, engelska, franska, ryska och italienska behagade uppgifva sina adresser till agenturen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599603-ZONE524361398",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5095,
      5280,
      628,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Renskrifningsafdelning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599603-ZONE524361399",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5024,
      5352,
      758,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r hand och maskin, s\u00e5v\u00e4l p\u00e5 svenska som de tre moderna spr\u00e5ken, anm\u00e4les h\u00e4rmed hos den \u00e4rade allm\u00e4nheten. Stockh :s Nya F\u00f6rmedlingsbyr\u00e5, Tunnelgatan 19, III. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599604-ZONE524361400",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5091,
      5518,
      632,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Renskrifning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599604-ZONE524361401",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5024,
      5604,
      759,
      291
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r hand och maskin samt m&ngdubblingstryck till cirkul\u00e4r utf\u00f6ras y\u00e5&l och snabbt af Richters Renskrifningsbyr\u00e5, Jungfrug. 8, 2 tr. Arbetet h\u00e4mtas A hems\u00e4ndes. Tel. 106 84. Viccv\u00e4rdsWap \u00f6nskas af d\u00e4rtill l\u00e4mplig, 30-\u00e5rig, gift Man. Svar till \"April eller Oktober\", Dagens Nyheter, Gust. Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599605-ZONE524361404",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5055,
      5912,
      702,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Handlande & Handtverkare! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599605-ZONE524361405",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5028,
      5997,
      754,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00f6pman, ledig eftermiddagarna, \u00f6nskar bokf\u00f6ringssyssels\u00e4ttnimg och afslutning af b\u00f6cker. Svar tiill \"Bokf\u00f6rare 1905\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599606-ZONE524361406",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5030,
      6149,
      754,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Krossniny, F\u00f6rm\u00e4lning, Pulvrisering, Siktning & Blandning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599606-ZONE524361407",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5028,
      6287,
      146,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "utf\u00f6res at ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599606-ZONE524361408",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5132,
      6317,
      650,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A, IV. Friestedts Fubr. A.-B,, 16 1.111a Nygatan 16. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599606-ZONE524361410",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5029,
      6390,
      756,
      227
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00f6bler och madrasser omstoppa3 och kl\u00e4das af kompetent, billigt Tapetserare. A. T. 7560. Rottingssitsar omfl\u00e4tas fort ooh billigt. 6 L\u00e4stmakar\u00e9gatan, V4 tr., Tillman. Enklare Kl\u00e4ds\u00f6mnad i familj att sy. Svar till \"S. A. 1905\", Dagens Nyheters Hufvudk. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599607-ZONE524361413",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5313,
      6636,
      190,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tv\u00e4tt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599607-ZONE524361414",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5032,
      6696,
      755,
      217
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas till L\u00f6fholmen af van tv\u00e4tterska. IB \u00f6re kg. Svar till \"Tv\u00e4tt\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. Tv\u00e4tt emottnges till landet. Und. Kryddboden G\u00f6tgatan 86. A. T. 32 08, Riks 20 28. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599608-ZONE524361417",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5091,
      6956,
      638,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hotel F\u00f6nix, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599608-ZONE524361418",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5061,
      7069,
      638,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jBredgode 37, U\u00f6benhavn K, Anerkjeiidt fransk Kokkon, lagredo Vine. Den ny Fontaenesnl niibefales. fKlC",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599608-ZONE524361420",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5062,
      7162,
      435,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "y Musik hver Afceu fra Kl. C- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599608-ZONE524361421",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5424,
      7195,
      369,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "CARL NEIIENDAM. formedlas genom Norra Inackorderingsbyiin, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599609-ZONE524361422",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5036,
      7241,
      358,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inackorderingar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599609-ZONE524361423",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5035,
      7302,
      542,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Malmskillnadsgatan 27. Kl. 11-3, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599609-ZONE524361425",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5039,
      7345,
      650,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inackordering t\u00f6r en b\u00e4ttre Flicka. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599609-ZONE524361426",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5063,
      7403,
      361,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Grefgatan 6, 3 tr., t. v. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599609-ZONE524361427",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5039,
      7443,
      756,
      260
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utm\u00e4rkt inackordering- for pers. i behof af hvila och lugn. H\u00f6gt l\u00e4ge. Godt bord. Frk. Nygren, Berglunla, S\u00f6dert\u00e4lge. MaUidsinackordcring'. God och v\u00e4llagad mat. Lilla Nygatan 25, 2 tr. upp. Allm. Tel. 14106. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599610-ZONE524361429",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5942,
      1279,
      516,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pmatspisning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599610-ZONE524361430",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5811,
      1343,
      756,
      296
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g f\u00f6r herrar och damer. Vasagatan 19, 1 tr. upp. Samma ing\u00e5ng som Teatern. Tel. 19514. N\u00e5gra ungherrar kunna erh\u00e5lla god privatspi3ning i propert hem, n\u00e4ra H\u00f6torget. Tel. 166 01. Ett godt hem \u00f6nskas \u00e5t en halft \u00e5rs Flicka. Bra betalning pr m\u00e5nad. Svar, m\u00e4rkt \"Nu genast',nast', Tidningskontoret Kungsgatan 14. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599611-ZONE524361434",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5813,
      1649,
      580,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 ett coll lieni pi ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599611-ZONE524361435",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5812,
      1772,
      754,
      175
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kan en landtbrukselev eller medel\u00e5lders herre erh\u00e5lla inackordering p\u00e5 helt \u00e5r eller kortare tid. Egendomen 2,5 km. fr\u00e5n station, vid fiskrik sj\u00f6 och barrskog, med h\u00f6gt odh sundt l\u00e4ge. Svar, m\u00e4rkt \"T. A.\",\", Bettna, p\u00f6ste restarite. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599612-ZONE524361436",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6014,
      1959,
      354,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fotogr\u00bbli. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599612-ZONE524361437",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5812,
      2021,
      757,
      472
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tv\u00e5 enkla flickor, som \u00f6nska l\u00e4ra fotografi erh\u00e5lla inackordering j\u00e4mte undervisning till ovanligt hilliga priser hot fotograf i landsortsstad. Svar t\u00e4ll \"M\u00e4larstad\", Dagens Nyheter\u00bb Hufvudkontor. God m\u00e5ltidsinackor\"dering. Upplandsgataa 24, 1 tr., t. h. Tel. Vasa 10 30. Tv\u00e5 flickor med fast anst\u00e4llning f\u00e5 triflig bostad och ensamt sofrum. Svar till \"Trefligt hem\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs t(;rg. Fr\u00e5n den 1 April eller f\u00f6rr Iran eukel ft eka med plata \u00e5 kontor eller i affir f\u00e5 god bostad. Underr\u00e4ttelse Allm. Tel. 112 87. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599612-ZONE524361441",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5999,
      2506,
      389,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inackordering \u00f6nskas ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599612-ZONE524361442",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5810,
      2550,
      758,
      161
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fr\u00e5n ib\u00f6rjan af Mars af ung, bildad flioka 4 b\u00e4ttre, angen\u00e4m familj, bosatt i stad eller p\u00e5 landet. Tillf\u00e4lle att l\u00e4ra hush\u00e5ll \u00f6uskrv\u00e4rdt. \u00f6var, med prisuppgift, till 'Nytta och n\u00f6je\", p\u00f6ste restante, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599613-ZONE524361444",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5815,
      2734,
      756,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gen. \u00d6stermalms Inackord.-Byr\u00e5 k",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599613-ZONE524361445",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5809,
      2808,
      761,
      592
    ],
    "has_part": [],
    "content": "y\u00f6nskar ung l\u00e4rarinna inack. eller ook hyra rum i bild. fam. 33 Brahegatan. 11\u20143. I n\u00e4rheten af S\u00f6dra Reall\u00e4roverket \u00f6nskas en god inackordering f\u00f6r en 15 \u00e5rs gosse. Svar till \"God v\u00e5rd\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. En 35 \u00e5rs amerikansk Ingenj\u00f6r som nu \u00f6fverflyttat till Sverge, \u00f6nskar inleda bekantskap med en ung, vacker och musikalisk dam, f\u00f6r att, om k\u00e4rlek uppst\u00e5r, ing\u00e5 \u00e4ktenskap. Vid f\u00f6rm\u00f6genhet f\u00e4stes minsta afseende. Svar, med fotografi, som absolut re turner as, utbedes till \"Gentleman\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. Fullkomlig diskretion utlofvas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599614-ZONE524361450",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5929,
      3417,
      532,
      137
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Unga Damer! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "39"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599614-ZONE524361451",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5810,
      3562,
      759,
      772
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En ung man \u00f6nskar it* Inleda korr^pp .udpii\u00bb med en treflig, bildad, ung dam. Svar, helst med fotografi, torde adressera\u00bb till \"Strn\", Bor\u00e5s, p. r. Hvita, fina h\u00e4nder crh, g:m H. L\u00f6fgrens Handbalsam, 40 \u00f6re pr flaska. Till salu i hvarje v\u00e4lsorterad Parfymaff\u00e4r. En ung enka \u00f6nskar g\u00f6ra bekantskap med en \u00e4ldre herre i god st\u00e4llning, f\u00f6r ensamheten blir i annat fall f\u00f6r l\u00e5ng, f\u00f6r att om tycke uppst\u00e5r knyta det eviga bandet. Svar, m\u00e4rkt \"M. S.\",\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. Om den herre, som i g\u00e5r vid 11-tiden bes\u00f6kte Johannesgat.au 22, vilt vara god och \u00e5terkomma i dag kl. 12, s\u00e5 skola alla \u00f6nskade upplysningar erh\u00e5llas. \"A. B, G. 122\". F\u00f6r mycket angel\u00e4get. Gif dig tillk\u00e4nna. Mia. \"Violer Bi\u00f6stcn 19\u00a94\" har bref \u00e5 Dagens Nyhetors Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599615-ZONE524361458",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6173,
      4352,
      254,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Cavt JJ. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599615-ZONE524361459",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5811,
      4437,
      754,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "har bref fr\u00e5n M\u00f6rsil \u00e5 Stockholms p\u00f6ste rest ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599615-ZONE524361460",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5874,
      4484,
      296,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00e5 allt lyckas v\u00e4l! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599615-ZONE524361461",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6010,
      4556,
      378,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "O, Iijiilp oss! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599615-ZONE524361462",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5810,
      4612,
      758,
      265
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tv\u00e5 gamla 60-\u00e5ringar, som f\u00e5tt utslag till vr\u00e4kning om tv\u00e5 dagar, mannen sjuk p\u00e5 11:\u00ab m\u00e5naden, bedja \u00e4dla m\u00e4nniskov\u00e4nner om hj\u00e4lp ur v\u00e5r sv\u00e5ra n\u00f6d med 50 kr. nu genast. Afven den minsta hj\u00e4lp mottages tacksamt om den ins\u00e4ndes i biljett, m\u00e4rkt \"Vr\u00e4kning\", till Stockholms-Tidningens Annonskontor, Gustaf Adolfa torg 14. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599615-ZONE524361463",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5886,
      4892,
      607,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hrr Byggm\u00e4stare! blk3hd",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599615-ZONE524361464",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5812,
      4949,
      758,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yggHissblook, 3-tons, uthyras pr dag genom F. F. Ekberg & Co., J\u00e4rnaff\u00e4r, Arsccalsgatan 1 A. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599615-IMAGE20",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5810,
      5024,
      758,
      145
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599615-IMAGE21",
    "@type": "Image",
    "box": [
      6104,
      5170,
      464,
      17
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599615-IMAGE22",
    "@type": "Image",
    "box": [
      6473,
      5187,
      96,
      4
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599615-ZONE524361468",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5813,
      5196,
      644,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "k\u00f6pas Blusar och Promenadkjolar i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599615-ZONE524361469",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5935,
      5247,
      602,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mari\u00bb Thunholms Damkonfektion, Drottninggatan 49. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599615-ZONE524361470",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5812,
      5751,
      758,
      435
    ],
    "has_part": [],
    "content": "stort parti Mans-Res\u00e5ivkor bortslumpa\u00bb till 4, 5 \u00e5 6 kr. pr par, dito Sn\u00f6rk\u00e4ngor 'r\u00e5n 6: 50, l\u00e5ga skor fr\u00e5n 5: 50. Ett parti Dam-Sn\u00f6rkiingor, sm\u00e5 nummer, fr\u00e5n 3 \u00e5 4 kr., st\u00f6rre fr. 5: 50, dito Kn\u00e4ppk\u00e4ngor fr\u00e5n 5, 6: 50, 8: 50, l\u00e5ga Skor fr\u00e5n 3 \u00e4 4 kr. En del gr\u00f6fre Barn-Skodon fr\u00e5n 75 \u00f6re, f\u00f6r \u00f6frigt alla slags Skodon & Gaoschcr till billiga, best\u00e4mda priseri ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599615-ZONE524361475",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5254,
      7719,
      333,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inackordering ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599615-ZONE524361476",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5041,
      7765,
      755,
      175
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kan erh\u00e5llas i vackert bel\u00e4gen pr\u00e4stg\u00e5rd i Da larne f\u00f6r l\u00e4ngre eller kortare Ud. Luften h\u00f6g och ren. 20 min. v\u00e4g fr\u00e5n n\u00e4rmaste station. Adress f\u00f6r vidare korrespondens till E. B\u00e4ck, Aspeboda, _ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599615-ZONE524361477",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5040,
      7951,
      758,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inackordering mer. Nybrogat. 14 B, 3 tr, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599615-ZONE524361478",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5343,
      8021,
      167,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Middag ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599615-ZONE524361479",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5043,
      8065,
      759,
      236
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kunna ett par ungherrar f\u00e5 intaga uti aktadt hem. OBS. Godt bord. Kl. N. Kyrkog. 7, II. Ood inackordering kan erh\u00e5llas. Rum med egen ing\u00e5ng. Afvan m\u00e5ltidsinackordering. Klara Norra Kyrkogata 27, 2 to., 1:\u00ab huset fr\u00e5n Kungsg. Tel. Br. 29 56. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599615-IMAGE23",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5972,
      5582,
      444,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599615-IMAGE24",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5813,
      6222,
      226,
      148
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599615-IMAGE25",
    "@type": "Image",
    "box": [
      6123,
      6220,
      446,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599616-ZONE524361484",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5924,
      6412,
      539,
      152
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skoaff\u00e4r, O G\u00f6tgatan O* ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599616-ZONE524361486",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5860,
      6803,
      670,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De h\u00e4rligaste ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599616-ZONE524361487",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5816,
      6889,
      762,
      464
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Damskodon, stora,uijuka, at tin chcvreaux, breda t\u00e5r och l\u00e5ga klackar, afsodda f\u00f6r \u00f6mma t\u00f6tter ooh t\u00f6r dom som beh\u00f6fva g\u00e5 mycket. Egen tillverkning. Skodon f\u00f6r plattfot p& best\u00e4llning. Ljungstr\u00f6ms Skohandel, Lilla Nygat. 23. OBS. Svenska flaggan. Hvem f\u00e5r 2,500 kr. gratis, eller n\u00e5gon aniixu gratispresent, som boitgifves? Blit \u00e5terf\u00f6rs\u00e4ljare f\u00f6r John Fr\u00f6berg, Finspong, erh\u00e5llas n\u00e4rmare upplysningar. God f\u00f6rtj\u00e4nst kan enhvar p\u00e5r\u00e4kna. Ins\u00e4nd 2 kr. och rekvirera t. ex. 100 vy- & genrcbififlcort i fSrgtryok. Ni f\u00f6rtj\u00e4nar minst 2 kr. p\u00e5 dem! Dessutom finnas kort i ljustryek \u00e5 85 \u00f6re ooh 1: 25 pr 100. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599616-IMAGE26",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5863,
      7502,
      700,
      433
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599616-ZONE524361492",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5914,
      7960,
      583,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De som \u00e4mna reaa till Amerika mod ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599617-ZONE524361493",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5831,
      7995,
      485,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Amerikan- eller ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599617-ZONE524361494",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5965,
      8049,
      622,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "D ominion-Linier na ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3718889#1-4-ARTICLE54599617-ZONE524361495",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5830,
      8105,
      759,
      149
    ],
    "has_part": [],
    "content": "b\u00f6ra tillskrifva undertecknad f\u00f6r erh\u00e5llandet %! viktiga upplysningar. SAM. LARSSON, General-Agent. 38 Norra Hamngatan, G\u00f6teborg:. Hufvudkontor for AmerVatn-Lmlen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  }
]