[
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603987-ZONE524398623",
    "@type": "Text",
    "box": [
      444,
      259,
      537,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pagliff morgontidning Prenumerationspris\u00bb . . tift lltfvodefcinbeirtllnjwM",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603987-ZONE524398625",
    "@type": "Text",
    "box": [
      239,
      320,
      765,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Prenumerationspris. . HombRrtilngsatgift eller postarfvodefcinbeirtllnjwM 1 Stockholm I landsorten Na-tionalunp. \u2014 \u2014 \u2014 kr. 6: 60 825 elt krkr. 12: 00 kr. 18: 00 &gt;pL",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603987-ZONE524398626",
    "@type": "Text",
    "box": [
      860,
      404,
      124,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "k\u00bb 8:25 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603987-ZONE524398627",
    "@type": "Text",
    "box": [
      201,
      386,
      373,
      119
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 \u2014 \u2014 Helt kr kr. 12: 00 Halft 8.r \u00bb 6: 50 Fj\u00e4rdedels ir \u00bb 3: 25 En m\u00e5nad ... \u2022 1: 10 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603987-ZONE524398630",
    "@type": "Text",
    "box": [
      630,
      383,
      148,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kr. 18: 00 7: 00 8: 75 1: 40 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603987-ZONE524398631",
    "@type": "Text",
    "box": [
      976,
      345,
      45,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "np. &gt;pL ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603987-ZONE524398632",
    "@type": "Text",
    "box": [
      425,
      508,
      399,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OTTO T. ZYVEIGBEKGR, OiaiPVARS OCH KEDAKT\u00d68. Tr\u00e4ffa\u00bb i&krast kl. l\u2014l ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604033-ZONE524398946",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4992,
      3074,
      628,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms-Nyheter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604033-ZONE524398947",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4938,
      3204,
      726,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stadsfullm\u00e4ktigvalen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604033-ZONE524398948",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4920,
      3296,
      763,
      981
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Det i g\u00e5r f\u00f6retagna valet i fj\u00e4rde valkretsen \u2014 \u00d6stermalm \u2014 utf\u00f6ll s\u00e5 att nedan angifna r\u00f6stsiffror tillf\u00f6llo h\u00e4r uppr\u00e4knade personer: P. R. Rabe, bankdirekt\u00f6r 66,294 G. Wickman, arkitekt 66,294 K. Langenski\u00f6ld, frih., riks- banksfullm\u00e4ktig 66,289 E. Kinander, direkt\u00f6r 66,232 O. M. H\u00f6glund, grosshandlare ... 66,194 V. Ramstedtj grosshandlare 66,194 A. G. Janson, byggm\u00e4stare 66,147 John Lov\u00e9n, grosshandlare ...... 66,119 K. A. Wallenberg, bankdirekt\u00f6r 49,702 Knut Kjellberg, med d :r 36,374 N\u00e4rmaist i r\u00f6stetal kommo \u00f6fverdirekt\u00f6r K. Sidenbladh med 30,409 och fabrik\u00f6r P. O. B\u00e4ckstr\u00f6m med 16,166 r\u00f6ster. St\u00e4nkr\u00f6ster tillf\u00f6llo dessutom flera personer, s\u00e5som bi. a. riksdagsman A. Hedin, redakt\u00f6r H. Sohlman, direkt\u00f6r A. Ranft, stadsfiskal L. Stendahl m. fl. Tillsammans 1,492 r\u00f6stsedlar afg\u00e5fvos, af hvilka 2 kasserades. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604033-ZONE524398962",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5290,
      4301,
      18,
      17
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604033-ZONE524398963",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4924,
      4336,
      761,
      248
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Som synes har den liberala listan afg\u00e5tt med seger, i det med d:r Knut Kjellberg, som uppst\u00e4llts s\u00e5som kandidat i st\u00e4llet f\u00f6r \u00f6fverdirekt\u00f6r K. Sidenbladh, gick in med omkring 6,000 r\u00f6sters \u00f6fvervikt \u00f6fver denne. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604033-ZONE524398964",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4920,
      4712,
      768,
      1118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Biksbanks- och riksg\u00e4lds fullm\u00e4ktige. Till fullm\u00e4ktige i riksbanken ha utsetts ledamoten af andra kammaren lektor Sixten von Friesen och ledamoten af f\u00f6ns ta kammaren hemmans\u00e4gare O. Jonsson, valda f\u00f6r tre \u00e5r. Till suppleanter f\u00f6r dem ha valts f\u00f6r ett \u00e5r ledamoten af f\u00f6rsta kammaren bruks\u00e4gare Vollrath Tham och grosshandlare P. Wikstr\u00f6m. Till fullm\u00e4ktige i riksg\u00e4ldskontoret uts\u00e5goe ledamoten af andra kammaren kamrerare V. Moll och ledamoten af f\u00f6rsta kammaren G. F. \u00d6stberg, b\u00e5dadera f\u00f6r tr\u00bb \u00e5r, samt ledamoten af f\u00f6rsta kammaren byr\u00e5chefen A. Hammarstr\u00f6m f\u00f6r ett \u00e5r. Till suppleanter f\u00f6r dem valdes ledamoten af andra kammaren gode\u00e4gare K. F. G. Almqvist, grosshandlare V. Rainstedt och ledamoten af f\u00f6reta kammaren distriktschefen grefve O. O. Taube, valda f\u00f6r ett \u00e5r hvardera. \u00c4nnu en grundlagsmotion. I andra kammaren v\u00e4ckte hr \u00c5kerlund i g\u00e5r motion om \u00e4ndring i \u00a7 71 regeringsformen och \u00a7 65 riksdageordningen i syfte att f\u00f6r \u00e4ndring af den progressiva beskattningen vid gemensam votering skola kr\u00e4fvas tre femtedelar af de afgifna r\u00f6sterna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604033-ZONE524398970",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4969,
      5931,
      718,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till svensk norsk konsul i Madrid ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604033-ZONE524398971",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4924,
      5977,
      759,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "bar f\u00f6-rordnaitd k\u00f6pmannen J. Ki-elland S\u00f6m me samt tWl srvemsk-norsk konsul i Rangoon, tj\u00e4nstf\u00f6rr\u00e4ttande 'kon-suln J. A. Manyon. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604033-ZONE524398972",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4963,
      6094,
      723,
      142
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Afsked har beviljats byr\u00e5chefen M. emnioan Provinsiall\u00e4karlj\u00e4nsten i Sven- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604033-ZONE524398973",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4923,
      6147,
      157,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Wemnioan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604033-ZONE524398975",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4920,
      6237,
      763,
      548
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ljungs distrikt 3\u00f6ke\u00ab vid ans\u00f6kningstidens utgi\u00e5ng af: provinsiall\u00e4karn\u00ae i Nys\u00e4tra med. lic. S. G. L. Kempe ooh i Hammenh\u00f6g mod. lic. J. E. Larsson samt af extra pr0vm9m.Uakarne i Bergsj\u00f6 Henrik B\u00f6hme, i \u00c5ihua C. U. Haase, i Hammerdal C. G. F. K\u00f6rner, i R\u00e4ttvik And. Lindwall, i Xlfsbyn 0. A. Hj. Lund.gren, i F\u00f6llinge Emil Mitander, i Klipp-an Ediv. Peters och i J\u00e4rnskog Jacob \u00c5berg, \u00e4fvensom af bitr\u00e4dande proiftnBiall\u00e4lkaren i Mariestad C. H. Carlson. \u2014 ProvinsLaJlikartj\u00e4nsten 1 Paijala distrikt s\u00f6kes af extra provinsiall\u00e4karns K. Arnell, Reijmyre, C. U. Hnase, \u00c5hua, Anders Hollierz, Sorsele, A. S\u00f6derlind, Norsj\u00f6, och M. Aman, Anundaj\u00f6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604033-ZONE524398977",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4922,
      6798,
      767,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till handels- och politiborgm\u00e4stare i G\u00f6teborg har utn\u00e4mnts r\u00e5d- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604033-ZONE524398978",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4925,
      6889,
      398,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mannen H. F. Lindb\u00e4ck. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604033-ZONE524398979",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4970,
      6935,
      720,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till provinsiall\u00e4kare i Lenhofda ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604033-ZONE524398980",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4925,
      6983,
      764,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "distrikt, Kronoberg-s l\u00e4n, har utn\u00e4mnts extra provinsiall\u00e4karen i BygdieA distrikt, med lio. P. H. Harke. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604033-ZONE524398981",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4972,
      7098,
      720,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till kyrkoherde Kumla pastorat, kkhd i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604033-ZONE524398982",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4929,
      7143,
      762,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yStr\u00e4ngn\u00e4e stift, bar utn\u00e4mnts kyrkoherd in i Almby pastorat G. F. Pettersson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604033-ZONE524398983",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4970,
      7226,
      726,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L andtm\u00e4terifiskalstj\u00e4nsten. P\u00e5 ifkl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604033-ZONE524398984",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4931,
      7271,
      769,
      402
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fif\u00f6rslag tiU \u00e5terbes\u00e4ttande af landtm\u00e4AerifiSkal\u00f6tj\u00e4naten ha uppf\u00f6rts kommiaeionsLandtimi\u00e4taren i Norrbottens l\u00e4n J. Hamrisn, ingenj\u00f6ren hos lanidtm\u00e4tieiiiflibyTelsen A. G. Sundberg ooh f\u00f6rste laixttmiattairen i \u00d6sterg\u00f6tlands l\u00e4n J. K Lin der i nu m\u00e4mnd ordning. Medalj.- H\u00e4radsdomaren O. W. Pettersson i Blackg\u00e5rden Traved har erhAHit medaljen i silfver af 8:\u00ab storleiken med inskrift \"F\u00f6r medborgerlig f\u00f6rtj\u00e4nst\", \u00bbIt i h\u00f6glil\u00e5tt !&gt;&nd med gula kanter b\u00f6ras pA brSil\u00bb'. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604033-ZONE524398986",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5706,
      1726,
      790,
      5970
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Biksdagens kamrar sammantr\u00e4da i dag kl. 11 f. m. Af d\u00e4rvid f\u00f6rekommande \u00e4renden m\u00e4rkas : f\u00f6rslaget om f\u00f6rv\u00e4rvande \u00e5t staten af G\u00f6ta kanalverk, ans'ag till vissa kanal- och hamnarbeten, k m : t* framst\u00e4llningar ang\u00e5ende peisonalen vid statens j\u00e4rnv\u00e4gar, fr\u00e5gan om befogenhet f\u00f6/ riksf\u00f6rs\u00e4kringsanstalten att med lola' f\u00f6rs\u00e4kring \u00e4fven mot olycksfall utom arbetet, f\u00f6rslag ang\u00e5ende \u00e4ndringar i bevillningsf\u00f6rordningen, i lagen om skydd f\u00f6r varum\u00e4rken, i sparbankslagen, motionen om skrifvelse till k. m:t ang\u00e5ende lagstadgad st\u00e4ngningstid f\u00f6r handelsbutiker m. m. En konferens h\u00f6lls p\u00e5 torsdagen hos kronprinsen-regenten, hvari 3eltogo excellenserna statsminister Bostr\u00f6m, utrikesministern grefve Gyldenstolpe och riksmarskalken frih. von Essen, statsr\u00e5det Virgin' Bamt riksdagens talm\u00e4n. Statsminister L\u00f6vland samt statsr\u00e5den Hagerup-Bull och Bothner ankomm\u00f6 p\u00e5 fredagsmorgonen till Stockholm och togo in j&gt;\u00e5 H\u00f6tel Continental. Sammansatt statsr\u00e5d h\u00f6lls p\u00e5 f\u00f6rmiddagen. Statsr\u00e5dsafdelningens vistelse i Stockholm kommer denna g\u00e5ng endast att bli 8 \u00e5. 10 dagar, eller till dess kronprinsen-re\u00ab genien \u00e5terv\u00e4nder till Kristiania. F\u00f6rst senare komma statsr\u00e5dsafdelningens medlemmar att inflytta i ministerho&lt; tellet. t Andra kammarens talman, konsul Axel Swartling, fyller i dag 65 \u00e5r och torde med anledning h\u00e4raf bli f\u00f6remal f\u00f6r mycken uppm\u00e4rksamhet. Under sin l\u00e5nga' riksdagstid och ej minst under den tid han bekl\u00e4dt den framskjutna och maktp\u00e5liggande platsen som talman har n\u00e4mligen Axel Swartling i h\u00f6g grad vunnit aktning och sympatier icke blott inom sin egen kammare, utan \u00e4fven inom medkammareni och i vida kretsar utom riksdagen. Axel Swartling tillh\u00f6r en ansedd Norrk\u00f6pingssl\u00e4kt samt f\u00f6ddes den 18 mars 1840., Efter f\u00f6r&eredande studier \u00e4gnade han sig \u00e5t merkantil och industriell verksamhet, \u00f6\u00e5lunda blef han 1865 kamrer i Enskilda! industribanken i Norrk\u00f6ping och var i Norrk\u00f6pings enskilda banks tj\u00e4nst fr\u00e5n 1870 till 1875, d\u00e5 han blef uisponent f\u00f6r E rags aktiebolag. Sedan 1898 har han vaj it ordf\u00f6rande i sistn\u00e4mnda banks styrelse. Till rysk vice konsul i Norrk\u00f6ping utn\u00e4mndes han 1877. I riksdagen gjorde Axel Swartling sit# intr\u00e4de \u00e5r 1884 som ledamot af andra kammaren f\u00f6r Norrk\u00f6ping, och under de mer \u00e4n tv\u00e5 decennier som sedan dess f\u00f6rflutit har han \u00e5tnjutit m\u00e5nga bevis p\u00e5 kammarens f\u00f6rtroende. S\u00e5lunda har han vari# ledamot af konstitutions- och bevillningsutskotten, af opinionsn\u00e4mnden o. s. v. Sin' st\u00e5ndpunkt bland kammarens fraktioner har han intagit n\u00e4rmast landtmannapartiet, men ofta visat tillm\u00f6tesg\u00e5ende moti Liberala samlingspartiets program och' \u00e5sikter. Till vice talman kallades han 1869, och efter grefve De la Gardies afg\u00e5ng f\u00f6ljde hans \u00f6fvertagande af talmansbefatta'ngen'ngenngen 1903. Grefve Sven Eag er bergs h\u00e4lsotillst\u00e5nd \u00e4r fortfarande of\u00f6r\u00e4ndrad t. \u00c5rets Nobelpris \u00e4ro redan f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r gissningar. S\u00e5lunda meddelar ett Paristelegram till Berliner Lokalanzoiger atti enligt f\u00f6rljudande kommer ett af \u00e5rets No&gt;belpris att tilldelas konungen af Italien f\u00f6r det han tagit initiativet till uppr\u00e4ttande af ett internationellt landtbruksinstitut. SvergeZ p\u00e5 Ei\u00e9ge-utst\u00e4lln ingen. De hitintills skedda anm\u00e4lningarna fr\u00e5n svenska industriidkares sida f\u00f6r deltagande i Li\u00e9geutstallningen uppg\u00e5 till ett antal af 41, f\u00f6rdelade p\u00e5 11 grupper af de 20 som utst\u00e4llningen \u00e4r \u00e4mnad att omfatta.. St\u00f6rsta antalet sveneka utst\u00e4llare m\u00e4rkes inom gruppen bergs- och metallindustri. Nordenskj\u00f6ld om Tolls expedition. Med anledning af Nordpolskommitt\u00e9ene i Petersburg f\u00f6rklaring att baron Tolls expedition m\u00e5ste betraktas som f\u00f6rolyckad har docenten Otto Nordenskj\u00f6ld, som f\u00f6T n\u00e4rvarande vistas i Wien, enligt\u00bb telegram d\u00e4rifr\u00e5n f\u00f6rklarat att han, trots de p\u00e5 Bennett\u00f6n funna brefven, ansor att man ej b\u00f6r uppgifva allt hopp om expeditionens r\u00e4ddning. I de omtalade brefven meddelas att Toll med proviant f\u00f6r knappt 20 dagar hade antr\u00e4dt en al\u00e4dexpedition. Nordenskj\u00f6ld anser det \u00f6nskv\u00e4rdt att forskningarna efter Tolls expedition \u00e4nnu ej m\u00e5 uppgifvas. Deputation fr\u00e5n Boden. En af Bodens municipalst\u00e4mma utsedd deputation, best\u00e5ende af d:r O. Bengtsson och handlanden J. P. Strandberg, anl\u00e4nde till hufvudstaden p\u00e5 torsdagen f\u00f6r att uppvakta kronprinsen-regenten och framb\u00e4ra n\u00e4mnda samh\u00e4lles \u00f6nskan att erh\u00e5lla stadsprivilegier. Kartverkets arbeten. Chefen f\u00f6r rikets allm\u00e4nna kartverk, \u00f6fverste E. Melander, har till skilda h\u00e5ll uts\u00e4ndt cirkul\u00e4r j\u00e4mte planscher. I cirkul\u00e4ret anh\u00e5lles att planscherna m\u00e5tte \u00e5 de olika st\u00e4llena upps\u00e4ttas \u00e5 f\u00f6r allm\u00e4nheten l\u00e4tt synlig plats i \u00e4ndam\u00e5l att bekantg\u00f6ra de af kartverket utgifna topografiska kartorna och dymedelst sprida k\u00e4nnedomen om v\u00e5rt land, dess naturbeskaffenhet och kommunikatio\u25a0 r. Exporttariffkommitt\u00e9en. Den a Exportf\u00f6reningen tillsatta kommitt\u00e9en f\u00f6* utredning af fr\u00e5gan om nedsatta j\u00e4rnv\u00e4gsfrakter \u00e5 de svenska j\u00e4rnv\u00e4garna f\u00f6r exportgodis \u00e4r nu i sin helhet konstituerad och best\u00e5r af f\u00f6ljande personer : notarien i j\u00e4rnv\u00e4gsstyrelsen, fil. d:r N. Ahlberg, direkt\u00f6ren f\u00f6r Allm\u00e4nna svenska elektriskal aktiebolaget J. Sigfrid Edstr\u00f6m, disponenten f\u00f6r Storviks sulfitfabrik Victor Folin, notarien i j\u00e4rnv\u00e4gsstyrelsen, fil. d: r Iva\u00bb Hallberg, direkt\u00f6r John Hammar, grosshandlare J. A. Hertz, riksdagsman C. J. F. Ljunggren, disponenten f\u00f6r Lax\u00e5 bruk Carl Sahlin och riksdagsman E. G. Svenason i Skyllberg, som bekant, motion\u00e4r f\u00f6r. den nu p\u00e5g\u00e5ende frakttariffrevisionen. Vid sammantr\u00e4de p\u00e5 Exportf\u00f6reningeli den 10 d : s utarbetades och fastst\u00e4lldes arbetsplan f\u00f6r kommitt\u00e9en. Tv\u00e5 japaner, en sj\u00f6officer och eo mariningenj\u00f6r, bes\u00f6kte i onsdags H\u00e9rault* st\u00e5lverk vid Kortfors, V\u00e4rmland, skrifvef till Dagens Nyheter. Kvinnlig teolog. Teologiska fakul\u00bb teten i Uppsala har tillstyrkt fr\u00f6ken Elle* Jeanssons ans\u00f6kan att f\u00e5 afl\u00e4gga teologi* kandidatexamen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604032-ZONE524398940",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4325,
      3820,
      372,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00e4derneslandet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604032-ZONE524398941",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4183,
      4079,
      660,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den hemliga linjen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604032-ZONE524398942",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4129,
      4174,
      776,
      3549
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bbSt\u00e5ndpunkter och \"linjer\" har det under tidernas lopp varit godt om i den svenska unionspolitiken. Sedan er\u00f6fringalinjen, symboliserad af norska riksvapnet i svenska mynt och \u00e4nibetsfligill, befunnits ofarbar, invigdes en kombinerad f\u00f6rbuds- och revisionslinje med 1861 \u00e5rs riksd^sanh\u00e5llan att konungen ej m\u00e5tte upptaga till afg\u00f6rande en rent norsk grundlagsfr\u00e5ga f\u00f6rr\u00e4n i samband med en revision af hela unionsf\u00f6rh\u00e5llandet. S\u00e5 kom. under vetostriden en \u00f6fverg\u00e5ende frestelse med statskupplinjen, som dock lyckligtvis aldrig hann \u00e4fver privatfunderingarnas stadium. Mera bullersam \u00e4n effektiv var \u00e4fven den Alinska ren\u00e4ssansen, med sina motiv fr\u00e5n Kieltraktaten och sin h\u00f6ghetsteori om en svensk unionsstat och om grundloven som unionskontrakt. Ur den framgick emellertid den \"rikspolitiska\" linjen med sitt hemliga utskott, sin lustningsmystik och sin revisionism, \"fullst\u00e4ndig\" och \"of\u00f6rdr\u00f6jlig\" i \u00e5minnelse. Redan dessf\u00f6rinnan var status quo proklameradt som den oangripliga position i hvilken vi hade att f\u00f6rskansa oss \"och d\u00e4r f\u00f6rblifva\" tills norrm\u00e4nnen toge emot v\u00e5ra anbud. Men status quo blef snart ett glidande plan och ur denforna rikspolitiken utvecklade sig en f\u00f6rhandlingspolitik, som lancerades med ett st\u00e5tligt prospekt f\u00f6r att, likt illa ber\u00e4knade aff\u00e4rsf\u00f6retag, sluta med bet.alningsinst\u00e4llelse. Och nu st\u00e5r man i ber\u00e5d om man skall g\u00e5 upp en ny linje eller st\u00e5ndpunkt eller \u00e5terupptaga n\u00e5gon af de gamla. Det saknas ej projekt i den v\u00e4gen. H\u00e4romdagen var det en Lundadooent som under lifligt bifall af sitt akademiska auditorium ut bj\u00f6d de korslagda armarnas politik s\u00e5som den finaste och p\u00e5litligaste. Vi skulle bara l\u00e5ta norrm\u00e4nnen h\u00e5llas och ta p\u00e5 sig risken af ett unionsbrott, om de hade lust \u2014 man vet ju att \"Europa tycker ej om f\u00f6r\u00e4ndringar\".ringar\". I konkurrens h\u00e4rmed framtr\u00e4der professor Reuterski\u00f6ld i G. A. B. och ger anvisning p\u00e5 en kungslinje, d\u00e4r man ser kungen af Sverge, p\u00e5 order af sina svenska r\u00e5dgifvare, g\u00f6ra om intet hvad hans kollega kungen af Norge nyss f\u00f6rut beslutat i norskt statsrad. Men hvarken docenten eller professorn ha utsagt det f\u00f6rl\u00f6sande ordet, ty den \u00e4ran tillkommer det anonyma ryktet, som via landsorten funnit v\u00e4g till hufvudstaden. Det riktigt fashionabla i unionspolitik \u00e4r, enligt detta rykte, 1895 \u00e5rs mod, det \u00e4r en gammal bekant, som heter: hemligt utskott. Att nu \u00e5ter tillkalla riksdagsdeputerade f\u00f6r \u00f6fverl\u00e4ggning om \u00e4renden dem kronprinsen-regenten \"pr\u00f6fvar b\u00f6ra hemligh\u00e5llas\" \u00e4r en \u00e5tg\u00e4rd som af N. D. A. p\u00e5 f\u00f6rhand f\u00e5r betyget: \"en v\u00e4lbet\u00e4nkt och gagnelig statshandling\". Och det f\u00f6rundrar oss icke att man p\u00e5 det h\u00e5llet h\u00e4lsar projektet med gl\u00e4dje efter all den villr\u00e5dighet som den Bostr\u00f6mska f\u00f6rhandlingsbankrutten l\u00e4mnat efter sig.. Men f\u00f6r svenska folket kan det icke vara n\u00e5got lockande i att dess viktigaste internationella angel\u00e4genhet skall beredas f\u00f6r slutna d\u00f6rrar. Detta tillv\u00e4gag\u00e5ngss\u00e4tt \u00e4r stridande mot tidsandan, som, n\u00e4r det g\u00e4ller fredliga f\u00f6rh\u00e5llanden \u2014 och tanken p\u00e5 andra \u00e4r h\u00e4r utesluten \u2014 fordrar fullaste m\u00f6jliga offentlighet, s\u00e5 att nationem st\u00e4dse h\u00e5lles underr\u00e4ttad om hvad som sker. Det inneb\u00e4r ett fattigdomabevis f\u00f6r v\u00e5rt parlamentariska lii att representatio\u00ac ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604032-ZONE524398945",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4918,
      1728,
      764,
      1189
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nens \"r\u00e5d' 'till konungamakten skall anses gifvet genom ett antal deputerade, som ej f\u00e5 yppa vare sig hvad de sagt eller hvad man fr\u00e5gat dem om. \u00c4nnu bet\u00e4nkligare ter det sig ur det nationella intressets synpunkt att en fr\u00e5ga, s\u00e5dan som den om v\u00e5r st\u00e4llning till broderlandet, skall f\u00f6ras in p\u00e5 v\u00e4gar om hvilka ingen vet hvarth\u00e4n de leda. Hvad det unionella l\u00e4get nu fordrar af den svenska politikens ledare \u00e4r en m\u00e5lmedvetenhet som icke kan vinnas annat \u00e4n genom full \u00f6ppenhet i samverkan mellan regering ooh folkombud. Kan representationen ej rycka upp sig till en offentlig r\u00e4fst med det s\u00e4tt hvarp\u00e5 regeringen sk\u00f6tt sitt f\u00f6rhandlingskall, s\u00e5 tryggar den ej sitt inflytande genom en blankofullmakt \u00e5t n\u00e5gra delegerade, som ej bli skyldiga den r\u00e4kenskap f\u00f6T sitt uppdrag. Den st\u00e4lles d\u00e4rigenom endast i bj\u00e4rtare kontrast till det norska stortingets samlade och eniga upptr\u00e4dande i den fr\u00e5era som h\u00e4r f\u00f6religger. Och kan regeringen ej \u00e5teruppr\u00e4tta sin unionspolitiska auktoritet i annan form, s\u00e5 l\u00e4r den ej lyckas d\u00e4rmed p\u00e5 v\u00e4gar som f\u00e5 starkt tycke af smygv\u00e4gar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604031-ZONE524398936",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4296,
      3557,
      426,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6liandlarens fru ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604031-ZONE524398937",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4155,
      3644,
      713,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4r titeln p\u00e5 en h\u00f6gst intressant och lifligt Skrifven ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604031-ZONE524398938",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4331,
      3714,
      361,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6ljetong:, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604031-ZONE524398939",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4144,
      3777,
      738,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hvilken b\u00f6rjar inf\u00f6ras i L\u00f6rdagens nummer af ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604030-ZONE524398933",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4133,
      3063,
      759,
      228
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Corneliussons Ostron-Ansjovis. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "30"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604030-ZONE524398934",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4162,
      3307,
      712,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Booirs Kakao. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604030-ZONE524398935",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4196,
      3420,
      635,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4rldens finaste fabrikat. Fabriken grundad 1813. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604029-ZONE524398929",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3401,
      7477,
      652,
      103
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Grus och Sand, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604029-ZONE524398930",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3553,
      7590,
      351,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "alla slag, billigast hos ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604029-ZONE524398931",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3342,
      7627,
      768,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Grus- och Sandaktiebolaget, lltt",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604029-ZONE524398932",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3550,
      7671,
      557,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g,Cenlralpalatset.Cenlralpalatset.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604028-ZONE524398922",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3340,
      6887,
      764,
      227
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A. Wickman & C:os L\u00e5s- och Kassask\u00e5nsfabrik, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604028-ZONE524398924",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3412,
      7125,
      621,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Handtverkaregatan 88, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604028-ZONE524398925",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3598,
      7186,
      249,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604028-ZONE524398926",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3536,
      7254,
      378,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "rekommenderas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604028-ZONE524398927",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3341,
      7327,
      493,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tillverkningarna prisbel\u00f6nade i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604028-ZONE524398928",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3370,
      7373,
      737,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00f6penhamn 1888 och i Paria 1900. Eikstelefon 1202. Allm, 102 82. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604027-ZONE524398912",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3572,
      5879,
      531,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "20 Jakobsbergsgatan, 1 tr\u201e kl. 11\u20143. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604027-ZONE524398913",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3337,
      6042,
      767,
      417
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett Aktiebolaget Svenska skofabrikens konkursbo tillh\u00f6rigt i Stockholm befintligt skovarulager utbjudes h\u00e4rmed till f\u00f6rs\u00e4ljning. Skriftliga anbud torde f\u00f6re den 30 dennes ins\u00e4ndas till ene gode mannen i konkursen, Advokaten John Dondorff, Sm\u00e5landsgatan 31 A, Stockholm, som l\u00e4mnar n\u00f6diga upplysningar. Stockholm den 15 Mars 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604027-ZONE524398916",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3735,
      6471,
      325,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gode m\u00e4nnen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604027-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3364,
      6550,
      706,
      137
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604027-ZONE524398918",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3563,
      6717,
      318,
      117
    ],
    "has_part": [],
    "content": "finnes att tillg\u00e5 vid mlillers Bryg\u00d6stg\u00f6tagatan 30. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604027-ZONE524398919",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3436,
      6755,
      573,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Neumlillers Bryggeri, \u00d6",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604027-ZONE524398921",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3376,
      6833,
      691,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ggRikstei. 7 29. Allin. Tel. 32 27. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604026-ZONE524398903",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3337,
      5363,
      402,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Johan Sandbergs ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604026-ZONE524398904",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3360,
      5454,
      376,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Leksaksmagasin, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604026-ZONE524398905",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3353,
      5518,
      368,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f. d. Norrmalmstorg, nu ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604026-ZONE524398906",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3504,
      5557,
      183,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "irdssatan 2 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604026-ZONE524398907",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3509,
      5624,
      52,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ooh ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604026-ZONE524398908",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3606,
      5662,
      25,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604026-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3753,
      5203,
      347,
      511
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604026-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3340,
      5735,
      195,
      239
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604026-ZONE524398911",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3574,
      5731,
      528,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HanclskreaHsatioiieu ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604025-ZONE524398901",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3401,
      5070,
      652,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Masker, pappinstrumsnt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "44"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604025-ZONE524398902",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3337,
      5201,
      398,
      139
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ooh andra Karnevals artiklar. Sn\u00f6bollar 10 \u00f6re st. Ny s\u00e4ndning af lustiga sk\u00e4mtsakor i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604024-ZONE524398897",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3371,
      4768,
      700,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fima \u00d6bergs privata Bokh\u00e5lleriskola Rit41",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "19"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604024-ZONE524398898",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3554,
      4909,
      335,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Regeringsgatan 41. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604024-ZONE524398899",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3340,
      4946,
      765,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Elever (h\u00f6gst 12 samtidigt) emottagas nu till nya kurser. Prospekt p\u00e5 beg\u00e4ran. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604024-ZONE524398900",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3368,
      5023,
      407,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A. T. 114 73. Riks. 75 50. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604023-ZONE524398895",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3376,
      4648,
      693,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I Fru Erikssons Damfrisering ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604023-ZONE524398896",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3338,
      4709,
      763,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "verkst\u00e4lles kamning arr. Brudkl\u00e4dsel. A. T. 2418- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604022-ZONE524398889",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3522,
      4355,
      578,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": ". f o KARL ERIKSSON, 1 Prkmakare ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604022-ZONE524398890",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3528,
      4416,
      575,
      216
    ],
    "has_part": [],
    "content": ". m mn 72. f , 1 Perukmakare (etabl. 1800), Stockholm, Vesterl\u00e5nyg. 52. Specialitet: Peruker fPr Da- m\u00bb mer och Herrar, alla sorters O materialier l\u00f6r Perukmakare. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604021-ZONE524398873",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3411,
      3492,
      622,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Boktor Karlberg ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604021-ZONE524398874",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3518,
      3549,
      397,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "har \u00e5tertagit sin praktik. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604021-ZONE524398875",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3368,
      3603,
      576,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inf, gen. Stockholms L\u00e4karf\u00f6rening. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604021-ZONE524398876",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3413,
      3654,
      612,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Doktor Anshelm Larsson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604021-ZONE524398877",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3368,
      3709,
      715,
      268
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6ron, n\u00e4s- och halssjukdomar. S\u00f6dermalm.storg 4. Hvard. 9-10, 8-4- S\u00f6nd. 11-12.J):r Malmsten, Strup, Lung- och Hj\u00e4rtsjukdomar 0\u2014V\u00e4 12 t- ro. Blasiiholnistorg {), Bikntel. 21)44. Allm. Tel 538. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604021-ZONE524398883",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3564,
      3994,
      305,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tandl\u00e4karen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604021-ZONE524398884",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3365,
      4031,
      715,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Elias Widfond, SStokhl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604021-ZONE524398885",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3339,
      4116,
      763,
      148
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", Ung ering agatan US, Stockholm. Tr\u00e4flaa kl. 10-2 och \u00bb/a5\u2014V\u00bb6 (S\u00f6nd. 11-1). Resande m. fl. kunna, om sS, \u00f6nskas, erh\u00e5lla artificiella t\u00e4nder p\u00e5 n\u00e5gra timmar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604021-ZONE524398886",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3479,
      4270,
      580,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Oftast sm\u00e4rtfritt! Plomuerir.g. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604021-ZONE524398887",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3350,
      4408,
      221,
      176
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Medalj . i Stockholm I 18\u00ab\u00ab, K\u00f6penhamn 187a, Wien 1872. f 1 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604020-ZONE524398868",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3358,
      3079,
      722,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Praktiserande L\u00e4kare: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604020-ZONE524398869",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3406,
      3183,
      635,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Doktor Antoni, Nbt15 H",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604020-ZONE524398870",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3549,
      3268,
      341,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nybrogatan 15 H. 4Sd",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604020-ZONE524398871",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3367,
      3300,
      661,
      162
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yg8\u201410 ooh 8 -4- S\u00f6ndagar 9\u2014lili \u00f6iissju k domar. Urinv\u00e4garncs sjukdomar. Inf, gen. Stockholms L\u00e4karf\u00f6rening. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604019-ZONE524398863",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3422,
      2591,
      1385,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "/utbud \u00e5 Skolager. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604019-ZONE524398864",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3337,
      2763,
      1555,
      269
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Reflekterande \u00e5 Handlanden Carl Colins Konkurslager torde h\u00e4nv\u00e4nda sig till undertecknade, godem\u00e4n, i och fur n\u00e4rmare underr\u00e4ttelse. Stockholm i Mars 1905. Carl Andersson Oskar \u00d6stberg, i firma Andersson & Bj\u00f6rk, Drottninggatan 30, Sundbyberg. Stock halm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603988-ZONE524398635",
    "@type": "Text",
    "box": [
      477,
      598,
      456,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N;r 12545 (A) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603988-ZONE524398636",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1890,
      244,
      609,
      249
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAG ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603988-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2532,
      256,
      511,
      241
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603989-ZONE524398638",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3226,
      248,
      1489,
      257
    ],
    "has_part": [],
    "content": "NYHETER. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603989-ZONE524398639",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2876,
      591,
      764,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00f6rdagen den 18 Mars ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603989-ZONE524398640",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5605,
      255,
      821,
      335
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Annonspris pr millimeter (2'Anm, =1 StookholmsuppL NationaluppL Bida uppl F\u00f6re text. o. 8:e sid. 10 \u00f6re. 6 \u00f6re. 12 \u00f6re. Efter d:o 8 \u00bb 5 \u00bb 10 \u00bb Sammantr\u00e4den .... 5 \u00bb L\u00e4gsta annonspri\u00bb 40 \u00bb 80 \u00bb 60 \u00bb Linje pr spalt 5 \u00f6re. L\u00f6rdagar 10 proc. f\u00f6rh\u00f6jning. KedaktionNbyrA och Hufvudkoiitor: Klara V\u00e4stra ICyrkog. G (h\u00f6rnet af lvarduansmakareg,} filialkontor (Annons- o. Pren.-): Gust. Ad. torg 10. Vavens Nyheters Tryclceri, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603989-ZONE524398643",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5605,
      378,
      390,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "EfeSammantr\u00e4den .... 5 \u00bb 4",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603990-ZONE524398648",
    "@type": "Text",
    "box": [
      351,
      811,
      425,
      184
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Odora ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603990-ZONE524398649",
    "@type": "Text",
    "box": [
      334,
      1097,
      478,
      142
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hy 10-\u00f6res Cigarr. W:m Heligren \u00e5 C:o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603990-ZONE524398650",
    "@type": "Text",
    "box": [
      967,
      737,
      752,
      157
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Har ni proM ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603990-ZONE524398651",
    "@type": "Text",
    "box": [
      963,
      918,
      465,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lagermans ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603990-ZONE524398652",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1532,
      918,
      181,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JAGEUMAHj ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603990-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1535,
      967,
      167,
      185
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603990-ZONE524398656",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1067,
      1142,
      367,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tomten? ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603990-ZONE524398657",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1007,
      1232,
      634,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e4ljes \u00f6fverallt \u00e4 25 \u00f6re pr paket. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603990-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1737,
      659,
      1124,
      2
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603990-IMAGE7",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1737,
      663,
      1574,
      21
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603990-IMAGE8",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1737,
      687,
      1561,
      229
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603990-IMAGE9",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1737,
      919,
      472,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603990-ZONE524398663",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5944,
      599,
      148,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603990-ZONE524398664",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2224,
      862,
      229,
      117
    ],
    "has_part": [],
    "content": "*Storartad tillverkning! F\u00f6rst\u2022 /classigt fabrikat Beg\u00e4r offert! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603990-ZONE524398665",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1822,
      1003,
      624,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "CemGni-SiakpiatfoB* f&",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603990-ZONE524398666",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2096,
      1061,
      61,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fr&n ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603990-ZONE524398667",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1846,
      1097,
      560,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nordiska Cementvaru-A.-B., N\u00e4sviken. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603990-ZONE524398668",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1805,
      1186,
      269,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Telegr.adr.: Cement Hudiksvall. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603990-ZONE524398669",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2215,
      1188,
      200,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rikstei. Forssa nr 25. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603990-ZONE524398670",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2533,
      938,
      769,
      253
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eleganta Ifla tsal, Ca feer 4* American Bar rekommenderas till den \u00e4rade allm\u00e4nheten. Elegant nyrestaurerad Festv\u00e5ning och Etiskifda Salonger f\u00f6r Br\u00f6llop, Middagar & Sup\u00e9er m. m. Dagligen Taffelmusik & Aftonkonsert. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603990-ZONE524398672",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2809,
      1205,
      451,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00f6rdsamt AUO. \u00c5HLFELDT. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603991-ZONE524398673",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3327,
      725,
      764,
      206
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lamltiium 11a- & Kreditkassan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603991-ZONE524398674",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3331,
      955,
      763,
      326
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Telegrafadress: Landtmannabanken). I Hyntforyet (h\u00f6rnet af Vesterl\u00e5nggatan). Depositionsr\u00e4nta 5 proc. Sparkasser\u00e4nta 4V* \u00bb Upp- & afskrifningsr\u00e4nta 2'/s \u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603992-ZONE524398678",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4131,
      715,
      748,
      202
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jernkontoret, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603992-ZONE524398679",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4215,
      930,
      587,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kungstr\u00e4slg\u00e5rilsgatan 4. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603992-ZONE524398680",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4122,
      1028,
      743,
      195
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6gsta depositionsr\u00e4nta 4 %. Upp- & afskrifningsr\u00e4nta ... 2 \u00bb L\u00e4gsta v\u00e4xeldiskonto 4$ \u00bb Kreditivr\u00e4nta 5 \u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603992-ZONE524398683",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4222,
      1227,
      563,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Postremissv\u00e4xlar utf\u00e4rdas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603992-ZONE524398684",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5396,
      728,
      589,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bankaktiebolaget \u00f6",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603993-ZONE524398685",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5047,
      783,
      1280,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gStocliholm-\u00f6fre Norrland. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603993-ZONE524398686",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5168,
      922,
      1035,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Egna fonder: 18 millioner kronor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603993-ZONE524398687",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4912,
      992,
      1553,
      278
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5 Depositionsbevis med kuponger utbetalas r\u00e4ntan kwartals vis mot ins\u00e4ndande af den f\u00f6rfallna kupongen. R\u00e4nta 4 proc. \u00c5 kapitalr\u00e4kning l\u00e4gges r\u00e4ntan kvartalsvis den 1 Jan., 1 April, 1 Juli och 1 Okt. till kapitalet. Ins\u00e4ttare kan \u00e4fven lyfta r\u00e4ntan kontant eller genom bref gifva banken order om dess anv\u00e4ndande. R\u00e4nta 4 proc. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603994-ZONE524398689",
    "@type": "Text",
    "box": [
      180,
      1338,
      3385,
      309
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stor 7esl-3(arneval' c&s 0F aHHHmUBBMB \u2014 IL^S* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603994-ZONE524398690",
    "@type": "Text",
    "box": [
      874,
      1580,
      3857,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "7esl3(arneval0F aHHHmUBBMB \u2014 IL^S* (kil 18 1905\u00ab ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603994-IMAGE10",
    "@type": "Image",
    "box": [
      933,
      1670,
      418,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603994-ZONE524398692",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5374,
      1330,
      1094,
      325
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Biljetter \u00e4 5 kr. f\u00f6r Herre och 4 kr. f\u00f6r Dam s\u00e4ljas i Allm\u00e4nna Tidningskontoret, Gustaf Adolfs torg, Tidningskontoret 8 Hamngatan samt i Cigarrbutikerna 18 Hamngatan och 83 Regeringsgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603995-ZONE524398693",
    "@type": "Text",
    "box": [
      185,
      1731,
      741,
      144
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dagens Nyheter utgifves i dag i tv\u00e5 nummer (A och B). dbik",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603995-ZONE524398694",
    "@type": "Text",
    "box": [
      180,
      1874,
      755,
      229
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g B-nuinret inneh. f\u00f6ljande annonnrubriker: Diverse annonser f\u00f6re texten, Auktioner, Tillk\u00e4nnagifvanden, Till salu, \u00c5stundas k\u00f6pa, Utbjudes hyra, \u00c5stundas hyra, Utbjudes arrendera, Lediga platser, F\u00f6rloradt, Tillvarataget och Diverse. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603995-ZONE524398695",
    "@type": "Text",
    "box": [
      210,
      2181,
      699,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stats- samt S.-V.-B.banorna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603995-ZONE524398696",
    "@type": "Text",
    "box": [
      180,
      2298,
      758,
      599
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sn\u00e4llt\u00e5g afg\u00e5 till \u00d6rebro, Eskilstuna, V\u00e4stanfors och Sala (via Tillberga) kl. 8 f. m.; till Uppsala, G\u00e4fle, Sala, S\u00f6derhamn och Hudiksvall kl. 10 f. m.; till Norrk\u00f6ping, Link\u00f6ping, J\u00f6nk\u00f6ping, Malm\u00f6 (B?rlin via Trelleborg) kl. 10.10 f. m.; till \u00d6rebro, H\u00f6teborg, Kristinehamn ooh Karlstad kl. 1E ajidd. ; till Ludvika, Falun, \u00c5m\u00e5l, K\u00e4rrgrufvan, Sala, Eskilstuna och Orebro (ria Tillberga) kl. 12.25 e. m.: till Upp\u25a0ala, \u00c5nge, Sundsvall, \u00d6stersund, Storlien (Trondhjem), Ume\u00e5, J\u00f6rn och Lule\u00e5 kl. 6.45 e. m.; till Norrk\u00f6ping, Link\u00f6ping, Malm\u00f6 (Berlin ria Trelleborg och K\u00f6penhamn) kl. 8.20 e. m.; till J\u00f6nk\u00f6ping och G\u00f6teborg kl 8.35 e. m.; till Orebro, Lax\u00e5, Kristinehamn, Karlstad ooh Kristiania kl. 9.30 e. m.; till Norrk\u00f6ping, Link\u00f6ping, J\u00f6nk\u00f6ping ooh Malm\u00f6 (Berlin via K\u00f6penhamn) kl. 10.15 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603995-ZONE524398697",
    "@type": "Text",
    "box": [
      267,
      2957,
      580,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Djursliolmsbanan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603995-ZONE524398698",
    "@type": "Text",
    "box": [
      178,
      3016,
      759,
      155
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jE'ektriskn t\u00e5gen till Djursholm g\u00e5 alla liel- 11 ni ni ar fr\u00e5n kl. 7 f- m. till 11 e. m. saint dessutom 7-30, 8.30, 9.30 i m., 8-30, 4.30, 6.30 C.80, 11.30 o. m. ooh 12-30 f. m Biljettpris 35 Ore. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603995-ZONE524398700",
    "@type": "Text",
    "box": [
      176,
      3242,
      763,
      242
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksdagens F\u00f6rsta kammare lammantr\u00e4der L\u00f6rdagen den 18 Mars 19C5 klockan 11 f\u00f6rmiddagen. Riksdagens Andra kammare sammantr\u00e4der L\u00f6rdagen den 18 Mara 1905 f",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603995-ZONE524398704",
    "@type": "Text",
    "box": [
      177,
      3483,
      720,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sagklockan 11 f\u00f6rmiddagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603996-ZONE524398705",
    "@type": "Text",
    "box": [
      420,
      3601,
      286,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00d6DDE. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603996-ZONE524398706",
    "@type": "Text",
    "box": [
      211,
      3713,
      126,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En son. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603996-ZONE524398707",
    "@type": "Text",
    "box": [
      208,
      3746,
      441,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm den 17 Mars 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603996-ZONE524398708",
    "@type": "Text",
    "box": [
      448,
      3782,
      461,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Auna och Waldemar Boman. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603996-ZONE524398709",
    "@type": "Text",
    "box": [
      207,
      3885,
      165,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En pojke. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603996-ZONE524398710",
    "@type": "Text",
    "box": [
      206,
      3919,
      446,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pjJ\u00f6nk\u00f6ping den 15 Mars 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603996-ZONE524398711",
    "@type": "Text",
    "box": [
      475,
      3951,
      437,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Auga ooh Wilhelm Nilsson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603996-ZONE524398712",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1407,
      1703,
      110,
      17
    ],
    "has_part": [],
    "content": "! JUW I ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603997-ZONE524398713",
    "@type": "Text",
    "box": [
      435,
      4057,
      234,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "D\u00d6DE. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603997-ZONE524398714",
    "@type": "Text",
    "box": [
      530,
      4219,
      47,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Att ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603997-ZONE524398715",
    "@type": "Text",
    "box": [
      346,
      4255,
      428,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "min innerligt \u00e4lskade make, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603997-ZONE524398716",
    "@type": "Text",
    "box": [
      448,
      4296,
      231,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Civilingeni\u00f6ren ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603997-ZONE524398717",
    "@type": "Text",
    "box": [
      231,
      4340,
      661,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Louis Wilhelm Alwin Jacobi, Jl8",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603997-ZONE524398718",
    "@type": "Text",
    "box": [
      270,
      4398,
      581,
      266
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i\u00f6dd i Benshausen den '25 Juli 1854. efter ett l\u00e5ngvarigt lidande glilln afleil den 17 Mars 1905, djupt s\u00f6rjd och i k\u00e4rt minne bevarad af mig, styfbarn, systrar, sl\u00e4kt och v\u00e4nuer, har jag h\u00e4rmed den sorgliga plikten tillk\u00e4nnagifva. MthiJbi",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603997-ZONE524398719",
    "@type": "Text",
    "box": [
      609,
      4661,
      239,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mathie Jacobi, f\u00f6dd Lindquist. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603997-ZONE524398720",
    "@type": "Text",
    "box": [
      441,
      4829,
      237,
      144
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tillk\u00e4nn agifves att min k\u00e4re make, Byggm\u00e4staren ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603997-ZONE524398722",
    "@type": "Text",
    "box": [
      253,
      4983,
      617,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gustaf Eduard Lindstr\u00f6m, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603997-ZONE524398723",
    "@type": "Text",
    "box": [
      243,
      5040,
      641,
      203
    ],
    "has_part": [],
    "content": "efter l\u00e5ngvarig sjukdom hastigt afled Fredagen den 17 Mars 1905 kl. 10.30 t m., i en \u00e5lder af 48 \u00e5r, 2 m\u00e5n. ooh 23 dagar, djupt s\u00f6rjd ut mig, barn, syster, sl\u00e4ktingar och en talrik v\u00e4nkrets. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603997-IMAGE11",
    "@type": "Image",
    "box": [
      180,
      5054,
      200,
      267
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603997-ZONE524398727",
    "@type": "Text",
    "box": [
      583,
      5251,
      269,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Soda Lindstr\u00f6m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603997-IMAGE12",
    "@type": "Image",
    "box": [
      699,
      5289,
      246,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603997-IMAGE13",
    "@type": "Image",
    "box": [
      187,
      5322,
      759,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603997-ZONE524398730",
    "@type": "Text",
    "box": [
      343,
      5423,
      441,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gud i sitt allvisa r\u00e5d till sig hemkallat Folkskoll\u00e4rarinnan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603998-ZONE524398731",
    "@type": "Text",
    "box": [
      236,
      5545,
      654,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Klara Katarina MatHa K\u00e4llslr\u00e4ai, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603998-ZONE524398732",
    "@type": "Text",
    "box": [
      433,
      5618,
      244,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som stilla alled ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603998-ZONE524398733",
    "@type": "Text",
    "box": [
      229,
      5654,
      663,
      527
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i Klosters skola, Eskilstuna, Torsdagen den 1&gt;5 Mars 1905, i en \u00e5lder at 51 \u00e5r och 1 m\u00e5nad, djupt s\u00f6rjd och i tacksamt minne bevarad af \u00e5ldrig moder, tv\u00e5 br\u00f6der, sv\u00e4gerska, \u00f6friga anh\u00f6riga och en stor v\u00e4nkrets, meddelas ondast p\u00e5 detta s\u00e4tt. Mathilda K\u00e4llstr\u00f6m, t\u00f6dd Anneli. Johu. Herman. Jordf\u00e4stningen \u00e4ger rum i Eskilstuna kyrka M\u00e5ndagen den 20 Mars kl. 2 e. ni. Samlingen sker i soraihuset kl. 12.80 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603998-ZONE524398736",
    "@type": "Text",
    "box": [
      417,
      6289,
      286,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tillk\u00e4nnagifve\u00bb \u00bbU v\u00e5r \u00e4lskade moder, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603998-ZONE524398739",
    "@type": "Text",
    "box": [
      495,
      6398,
      124,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Enkefru ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603998-ZONE524398740",
    "@type": "Text",
    "box": [
      282,
      6445,
      562,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Carolina Gestrin, fdd N ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603998-ZONE524398741",
    "@type": "Text",
    "box": [
      260,
      6504,
      606,
      210
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", f\u00f6dd N o r m a n, stilla och fridfullt afsoiunade Krcdagen don 17 Mars 1905, i en \u00e5lde.' at 74 \u00e5r, 9 m\u00e5n. ooh 8 dagar, djupt s\u00f6rjd ooh saknad at dotter, m\u00e5s, barnbarn, fosterdotter, sl\u00e4ktingar ooh v\u00e4nner. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603998-ZONE524398743",
    "@type": "Text",
    "box": [
      407,
      6719,
      454,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Carl och Amalia Bergstr\u00f6m, f\u00f6dd Gt",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603998-ZONE524398744",
    "@type": "Text",
    "box": [
      606,
      6751,
      197,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gf\u00f6dd Gestrin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603998-IMAGE14",
    "@type": "Image",
    "box": [
      178,
      6836,
      763,
      441
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54603998-ZONE524398746",
    "@type": "Text",
    "box": [
      180,
      7357,
      733,
      361
    ],
    "has_part": [],
    "content": "r Midtf\u00f6r Eerzelll Park. 2 HAMNGATAN 2 .. HANDARBETEN, TAPISSE11I, SYHEIU R, LDAM- och PUKSKNT-AltriKLVR. JACOBSONS AFF\u00c4R. unMMsnmij kl. 11 f. m.\u20142 e. m. och 6\u20148 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604000-ZONE524398752",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1057,
      1731,
      1368,
      234
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stor Karneval ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604000-ZONE524398753",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1217,
      1996,
      1055,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5 Runans Festv\u00e5ning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604000-ZONE524398754",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2819,
      1722,
      458,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "18 to HOS kL U L ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604000-ZONE524398755",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2070,
      2139,
      64,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "m ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604000-ZONE524398756",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2537,
      1803,
      770,
      270
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Biljetter a 4 kr. f\u00f6r Herre ooh 8 kr. f\u00f6r Dam finnas att tillg\u00e5 i Allm\u00e4nna Tidningskontoret, Gustaf Adolfs torg, K. Zetterbergs Cigarraff\u00e4r, Beridarebansgatan 12 (midt f\u00f6r Bunan) samt \u00e5 Holms Kostymatelj\u00e9, Skomakareg. 82. Kostymer tillhandah\u00e5llas vid ing\u00e5ngen fr\u00e5n Holms Kostymatelj\u00e9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604000-ZONE524398758",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3159,
      2112,
      119,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "*$8\u00bb ti.i ' ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "4"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604000-ZONE524398759",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3042,
      2186,
      90,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BhBI ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604001-ZONE524398760",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1150,
      2262,
      1972,
      283
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Th. B. Lindgrens Kapi, 28",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604001-ZONE524398761",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1304,
      2543,
      1675,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g28 lfesterl\u00e4nggatan 28. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604001-ZONE524398762",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1629,
      2681,
      1015,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hela lagret ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604001-ZONE524398763",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1313,
      2842,
      1649,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af Sommar- ocli Yinterkappor fr\u00e4n f\u00f6rra \u00e5ret ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604001-ZONE524398764",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1318,
      3039,
      1493,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till oerh\u00f6rdt l\u00e5ga priser. OBS.! Realisationen p\u00e5g-\u00e5r endast Iselt korttid. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604001-ZONE524398765",
    "@type": "Text",
    "box": [
      967,
      3366,
      757,
      380
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skeppsholms f\u00f6rsamling kallas till extra kyrkost\u00e4mma i Carl Johans kyrka Tisdagen den 21 Mars kl. 3 e. m. f\u00f6r att: 1: o) granska och godk\u00e4nna f\u00f6rsamlingens r\u00f6stl\u00e4ngd, 2: o) anst\u00e4lla val till klockaretj\u00e4nsten in-1 om Skeppsholms f\u00f6rsamling. Stockholm, Skeppsholms f\u00f6rsamling, den 11 Mars 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604001-ZONE524398770",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1367,
      3750,
      321,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "EMIL GEMZELL, Pastor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604001-ZONE524398771",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1150,
      3844,
      406,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Synagogan. Pdik",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604001-ZONE524398772",
    "@type": "Text",
    "box": [
      999,
      3895,
      728,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yggL\u00f6rdagen den 18 Mais. Predikan kl. 11 f. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604003-ZONE524398773",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1055,
      3973,
      591,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Yrkesregister. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604003-ZONE524398774",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1165,
      4074,
      381,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Revisorers ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604004-ZONE524398775",
    "@type": "Text",
    "box": [
      976,
      4128,
      754,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiebolaget Sveriges Allm\u00e4nna Revisionsbyr\u00e5, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604004-ZONE524398776",
    "@type": "Text",
    "box": [
      978,
      4186,
      751,
      374
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vasagatan 14- Rikstei. 67 81. Allm. Tel. 998. \u00e5ndersson, Joh. Fr., \u00d6sterl\u00e5ngg. 24, Stork. 127. W tillstr\u00f6m, Carl, L:a Vattug. 28,2tr. A. T. 11X135 F?5rsli krlngsboloi\u00bb! Braudf\u00f6rs\u00e4kr.-Bjlag. 23 i.\u00bb 1*1 1 lUIIVa^ DruUninggot. V2IO\u2014'/&gt;4 ifclfcWHT Liffs- All vinst \u00e5tt\u00f6vs\u00e4kr:tagare \u00bbF 9 1905ftnda till 82%alftrspreniien T A111! randf \u00f6rs\u00e4kr.- b\u201e281Clarabergsg .,9\u2014'/a4. L\u00e5g\u00bb \u2022 Ul premier. At K. M.tastst\u00e4lldtreglenientel888. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604004-ZONE524398781",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1149,
      4594,
      415,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Advokater: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604004-ZONE524398782",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1036,
      4631,
      634,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ledam\u00f6ter af Svoriffe\u00bb Advokatsamfund. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604004-ZONE524398783",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1152,
      4696,
      417,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Norrmalm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604004-ZONE524398784",
    "@type": "Text",
    "box": [
      976,
      4783,
      755,
      491
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A lic ], l on is, CBiblioteksg. Riket.8. A. 1.5552 Fa li I crantz, Skogs-, skif tet- \u00e9b vattenr\u00e4tt, Fredsg. 24 iierzoK A A gir ii \u00bb1, Keg:gtn 18. A. t. 7210. R.t.2(iiH5. I ageri\u00f6f & Ilnseliiis, 20L.Vattug 9-4.A.t.6225. Nilsson & ltockgtr\u00f6lli, Brunkebergstorgl2 9 -4 Sjiarre, E., \u25bc. lif dg, lOSui\u00e5landsg. A. t. 00 81). Rikst. MnafTo.Lidforss^S.Iakobsg.tK\u00f6dbtg.J.VtlO-VM l iimhloni, K. V., He-kulesgatan 8. A.T. 48 11. I ddenherg, Ernst, L:a Vattug. 12. '/ilO-llo. 8-4. &gt;Yetin\u00abrliolin,T., V.li., 16 Fredsgatan. J/\u00bb10\u2014V\u00bb6Yngstr\u00f6m, P., Fredsg. 28-80. B. 8790. A.9804- 9-4. Staden. Lu &lt;\u00abIvmiI], Sr., Nordin, R.t St. Nygat. 86. 0-4. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604005-ZONE524398786",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1054,
      5302,
      592,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Praktiserande jurister: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604005-ZONE524398787",
    "@type": "Text",
    "box": [
      976,
      5355,
      754,
      142
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LastraaBlz iDa!\u00c9\u00ab, KS\u00c4iMi\u00bb ^\u00f6tlermalins juridiska hyra, e.o. Hofr.-r.ot. Carl &gt;Tanberg, S\u00f6derui.:torg 4- A. T. 8414. B. 8675 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604005-ZONE524398789",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1126,
      5519,
      450,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tandloko re: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604005-ZONE524398790",
    "@type": "Text",
    "box": [
      970,
      5564,
      762,
      252
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I ilioHalll Cfpn Sturegat. 5. R\u00e5dfr\u00e5gas \u00bb/\u00bb2 Llgcuaul, Oieil, Rik*-0.Osterm.4195 Uppliny, Mime, W\u00bb'5 Et\u00e4 Annonser f\u00f6r vrkesregistret up|)tagas at Enkef u K. af Geijerstam, Flora(:atau 15, \u00d6stermalm 04. Fritt tilltr, rr. Allm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604005-ZONE524398793",
    "@type": "Text",
    "box": [
      971,
      5872,
      755,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! OBS.! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604006-ZONE524398794",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1143,
      5938,
      420,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K. A* K* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604006-ZONE524398795",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1028,
      6013,
      643,
      231
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kamraternas Amat\u00f6rklubb. \u00c4ndrad dag f\u00f6r soar\u00e9. S\u00f6ndagen den 19 Mars 1905. i st\u00e4llet f\u00f6lL\u00f6rdagen den 18 Mars 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604006-ZONE524398797",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1229,
      6254,
      244,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604007-ZONE524398798",
    "@type": "Text",
    "box": [
      971,
      6302,
      157,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604007-ZONE524398799",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1578,
      6300,
      145,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604007-IMAGE15",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1143,
      6406,
      553,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604007-ZONE524398801",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1312,
      6647,
      366,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 G\u00d6TEBORG ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604007-ZONE524398802",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1198,
      6749,
      491,
      477
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tv\u00e4ttar kemiskt eller f\u00f6rg\u00e5r Kl\u00e4dningar, Kappor, Kostymer, \u00d6fverrockar, Mattor, Drnperier, Gardiner m. m. B\u00e4st och billigast. Emottagning i Stockholm, Kungsgatan 9, Fr\u00f6ken Beda Johnson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604007-ZONE524398809",
    "@type": "Text",
    "box": [
      971,
      7258,
      755,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Itff nach Schweden wunsclit *?\u25a0&gt;\" ** deutsc.he, alleinstehende Dame mit gr\u00f6sserem Baarverm\u00f6gen. Aufrichti^e Offort. von strebsamen, charakteivollen Herrn erbeten an: Herrn Felix Waschkuhn, Berlin, S. W. 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604008-ZONE524398811",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1215,
      7463,
      289,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "100,000 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604008-ZONE524398812",
    "@type": "Text",
    "box": [
      976,
      7523,
      748,
      197
    ],
    "has_part": [],
    "content": "saknas, d&rf\u00f6r \u00f6nskas god framtiidaplats i st\u00f6r: speceriaff\u00e4r, k lager eller \u00bbom f\u00f6rest\u00e5ndare f duglig person, med m\u00e5ng\u00e5rig aff\u00e4rsvana, jrsedd med prima betyg. Svar till \"Integrity\", nder adress S. Gumaeliui' Annonsbyr\u00e5, Stocknolra, (. t. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604008-ZONE524398813",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2337,
      3348,
      393,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "It est a 11 r\u00e4nt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604009-ZONE524398814",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1861,
      3412,
      1341,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lilla Hasselbacken ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604009-ZONE524398815",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2396,
      3533,
      272,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6ppnas \u00e5ter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604009-ZONE524398816",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2144,
      3582,
      778,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00f6rdagen den 18 Mars* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604009-ZONE524398817",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2644,
      3658,
      172,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00f6rdsamt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604010-ZONE524398818",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2259,
      3705,
      954,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Elisabeth Wunderlich- Westling. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604010-ZONE524398819",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1775,
      3772,
      1516,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fiinrsholms pestaurant & |M6tel ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604010-ZONE524398820",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2217,
      3905,
      633,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "rekommenderas! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604010-ZONE524398821",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2620,
      3955,
      585,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00f6rdsamt Axel Gustafsson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604011-ZONE524398822",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1755,
      4032,
      1555,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yy\u00bb\u00e4s a hotell h\u00e5gman \u00e9 eesh \u00f6fhft! \u00f6fhft! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "31"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604011-ZONE524398823",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2210,
      4124,
      1100,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e9 H\u00e4rlig utsikt \u00f6frer hafvet! * \"\"\"'\"\"T\"1 H\u00e4rlig utsikt \u00f6fver hafvet! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604011-ZONE524398824",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2210,
      4125,
      638,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00e4rlig utsikt \u00f6frer hafvet! H\u00e4rlig utsikt \u00f6fver hafvet! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604011-ZONE524398825",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1928,
      4181,
      1209,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rum f\u00f6r resande, alt Fullst\u00e4ndig restnnrant. \u00bbS Inackordering emottages. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604011-ZONE524398826",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1854,
      4228,
      518,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS. T&g- A \u00c5ngb\u00e5tstabeller I ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604011-ZONE524398827",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2355,
      4255,
      866,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "r I V\u00f6rdsamt AXEL E. STENIUS. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604011-IMAGE16",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1757,
      4372,
      262,
      244
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604011-ZONE524398829",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2055,
      4364,
      402,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e5rkursei*! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604011-ZONE524398830",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2596,
      4358,
      716,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pur-, Atton- \u00e5t 8\u00f6&lt;lagHlokt:r. Elever l",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604011-ZONE524398831",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2596,
      4390,
      231,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "r, mottagas dagl. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604012-ZONE524398832",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2069,
      4427,
      1204,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "T^i\u00f6rstedtska Skrif, Spr\u00e5k- & Handels-Institutet, S\u00e4d3liStkhlTlR81 15A120 58",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604012-ZONE524398833",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2059,
      4483,
      1252,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", pSm\u00e4landsgatan 31 li. Stockholm. Tel.: R. 81 15, A. 120 58liokliitllcri, dubb. i tal., f\u00f6r alla branscher, allm. Koiitorsgttrotn\u00e4l, llliictt* prospekt ItfiknckoiiMt, Sli\u00f6nskritn., V\u00e4xell\u00e4rn, Ste- lllUoLl kdfitflMlikKs& Sprftk",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604012-ZONE524398834",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2059,
      4570,
      387,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "llliictt* prospekt lllUoLl . kostnadsfritt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604012-ZONE524398835",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2579,
      4571,
      702,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", , ii \u00bbgm fl, Mawltinskr., Korresii. & Sprftk. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604013-ZONE524398836",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1818,
      4618,
      1452,
      123
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Endast ofullst\u00e4ndigt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604013-ZONE524398837",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1781,
      4744,
      1529,
      724
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kan man draga nytta af en sak, som man f\u00f6ga k\u00e4nner. S\u00e5lunda har exempelvis m\u00e5ngen i \u00e5ratal anv\u00e4ndt Salubrin till att f\u00f6rdrifva svullnad och blodstockningar, men besv\u00e4rats af kylkn\u00f6lar, h\u00e4morrojder eller annat obehag, utan att g\u00f6ra sig underr\u00e4ttad om, huru Salubrin skall anv\u00e4ndas f\u00f6r att i dylika fall verka lindrande. Vidare har m\u00e5ngen iakttagit, att behandling med Salubrin verkar uppfriskande \u00e5 hudsystemet, s\u00e4rskildt vid svettning och anstr\u00e4ngningar, samt att dylik behandling \u00e4fven visat sig verksam till h\u00e4fvandet af en stor del hud- och h\u00e4rsjukdomar, men dock hyst den uppfattningen, att Salubrin skulle vara odugligt s\u00e5som munvatten, emedan det n\u00e5gon g\u00e5ng f\u00f6rs\u00f6kts utan tillr\u00e4cklig utsp\u00e4dning med vatten. Ofullst\u00e4ndig \u00e4r visserligen den bruksanvisning, som medf\u00f6ljer hvarje Salubrinflaska, men den \u00e4r grundad p\u00e5 Noggranna iakttagelser under en f\u00f6ljd af \u00e5r och torde i en del angilna fall kunna tj\u00e4ua till ledning vid bruket af Salubrin. Salubrin tillhandah\u00e5lles i Parfym-, Speceri- och F\u00e4rgaff\u00e4rer. Partilager hos Geijer & C :o, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604014-ZONE524398841",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1972,
      5499,
      1122,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tillk\u00e4nnagifvande. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604014-ZONE524398842",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1754,
      5644,
      1558,
      239
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00e4rmed f\u00e5 vi v\u00f6rdsamt tillk\u00e4nnagifva, att vi under firma TidningskolportCrernas Distributions- och Kommissionsbyr\u00e5 Rud. Norgren & C:o i dag \u00f6ppnat aff\u00e4r i huset nr 10 Karduansmakaregatan. Och rekommendera vi oss i ben\u00e4gen- \u00e5tanke vid distribuering och kolportering af tidningar, tidskrifter, h\u00e4ften, b\u00f6cker och cirkul\u00e4r m. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604014-ZONE524398843",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1853,
      5899,
      555,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm den 18 Mars 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604014-ZONE524398844",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1853,
      5946,
      1354,
      145
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm. Tel. 7452. Bud. Korgren, Post- och Telegrafadress: F\u00f6rest\u00e5ndare. Kolport\u00f6rsbyr\u00e5n. Vm. Sandstr\u00f6m. V. Kilsson, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604014-ZONE524398847",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1907,
      6120,
      1248,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En\u00e4r den nya tappningen af det naturliga mineraBvattnet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604015-ZONE524398848",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1749,
      6266,
      1561,
      275
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1MURII ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604015-ZONE524398849",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1757,
      6566,
      1553,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fr\u00e5n Skofteby k\u00e4lla nu finnes i stort lager hos oss, emottaga vi med n\u00f6je rekvisition d\u00e4r\u00e5 pr Rikstei. 86 07 och Allm. Tel. 21012. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604016-ZONE524398850",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1757,
      6691,
      1554,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dessutom finnes vattnet i hvarje v\u00e4lsorterad Specerihandel och \u00e5 alla restaurationer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604016-ZONE524398851",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2248,
      6808,
      960,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ritter, Otto C:o, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604016-ZONE524398852",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2451,
      6901,
      553,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Klara \u00d6stra Kyrkogata 8. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604016-ZONE524398853",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1900,
      7010,
      1413,
      289
    ],
    "has_part": [],
    "content": "enast\u00e5ende UUJaUe att $\u00f6w'i*$\\ia en J\\n ajjiv. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604016-ZONE524398854",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1757,
      7317,
      1557,
      406
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En i full g\u00e5ng varande parti\u25a0 och minutaff\u00e4r i holonialvaruItransc/ien i st\u00f6rre stad i mellersta Sverge finnes, lill f\u00f6ljd af \u00e4ga~ rens ir\u00e5kade sjukdom, nu genast att \u00f6fvertaga. Oms\u00e4ttningen har under senaste \u00e5ren uppg\u00e5tt till kr. 300,000 och kan af driftig person \u00e4nnu mer uppdrifvas. Kontant erfordras cirka 30,000 kr. Solida spekulanter behagade tillskrifva \u00bbJ. P.\u00bb under adress S. Gumcelius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604017-ZONE524398858",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3564,
      1747,
      1284,
      143
    ],
    "has_part": [],
    "content": "'\\WV\u00c5\\yx\\a\u00a3\\\\v w&ft. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604017-ZONE524398859",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3335,
      1959,
      1551,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Undertecknade, som sedan finnans grundande \u00e5r 1824 haft sina aff\u00e4rslokaler vid Hiddarhustorget, flytta den 1 flpril till ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604018-ZONE524398860",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3624,
      2094,
      976,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00a35 Birger Jarlsgatan 15. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604018-ZONE524398861",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3335,
      2210,
      1550,
      235
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e5 grund d\u00e4raf r\u00bb\u00a9ss!ises*as st\u00f6rre delen af v\u00e5rt lager till betydligt nedsatta priser. S\u00e4rskildt framh\u00e5lles ett v\u00e4lsorteradt lager af Verktyg, 3\u20ac\u00e4ngl\u00e4s, Sfatt- och fKappRroR, d\u00f6rrhandtag, slumpar af Xaffe\u2022 och tfeRoppar, kul\u00f6rta Silomglas, 'Vaser, SilomRruRor m. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-1-ARTICLE54604018-ZONE524398862",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4020,
      2457,
      782,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ma. J,fSfarocfo// &lt;\u00a3 C; o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604524-ZONE524403089",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1960,
      6359,
      637,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M fl\u00e5r kamp ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "38"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604524-ZONE524403090",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2193,
      6493,
      182,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ill!. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604524-ZONE524403091",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2077,
      6655,
      416,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f fran 20-\u00e5riga verksamtiet. \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604524-ZONE524403092",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2103,
      6818,
      352,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Af Richard Bergh. \"Bomben\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604524-ZONE524403093",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1898,
      6961,
      761,
      748
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"Den 27 mars (1885) slog opponenternas inlaga som en bomb ned p\u00e5 akademiens sessionsbord\", skrifver Georg Nordensvan i sitt digra och sakrika arbete \u00f6fver Svensk konst och svenska konstn\u00e4rer i det 19: e \u00e5rhundradet, fr\u00e5n hvilket jag h\u00e4mtat de flesta h\u00e4r f\u00f6rekommande yttranden af \u00e4ldre konstn\u00e4rer. De tyste, eller hafh\u00f6gt brummande, opponenternas tid var f\u00f6rbi; de hade allaredan g\u00e5tt till en b\u00e4ttre, mindre sm\u00e5klokt ordnad v\u00e4rld; nu kommo opponenter som talade ur sk\u00e4gget. De landsflyktige svenskarne i Paris hade till slut f\u00e5tt klart f\u00f6r sig att n\u00e5got m\u00e5ste g\u00f6ras i hemlandet f\u00f6r att bereda den fria konsten rum ocks\u00e5 d\u00e4r. Saken var den att parisarna i smyg redos af en st\u00e4ndig heml\u00e4ngtan. Hj\u00e4rtat var ju kvar d\u00e4ruppe i nordens natur och konsten m\u00e5ste f\u00f6rr eller senare s\u00f6ta hem till detta hj\u00e4rta som till den lef\u00ac ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604524-ZONE524403094",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2686,
      6238,
      766,
      1479
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vande k\u00e4llan ; ty konst \u00e4r en hj\u00e4rtesak. I Paris t\u00f6rstade man midt i den \"franska konsth\u00e4rligheten och trots salongsmedaljer och afsev\u00e4rda, ekonomiska framg\u00e5ngar. De s. k. parisarne planlade f\u00f6rst i all stillhet en utst\u00e4llning af 18 (hm!) svenska parisares arbeten, hvilken skulle \u00f6ppnas v\u00e5ren 1885 i Stockholm, d\u00e4r den allt orkesl\u00f6sare vordna akademien icke p\u00e5 m\u00e5nga, och l\u00e5nga \u00e5r gittat f\u00f6ranstalta n\u00e5gra utst\u00e4llningar. Under f\u00f6rberedelserna till denna konstutst\u00e4llning rann emellertid sinnet p\u00e5 parisarna. \u2014 Det var ju-sen skandal s\u00e5som akademien ledde konstf\u00f6rh\u00e5llandena i allm\u00e4nhet d\u00e4rhemma. Det fick ej l\u00e4ngre t\u00e5las. H\u00e4r m\u00e5ste sjungas ut h\u00f6gt, tydligt och \u00f6ppenhj\u00e4rtigt s\u00e5som konstn\u00e4rer anstod, ty det var till konstn\u00e4rerna i akademien man skulle tala, icke till \u00e4mbetsm\u00e4nnen, icke till l\u00f6ntagarne, icke till uniformerna. _Samtidigt med v\u00e5rvindarne 1885 \u2014 allts\u00e5 f\u00f6r 20 \u00e5r sedan \u2014 stormade den unga opponenttruppen, anf\u00f6rd af Ernst Josephson, med l\u00e5gande h\u00e4nf\u00f6relse och klappande, men frimodiga hj\u00e4rtan in i den svenska hufvudstadens slumrande konstlif. Det var intet litet akademiskt damm som hvirflade upp i skyn den dagen bomben, alias : opponenternas petitionsskrifvelse och reformf\u00f6rslag damp ned midt i den sofvande kongl, f\u00f6rsamlingen vid R\u00f6da Bodarna. Men dammet regnade omedelbart ned igen oeh f\u00f6ll tjockt och f\u00f6rm\u00f6rkande direkt i byr\u00e5kraternas vidt uppsp\u00e4rrade, yrvakna \u00f6gon. En s\u00e5dan exempell\u00f6s fr\u00e4ckhet! V\u00e5ra gamla elever, gr\u00f6nspolingar, som inte \u00e4ro torra bakom \u00f6ronen, nyutkl\u00e4ckta kycklingar vilja l\u00e4ra oss, h\u00f6ns, att v\u00e4rpa ! \u2014 En Josephson, en Larsson, en Zorn. en ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604524-ZONE524403099",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3473,
      6238,
      758,
      1481
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Birger, en F\u00f6rsberg, en Pauli, en Hasselberg (som ej ens g\u00e5tt vid akademien), en Liljefors (som blifvit s\u00e5 godt som relegerad), en Kreuger, en Nordstr\u00f6m (ej heller elev), en Bergh (mjuka tj\u00e4nare, Edvards son), en Hagborg, en Arborelius, en Salmson, en Nordgren, en Jernberg, en --- \u2014 \u2014 Fagerlin (hva' nu d\u00e5, \u00e4ro de spritt spr\u00e5ngande galna : de . h\u00e4r sista \u00e4' ju akademiens egna ledam\u00f6ter, g a m 1 a karlar! tabl\u00e5). \u2014 En H\u00e4gg, en Thegerstr\u00f6m, en Ekstr\u00f6m, en T\u00f6rn\u00e5, en Gegerfelt, en Pers\u00e9us, en \u2014 nej, nog, nog! Skajnmen g\u00e5r redan p\u00e5 torra land, 87 undertecknare, parisare och icke parisare. Det g\u00e5r verkligen f\u00f6r l\u00e5ngt. Siwertz! (det var akademiens vaktm\u00e4stare) papperskorgen !! \u2014 Men man m\u00e5ste v\u00e4l svara t \u2014 Ja, hva' ska' man v\u00e4l svara p\u00e5 en s\u00e5dan f\u00f6rol\u00e4mpning? \u2014 Svara best\u00e4mdt: Vi hvarken kunna eller vilja \u2014 \u2014 befatta oss med saken. Allm\u00e4nt inst\u00e4mmande : Yi hvarken kunna eller \u2014 vilja. Detta skulle allts\u00e5 i korthet bli svaret. Dammet fortfor att falla \u2014 f\u00f6ll och f\u00f6ll i de uppsp\u00e4rrade \u00f6gonen. Och det faller i tio \u00e5r och det faller i tjugu och det faller i \u25a0\u2014. S\u00e5 mycket damm! Hvad \u00f6nskade d\u00e5 opponenterna? Se b\u00e4r skrifvelsens inledning, hvilken inneh\u00e5ller sj\u00e4lfva beg\u00e4ran, hela beg\u00e4ran : \"Som v\u00e5rt lands beklagliga konstf\u00f6rh\u00e5llanden till stor del h\u00e4rflyta fr\u00e5n att kgl. konstakademien, till f\u00f6ljd af sin f\u00f6r\u00e5ldrade organisation, ej f\u00f6rm\u00e5r ut\u00f6fva det inflytande den borde p\u00e5 v\u00e5rt lands konst i allm\u00e4nhet och s\u00e4rskildt hvad dess skolor betr\u00e4ffar, med deras nuvarande indelning och arbetsme\u00ac ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604524-ZONE524403108",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4260,
      6239,
      766,
      1483
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tod, ej kan meddela den undervisning som \u00e4r beh\u00f6flig f\u00f6r en h\u00f6gre konstn\u00e4rlig utbildning af akademiens elever, s\u00e5 hemst\u00e4lla vi till kgl. konstakademien om \u00e5tg\u00e4rders vidtagande f\u00f6r neds\u00e4ttande af en kommitt\u00e9 af svenska konstn\u00e4rer, vald till h\u00e4lften af akademien och till h\u00e4lften af undertecknade, i \u00e4ndam\u00e5l att utarbeta f\u00f6rslag till omorganisation af akademien, samt till\u00e5ta oss att, innan vi \u00f6fverg\u00e5 till framst\u00e4llandet af v\u00e5ra \u00f6nskningar, p\u00e5peka n\u00e5gra af de akademien vidl\u00e5dande v\u00e4sentliga bristerna\". Detta var allts\u00e5 hvad opponenterna f\u00f6rst och sist ville med sin skrifvelse : e n k o mmitte, d\u00e4r \u00e4fven de utanf\u00f6r akademien st\u00e5ende konstn\u00e4rerna skulle ha s\u00e4te och st\u00e4mma. Skrifvelsen ing\u00e5r d\u00e4rp\u00e5 i en del detaljer ang\u00e5ende undervisningen vid akademien, hvarefter den \"f\u00f6r att ytterligare antyda den riktning\", i hvilken opponenterna allm\u00e4nt ans\u00e5go att omorganisationen borde g\u00e5. inneh\u00e5ller ett f\u00f6rslag till reformer, som kommitt\u00e9en sedermera skulle \u00e4ga att pr\u00f6fva. De till pr\u00f6fning framst\u00e4llda reformerna g\u00e4llde ej blott akademiens skolor utan f\u00f6rst och fr\u00e4mst \u2014 och detta \u00e4r s\u00e4rskildt att beakta \u2014 he la den byr\u00e5kratiska reg i m e n inom akademien. S\u00e5 ville man att h\u00e4danefter endast konstn\u00e4rer skulle v\u00e4ljas till ledam\u00f6ter och \"inga inl\u00e4ndska hedersledam\u00f6ter vidare utn\u00e4mnas\". Vidare ville man att alla titlar skulle (hm!) \u2014 bortl\u00e4ggas; b\u00e5de \"kunglig m\u00e5lare\" och \"professor\" och \"agr\u00e9e\" o. s. v. samt likaledes \"uniformen och all milit\u00e4r rang\". Vidare att ledam\u00f6terna sj\u00e4lfva skulle f\u00e5 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604524-ZONE524403112",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5051,
      6244,
      757,
      1477
    ],
    "has_part": [],
    "content": "v\u00e4lja sin ordf\u00f6rande, hvilken skulle bli \"hela akademiens h\u00f6gste styresman\". \u2014 Som man ser: en fullst\u00e4ndig demokratisering af hela den gammaldags hofinstitutionen och d\u00e4rj\u00e4mte en grundlig bortrensning och utluftning af alla f\u00f6rn\u00e4ma dilettantelement inom dess murar. Hvad f\u00f6rslaget till reformer inom sj\u00e4lfva \"skolorna'' betr\u00e4ffar gingo de i liknande radikal riktning. \u2014 Antikskolorna skulle naturligtvis bort. Skolrektorn, den s. k. \"direkt\u00f6ren\", likas\u00e5. I spetsen f\u00f6r hvarje s\u00e4rskild \"skola\" skulle st\u00e4llas en konstn\u00e4r med \"ensam r\u00e4tt att best\u00e4mma \u00f6fver dess arbetsplan och i densamma upptaga elever\".ver\". (Detta efter m\u00f6nster fr\u00e5n akademien i Paris.) L\u00e4rarne skulle f\u00f6r framtiden tills\u00e4ttas af akademien f\u00f6rst efter de \u00e4ldre elevernas h\u00f6rande, p\u00e5 det att man icke l\u00e4ngre som f\u00f6rr skulle kunna \"p\u00e5tvinga eleverna s\u00e5dana (l\u00e4rare) f\u00f6r hvars konstrikt ning de alls ej \u00e4gde b\u00f6jelse\". \"En l\u00e5ngt st\u00f6rre samverkan, ett innerligare f\u00f6rh\u00e5llande mellan de ena och de andra var n\u00f6dv\u00e4ndig\". Vidare \u00f6nskade man att l\u00e4rarne icke skulle tills\u00e4ttas p\u00e5 l\u00e4ngre tid \u00e4n tre \u00e5r (!), men skulle de, om s\u00e5 \u00f6msesidigt \u00f6nskades, kunna omv\u00e4ljas efter en mellantid af ytterligare tre \u00e5r. I skrifvelsen hette det p\u00e5 tal h\u00e4rom: \"L\u00e4rarnes tills\u00e4ttande p\u00e5 lifstid *) \u00e4r icke blott ett hinder f\u00f6r deras eget konstn\u00e4rliga fram\u00e5tg\u00e5ende, utan hvad v\u00e4rre \u00e4r: i det deras sp\u00e4nstighet och vakenhet n\u00f6dv\u00e4ndigtvis slappas, m\u00e5ste *) Med det lifligt kritiserade uttryobet \"p\u00e5 lifstid\" afs\u00e5go opponenterna det faktum att l\u00e4rarne i allm\u00e4mhet sutto kvar pi sin professorsstol tills de f\u00f6r \u00e5lderdomssvaghet inte kunde h\u00e5lla ut Kuurre. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604524-ZONE524403115",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5833,
      6242,
      762,
      1492
    ],
    "has_part": [],
    "content": "detta ut\u00f6fva ett olycksbringande inflytande p\u00e5 elevernas utbildning\". Vidare \u00f6nskades att statens konstn\u00e4rsstipendier skulle' bli tillg\u00e4ngliga \u00e4fven f\u00f6r konstn\u00e4rer som ej studerat vid akademien. Och slutligen beg\u00e4rde man att akademien (!) \u00e5rligen' skulle anordna \u2014 skandinaviska utst\u00e4llningar. Detta \u00e4r nu hufvudstyckena i det reformf\u00f6rslag som af opponenterna framlades p\u00e5 konstakademiens r\u00e5dsbord och som de \u00f6nskade m\u00e5tte blifva upptagna till granskning af den kommitt\u00e9 de framf\u00f6r allt beg\u00e4rde att f\u00e5 till st\u00e5nd genom akademiens f\u00f6rmedling. Som sagdt, akademien f\u00f6rklarade sig hvarken kunna eller vilja lyssna till opponenternas beg\u00e4ran. Den h\u00e4nvisade f\u00f6rn\u00e4mt och \u00e4mbetsmannam\u00e4ssigt till sitt reglemente, som icke till\u00e4t n\u00e5gon inblandning i dess angel\u00e4genheter fr\u00e5n utom* st\u00e5ende. Opponenterna hade v\u00e4ndt sig till galet forum. \u2014 Hvad konstn\u00e4rshj\u00e4rtana inom akademien k\u00e4nde fick man inte veta. Det var man gubevars inte v\u00e4rd. Eller fanns det inga konstn\u00e4rshj\u00e4rtan under \u00e4mbetsmannafracken ? Det var en fr\u00e5ga som opponenterna g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng st\u00e4llde sig. Helt kyligt upplystes man om att akademien ej kunde \"i de v\u00e4sentligaste punkterna dela eller godk\u00e4nna de af petition\u00e4rerna framlagda \u00e5sikterna\". \u2014 En afskedsvinkning \"med kalla handen\" ! Adj\u00f6! Opponenterna gingo \u2022 till k. m:t. K. m:t gick till \u2014 akademien. Akademien gick till k. m: t. F\u00f6ljden af detta traskande enligt k. m:ts n\u00e5diga t\u00e5gordning biel att opponenterna \u00e4nnu en g\u00e5ng fingo ett bleklagdt \u2014 denna g\u00e5ng likblekt \u2014 nej p\u00e5 sin anh\u00e5llan om en kommitt\u00e9. Den beg\u00bb- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604522-ZONE524403067",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5842,
      1490,
      736,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Teater, konst, litteratur. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604522-ZONE524403068",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5825,
      1607,
      765,
      2648
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Beethovcns stora m\u00e4ssa, Nya filharmoniska s\u00e4llskapets senaete program, uppf\u00f6rdes \u00e5nyo p\u00e5 fredagen. Den nu anv\u00e4nda lokalen, \u00d6stermalms kyrka, passade visserligen b\u00e4ttre \u00e4n Operasalongen f\u00f6r verkets upph\u00f6jda id\u00e9inneh\u00e5ll, men \u00e5 andra Bidan visade dess \u00f6mt\u00e5liga akustik en viss ben\u00e4genhet att grumla do redan f\u00f6rut \u00f6mt\u00e5liga' klangverkningarna. Utf\u00f6randet var f\u00f6r \u00f6frigt lyckadt, och samtliga s\u00e5ngare tycktea disponerade. Kyrkan var fullsatt af \u00e5h\u00f6rare. Violinisten fru Hilma Sandberg, f\u00f6dd Munthe, f\u00f6rbereder en konsert till torsdagen den 6 april i Vetenskapsakademiens h\u00f6rsal under medverkan af fr\u00f6knarna Ebba Bj\u00f6rkbom och Martha Ohlson samt hr Tor Aulin. Mansk\u00f6ren S. N. S., Stockholms \u00e4ldsta och mest manstarka k\u00f6r inom nykterhets v\u00e4rlden, konserterar i morgon afton i Vetenskapsakademiens h\u00f6rsal med bitr\u00e4de af en ung norsk s\u00e5ngeraka, fr\u00f6ken Mimi' Olsen, samt hrr John Husberg och Axel Runnquist. K\u00f6ren, som ledes af direkt\u00f6r Melker Ekblom, utf\u00f6r s\u00e5nger af t. ex. Kjerulf, Myrberg och Peterson-Berger. Den stora s\u00e5ngarf\u00e4rden, \u00f6fverenskommels# har nu tr\u00e4ffats ang\u00e5ende Uppsala- och Lundaistudenternas gemensamma s\u00e5ngarf\u00e4rd. En elitk\u00e5r om 70 \u00e5 80 man ur Allm\u00e4nna s\u00e5ngf\u00f6reningen i Uppsala afreser annandag p\u00e5sk till Lund. Efter generalrepetition d\u00e4r gifves en konsert i Lund och en i K\u00f6penhamn. Den 26 april antr\u00e4da uppsaliensarna \u00e5terresan, lundensarna f\u00f6lja efter, och den 28 april samlas \u00e5ter s\u00e5ngarskarorna till \u00a9n konsert i Stockholm. Den 29 april gifva de sammansatta k\u00f6rerna en korusert i Uppsala, hvarefter Lundas\u00e5ngarna den 30 april \u00e5terv\u00e4nda till Lund. Hr Anders Bengtsson, bekant fr\u00e5n \u00e5tskilliga scener i Stockholm, har, f\u00f6r att hj\u00e4lpa upp en genom de bistra teatertiderna f\u00f6rtunnad kassa, arramgerat en soar\u00e9 p\u00e5 Grand National om\u00bb m\u00e5ndag med bl. a. s\u00e5 popul\u00e4ra bitr\u00e4dande som\u00bb fru Ulfsas-Fuchsilin, hr och fru Sifobe Malmberg, fr\u00f6ken M\u00e4rtha Ohlson m. fl. 80 \u00e5r fyller i morgon den i vida musik- kretsar bekante, h\u00f6gt v\u00e4rderade musikern och tons\u00e4ttaren, direkt\u00f6r Joeeph Ozapek i G\u00f6teborg. K. teatern i K\u00f6penhamn har f\u00f6r g\u00e4atpel under maj m\u00e5nad engagerat den h\u00e4r v\u00e4l bekante tenoren Franz Na v\u00e4l. Fru Maikki J\u00e4rnefelt kommer likaledes att upptr\u00e4da som g\u00e4st \u00e5 samma teater, dock f\u00f6nst i b\u00f6rjan af september. Hedberg-Smith-Swedlunds-utst\u00e4llningen l Konstn\u00e4rshuset vid Sm\u00e5landogatan har under den tid den varit \u00f6ppen haft att gl\u00e4dja sig \u00e5t en ovanligt talrik och intresserad! publik. Under den g\u00e5ngna veckan ha ytterligare f\u00f6ljande konstverk funnit k\u00f6pare: Vintermorgon, Vid font\u00e4nen, Sn\u00f6studier. Utst\u00e4llningen p\u00e5g\u00e5r \u00e4nnu blott en kort tid. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604522-ZONE524403078",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5955,
      4330,
      517,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Toatrarnes spellistor m. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604522-ZONE524403079",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5828,
      4390,
      765,
      1144
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Operan ger i dag \"Don Juan\", f\u00f6rut ej gifven under detta spel\u00e5r. Titelpartiiet uitf\u00f6res aJ hr Forsell, donna Elvtira f\u00f6r f\u00f6rstia g\u00e5ngen ai fnu Hellstr\u00f6m samt \u00f6friga hufvudpiartier ai fr\u00f6knarna Hulting ooh Hesse, Jurr Stiefoal, Malm, Sj\u00f6iberg ocih Mandaihl. I morgon gifves, med da s\u00e4nkta biljettprisen \u00e5 parkett oeh f\u00f6rsta, raden, \"Den flygande holl\u00e4ndaren\" med fru LyksethSohjerven, hrr Forsell, Nyblom ooh Sellergren, i Imfvudpartierna. P\u00e5 m\u00e5ndag iuppf\u00f6\u00aees \u00e5ter programmet \"Jolantha\" ooh \"Pajazao\". Dramatiska teatern gifver i dag sitt senaste pragram: \"Heder f\u00f6r tv\u00e5\" af Anna Walilenberg, \"Den gatmla historien\" af Johannes Mar\u00e9r \u00bbamt \"I iblindo\" af Albert Qnudtzmann. I morgon gifves Henrik Ibsens 5-akts-ski\u00e5deepel \"Fru Inger till \u00f6str\u00e5t\". Vid morgondagens billighe.tsmaitin\u00e9lighe.tsmaitin\u00e9 gifves Hermann. Sudennjanns 4\u00e5kte-sk\u00e5despel \"\u00c4ra\". Svenska teatern. I dag, i morgon och f\u00f6ljande aftnar gifves \"\u00f6refiven af Antwerpen\". Torsdagens f\u00f6rest\u00e4llning bevistades aif prins Carl med gem\u00e5l ooh uppvaktning. S\u00f6ndag middag kl. 1.30 e. m. blifver billigihetsmatin\u00e9, d\u00c4 \"N\u00e4jp n\u00e4mndemiansmoras Ida skulle bortgeftas\" uppf\u00f6rea. S\u00f6dra teatern. I morgon gifves billighet\u00bb matin\u00e9, Ernst Fast/boms folklustspel \"Jag gifta mig \u2014 aldrig 1\" Direkt\u00f6r Albert Lindstr\u00f6ms konsert i Jakob\u00bb kyrka \u00e4ger rum i moTgon kl. 8 e. m. efter f\u00f6l) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604521-ZONE524403052",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5067,
      3303,
      715,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stadsfullm\u00e4ktigvalen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604521-ZONE524403053",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5046,
      3386,
      751,
      748
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I dag h\u00e5lles valet i femte valkretsen i r\u00e5dhusr\u00e4tten# tredje afdelningis lokal, 2 tr. upp i huset nr 1 vid G\u00f6tgatan, f\u00f6r de valber\u00e4ttigade inom Katarina f\u00f6 ma ml in g ; i gymnastiklokalen vid S\u00f6dermalms h\u00f6gre allm\u00e4nna l\u00e4roverk med ing\u00e5ng fr\u00e5n Ragvaldsgatan f\u00f6r d\u00a9 valber\u00e4ttigad\u00a9 inom 15 : e roten i Maria f\u00f6rsamling, och i huset nr 16 vid Wollmar Yxkullsgatan 2 tr. upp f\u00f6r de valber\u00e4ttigade inom 16: e och 19 :e rotarna i Maria f\u00f6rsamling. Inom denna valkrets f\u00f6rr\u00e4ttas val efter hrr Andersson. A. N., Backman, A., Dahlberg, A. E., Danelius, B. A., Lagerholm, W., Muller, J., Piehl, G., T\u00f6rnebladh, R., Wallbom, A. W., och \u00d6stberg, J. Hrr Danelius och Wallbom ha undanbedt sig \u00e5terval. Bankofullm\u00e4ktigen T\u00f6rnebladh, som \u00e4fven undanbedt sig, har sedan \u00e5tertagit sin afs\u00e4gelse. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604521-ZONE524403058",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5076,
      4261,
      694,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sommarens seglingsprogram. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604521-ZONE524403059",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5046,
      4343,
      755,
      872
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vid Svenska segels\u00e4llskapets extra sammantr\u00e4de p\u00e5 fredagen under ordf\u00f6randeskap af konteramiral F. W. Lennman fastst\u00e4lldes sommarens seglingsprogram och erh\u00f6ll f\u00f6ljande utseende: UndeT pingstdiaigama \u00e4ger utf\u00e4rd rum till Sandhamn, med uteegling p\u00e5 l\u00f6rdiagen. Pingstdagen \u00e4r kappsegling till \\hafs utanf\u00f6r Sandhamn. f\u00f6r alla klasser ooh p\u00e5 mindagen anondr nas eskader- ooh man\u00f6versegldng dnne pi Kanholmjsfj\u00e4rden f\u00f6r fartyg om 3\u201415 m\u00e4tningstal. Den 13 juli afaegla I\u2014IV :e kli as se na fartyg, IV :e dock! endast kryssare, fi&n Nyn\u00e4s till Visby, d\u00e4r uppefo\u00e5llet ber\u00e4jfcnaB till tv\u00e5 dagar, med eventuellt kappsegling ena dagen. Sandhaimnsveckan intr\u00e4ffar den 3\u201410 aiuigusti. Under vedkan f\u00f6reikornmer en triangelsegling och en bidevindsegling till hafs f\u00f6r alla. 'klasserna. Pl\u00e5 s\u00f6ndagen anordnas s\u00e4llskapets stora kappseglingar pi\u00e5 triajigeilbanan inne p\u00e5 Kanholmsfj\u00e4rden. Samtidigt taflaa am Cederlunds pokal, \u00f6atersj\u00f6pokalen, M\u00e4lardrottningan, Hagmans pokal ooh Nordisk yachtassurana pokal ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604521-ZONE524403063",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5214,
      5250,
      411,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Liding\u00f6pokalen m. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604521-ZONE524403064",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5051,
      5304,
      752,
      256
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I samband med fastst\u00e4llandet af detta program meddelades att Liding\u00f6 segels\u00e4llskape kappsegling om Liding\u00f6pokalen kommer att aga rum den 2 juli, Vaxholms segels\u00e4llskaps kappsegling p\u00e5 Tr\u00e4lhafvet den 13 ijuli oah segels\u00e4llskapet Svearnes kappsegling p\u00e5 Bagigensfj\u00e4rden den 20 augusti. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604521-ZONE524403065",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5168,
      5596,
      505,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Klubbhuset Tid Sandhamn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604521-ZONE524403066",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5052,
      5648,
      753,
      522
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En kommitt\u00e9 inom s\u00e4llskapet hade p\u00e5 anmodan uppgjort f\u00f6rslag till vissa belh\u00f6fliga \u00e4ndringar ooh tillbyggnader p\u00e5 klubbhuBet ute vid Sandhamn. F\u00f6rslaget gick i hufvudsak uit p\u00e5 f\u00f6lj&gt;ande: P\u00e5 klubbhusets \u00f6istra sida g\u00f6res en tillbyggnad med cirka 70 kvadratmeters golfyta. Tillbyggnadens k\u00e4llarv\u00e5ning skulle blifva f\u00f6rvaringsrum f\u00f6r segelgrejor, 'bottenv\u00e5ningen sofhytter f\u00f6r dem af s\u00e4llskapets medlemmar som tillf\u00e4lligtvis uppeh\u00e5lla eig vid Sandhamn \u00abeh d\u00e4rofvanf\u00f6r en stor, \u00f6ppen \"veranda i j\u00e4mnh\u00f6jd med festv\u00e5ningen. P\u00e5 klubbhusets v\u00e4stra eida skulle g\u00f6ras en mindre tillbyggnad f\u00f6r utvidgning af k\u00f6ksdepartiementet. Samtidigt skulle ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604520-ZONE524403048",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5048,
      831,
      1357,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Paul U. Bergstr\u00f6m. h\u00f6rnet af Kungsgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604520-ZONE524403049",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5825,
      976,
      755,
      381
    ],
    "has_part": [],
    "content": "herr- ooh damtoaletterna om\u00e4ndras oah betydligt utvidgas. F\u00f6rslaget gillades i princip, men en del anm\u00e4rkningar gjordes i fr\u00e5ga om detaljsaker. Styrelsen erh\u00f6ll i uppdrag att j\u00e4mte kommitterade realisera planen i enlighet med de uttalade \u00f6nskem\u00e5len samt till ett pris af omkring 5,000 kr. Badhusfr\u00e5gan uppsk\u00f6ts till aprilsammantr\u00e4det. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604519-ZONE524403043",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5372,
      350,
      869,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1905 \u00e5rs nya modeller fl ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604519-ZONE524403044",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5298,
      428,
      1042,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Herr-Hattar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604519-ZONE524403045",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5108,
      583,
      1418,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af f\u00f6rutje\u00e4nda uts\u00f6kta m\u00e4rken af f\u00f6rn\u00e4msta Engelska\u00bb \u00d6sterrikiska och Italienska fabrikatet** ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604519-ZONE524403046",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5529,
      709,
      572,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Billiga, best\u00e4mda priser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604519-ZONE524403047",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5048,
      766,
      1529,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Engelska Hattar fr. 3: 85 till 10 kr. Fin-fina H\u00e5r-Hattar 6 och 8 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604518-ZONE524403012",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2772,
      1691,
      1376,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sp\u00e5rvagn fr\u00e5n S\u00f6der st\u00f6rtar ned p\u00e5 Skeppsbrokajen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604518-ZONE524403013",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3087,
      1809,
      753,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Flera personer skadade. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604518-ZONE524403014",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2688,
      1920,
      758,
      1024
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En sp\u00e5rv\u00e4gsolycka, till sitt f\u00f6rlopp utan motstycke i Stockholm ooh som hotade att taga den hemskaste v\u00e4ndning, intr\u00e4ffade p\u00e5 fredagsafton kl. 6.40 vid Slussen. Lyckligtvis blefvo dess f\u00f6ljder icke s\u00e5 sv\u00e5ra som man ett \u00f6gonblick med sk\u00e4l kunde befara, i det som genom ett underverk intet m\u00e4nniskolif gick till spillo, men h\u00e4ndelsen ter sig icke desto mindre uppskakande p\u00e5 grund af sin s\u00e4regna beskaffenhet, som \u00e4r \u00e4gnad att v\u00e4cka till lif en allvarlig k\u00e4nsla af otrygghet hos den sp\u00e5rv\u00e4gs\u00e5kande allm\u00e4nheten \u2014 \u00e5tminstone till dess saken blir fullst\u00e4ndigt utredd. En sp\u00e5rvagn fr\u00e5n S\u00f6der, \u00f6fver hvilken f\u00f6raren f\u00f6rlorat herrav\u00e4ldet, sp\u00e5rar Ur vid Carl Johans torgj rusar \u00f6fver en af slussbroarna och st\u00f6rtar fr\u00e5n denna ned p\u00e5 Skeppsbrokajen, d\u00e4r den blir liggande kullvr\u00e4kt och delvis h\u00e4ngande ut \u00f6fver vattnet, med skadade passagerare inuti \u2014 detta \u00e4r en tilldragelse som t\u00e5l att t\u00e4nka ^\u00e5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604518-ZONE524403016",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2788,
      2970,
      550,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N\u00e4r bromsarna strejka. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604518-ZONE524403017",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2684,
      3028,
      763,
      2781
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Det var S\u00f6dra sp\u00e5rv\u00e4gsbolagets vagn nummer 12 som olyckan drabbade. Den kom fr\u00e5n Hornstull p\u00e5 v\u00e4g till Slussen. Vagnen k\u00f6rdes ai f\u00f6raren J. O. Hellner, kondukt\u00f6rens namn var J. G. Carlsson. Antalet passagerare var mellan 20 och 25. Af dessa befann sig en sj\u00f6man p\u00e5 fr\u00e4mre plattformen med f\u00f6raren, p\u00e5 den bakre stod j\u00e4mte kondukt\u00f6ren en kvinna. Vagnen hade kommit ned i Brunnsb\u00e4cken, d\u00e5 den fick en t\u00e4mligen stark fart, och strax d\u00e4refter blef det tydligt att f\u00f6raren, trots bromsning med s\u00e5v\u00e4l hand- Bom magnetbroms, icke l\u00e4ngre hade n\u00e5gon makt \u00f6fver densamma. I kurvan midt emot hissen hotade vagnen att v\u00e4lta och samtidigt blef det alldeles m\u00f6rkt d\u00e4rinne, under det passagerarna, som kastats omkull, grepos af panik. Med alltj\u00e4mt \u00f6kad fart gick nu f\u00e4rden nedf\u00f6r \u00f6stra Slussgatan, och i kurvan nere vid Slussen sp\u00e5rade vagnen ur. Den fortsatte med v\u00e5ldsam fart ned p\u00e5 \u00d6etra slussbron, ooh de f\u00f6rf\u00e4rade passagerarna v\u00e4ntade att deras sista stund nu skulle komma, ty det stod klart f\u00f6r alla att vagnen m\u00e5ste st\u00f6rta ned och d\u00e5 naturligtvis i Slusskanalens vatten. F\u00f6raren kastades af och den f\u00f6rut omtalade sj\u00f6mannen hoppade fr\u00e5n plattformen f\u00f6r att r\u00e4dda lifvet. Men de \u00f6friga f\u00f6ljde .med d\u00e5 vagnen mett ett f\u00f6rf\u00e4rligt buller genombr\u00f6t brons \u00f6stra j\u00e4rnr\u00e4cke och st\u00f6rtade ned. Ett \u00e5ngestskri h\u00f6rde\u00ae fr\u00e5n passagerare och \u00e5sk\u00e5dare, ty hade vagnen st\u00f6rtat i kanalen, hade s\u00e5 godt som alla de tjugu m\u00e4nniskorna varit r\u00e4ddningsl\u00f6st f\u00f6rlorade. Men lyckligtvis gick det icke s\u00e5. Vagnen hade hunnit tillr\u00e4ckligt l\u00e5ngt f\u00f6r att bli liggande p\u00e5 Skeppsbrokajen, hvilken h\u00e4r i en smal kil skjuter fram ett par meter l\u00e4gre \u00e4n bron. Dess bakre \u00e4nda kom dock \u00e4tt skjuta ut \u00f6fver kanalen till ungef\u00e4r en och en half meters l\u00e4ngd, men j\u00e4mn viktsl\u00e4get var s\u00e4kert. Folk skyndade till i massor, och polis besatte genast platsen. Den kullvr\u00e4kt.a vagnen, som gjort ett e\u00e5 v\u00e5dligt luftspr\u00e5ng, erbj\u00f6d en fruktansv\u00e4rd syn. Den l\u00e5g p\u00e5 sidan med hjulen riktade mot bron, hvars tjocka j\u00e4rnr\u00e4ck l\u00f6srifvits p\u00e5 en str\u00e4cka af 7,8 meter j\u00e4mte en v\u00e4ldig stenp'atta om v\u00e4l ett par tons vikt. Den fr\u00e4mre plattformen fanns kna-ppast ett sp\u00e5r af, takkransen hade lossnat, de flesta f\u00f6nster voro i ' * sm\u00e5 flingor, b\u00e4nkar och annat tr\u00e4inrede voro l\u00f6sryckta och krossade. L\u00e5ngt borta ifr\u00e5n vagnen l\u00e5go resterna af kondukt\u00f6rens alarmklocka. Men alla de viktigare delarna af vagnen hade m\u00e4rkv\u00e4rdigt v\u00e4l motst\u00e5tt den v\u00e5ldsamma t\u00f6rnen. Genom vagnens ned\u00e5t liggande sida hade dock en af kajens f\u00f6rtojningsp\u00e9lare tr\u00e4ngt in. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "4"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604518-ZONE524403021",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2932,
      5844,
      282,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De skadade. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604518-ZONE524403022",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2690,
      5899,
      759,
      265
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Men den f\u00f6rsta uppm\u00e4rksamheten filades icke vagnens tillst\u00e5nd, den g\u00e4llde m\u00e4nniskornas. Fr\u00e5n slusskanalen h\u00f6rdes n\u00f6drop. Och dit skyndade man f\u00f6rst till unds\u00e4ttning. Det visade sig att kondukt\u00f6r Carlsson och kvinnan \u00e5 den bakre plattfor- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604518-ZONE524403023",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3467,
      1924,
      762,
      1998
    ],
    "has_part": [],
    "content": "men fallit i sj\u00f6n, men de uppdrogos b\u00e5da utan sv\u00e5righet och hade icke lidit n\u00e5gra skador. B\u00e5da beg\u00e5fvo eig till sina hem, och kondukt\u00f6ren syntes inom kort omkl\u00e4dd \u00e5ter p\u00e5 platsen. Fr\u00e5n vagnens inre kommo sm\u00e5ningom passagerare utkrypando, ett par med mindre skador, som f\u00f6rbundos af en* i n\u00e4rheten boende f\u00e4ltsk\u00e4r. Men andra m\u00e4nniskor voro fastkl\u00e4mda inne i vagnen, och det \u00e4r naturligt att man hyste de st\u00f6rsta farh\u00e5gor f\u00f6r deras \u00f6de. Ambulanser efterskickades, och man grep sig an med r\u00e4ddningsarbetet. Tre personer m\u00e5ste b\u00e4ras ut och f\u00f6rdes, en till Maria sjukhus, tv\u00e5 till Serafinferlasarettet. Lyckligtvis hade ingen af dem lidit allvarsammare skada. Till Maria sjukhus f\u00f6rdes svarfvaren Sven Abrahamsson-Lundeli, boende Drottningholmsv\u00e4gen 4 B. Han var lindrigt skadad i n\u00e4san och p\u00e5 h\u00e4nderna och fick l\u00f6fte att l\u00e4mna sjukhuset redan p\u00e5 l\u00f6rdagen. Till Serafimerlasarettet f\u00f6rdes ett par personer, hvaraf den ena, som f\u00e5tt en del sm\u00e4rre skador, blef f\u00f6rbunden och sedan kunde g\u00e5 hem. Skador p\u00e5 h\u00e4nderna och ena benet fick arrendator Lundmark fr\u00e5n Djurg\u00e5rden. En \u00e5 \u00d6stermalm boende kvinna erh\u00f6ll lindriga skador, men kunde p\u00e5 egen hand med sp\u00e5rvagn begifva sig hem. F\u00f6raren fick v\u00e4nstra handen och v\u00e4nstra l\u00e5ret skadade ; han kunde efter n\u00e5gon tid i droska begifva sig hem, men man vet \u00e4nnu ej huru pass sv\u00e5rt hans ben \u00e4r skadadt. Genom en underbar slump kommo s\u00e5lunda alla j\u00e4mf\u00f6relsevis oskadda undan den hotande olyckan. Men \u00e5sk\u00e5daren m\u00e5ste med rysning konstatera att 20 m\u00e4nniskolif h\u00e4r h\u00e4ngde p\u00e5 den minsta tillf\u00e4llighet. F\u00f6rmodandet att n\u00e5gon passagerare som befunnit sig p\u00e5 plattformen skulle ha drunknat synes icke ha n\u00e5got st\u00f6d f\u00f6r sig. Veterligen saknas ingen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604518-ZONE524403026",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3623,
      3958,
      450,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Om olyckans orsak ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604518-ZONE524403027",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3470,
      4013,
      757,
      487
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kan \u00e4nnu alldeles intet med visshet s\u00e4gas. Att bromsarna icke fungerat som sig bort synes emellertid ganska visst. Man har framkastat den tanken att skenorna varit v\u00e5ta och icke tillb\u00f6rligt grusats, s\u00e5 att vagnshjulen kommit att slira, men unders\u00f6kning tyckes vederl\u00e4gga detta antagande. Tillsvidare kan man endast gissa. Vi h\u00e4nvisa f\u00f6r \u00f6frigt till hvad f\u00f6raren och en af passagerarna ber\u00e4ttat f\u00f6r Dagens Nyheter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604518-ZONE524403028",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3617,
      4550,
      471,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hvad f\u00f6raren s\u00e4ger. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604518-ZONE524403029",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3467,
      4607,
      763,
      1558
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6raren, Johan Olof Hellner, kastades af p\u00e5 slussbron och befann sig i ett ganska d\u00e5ligt tillst\u00e5nd. Med v\u00e4nstra benet skadadt och bl\u00f6dande v\u00e4nster hand f\u00f6rdes han in i det lilla v\u00e4ntrummet p\u00e5 Carl Johans torg, d\u00e4r han blef sittande med sin tillst\u00e4deskomna hustru i v\u00e4ntan p\u00e5 en -]roska och s\u00e5 uppskakad att det var sv\u00e5rt att af honom erh\u00e5lla n\u00e5gon redig f\u00f6rklaring. H\u00e4n meddelade att den f\u00f6rolyckade vagnen nr 12 st\u00e5tt under torsdagen, men \"arit i g\u00e5ng hela fredagen. Det \u00e4r emellertid vanligt att bromsarna p\u00e5 de vagnar som g\u00e5 unders\u00f6kas hvarje morgon, och s\u00e5 hade \u00e4fven nu skett. Hellner uppgaf att han k\u00f6rt hela dagen, men denna uppgift f\u00e5r kanske skrifvas p\u00e5 hans uppjagade tillst\u00e5nd. F\u00f6rarna st\u00e5, enligt sp\u00e5rv\u00e4gsdirckt\u00f6rens uppgift, p\u00e5 vagnen 4 timmar i str\u00e4ck, och Hellner hade b\u00f6rjat eftermiddagstj\u00e4nstg\u00f6ringen kl. 4. Om anledningen till olyckan kunde Hell ner icke uttala sig. Allt hade g\u00e5tt v\u00e4l till dess man passerat S\u00f6dermalmstorg, och vagnen gled helt sakta ned\u00f6fver som af egen tyngd. I Brunnsb\u00e4cken b\u00f6rjade den f\u00e5 fart, och Hellner bromsade d\u00e5 som van ligt, men m\u00e4rkte att det icke hade n\u00e5gon effekt. Detta kunde icke bero p\u00e5 str\u00f6mmen, ty magnetbromsen \u00e4r alldeles obero ende af detta. Hela v\u00e4gen nedf\u00f6r backen hade f\u00f6raren ingen annan tanke \u00e4n att bromsa af alla krafter, och han sl\u00e4ppte icke ett \u00f6gonblick bromsen f\u00f6rr\u00e4n han slunga ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604518-ZONE524403031",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4254,
      709,
      759,
      622
    ],
    "has_part": [],
    "content": "des af. Han f\u00f6rnekade p\u00e5 det best\u00e4mdaste att han haft en tanke p\u00e5 att hoppa af. Troligen f\u00f6ll han n\u00e4r vagnen med en v\u00e5ldsam t\u00f6rn fr\u00e5n brons k\u00f6rbana gick upp p\u00e5 den ett par tum h\u00f6gre bel\u00e4gna g\u00e5ngbron. Han slog sig d\u00e4rvid mot j\u00e4rnr\u00e4cket. Hellner, som g\u00f6r ett godt intryck, har tj\u00e4nstgjort vid S\u00f6dra sp\u00e5rv\u00e4gsbolaget alltsedan den elektriska driftens b\u00f6rjan. Unders\u00f6kning af vagnen har visat att han vid olyckan begagnat s\u00e5v\u00e4l hand- som magnetbromsen, men allt har varit f\u00f6rg\u00e4fves i delta enast\u00e5ende fall. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604518-ZONE524403033",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4312,
      1371,
      642,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En af de skadade ber\u00e4ttar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604518-ZONE524403034",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4248,
      1434,
      777,
      4421
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arrendatorn Johan Lundmark fr\u00e5n Tegeludden \u00e5 Djurg\u00e5rden var en af de skadade. Han gick med tillhj\u00e4lp af ett par personer till polisstationen vid Tyska brunn, men d\u00e5 han b\u00f6rjade k\u00e4nna sm\u00e4rtor i ena sidan, f\u00f6rutom i v\u00e4nstra kn\u00e4et, som skadats, f\u00f6rdes han till Serafimerlasarettet, d\u00e4r benet spj\u00e4lades och v\u00e4nstra handen, som blifvit illa skuren, f\u00f6rbands. Sm\u00e4rtorna i sidan visade sig, dess b\u00e4ttre, vara utan betydelse och hr Lundmark kunde i droska begifva sig hem. Vi samtalade p\u00e5 aftonen med honom och han l\u00e4mnade d\u00e4rvid en detaljerad redog\u00f6relse f\u00f6r olyckans f\u00f6rlopp, som han mycket noga iakttagit. Han hade stigit p\u00e5 vagnen vid Hornstull, och allt gick som vanligt till dess man passerat G\u00f6tgatan och S\u00f6dermalmstorg. Han hade sin plats inne i vagnen n\u00e4rmast till f\u00f6raren. I Brunnsb\u00e4cken f\u00f6ref\u00f6ll det honom som om vagnen f\u00e5tt en ovanligt stark fart; dock kunde han icke med s\u00e4kerhet uttala sig h\u00e4rom, emedan han icke ofta farit p\u00e5 denna linje och s\u00e5lunda icke med s\u00e4kerhet visste hur fort man brukar k\u00f6ra i denna backe. Han observerade emellertid att f\u00f6raren bromsade starkt, men utan m\u00e4rkbar p\u00e5f\u00f6ljd. I n\u00e4sta \u00f6gonblick befann sig vagnen i kurvan utanf\u00f6r restaurang Pelikan. Den kr\u00e4ngde v\u00e5ldsamt \u00f6fver \u00e5t h\u00f6ger och var tydligen ytterst n\u00e4ra att sp\u00e5ra ur. Passagerarna, omkring 20 till antalet, kastades fr\u00e5n sina platser, somliga ned p\u00e5 golfvet. I detsamma slocknade det elektriska ljuset, emedan trolleyn hoppat ur ledningen. Passagerarna grepos af en f\u00f6rskr\u00e4cklig \u00e5ngest och uppg\u00e5fvo h\u00f6ga n\u00f6drop. Som af ett underverk kom vagnen emellertid \u00e5ter p\u00e5 r\u00e4tt sp\u00e5r och rusade i hejdl\u00f6s fart nedf\u00f6r \u00f6stra Slussgatans skarpa sluttning under full panik bland passagerarna, som sutto d\u00e4rinne i m\u00f6rkret. D\u00e4r hr Lundmark satt observerade han emellertid att f\u00f6raren d\u00e4rute \u00e5 plattformen fortfarande stod p\u00e5 sin plats hela tiden och bromsade af alla krafter. I kurvan nere vid \u00d6stra Slussbron k\u00e4ndes en fruktansv\u00e4rd st\u00f6t, n\u00e4r vagnen gick ur sp\u00e5ret och klirrande tippade fram \u00f6fver sten l\u00e4ggningen ned mot bron. I detta \u00f6gonblick skreko alla h\u00f6gt af fasa; f\u00f6r sin del var hr Lundmark \u00f6fvertygad om att man i n\u00e4sta sekund skulle finna sig begrafd ujader slussgrafvens vatten. Vagnen sneddade nu \u00f6fver bron och fick t\u00f6rn p\u00e5 t\u00f6rn. Huruvida f\u00f6raren hoppade eller slungades af kunde hr Lundmark icke s\u00e4ga ; han ans\u00e5g emellertid det senare vara mycket m\u00f6jligt. N\u00e4r vagnen nu st\u00f6tte mot j\u00e4rnr\u00e4ckverket, hejdades farten n\u00e5got, och den vippade helt l\u00e5ngsamt \u00f6fver, s\u00e5 att fai'et 'eke bjtf s\u00e5 h\u00e4ftigt som man kunnat frukta. Dtt h\u00f6rdes en v\u00e5ldsam -skr\u00e4ll och ljudet af rutor som klingade, och v\u00e5r sagesman kastades j\u00e4mte flera andra under b\u00e4nken p\u00e4 vagnens h\u00f6gra sida bland glassk\u00e4rfvor och tr\u00e4spillror. Hans f\u00f6rsta intryck var att vagnen l\u00e5g under vattnet, men d\u00e5 intet s\u00e5dant tr\u00e4ngde in fl\u00f6g det f\u00f6r honom att den m\u00e5tte ha hamnat p\u00e5 ett ist\u00e4cke som bar den uppe; i f\u00f6rvirringen kunde han n\u00e4mligen icke t\u00e4nka sig att den efter fallet kunde ha blifvit liggande \u00e5 den l\u00e4gre kajen. S\u00e5 fick han genom ett f\u00f6nster se en dragk\u00e4rra och f\u00f6rstod d\u00e5 hur l\u00e4get var. Halft krypande kunde han nu taga sig fram till den fr\u00e4mre d\u00f6rren, som flugit upp, och s\u00e5lunda taga sig ut, och han s\u00e5g ocks\u00e5 andra ta samma v\u00e4g. Han var skadad i v\u00e4nstra kn\u00e4et, och v\u00e4nstra handen bl\u00f6dde starkt, men han stannade kvar ett par minuter och s\u00e5g hur man ur vagnen utbar tre personer som f\u00f6ref\u00f6llo honom sv\u00e5rt skadade. D\u00e4rp\u00e5 gick han, som n\u00e4mndt, till polisstationen. Hr Lundmark, som \u00e4nda till dess den ursp\u00e5rade vagnen kom ned p\u00e5 slussbron noga observerade allt, sade sig ha f\u00e5tt det intiycket att f\u00f6raren hela tiden sk\u00f6tte sig med mycket lugn och gjorde hvad han kunde. Dock kunde han icke yttra sig om huruvida bromsningen uppe i Brunnsb\u00e4cken f\u00f6retogs tillr\u00e4ckligt tidigt. Hans best\u00e4mda intryck var emellertid att bromsen v\u00e4grade att fungera i Brunnsbackens nedra del. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604518-ZONE524403037",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4469,
      5896,
      347,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Efter olyckan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604518-ZONE524403038",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4261,
      5944,
      761,
      224
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De f\u00f6rf\u00e4rade \u00e5sk\u00e5dare som s\u00e5go vagnen rusa ur sp\u00e5ret och, som det tycktes, mot en oundviklig underg\u00e5ng f\u00f6rst\u00e4rktes inom kort med hundraden och tusenden, till dess v\u00e4ldiga folkmassor stodo samlade kring he ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604518-ZONE524403039",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5042,
      976,
      752,
      2194
    ],
    "has_part": [],
    "content": "la Slussen, i Fiskarhamnen och l\u00e4ngs \u00f6stra Slussgatan \u00e4nda bortemot Stadsg\u00e5rden. Som vanligt vid dylika tillf\u00e4llen, gjorde ryktet olyckan m\u00e5ngfaldigt st\u00f6rre \u00e4n den var, och ute i staden hette det en stund till och med att s\u00e5 godt som hela vagnens passagerarantal l\u00e5ge p\u00e5 slusskanalens botten. Det var ocks\u00e5 helt naturligt att de som p\u00e5 afst\u00e5nd sett vagnen f\u00f6rsvinna i djupet f\u00e5tt en s\u00e5dan uppfattning. Polisen afsp\u00e4rrade genast med starka kedjor den n\u00e4rmaste omgifningen och all trafik m\u00e5ste f\u00f6rsigg\u00e5 \u00f6fver V\u00e4stra slussbron. Sp\u00e5rvagnarna hade sv\u00e5rt att ta sig fram i tr\u00e4ngseln. Hvad de s\u00f6dra sp\u00e5rvagnarna betr\u00e4ffar var det l\u00e4tt att under aftonens lopp konstatera en minskning i antalet af personer som f\u00f6ljde dem nedf\u00f6r Slussgatan. Man var tydligen icke s\u00e4ker p\u00e5 att icke olyckan kunde upprepas. Polisafsp\u00e4rrningen var nog s\u00e5 beh\u00f6flig, ty m\u00e5nga obeh\u00f6riga s\u00f6kte tr\u00e4nga sig fram till den ramponerade vagnen. Inne i denna, d\u00e4r den kullvr\u00e4kt och halft i spill for l\u00e5g nere p\u00e5 kajen, gick en l\u00e5ng stund en man och st\u00f6kade, som man antog h\u00f6ra till sp\u00e5rv\u00e4gspersonalen. Vid n\u00e4rmare efterh\u00f6rande befanns dock denne intresserade \u00e5sk\u00e5dare vara en alldeles obeh\u00f6rig person. Huruvida hans afsikt var att \"b\u00e4rga\" n\u00e5gra f\u00f6rlorade effekter \u00e4r \u00e4nnu icke utr\u00f6nt, men han fick uppgifva namn och adress f\u00f6r polisen. Vagnens v\u00e4g sedan den ursp\u00e5rat var l\u00e4tt att f\u00f6lja. Fr\u00e5n kurvan ledde tv\u00e5 halftumsdjupa r\u00e4nnor i sj\u00e4lfva stenarna fram till bron, och d\u00e4r hade hjulen skurit \u00e4nnu djupare m\u00e4rken, kring hvilka \u00e5sk\u00e5darna filosoferade. Vid '/j\u00f6-tiden kom sp\u00e5rv\u00e4gsmanskap tillst\u00e4des och b\u00f6rjade arbetet med vagnens bringande i annat l\u00e4ge, p\u00e5 det den \u00f6fverskjutande delen af densamma icke skulle hindra b\u00e5tarnas g\u00e5ng genom slusskanalen. F\u00f6r att underl\u00e4tta detta arbete l\u00f6sgjordes taket m. m., hvarigenom stommens tyngd minskades. Arbetet fortgick hela natten, alltj\u00e4mt under stort tillopp af intresserade. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604517-ZONE524403010",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4301,
      553,
      660,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TIDENS BASTA ORES CIGARETT ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604517-ZONE524403011",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2246,
      6163,
      126,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ii28\u00a3jS23 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604516-ZONE524402994",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2687,
      423,
      1548,
      155
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sv\u00e5r sp\u00e5ru\u00e4gsolycha vid Slussen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "40"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604516-ZONE524402995",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1962,
      1436,
      651,
      117
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vinterf\u00e4lttj\u00e4nst\u00f6fningarna i Norrland. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604516-ZONE524402996",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2345,
      1587,
      270,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "UME\u00c4, fredag. f ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604516-ZONE524402997",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1898,
      1622,
      759,
      1490
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", gArtilleriet och en del af infanteriet br\u00f6to i morse upp fr\u00e5n bivuaken vid Yttertafle och antr\u00e4dde marschen till Sandvik, d\u00e4r f\u00e4ltskjutning skulle f\u00f6retagas. Efter flera r\u00e4tt l\u00e5nga uppeh\u00e5ll, dels p\u00e5 v\u00e4gen och dals vid Sandvik, k\u00f6rde artilleriet ned p\u00e5 fj\u00e4rden och f\u00f6ljde v\u00e4gen \u00f6fver densamma s\u00f6derut ungef\u00e4r 600 meter. D\u00e4r v\u00e4gen tog slut, m\u00e5ste h\u00e4starna efter flera fruktl\u00f6sa f\u00f6rs\u00f6k att n\u00e5 fram till den ungef\u00e4r 300 meter l\u00e4ngre s\u00f6derut bel\u00e4gna st\u00e4llningen slu)&gt; ligen fr\u00e5nsp\u00e4nnas och kanonerna framf\u00f6ras med handkraft. Hj\u00e4lp h\u00e4rtill l\u00e4mnades af ett stort antal infanterister, hvilka \u00e4fven gingo f\u00f6rut och trampade v\u00e4g samt skottade undan sn\u00f6n, d\u00e4r kanonerna skul'e uppst\u00e4llas. Ett par af kanonerna stj\u00e4lpte tv\u00e5 g\u00e5nger i sn\u00f6n. Det \u00e5tgick minst en timme fr\u00e5n det h\u00e4starna fr\u00e5nsp\u00e4nts till dess det f\u00f6rsta skottet kl. 12.5 aflossades. Det m\u00e5l som skulle beskjutas var uppst\u00e4lldt p\u00e5 \u00f6fre delen af bergssluttningen p\u00e5 L\u00f6f\u00f6ns sydligaste udde och syntes ganska v\u00e4l mot den hvita bakgrunden. M\u00e5let befanns efter inskjutning, som gick fort, vara bel\u00e4get p\u00e5 2,400 meters afst\u00e5nd. Sammanlagdt aflossades 36 granatkartescher. Omedelbart efter skjutningens slut afmaischerade trupperna till staden, artilleriet f\u00f6rst. En kontingent infanteri, tillh\u00f6rande V\u00e4sterbottens regemente, tillryggalade den 2 mil l\u00e5nga och delvis s\u00f6nderk\u00f6rda v\u00e4gen Sandvik\u2014Ume\u00e5 p\u00e5 2 timmar 40 minuter, en annan kontingent ur samma re gemente p\u00e5 2 timmar 47 minuter. Trupperna afreste med tv\u00e5 extrat\u00e5g h\u00e4rifr\u00e5n kl. 7.40 och 9 e. m. H\u00e4lsotillst\u00e5ndet har hela tiden varit mycket godt trots de sv\u00e5ra strapatserna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604516-ZONE524403001",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1905,
      3235,
      751,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konflikten vid Djursholmsbanan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604516-ZONE524403002",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1899,
      3316,
      758,
      2394
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I g\u00e5r morse anl\u00e4nde fr\u00e5n Rimbo 30 arbetare f\u00f6r att omedelbart p\u00e5b\u00f6rja f\u00f6rst\u00e4rkningsarbetet vid de farliga st\u00e4llena mellan Experimentalf\u00e4ltet och \u00c5lkistan. Vid l.itkomslen f\u00f6rklarade de emellertid att de icke \u00e4mnade utf\u00f6ra n\u00e5got \"strejkbrytararbete\".bete\". De p\u00e5stodo sig vara engagerade f\u00f6r att arbeta vid Vallentuna. Med dubbelsp\u00e5ranl\u00e4ggningen ville de intet ha att skaffa. Ett grust\u00e5g som skulle lasta vid Bimbo stod hela dagen utan att kunna komma n\u00e5gon v\u00e4g med arbetet. J\u00e4rnv\u00e4gens egen personal har gjort framst\u00e4llning hos vederb\u00f6rande att slippa bli utsatt f\u00f6r obehaget att utf\u00f6ra n\u00e5got arbete som kan f\u00f6ranleda ovilja fr\u00e5n de strejkande arbetarnas sida. Personalen, som n\u00e4stan mangrant tillh\u00f6r Svenska j\u00e4rnv\u00e4gsmannaf\u00f6rbundet, st\u00e5r, enligt hvad vi erfarit, fullt enig om den meningen att order om s\u00e5dant arbete som kan uppfattas s\u00e5som strejkbryteri icke f\u00e5r utf\u00f6ras, \u00e4fven om risken skulle bli tj\u00e4nstens f\u00f6rlust. Skulle n\u00e5gon afskedas, l\u00e4ra samtliga komma att st\u00e4lla sina befattningar till f\u00f6rfogande. N\u00e5gon s\u00e5dan eventualitet torde, enligt trafikchefens uppgift, dock icke ifr\u00e5gakomma. Den ordinarie personalen vid j\u00e4rnv\u00e4gen skall icke bli inblandad i konflikten, f\u00f6rs\u00e4krade han. Major \u00d6hnell f\u00f6retog under fredagen g\u00e5ende en besiktning af linjen h\u00e4remellan och Stocksund. N\u00e5gon omedelbar fara f\u00f6r trafiks\u00e4kerheten ans\u00e5g han ej f\u00f6religga. Besiktningen kommer att upprepas i dag. Genom utgr\u00e4fningar i den gamla banvallen har dock \u00f6fverbyggnaden i s\u00e5 h\u00f6g grad f\u00f6rsvagats att den f\u00f6r j\u00e4rnv\u00e4gsbyggnader f\u00f6reskrifna s. k. normalsektion icke p\u00e5 l\u00e5ngt n\u00e4r uppfylles. Enbart detta torde vara nog f\u00f6r den kontrollerande myndighetens, v\u00e4g- och vattenbyggnadsstyrelsen, ingripande. Underhandlingarna mellan de strejkande arbetarna och bolagsstyrelsen ha icke \u00e4nnu ledt till n\u00e5got resultat. De f\u00f6rra vidh\u00e5lla sin beg\u00e4ran om 50 \u00f6re i timpenning utan ackord. Bolaget d\u00e4remot \u00f6nskar ackordsarbete, men erbjuder arbetarna att sj\u00e4lfva genom delegerade vara med om att best\u00e4mma ackordet och medgifver att s\u00e4tla detta s\u00e5 h\u00f6gt att den n\u00e4mnda timpenningen kan uppn\u00e5s. Detta erbjudande afvisas dock af arbetarna under f\u00f6rklaring att ackordsarbete h\u00e4r \u00e4r meningsl\u00f6st, d\u00e5 den p\u00e5g\u00e5ende trafiken och de f\u00f6reskrifna f\u00f6rsiktighets\u00e5tg\u00e4rderna g\u00f6ra det om\u00f6jligt att ber\u00e4kna n\u00e5gonting. Samtliga arbetare, omkring 130, \u00e4ro fortfarande kvar i trakten, trots konflikten nu p\u00e5g\u00e5tt i 4 veckor, samt uppb\u00e4ra underst\u00f6d af sitt f\u00f6rbund. En del har dock lyckats skaffa sig tillf\u00e4lligt arbete. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604516-ZONE524403008",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1903,
      5831,
      759,
      266
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lilintl nom g\u00f6r xkor/xkiirxlor. Oaktndt han \u00e4r i saJknad af synf\u00f6rm\u00e5gan, -utr\u00e4ttar hemmans\u00e4gare August \u00c5str\u00f6m i Kj\u00e4lsj\u00e4rv, NederKalix, ailla siorters skogsk\u00f6rslor, ber\u00e4ttar Nordisv, Dagbl. Han kan fana till skoigen ett par gi\u00e5mger om dagen och hugga sig lass. Af ven andra f\u00f6rekommande arbeten pl\u00e4gar han utf\u00f6ra. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604516-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2748,
      599,
      1423,
      1053
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604515-ZONE524402992",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1901,
      966,
      758,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ta kl. Shand. Hotel Kroninz, Berlin, Luisenstr. 30. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "19"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604515-ZONE524402993",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1901,
      1068,
      757,
      244
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nolikt m\u00e5ste v\u00e4gra sanktion, \u00e5terst\u00e5r f\u00f6r norrm\u00e4nnen antingen att gifva efter eller vidtaga revolution\u00e4ra \u00e5tg\u00e4rder som spr\u00e4nga unionen. Detta senare \u00f6nskas af ett stort antal norrm\u00e4n och \u00e4r antagligen den norska, aktionsregeringens slutliga m\u00e5l. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604514-ZONE524402986",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1898,
      437,
      761,
      262
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"Bay States\" \u2022 Corbanpopper, \u2022 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "40"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "38"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604514-ZONE524402987",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1898,
      712,
      761,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": ":\u2014 f\u00f6rn\u00e4msta amerikanska fabrikat. t~ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604514-ZONE524402988",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1929,
      770,
      318,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00e4ndigt i lager hos ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604514-ZONE524402989",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1901,
      816,
      756,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "AKTIEBOLAGET IIAMMOND, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604514-ZONE524402990",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1930,
      866,
      702,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Drottninggatan 12, Stockholm. Allm. Tel. 1 26.Riks-Tel. 7493. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604513-ZONE524402929",
    "@type": "Text",
    "box": [
      574,
      6265,
      267,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Prisg\u00e5ta: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604513-ZONE524402930",
    "@type": "Text",
    "box": [
      324,
      6323,
      762,
      531
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4ggs \u00f6tver sj\u00f6, men ej af ingenj\u00f6rer, F\u00f6r skridskosporten passar jag precis, Ooh m\u00e4n'skan tj\u00e4nst i sommarv\u00e4rmen g\u00f6rer \u2014 Hvad lieter jag? \u2014F\u00f6rs\u00f6k att f\u00e5 ett pris! ITttyd ofvanst\u00e4ende g\u00e5ta och ins\u00e4nd l\u00f6sningen tillika med 1: 30 i rek. bref till Nordiskt Bibliotek, Finspong. Ni erh\u00e5ller d\u00e5: 1) En intressant bok, \u00bbDamernas Orakel', bokhandelspris kr. 1: 30- 2) 50 st. wy- och genrebrefkort, f\u00f6r hvilka i minutf\u00f6rs\u00e4ljniiiK knn erh\u00e5llas minst kr. 2: \u2014. 8) Deltager hvarje k\u00f6pare alldeles gratis i ofvanst\u00e5endo Prist\u00e4flan. Senast den 24 April 1905 m\u00e5ste alla rekvisitioner och l\u00f6sningar vara ins\u00e4nda. Omedelbart h\u00e4reft&lt;*r \u00f6ppnas nlla order under kontroll och f\u00f6rdelas nedan ct\u00e5ende premier, i den ordning som angitves, bland de 60 f\u00f6rsta r\u00e4tta l\u00f6sningarna. Samtidigt expedieras alla ins\u00e4nda rekvisitioner. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604513-ZONE524402932",
    "@type": "Text",
    "box": [
      324,
      6870,
      366,
      566
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1. Symaskin. 2. Fonograf med noter. 3. Snusdosa af siifver. 4. K\u00e4pp med silfverkrycka. 5. Kl\u00e4dningstyg. 6\u201410. Fickur. 11\u201414. Servettring af silfver. 15-20. Bordduk. 21. I duss. Linnehanddukar. 22. V\u00e4ckarur. 23. I duss. Knifvar och gafflar, 24. Syskrin. 25\u201430. Fotograflalbum. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604513-ZONE524402942",
    "@type": "Text",
    "box": [
      719,
      6871,
      367,
      566
    ],
    "has_part": [],
    "content": "31\u201449. Portmonn\u00e4. 50. Regulatorur. 51. Br\u00f6stn\u00e5l af guld. 52. duss. Kaffekoppar 53. Snidadt Handskskrin. 54. Bordduk,konstv\u00e4fn 55. I par v\u00e4fda Gardiner. 56. Vas af porslin. 57. Camguldur. 58. H\u00e5rborste af nysilfver. 59. Kl\u00e4desborste af nysilfver. 60. V* duss. Kaffeskedar af gammalt silfver. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604513-ZONE524402954",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1113,
      1159,
      759,
      1160
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ooh ett ooh annat om hane sm\u00e5 originalitet/er samt, till sist betonade att konungen icke velat att hans tysta, men vackra arbete skulle bii obel\u00f6nadlt. Och s\u00e5 f\u00e4ste \u00f6fverst\u00e5th\u00e5llaren pi\u00e5 gubbens f.raok konungens guldmedalj \"For nit och redlighet i rikets tj\u00e4nst\". Det var troligen gubein Halls st\u00f6rsta hederedag. Gubben Hall var d\u00e5 en gammal ungkarl, men ungef\u00e4r vid samma tid f\u00f6rlofvade han sig med en unig flicka ooh kn\u00f6t med henne hymens band. Han s\u00f6rjes niu n\u00e4rmast af ef ter lefvande maka ooh ett par minder\u00e5riga 'barn. \u2014 P\u00e5 fredagen afled h\u00e4rst\u00e4des stiftsjungfrun fr\u00f6ken Hulda Selma Eleonora Munck af Fulkila, omkring 74 \u00e5r gammal. Hon var dotter af framlidne \u00f6fversten K F. V. Munck och hans maka, f\u00f6dd Osbeck, samt s\u00f6rjes n\u00e4rmast af syskon och syskonbarn. \u2014 Civilingenj\u00f6r \u00a3*&gt;uis Wilh. Alwin Jacobi, f\u00f6dd i Bennshausen i Preussen, afled h\u00e4r p\u00e5 fredagen efter l\u00e5ngvarig sjukdom, n\u00e4rmare 51 \u00e5r gammal, efterl\u00e4mnande maka, styfbarn, systrar m. fl. anh\u00f6riga. Norra V\u00e4xlels fyrsken. Den under instundande sommar blifvande \u00e4ndringen af fyrskenet finnes beskrifven i Und. f\u00f6r sj\u00f6f. nr 11. Trafiken p\u00e4 Vaxholm. \u00c5ngaren Vaxholm II b\u00f6rjar i morgon kl. 11 f. m. sina turer p\u00e5 Yaxholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604513-ZONE524402961",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1156,
      2334,
      717,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En nugot utbroderad historia ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604513-ZONE524402962",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1114,
      2380,
      759,
      1340
    ],
    "has_part": [],
    "content": "var tvifvelsutan inneh\u00e5llet af det i v\u00e5rt g\u00e5rdagsnumnier under rubriken \"Flickhandel i Lule\u00e5\" inf\u00f6rda telegrammet. Det faktiska inskr\u00e4nker sig till f\u00f6ljande : Af detektiva polisen h\u00e4nst\u00e4des har upplysning vunnits d\u00e4rom att i onsdags fr\u00e5n stadsfiskalen i Lule\u00e5 ingick ett telegram till n\u00e4mnda polisafdelning med beg\u00e4ran att den i telegrammet \u00e5syftade, fr\u00e5n f\u00f6r\u00e4ldrahemmet i Lule\u00e5 afvikna flickan, som f\u00f6rmodades Ra begifvit sig hit, skulle anh\u00e5llas. Emellertid hade polisen h\u00e4r f\u00e5tt nys om att s\u00e5v\u00e4l flickan i fr\u00e5ga som hennes manliga s\u00e4llskap l\u00e4mnat t\u00e5get i Sala, hvarf\u00f6r hos Sala-polisen pr telefon beg\u00e4rdes parets anh\u00e5llande. Vid d\u00e4r med de b\u00e5da resande h\u00e5llet f\u00f6rh\u00f6r framgick att den 17 \u201418-\u00e5riga flickan var dotter till en \u00e5kare i Lule\u00e5 och den f\u00f6rmodade harems-v\u00e4rfval-en en vanlig handelsresande, f. d1. turkisk medborgare, som f\u00f6rut resth\u00e4r ilandet. B\u00e5da erk\u00e4nde att de f\u00f6ljts \u00e5t fr\u00e5n Lule\u00e5 och \u00e4mnade sig till Stockholm. Flickan hade blifvit k\u00e4r i honom ooh sj\u00e4lf velat f\u00f6lja med honom, och d\u00e4rf\u00f6r hade hon f\u00f6r f\u00f6r\u00e4ldrarna satt i hop historien om att hon skulle f\u00e5 anst\u00e4llning och l\u00f6n. Hon s\u00e5g bra ut och tycktes \u2014 skrifver en Salatidning \u2014 ingalunda h\u00f6ra till dem som taga lifvet tungt. Vid f\u00f6rh\u00f6ret anm\u00e4rkte hon : \"Dom trodde nog hemma att jag skulle s\u00e4ljas till Konstantinopel, men inte var det meningen\". De b\u00e5da resandes gemensamma f\u00e4rd afbr\u00f6ts emellertid i Sala, och flickan blef p\u00e5 f\u00f6r\u00e4ldarnas beg\u00e4ran genom pottsens f\u00f6rsorg \u00e5ters\u00e4nd hem. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604513-ZONE524402964",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1111,
      3835,
      759,
      454
    ],
    "has_part": [],
    "content": "CPrivatt.elegraiH till Dagens Nyheter.) ~ Inskr\u00e4nkning i \u00f6lservering. MALM\u00d6, fredag. Stadsfullm\u00e4ktige ha i afton efter en mycket l\u00e5ng debatt i nykterhetsfr\u00e5gor beslutit inskr\u00e4nka tiden f\u00f6r \u00f6ppeth\u00e5llande af s\u00e5dana \u00f6lserveringar d\u00e4r mat ej tillhandah\u00e5lles till mellan kl. 9 f. m. och kl. 9 e. m. mot f\u00f6rut fr\u00e5n El. 5 f. m. och kl. 10 e. m. Samtidigt uttalade sig stadsfullm\u00e4ktige f\u00f6r att de nuvarande \u00f6lr\u00e4ttigheterna skulle minskas med tv\u00e5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604513-ZONE524402966",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1116,
      4351,
      755,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Privattelegram till Dagens Nyheter.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604513-ZONE524402967",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1260,
      4408,
      462,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6mmerskestrejken slut. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604513-ZONE524402968",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1111,
      4460,
      758,
      642
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HELSINGBORG, fredag. Den sedan i november p\u00e5g\u00e5ende konflikten vid Stenstr\u00f6mska skjortfabriken har i dag blifvit bilagd, i det b\u00e5da parterna underskrifvit en \u00f6fverenskommelse, enligt hvilken den af bolaget framlagda prislistan skall l\u00e4nda till efterr\u00e4ttelse. Bolaget \u00e4ger fullst\u00e4ndig frihet betr\u00e4ffande engagerandet af arbetare, hvadan \u00e4fven icke-fackf\u00f6reningsarbetare kunna anst\u00e4llas, men har \u00e5 andra sidan f\u00f6rbundit sig att icke tr\u00e4da arbetarnas f\u00f6reningsr\u00e4tt f\u00f6r n\u00e4ra. Arbetet \u00e5terupptages n\u00e4sta m\u00e5ndag. Den bolagsst\u00e4mma som utlysts f\u00f6r behandlingen af fr\u00e5gan om fabrikens nedl\u00e4ggande har beslutit att p\u00e5 grund af den tr\u00e4ffade \u00f6fverenskommelsen forts\u00e4tta fabriksdriften. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604513-ZONE524402969",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1111,
      5176,
      758,
      607
    ],
    "has_part": [],
    "content": "CPrivattelegram till Dagens Nyheter.) Auktion & ardennorhingstar. MALM\u00d6, fredag. Till den offentliga auktionen i g\u00e5r vid det mycket uppm\u00e4rksammade ardennerinstitutet vid godset Olskog hade antagligen af fruktan f\u00f6r att prisen skulle bli enormt h\u00f6ga blott f\u00e5 spekulanter fr\u00e5n mellersta Sverge infunnit sig, hvilket \u00e5ter hade till resultat att prisen h\u00f6llo sig vid en j\u00e4mf\u00f6relsevis m\u00e5ttlig h\u00f6jd. Medelpriset f\u00f6r de 32 djuren, hvaribland funnos 7 \u00e5rsf\u00f6l, var omkring-900 kr. Det dyraste djuret, en 5-\u00e5rig hingst Garibaldi, af mycket f\u00f6rn\u00e4m h\u00e4rstamning, s\u00e5ldes f\u00f6r 3,000 kr. till ett hingstbolag i Falutrakten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604513-ZONE524402972",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1118,
      5846,
      753,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Privattelegram till Dagens Nyheter.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604513-ZONE524402973",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1235,
      5903,
      511,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Polis\u00f6fvergreppet i Malm\u00f6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604513-ZONE524402974",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1111,
      5953,
      759,
      305
    ],
    "has_part": [],
    "content": "MALM\u00d6, Tredag. R\u00e5dhusr\u00e4tten har i dag f\u00e4llt dom i det f\u00f6rut refererade m\u00e5let mellan maskinisten Gustaf Karlsson och 3 poliskonstaplar som skulle ha misshandlat honom. Af dessa senare d\u00f6mdes tv\u00e5 till 75 kr. b\u00f6ter f\u00f6r misshandel och of\u00f6rst\u00e5nd samt att ers\u00e4tta Karlsson med 325 kr. Den tredje tilltalade frik\u00e4ndes. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604513-ZONE524402975",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1175,
      6329,
      638,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Genom Svenska Telegrambyr\u00e5n.) \u00c5",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604513-ZONE524402976",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1352,
      6379,
      278,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5ter inf\u00e5ngad. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604513-ZONE524402977",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1115,
      6439,
      756,
      294
    ],
    "has_part": [],
    "content": "NYK\u00d6PING, fredag. Rannsakningsf\u00e5ngen Johan Emil Wessman, som den 30 november 1904 under transport fr\u00e5n V\u00e4nersborg till Kalmar lyckades rymma ur f\u00e5ngkup\u00e9en. troligen medan t\u00e5get stod p\u00e5 G\u00f6teborgs bang\u00e5rd, h\u00e4ktades i g\u00e5r i Malmk\u00f6ping och f\u00f6rdes till Nyk\u00f6ping f\u00f6r vidare befordran. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604513-ZONE524402978",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1255,
      6791,
      476,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Anglamakeri i G\u00f6teborg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604513-ZONE524402979",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1114,
      6842,
      757,
      227
    ],
    "has_part": [],
    "content": "G\u00d6TEBORG, fredag. F. d. barnmorskan Christina Bengtsson h\u00e4r har anh\u00e5llits s\u00e5som misst\u00e4nkt f\u00f6r att under flera \u00e5r ha varit behj\u00e4lplig med fosterf\u00f6rdrifningar. Poliskammaren har inf\u00f6rpassat henne till l\u00e4nsf\u00e4ngelset. M\u00e5let \u00e4T under utredning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604513-ZONE524402980",
    "@type": "Text",
    "box": [
      322,
      7451,
      762,
      205
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Order, inkommen efter 24 April, deltager Icke i t\u00e4flan, men expedieras naturligtvis boken och korten. Begagna detta enast\u00e5ende tillf\u00e4lle, som endast tillkommit f\u00f6r att f\u00e5 Nordiskt Bibliotek Finspong, k\u00e4ndt ai alla. F\u00f6rteckning \u00f6tver dem, som erh&Ua present, bifogas hvarje rekvisition. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604513-ZONE524402982",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1268,
      7190,
      456,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Unionsfr\u00e5gan i Times. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604513-ZONE524402983",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1110,
      7256,
      759,
      428
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Privattelegram till Dagens Nyheter.) LONDON, fredag. Times' korrespondent i Stockholm Uttalar i en artikel i unionsfr\u00e5gan att den sannolika utvecklingen af krisen blir den att utrikesministern, sedan stortinget antagit specialkommitt\u00e9ens f\u00f6rslagj kommer att afb\u00f6ja exeqvatur s\u00e5 framt ej fr\u00e5gan om konsulernas subordination under utrikesledningen blifvit ordnad. Krisen g\u00e5r d\u00e5 i bakl\u00e5s, och d\u00e5 konungen san- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604513-ZONE524402985",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2030,
      347,
      511,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De tydligaste och vackraste carboncopior erh\u00e5llas med ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604512-ZONE524402896",
    "@type": "Text",
    "box": [
      482,
      776,
      1238,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arfs, F\u00f6rmyndare- 0Ch Donationsmedel. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604512-ZONE524402897",
    "@type": "Text",
    "box": [
      939,
      862,
      315,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6ppet kl. 10\u20144. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604512-ZONE524402898",
    "@type": "Text",
    "box": [
      347,
      1055,
      324,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "grenans ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604512-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      676,
      972,
      377,
      171
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604512-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      348,
      1142,
      704,
      143
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604512-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      348,
      1284,
      396,
      148
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604512-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      348,
      1431,
      150,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604512-ZONE524402910",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1114,
      968,
      759,
      119
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vill ni f\u00f6rtj\u00e4na p\u00e4ngar, s\u00e5 rekvirera prof af de utomordentligt s\u00e4ljbara P\u00e5skbrefkort, som erh\u00e5llas hos John Fr\u00f6berg, Finspong. Ins\u00e4nd i postanvisning kr. 1; 80 eller kr. 1: 66, erh\u00e5llas 100 f!",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604512-ZONE524402911",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1115,
      1081,
      274,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pg kr.100 aoin prof!",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604512-ZONE524402912",
    "@type": "Text",
    "box": [
      670,
      1309,
      391,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hvarje kort kostar endast 1 krona ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604512-ZONE524402913",
    "@type": "Text",
    "box": [
      462,
      1398,
      602,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "'och ber\u00e4ttigar till en skadeers\u00e4ttning nf 5,000 kr. vid d\u00f6dstall samt intill 5 kr. pr dag vid \u00f6fveig\u00e5ende skada. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604512-ZONE524402914",
    "@type": "Text",
    "box": [
      322,
      1549,
      766,
      4666
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svenska landt bruksstudier i Amerika. I en till jordbruksministern afl\u00e5ten skrifvelse hemst\u00e4ller landtbruksetyrelsen att \u00e5t tv\u00e5 l\u00e4mpliga personer uppdraga att i Nordamerikas f\u00f6renta stater samt Kanada inh\u00e4mta k\u00e4nnedom om det amerikanska landtbruket. Deras vietelse i Amerika b\u00f6r utstr\u00e4ckas till minet fyra m\u00e5nacler, och kostnaden anses icke beh\u00f6fva \u00f6fverstiga 14,000 kr. i Stockholm\u2014Rimbo och Infinna\u2014 Norrt\u00e4lge j\u00e4rnv\u00e4gar. Fullm\u00e4ktige i riksg\u00e4ldskontoret ha till k. ni :t afgifvit yttrande ang\u00e5ende Stockholm\u2014Rimbo j\u00e4rnv\u00e4gsaktiebolags erbjudande om \u00f6fvertagand\u00a9 af L\u00e4nna\u2014 Norrt\u00e4lge j\u00e4rnv\u00e4g. Fullm\u00e4ktige hemst\u00e4lla till k. m:t att i eventuell proposition till riksdagen beg\u00e4ra bemyndigande f\u00f6r fullm\u00e4ktige att ordna f\u00f6rs\u00e4ljningen af j\u00e4rnv\u00e4gen p\u00e4 s\u00e5dant s\u00e4tt att Stockholm\u2014Rimbo-bolaget g\u00e4ldar staten\u00a9 fordran hos L\u00e4nna-\u2014Norrt\u00e4lge-bolaget med 80,000 kr. kontant vid tilltr\u00e4det samt en med hypotek af f\u00f6rsta inteckning i L\u00e4nna\u2014Norrt\u00e4lge j\u00e4rnv\u00e4g f\u00f6rsedd skuldf\u00f6rbindelse \u00e5 500,000 kr. D\u00e4rj\u00e4mte hemst\u00e4lla fullm\u00e4ktige om bemyndigande att vidtaga eventuellt n\u00f6diga j\u00e4mkningar i \u00f6fverl\u00e5telsevillkoren. Tyres\u00f6 kyrka. Genom domkapitlet i Str\u00e4ngn\u00e4s ingafs vid detta \u00e5rs b\u00f6rjan till k. m: t en ans\u00f6kan om fastst\u00e4llelse \u00e5 ritningar till centraluppv\u00e4rmning och vissa \u00e4ndringar i denna kyrka. Sedan ans\u00f6kningen omedelbart remitterats till \u00f6fverintendents\u00e4mbetet, har denna myndighet l\u00e5tit en af eina arkitekter bes\u00f6ka platsen och nu inkommit till k. m:t med hemst\u00e4llan om stadf\u00e4stelse \u00e5 ett i n\u00e5gon man omarbetadt f\u00f6rslag. Stockholms inteckningsgarantiaktiebolag. N\u00e4mnda bolags styrelseber\u00e4ttelse f\u00f6r 1904 \u00e4r nu offentliggjord. D\u00e4ri f\u00f6resl\u00e5s att de till disposition etallda vinstmedlen, 1,573,\u00bb14 kr. 77 \u00f6re, m\u00e5tte sa anv\u00e4ndas att till aktie\u00e4garna utdelas 2\u00f6 kr. pr aktie med tillhopa 1,000,000, att a kostnaderna f\u00f6r ombyggandet af bankhuset afskrifvae 200,000 kr. och att sedermera \u00e5terst\u00e5ende 373,814 kr. 77 \u00f6re ofverforas till innevarande \u00e5rs vinst- och f\u00f6rlustkonto. Intresset f\u00f6r svenska spr\u00e5ket i Danmark tyckes, skritver Berhngske Tidende, vaxa i j\u00e4mnt stigande. S\u00e5lunda kan n\u00e4mnas att bara i ett s\u00e5 litet samh\u00e4lle eom Holstebro under februari h\u00e5llits en kurs i svenska, som haft icke mindre an 100 deltagare. Om Sambesimissionen h\u00f6ll den schweiziska mission\u00e4ren Jalla p\u00e5 fredagen f\u00f6redrag i den Franska reformerta kyrkan. Den lilla vackra lokalen, som man numera n\u00e5r igenom ett nybygge, var till st\u00f6rsta delen fylld ai en intresserad publik. Monsieur Jalla visade sig vara en behaglig f\u00f6rel\u00e4sare oeh talade en vacker franska, \u00a9vanligt l\u00e4ttbegriplig f\u00f6r svenska oron. Efter n\u00e5gra inledande ord om missionens uppgift i allm\u00e4nhet samt om tillst\u00e5ndet i Sambc silandet f\u00f6re 80-talet, d\u00e5 missionen d\u00e4rst\u00e4des p\u00e5b\u00f6rjades, \u00f6fvergick talaren till en skildring af de sv\u00e5righeter man hade att utst\u00e5 innan bildningen och religionen b\u00f6rjade ut\u00f6fva n\u00e5gon verkan p\u00e5 folket, i oredraget slutades med' en serie verkligt intressanta ekioptikonbilder ifr\u00e5n landet omkring den stora sydafrikanska floden. D\u00f6dsfall. I torsdags afled h\u00e4rst\u00e4des f. d. kanslisten i \u00f6fverst\u00e5th\u00e5llare\u00e4inbetet f\u00f6r polis\u00e4renden Johan Gabriel Hall i en alder af omkring 80 \u00e5r. Han mr f\u00f6dd 1825 i Q rennia. -Efter att ha gienomgi\u00e5itt J\u00f6nk\u00f6pings l\u00e4roverk hJef haji student oeli ailade kameral e-x amen vid Uppsala universitet, torrarefter han 1854 erh\u00f6ll anst\u00e4llning i \u00f6f.verst\u00e5tfh\u00e5llare\u00e4mlbetet f\u00f6r polis\u00e4renden, d\u00e4r han 1866 befordrades till kansliet \u2014 en befattning som lian sedan metd aldrig svikande nit octo plikttrohet innehade till ix 1896, d\u00e5 ihan erh\u00f6ll afsked med pension. Det var ingen sinekur dlenna tj\u00e4nst. Hall TOr vanligen den f\u00f6reta nian tr\u00e4ffade i polisfcammaiens kansli, d\u00e4r han hade m\u00e5nga f\u00f6rarbeten att -undang\u00f6ra, ooh han var den som \u25a0ist gticik. Rapporter fr\u00e5n olika distrikt bade ban att ordnia ooh registrera, odh f\u00f6rfr\u00e5gningar om allt m\u00f6gligt iMade hian j-awt aftt be\u00f6vara. Ingenting kunde emelterbid bringa hotnom ur ktonoeptemaa; ban satt p\u00e5 eiri plats lugn, trygg ocih godmodig ooh f\u00f6rstod aJJtid att genast l\u00e4mna klart besked. Kunde detta sike i samband med n\u00e5got humoristiskt infaill \u2014 si mycket b\u00e4ttre. Ty \"grabben Hall\" \u2014 deWia bletf efter hand det naann hia\u00e4i fick \u2014 var humoristiskt ainlagd, ooh han ville helet se allting omkring sig i humorns \u00a9Lter det glada aki\u00e4imtets f\u00f6rmildrande J-jue. Detta gjorde att han s\u00e5 sm\u00e5ningom blef, om iokJe precis ett original, \u00ae\u00e5i l\u00e5bm\u00e4nstone en mycket originell personfliglhet \u2014 ett original i den igaanilia gl\u00f6da stilen. En tid tot han eamlare. 'H!an samlade 4&gt;1. a. \u2022n betydlig m\u00e4ngd autografer samt pamfletter och annat s\u00e4llsynt tryok. Men dessa eamllingar Wefvo s\u00e5 sm\u00e5ningom skingrade. D\u00e5 han i 40 \u00e5r suttit p\u00e5 sin plats i poliskaimmiaren \u2014 det var \u00e5r 1894 \u2014 h\u00e4nde det sig att ban en dag tolef 'bjuden p\u00e5 middag hos \u00f6ipverrt\u00e5ititoiallaffeji ooh till sin stora h\u00e4pnad fldk intaga h\u00f6gs\u00e4tet vid v\u00e4rdens sida. F\u00f6rklaringen fcom under middagens lopp, d\u00e5 \u00f6fverst\u00e5th\u00e5llaren f\u00f6res\u00e4log en aik'il f\u00f6r gaitoben Hall, talande om barns l\u00e5nga, ooh hedrande verksamhet, hans ungdomliga sinne -under tiderna\u00bb alla. skiften ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "5"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604511-ZONE524402891",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2618,
      239,
      1640,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER L\u00f6rdagen den 18 Mars 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604511-ZONE524402892",
    "@type": "Text",
    "box": [
      330,
      361,
      1540,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Enskilda Banks ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "43"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604511-ZONE524402893",
    "@type": "Text",
    "box": [
      609,
      536,
      974,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N ot ariat afdelning1, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604511-ZONE524402894",
    "@type": "Text",
    "box": [
      711,
      634,
      779,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "27 Lilla Nygatan 27, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604511-ZONE524402895",
    "@type": "Text",
    "box": [
      890,
      718,
      415,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mottager och f\u00f6rvaltar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604523-ZONE524403085",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5839,
      5598,
      748,
      202
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bordsilfver, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "65"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604523-ZONE524403086",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5910,
      5845,
      612,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nya, vackra modeller, (ill dagens prisnotering i siifver ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604523-ZONE524403087",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6191,
      5969,
      57,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hos ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-2-ARTICLE54604523-ZONE524403088",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5900,
      6033,
      644,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hofjuvelerare Hallberg, 9 Regeringsgatan 9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604960-ZONE524407527",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2562,
      229,
      1656,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NTHETEK L\u00f6rdagen den 18 Mars 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604960-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      221,
      363,
      752,
      106
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604960-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      272,
      648,
      161,
      229
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604961-ZONE524407530",
    "@type": "Text",
    "box": [
      338,
      518,
      518,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e5rsaisonens ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "32"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604961-ZONE524407531",
    "@type": "Text",
    "box": [
      446,
      645,
      477,
      296
    ],
    "has_part": [],
    "content": "detyger ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "81"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604961-ZONE524407532",
    "@type": "Text",
    "box": [
      246,
      963,
      700,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "for Damer och Herrar inkomna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604962-ZONE524407533",
    "@type": "Text",
    "box": [
      222,
      1105,
      750,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Reinh. V. Ramstedt j:r, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "31"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604962-ZONE524407534",
    "@type": "Text",
    "box": [
      368,
      1245,
      462,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kl\u00e4deshandel. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604962-ZONE524407535",
    "@type": "Text",
    "box": [
      278,
      1318,
      644,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6rnet af Storkyrkobrinken och Vesterl\u00e5nggatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604962-ZONE524407536",
    "@type": "Text",
    "box": [
      222,
      1590,
      755,
      595
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jan-do program: Widor, symfoni nx 6 f\u00f6r orgel, VretWad, Patrik: Elegis, op. 11, Baoh: Prehidium ooh fuga i D-duir samt S\u00f6derman, H\u00f6igtidsmarscfa, arr. f\u00f6r orgel, frvilka samtliga nummer utf\u00f6ra* af k onsertgif va/ren. Fr\u00f6ken Elisabeth Liitttetrom bitr\u00e4der med tre e\u00e5ngnummer: Barnt-Sa\u00e9ns, Aria, Josephson, Heml\u00e4ngtan, odh Alfv\u00e9n, Aftonat\u00e4mning, och konsertm\u00e4stare Lairs Zetterqvist spelar Baoh, Largo : F-dur oall Paganini, Adagio -ur fl-moll-lkonserOen. \u00f6fverblifna irilje\u00f6ter s\u00e5ljas Tid ingAngen. Vid Arbetareinstitutets folkkonsert i morgon fcammjr till utf\u00f6rande: Viodinstyoken af Handel ooh Godard, a\u00e4mger aif Kjeirulf, (Sj\u00f6gren ooh Grieg samt morska d\u00bbn\u00abafr af Griieg, Medverkande: fruarna H. Bengieiro-n och H. MuntiheSand.berg, fr\u00f6knarna M. och E. Ohlaon. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604962-ZONE524407538",
    "@type": "Text",
    "box": [
      224,
      2253,
      751,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "j{Privattelegram till Dagens Nyheter.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604962-ZONE524407539",
    "@type": "Text",
    "box": [
      464,
      2309,
      266,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Betty Nansen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604962-ZONE524407540",
    "@type": "Text",
    "box": [
      223,
      2361,
      750,
      194
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00d6PENHAMN, fredag. Betty Nansen kommer med denna s\u00e4songs utg\u00e5ng att l\u00e4mna Folketeatret f\u00f6r att under kommande s\u00e4song gifva g\u00e4stspel i Stockholm, Helsingfors, Kristiania och Bergen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604962-ZONE524407541",
    "@type": "Text",
    "box": [
      228,
      2618,
      750,
      655
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Genom Svenska Telegrambyr\u00e4n.) Hyllningarna \u00e5t Manuel Garcia. LONDON, fredag. Manuel Garcia har i dag p\u00e4 sin 100 \u00e5rs-dag varit f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r stora hedersbetygelser. Konung Edvard mottog honom i f\u00f6rmiddagB i audiens och dekorerade honom med Viktoriaordens kominend\u00f6rakors. I eftermiddag gafs i laryngologiska eallekapeti en stor feet till hans \u00e4ra. H\u00e4rvid \u00f6fverl\u00e4mnade f\u00f6rste legationssekreteraren vid spanska beskickningen \u00e5t Garcia Alfons XII: s orden och prof. Frankel fr\u00e5n Beirlin uppl\u00e4ste en skrifvelse fr\u00e5n kejsar Wilhelm, hvari Garcia tilldelas dem Ebora guldmedaljen f\u00f6r vetenskap. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604962-ZONE524407543",
    "@type": "Text",
    "box": [
      229,
      3412,
      751,
      1733
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Byggnadschefen Alrutz hyllas. Byggnadschefen A. O. Alrutz, hvilken under mer \u00e4n tio \u00e5r varit ordf\u00f6rande f\u00f6r Stockholms byggm\u00e4staref\u00f6rening, valdes vid f\u00f6reningens sista sammantr\u00e4de f\u00f6rlidet \u00e5r till f\u00f6reningens hedersledamot och hedersordf\u00f6rande. Med anledning h\u00e4raf gaf byggm\u00e4staref\u00f6reningen p\u00e5 fredag afton subskriberad middag \u00e5 H\u00f6tel Continental f\u00f6r hr Alrutz, d\u00e4rvid till honom \u00f6fverl\u00e4mnades en af firman Beck & son f\u00f6rf\u00e4rdigad, smakfullt textad och prydlig adress, utryckande f\u00f6reningens stora tacksamhet till hr Alrutz f\u00f6r hvad han gjort och verkat f\u00f6r f\u00f6reningen. Adressen \u00f6fverl\u00e4mnades af f\u00f6reningens nuvarande ordf\u00f6rande, byggm\u00e4stare A. E. Magnusson, som i hj\u00e4rtliga och v\u00e4l valda ordalag ytterligare understr\u00f6k den tacksarnhetsk\u00e4nsla hvari f\u00f6reningen stode till ein m\u00e5ng\u00e5rige ordf\u00f6rande. Hr Alrutz besvarade detta tal med en h\u00e4nvisning till att han sj\u00e4lf haft mycket att l\u00e4ra under och genom samarbetet med Stockholms byggm\u00e4staref\u00f6rening och uttryckte den f\u00f6rhoppning att han skulle fortfarande f\u00e5 st\u00e5 i n\u00e4ra f\u00f6rbindelse med densamma. Adressen var af f\u00f6ljande lydelse: \"Hr byggnadschefen m. m1. A. O. Alruta. Vid Stockholm\u00bb Tjyggm\u00e4staref\u00f6renmgs sammantr\u00e4de dem 13 december 1604- be slote att kall a \u2022der till hedersledamot och hedersordf\u00f6rande i f\u00f6reningen, och \u00bbkulle till protokollet antedknas f\u00f6reningens tnckaamhet fot hvad ni under mer \u00e4n 10 ir verkat till f\u00f6reningena h\u00e4sta. F\u00f6r f\u00f6reningens styrelse, af hvars nuvarande medlemmar flera haft f\u00f6rm\u00e5nen att. samaitbetia med eder, \u00e4r det en k\u00e4r pliikt att nu f\u00e4. bringa (fetta f\u00f6reningens enh\u00e4lliga beslut till eder k\u00e4nnedom\". Ytterligare en del tal h\u00f6llos under den angen\u00e4ma festen, i hvilken mer \u00e4n ett 50tal af byggm\u00e4staref\u00f6reningens medlemmar deltogo. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604963-ZONE524407552",
    "@type": "Text",
    "box": [
      342,
      5220,
      537,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dagens Nyheters ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604963-ZONE524407553",
    "@type": "Text",
    "box": [
      243,
      5312,
      732,
      158
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6ndagsnummer 3 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "37"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604963-ZONE524407554",
    "@type": "Text",
    "box": [
      389,
      5463,
      432,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gkostar 3 8re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "37"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604963-ZONE524407555",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1129,
      402,
      552,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Abr. Lundquisfs ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604963-ZONE524407556",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1095,
      478,
      616,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pianoetablissement, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604963-ZONE524407557",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1089,
      570,
      626,
      378
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Malmtorgsgatan 8, 1 tr. upp (ing\u00e5ng \u00e4fven genom rausikhandeln). Stort lager af Flyglar (\u00e4fven miniatyrflyglar) och Fianinos fr\u00e5n de framst\u00e5ende firmorna Bechstein, Steinweg Nachf., Perzina. Svenska f\u00f6rstklassiga Pianinos. Pianinon uthyras! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604964-ZONE524407560",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1001,
      1076,
      758,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Obs. Anm\u00e4lda Hyresg\u00e4ster: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604964-ZONE524407561",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1001,
      1167,
      761,
      217
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A 11Q som \u00d6nska sina Sonunarillld st\u00e4llen v\u00e4l nthyrda torde ben\u00e4get h\u00e4nv\u00e4nda sig till F\u00f6rmedlingsbyr\u00e5n Sirius, Regeringsgatan 30, II. A. T. 18163. Riks. 24 49. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604965-ZONE524407562",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1058,
      1464,
      635,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fersonalnotiser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604965-ZONE524407563",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1003,
      1542,
      766,
      1936
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rlofning har tillk\u00e4nnagifvits mellan fr\u00f6ken Elise Nilsson, dotter till f\u00e4briksidkarer Mauritz Nilsson i Bor\u00e5s och ha/ns framlidna maia i f\u00f6rsta giftet, samt disponeniten Olas Eriksson, Rydiboholm. Lysning till \u00e4ktenskap \u00e4r kungjord i Nyk\u00f6ping mellan fr\u00f6ken Julia Engstr\u00f6m, dotter till f\u00f6rr\u00e5dsf\u00f6rvaltare J. E. Engstr\u00f6m d\u00e4rst\u00e4des och hans maika, f\u00f6dd Ohlsson, eamt hr Oscar Reuterwall fr\u00e5n Oxel\u00f6sund. Br\u00f6llop: om m\u00e5ndag vigas i Adolf Fredriks kyrika f\u00f6rfattarinnan fr\u00f6ken Elisabeth Kuylenstierna och e. o. hofr\u00e4ttsnotarien Holger Wenster; i brudens hem vigdes p\u00e5 l\u00f6rdagen fr\u00f6ken EMse Margrete Foss och .f\u00f6rs\u00e4kringstj\u00e4nstemannen Axel Strindberg, hvilket imeddetas till r\u00e4ttelse af en f\u00f6rut l\u00e4mnad oriktig uppgift. \u00c5lderstigna damer. 99 \u00e4r fyllde i torsdags \u00e4nlkefru Anna Gabrielsson, KyTkesuod, Tj\u00f6rn. Den v\u00f6rdnadsv\u00e4rda gamla, som \u00e5tnjuter b\u00e4sta kropps- och sj\u00e4lskrafter, deltager dagligen med lifligt initreese i allt som f\u00f6refaller, och som hon \u00e4r utrustad med ett enast\u00e5ende godt och \u00e4nnu af\u00f6rminskadt minne, \u00e4r det intressant att h\u00f6ra henne f\u00f6rt\u00e4lja ejMsoder fr\u00e5n sin barndoms dagar. Bland do uppvaktande p\u00e5 (ienna hennes h\u00f6gtidsdag hade hon gl\u00e4djen finna sina tv\u00e5 s\u00f6ner samt tv\u00e5 d\u00f6ttrar. \u2014 En aif Link\u00f6pings \u00e4ldsta inv\u00e5nare^ fru S\u00f6phie Ba.gige, f\u00f6dd Westfeldt, \u00e4nka efter kapten Pontus Bagge, ingi ok p\u00e5 fredagen i sitt 91: a \u00e5r. Fru Bagige, \u00bbom mer \u00e4n tv\u00e5 tredjedels sekel oafbrutet bebott samma iilla hem som hon innu i dag innehar vid Agatan och i hvilket taill d\u00f6n wan.li.ga bem\u00e4rkelsedagen samla/ts harn ooh barnbarn f\u00f6r att hedra den v\u00f6rdade \u00e5ldringen, som \u00c5tnjuter en f\u00f6r sin \u00e5lder ovanlig sj\u00e4lens odh kroppems sp\u00e4nstighet, kan \u00e4nnu i lifliga drag fr\u00e5n barndoms\u00e5ren ber\u00e4tta episoder fr\u00e5n prinseissan Sofia Albertinas och Carl XIV Johans dagar. S7 \u00e4r fyller p\u00e5 s\u00f6ndag f. d. grosshandlaren h\u00e4rst\u00e4des A. Leivy. \u00c5ldringen, som \u00e4r den \u00e4ldste inom h\u00e4rvarande mosaisk\u00bb f\u00f6rsamling, besitter en f\u00f6r sina \u00e5r ovanlig vig\u00f6r ooh \u00e4r \u00e4fven till sj\u00e4lsf\u00f6rm\u00f6genheterna lika pigg och kry eom f\u00f6r 20 \u00e5r sedan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604965-ZONE524407573",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1046,
      3496,
      722,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6delsedagar den 18 mars: 89 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604965-ZONE524407574",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1006,
      3542,
      759,
      103
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5r fyller f. d. litograf en C. F. Str\u00f6m, Stockholm; 50 \u00e5i fyller landsh\u00f6fdingen p\u00e5 Gottland Aug. Wal) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604965-ZONE524407575",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1242,
      3749,
      289,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Biograferna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604965-ZONE524407576",
    "@type": "Text",
    "box": [
      230,
      5687,
      728,
      364
    ],
    "has_part": [],
    "content": "cs fn* Scotts, Stetson, Habigs, K Borsalinos, A f",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604965-ZONE524407578",
    "@type": "Text",
    "box": [
      471,
      6049,
      269,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nyaste fasoner. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604966-ZONE524407579",
    "@type": "Text",
    "box": [
      941,
      6106,
      43,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "29. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604966-ZONE524407580",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1006,
      3822,
      766,
      2304
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Finne f\u00f6r n\u00e4rvarande n\u00e5got n\u00f6je mera giouteradt \u00e4n hiagraff\u00f6rest\u00e4llningiarna? P\u00e5 otroligt fcort tid har den ena biografteatern efter den andra inr\u00e4ttats, fr\u00e5n alla knutar ropa &lt;Jeras affischer, och p\u00e9 alla gatofr synas b\u00e4rare af mer eller mindre f\u00e4rggranna reklamskyltar. Stockholm l\u00e4r redan ha \u00e5tta lokaler f\u00f6r f\u00f6revisning af lefvande bilder. Hur aktntngsv\u00e4rdt detta antal fin \u00e4r, g\u00e5r dook rikets \u00f6mka stad i detta h\u00e4nseende utanp\u00e5 dess f\u00f6rsta, ty G\u00f6teborg l\u00e4r tua femton biografteatrar. Kr\u00e4ll efter kv\u00e4lil, timme efter timme, fylla\u00ae alla dessa Mklaler med en publik, som inte slappnar i intresse, fast \u00f6gonen v\u00e4rkfa af stirrandet mot darrande ooh blixtrande bRder, och som inte en g-\u00e5rag l\u00e5ter sig skr\u00e4mma\u00bb af det envisa, ohyggligt enformiga pianodunk hvarmed pianisten beledsagar btlderna ooh fyller uit mellanafkterma. l&gt;arrande och blixtrande bilder \u2014 r\u00e4ttvisan fordrar en reservation, man kan verkligen f\u00e5 so 'bdilider som flyta sl\u00e5 j\u00e4mt att de knappast l\u00e4mna rum f\u00f6r en anim\u00e4rkning, men naturligtvis \u00e4ro de inite flertalet. Publiken ix f\u00f6r \u00f6ifrigt sammansatt af de mest olikartade element. P\u00e5 10 \u00f6res-platserna tr\u00e4ffar mian den stora k\u00e4rntruppen af unga pojkar ooh fliohor, p\u00e5 stol raiderna l\u00e4ngre fram vr\u00e4ker sig kv\u00e4sargraibben mellan herrar i atorm ooh borgarfruar med sm\u00e5ttingar omkring sig och den ynigsta i ktm\u00e4et. N\u00e4r det \u00e4r n\u00e5got riktigt vackert, en solnedg\u00e5ng i guld eller m\u00e5nsken \u00f6ifver bl\u00e5a, Skvalpande v\u00e5gor, g\u00e5r en susning genom salen, odh h\u00f6gljudt skrattas det n\u00e4r de burleska f\u00f6rvandlingsbilderna komma p\u00e5 tapeten. Det har ju anm\u00e4rkts mot s\u00e4rsfloildt det sistn\u00e4mnda slaget af bilder att de ofta \u00e4aro dumt grofva och ol\u00e4mpliga f\u00f6r barnpubliken, liksom ocks\u00e5 vissa blodiga afr\u00e4ttnings- ooh krigsscener. Det eer ut Som biografteatrarna tagit r\u00e4ttelse arf klandret. De kJumpiga komiska bilderna hal flerst\u00e4des inskr\u00e4nkts h\u00f6gst v\u00e4sentligt ooh n\u00e5gra afr\u00e4ttningssoener strukits. Natuittigtvie \u00e5terst\u00e5r \u00e4nnu p\u00e5 m\u00e5nga h\u00e5ll att \u00f6nska att b\u00e4ttre val af bilder. R\u00e4tt anv\u00e4nda kunna biograferna bli af oskattbart instruktivt v\u00e4rde. Det viea verkligen s\u00e5dana program som numera bjudas, exelmpelvis i lokalen d Blanohs: vackra och tekniskt utm\u00e4Tkta bildel fr\u00e5n en j\u00e4rnv\u00e4gsf\u00e4rd genom Sohwarzwald, fr\u00e5n Newyork, fn\u00e5n lifvet ombord p\u00e5 en ocean\u00e5ngare. Lokalerna ha under de senaste tv\u00e5 veckorna inspekterats af polisen, som kontrollerat \u00ab)tt vederb\u00f6rliga s\u00e4kerhets\u00e5tg\u00e4rder vidtagits och att reservutg\u00e5ngiar finnas fr\u00e5n salarna. Lokaler s\u00e5dana som de i Blanohs, i Templarordens hus, i Nybropalatset, d gamla Folkteatern och andra l\u00e4mna ingenting \u00f6frig* att \u00f6neka med afseende p\u00e5 snygghet och l\u00e4mplig inredning, ooh efter polisinspektionen har man ju ooks\u00e5 garanti f\u00f6r att \u00e5tminstone det n\u00f6dv\u00e4ndigaste gjorts f\u00f6r publikens s\u00e4kerhet vid en m\u00f6jdig olycksh\u00e4ndelse. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604967-ZONE524407584",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1840,
      397,
      641,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konstnytt fr\u00e5n utlandet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604967-ZONE524407585",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1786,
      528,
      763,
      2408
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Slottet Maiion sur Seine vid Saint Qermain har blifvit ink\u00f6pt af fran6ka staten och s\u00e4ges vara \u00e4mnadt till museum, emedan museerna i Paris \u00e4ro \u00f6fverfulla. Det lilla slottet i fr\u00e5ga byggdes af Mansard d. \u00e4. p\u00e5 1640-talet och \u00e4r ett af den franska ren\u00e4ssansens allra yppersta och mest karakt\u00e4rsfulla arkitekturverk. Sega \u00e5ldringar. Adolf Menzel, som nyligen dog, 89 \u00e5r g^wnmal, var tilllefnads\u00e5ren den tredje i ordningen af konstakademiens i Berlin medlemmar. Af de tv\u00e5 \u00e4nnu \u00e4ldre som \u00f6fverlefva honom fyller landskapem\u00e5laren Andreas Achenbach 90 \u00e5r i september, .men 93 \u00e5r fyller i augusti den i Wien bosatte akvarellisten Rudolf von Alt, som mycket riktigt kallas den tyska konstens \"Altmeister\". Han tillh\u00f6r oppositionspartiet, fast han \u00e4r s\u00e5 gammal. Julias hus i Verona hotar att ramla. Hyresg\u00e4sterna ba blifvit utmotade af polisen, och nu skall man efter f\u00f6rm\u00e5ga st\u00f6tta det hittills t\u00e4mligen vanv\u00e5rdade huset, som har sitt intresse, \u00e4fven om Shaksperes Julia aldrig bott d\u00e4r. 90 t\u00e4flingsskisser ha blifvit inl\u00e4mnade till t\u00e4flingen om ett monument \u00f6fver Verdi att uppst\u00e4llas i Brera i Milano. I Pompeji har man nu fullst\u00e4ndigt utgr\u00e4ft ett hus, som s\u00e4ges \u00f6fvertr\u00e4ffa det pr\u00e4ktiga Vettiernas hus, det b\u00e4sta resultatet af de senaste \u00e5rtiondenas utgr\u00e4fningar. I det nya huset har man funnit utm\u00e4rkta v\u00e4ggm\u00e5lningar med motiv ur Horners diktning, dessutom dussintals statyetter, byster, brunnsmacker och \u00e4fven s\u00e4rdeles vackra medaljonger med amurettfigurer. Sommarens kon &lt;5 tu t s t \u00e4 11 n i ngar i Tyskland. Den officiella utst\u00e4llningen i Berlin \u00f6ppnas den 23 april, Seceseionistutst\u00e4llningen don 1 maj. _ Den stora in ternationella utst\u00e4llningen i Miinchen f\u00e5r man d\u00e4r mot ej se f\u00f6rr\u00e4n den 1 juni. Secessioni6terna deltaga d\u00e4ri och f\u00f6ranstalta s\u00e5ledes ej i \u00e5r sin vanliga konkurrensut^ st\u00e4llning vid K\u00f6nigsplatz, d\u00e4r i st\u00e4llet Lenbachsutet\u00e4llningen skall anordnas. \u2014 Det blir p\u00e5 det hela taget ovanligt f\u00e5 st\u00f6rre utst\u00e4llningar i sommar i Tyskland. Giftaslystna stipendiater. Sju af franska konstakademiens stipendiater i Rom \u2014 d\u00e4r dessa ha det utm\u00e4rkt i den pr\u00e4ktiga Villa Medici\"\u2014 anh\u00f6llo f\u00f6r en tid sedan om \u00e4ndring af den punkt i reglementet som f\u00f6rbjuder Btipendieinnehafvama att gifta sig. Men det lyckades oj, de h\u00e5rdhj\u00e4rtade akademiska f\u00e4derna i Paris ans\u00e5go att statens underst\u00f6d \u00e4t unga konstn\u00e4rer borde anv\u00e4ndas uteslutande till konststudier. \"N\u00e4r de l\u00e4mnat villan\", skall en af de gamla ha uttryckt sig, \"d\u00e5 f\u00e5 de g\u00f6ra hvilka dumheter de behaga.\" ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604968-ZONE524407592",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1890,
      3055,
      559,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sammankomster. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604968-ZONE524407593",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1790,
      3133,
      766,
      2165
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e4llskapet f\u00f6r antropologi och geografi hade p\u00e4 fredagen sammantr\u00e4de Riksantikvarien Hildebrand h\u00f6ll ett f\u00f6redrag om ortnamnsforskningen i Sverge. Talaren omn\u00e4lnnde att utom hvad man i vanliga fall kallar forminnen vi \u00e4ga ett mycket dyrbart s\u00e5dant i v\u00e5rt egiet spr\u00e5k och s\u00e4rskildt i ortnamnen, .som i allm\u00e4nhet blifvit mera fredade f\u00f6r tidenias f\u00f6r\u00e4ndringar \u00e4n spr\u00e5ket i \u00f6frigt Han redogjorde f\u00f6r huir man f\u00f6rst i Norge kom p\u00e5 den lyckliga id\u00e9en att b\u00f6rja en ortnamnsforskning och huru detta f\u00f6ranledde talaren att ing\u00e5 tili k. m:t med beg\u00e4ran om anslag till en s\u00e5dan forsknings p\u00e5b\u00f6rjande \u00e4fven i Sverge. Riksdagen har, som bekant, i \u00e5r beviljat ett anslag af 10,000 kr. till forts\u00e4ttande af ortnamn nskommitt\u00e9ens arbeten med utforskandet af ortnamnen i \u00c4lfsborgs l\u00e4n, hvilka arbeten p\u00e5g\u00e5 med all kraft. H\u00e4refter l\u00e4mnades en detaljerad redog\u00f6relse f\u00f6r kommitt\u00e9ens arbetsplan, och talaren visade huru vidtomfattande, arbeitet m\u00e5ste bedrifvas f\u00f6r att l\u00e4mna godt resultat. D :r Sven Hedin l\u00e4mnade h\u00e4refter en \u00f6fversikt af inneh\u00e5llet i det nyutkomna andra bandet af hans med statsbidrag utgifna arbete och redogjorde i sammanhang h\u00e4rmed f\u00f6r Lopnorsystemet. Svenska revisorssamfundet hade p\u00e5 torsdagen sitt f\u00f6rsta sammantr\u00e4de f\u00f6r \u00e5ret p\u00e5 hotell Fenix, d\u00e4rvid \u00e5rs- och revisionsber\u00e4ttelserna f\u00f6redrogos och ansvarsfrihet beviljades styrelsem f\u00f6r 1904 \u00e5rs f\u00f6rvaltning. Till medlemmar af f\u00f6reningen invaldes hr A. F. Delin och postexpedit\u00f6r Herman Nyberg, b\u00e5da i Stockholm. Samfundets publikation \"R\u00e4kenskapsbok f\u00f6r privatpersoner\" f\u00f6rel\u00e5g till bed\u00f6mande och en del f\u00f6reningsangel\u00e4genheter f\u00f6rhandlade\u00bb. F\u00f6reningen Hagalunds arbetsstuga hade p\u00e5 fredagen \u00e5rssammankomst p\u00e5 k. slottet under ordf\u00f6randeskap af hoffr\u00f6ken Elisabeth von Essen. Antalet barn som arbetat och f\u00e5tt sin omv\u00e5rdnad i skolan fr\u00e5n h\u00f6sten 1904- har uppg\u00e5tt till 73. Omkring h\u00e4lften af dem infinner sig hvarannan dag i tv\u00e5 afdelndngar. B\u00e5da afdelningarna f\u00e5 middagsm\u00e5ltid, best\u00e5ende af soppa och en matr\u00e4tt. Tilli styrelseledam\u00f6ter omvaldes fr\u00f6ken Elisabeth von Essen, ordf\u00f6rande, fru Alma Amundson, vice ordf\u00f6rande, hoffr\u00f6ken Ebba Leijonhufvud, skattm\u00e4stare, \u00f6fverstinnaii Louise Stedit, fr\u00f6ken Margaretha Cronstedt och audit\u00f6ren frih. Johannes Rudbeck, sekreterare. \u00c4fven suppleanterna, skoll\u00e4rare K. Sj\u00f6blom ooh fru Kerstin Marous, revisorerna fru Henriette Leyonmarok och fru Ottilia Silfverstolpe samt deras suppleanter, hafmarrfkalken G. Tall och fr\u00f6ken Henriette die Geer, omvaldes. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604968-ZONE524407602",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1816,
      5390,
      723,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nyheter fr\u00e5n Stockholms l\u00e4n. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604968-ZONE524407603",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1796,
      5465,
      762,
      642
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6fver priittl\u00f6neregteringskommitt\u00e9eus lagf\u00f6rslag har k. bcfhde i Stockholms l\u00e4n afgifvit urtd\u00e5/tiandle. I detta uttalas att det \u00e4r principiellt riktigt att pr\u00e4s-ten, d\u00e4r om&t\u00e4mjdigihefterna. det medgifva, befrias fr\u00e5n jordibrulksibestyren. Den nya. regler in \u2022gen b\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r ordnas sf\u00e5 att dien ej l\u00e4gger hinder i v\u00e4gen f\u00f6r e.tt successivt genomf\u00f6rande ai denna reform. Miniiindl\u00f6\u2022nerina, s\u00e4rskildt f\u00f6r komministrar, ha, anser k. bfhdei, satts l\u00e4gre \u00e4n sk\u00e4ligt synes vara. Till l\u00e4mpningeni af &lt;Jetssa f\u00f6reskrifter skulle, i syn nerhet om nu best\u00e5ende indelning ooh organisation Wbeh\u00e5lles, f\u00f6r en del &lt;af l\u00e4nets pr\u00e4ster f\u00f6ranleda \u00bbtorre neds\u00e4ttning i afl\u00f6ndngsf\u00f6rm\u00e5ner \u00e4n som kan Anses \u00f6nskv\u00e4rdt eller ai f\u00f6rh\u00e5llandena p\u00c4ifcailladt. Uppn\u00e5dd \u00e5lder af 75 \u00e5r b\u00f6r ensamt f\u00f6ir edgi vara nog f\u00f6r konsJtitueranie &f pr\u00e4sts skyldighet att afg\u00e5 fr\u00e5n ain tj\u00e4nst, mot erh\u00e5llande arf emeri ti loin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604968-ZONE524407604",
    "@type": "Text",
    "box": [
      224,
      6251,
      759,
      1463
    ],
    "has_part": [],
    "content": "da kommitt\u00e9en var \"grundad p\u00e5 oh\u00e5llbara f\u00f6ruts\u00e4ttningar, op\u00e5kallad och oformlig till sammans\u00e4ttning och i undervisningsfr\u00e5goi uppl\u00f6sande till sitt syfte\" \u2014 enligt akademiens utl\u00e5tande till regeringen. H\u00e4rmed var schismen p\u00e5 allvar proklamerad. Flertalet af opponentskrifvelsens undertecknare hade skriftligen f\u00f6rbundit sig att, d\u00e4rest akademien l\u00e4mnade deras beg\u00e4ran utan afseende, de hvarken skulle deltaga i akademiens utst\u00e4llningar eller mottaga n\u00e5gra som helst af dess utm\u00e4rkelser. Och att detta icke var tomma fraser, det ha de sedan dess g\u00e5ngna tjugu \u00e5ren nogsamt visat. Aff\u00e4llingar fr\u00e5n det bindande l\u00f6ftet ha funnits, det \u00e4r sant, men af dessa nybakade aka^ demister finnes ingen som l\u00e4mnat ringaste tomrum efter sig inom \"oppositionens\" led. St\u00f6ttes akademien tillbaka af \"det s\u00e4tt\" p\u00e5 hvilket opponenterna, \u00f6ppet och of\u00f6rbeh\u00e5llsamt som konstn\u00e4rer och ungdom helst \u00f6nska, men utan ringaste f\u00f6rl\u00f6pningar, n\u00e4rmade sig dess \u00e4rev\u00f6rdiga institution, s\u00e5 st\u00f6ttes opponenterna i \u00e4n h\u00f6gre grad tillbaka af \"det s\u00e4tt\" p\u00e5 hvilket akademien fj\u00e4rmade dem fr\u00e5n sig, den anti-konstn\u00e4rliga \u00e4mbetsmannadryghet med hvilken den i sin f\u00f6rn\u00e4ma sj\u00e4lftillr\u00e4eklighet slog ifr\u00e5n sig tidens fordringar p\u00e5 genomgripande reformer. Detta: att akademisterna reagerade mot de unga konstn\u00e4rernas kraf icke som konstn\u00e4rer utan som \u00e4mbetsm\u00e4n, byr\u00e5kratiska formalister, det var det Som ek fullst\u00e4ndigt och afg\u00f6rande st\u00f6tte opponenterna tillbaka och samtidigt ocks\u00e5^ \u2014 \u00f6ppnade deras \u00f6gon, s\u00e5 att de klart s\u00e5go r\u00e4tta sammanhanget med deras kamp och lld",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604968-ZONE524407607",
    "@type": "Text",
    "box": [
      229,
      7712,
      463,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "rgC w.1 'lanna innerst ct\u00e4llde ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604968-ZONE524407608",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1007,
      6238,
      766,
      1498
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Opponenterna erforo att deras strid icke var n\u00e5gon isolerad f\u00f6reteelse af heml\u00e4ndsk natur utan ett moment i en stor och allm\u00e4n frig\u00f6relsekamp, hvilken som b\u00e4st p\u00e5gick hela konstv\u00e4rlden rundt och som \u00f6fverallt blossat upp i klar l\u00e5ga i den stunden en ny lefvande konstriktning p\u00e5 allvar bem\u00e4ktigat sig sinnena och t\u00e4ndt ungdomen till h\u00e4nf\u00f6relse, en konstriktning hvilken mindre \u00e4n n\u00e5gon ville finna sig i konventionella, ned\u00e4rfda former och mer \u00e4n n\u00e5gon kr\u00e4fde frihet f\u00f6r personligheten. \"Naturalismen\" f\u00f6rde ordet i v\u00e4rlden och dess oafvisliga fordran lydde: sanning, natur, frigjord syn, individualitet! \u2014 Naturen sedd genom ett temperament \u2014 genom ett lefvande, i takt med tiden klappande hj\u00e4rta, ej genom d\u00f6da, akademiska former. * Det \u00e4r en gammal sanning, alltj\u00e4mt bekr\u00e4ftad af historien, att konsten i alla tider utvecklats b\u00e4st d\u00e4r hvarest starka personliga f\u00f6rh\u00e5llanden kunnat g\u00f6ra sig s\u00e5 fullt och helt g\u00e4llande som m\u00f6jligt : starka personliga f\u00f6rh\u00e5llanden mellan elever och m\u00e4stare, mellan konstn\u00e4rerna sinsemellan samt mellan konstn\u00e4rerna och deras publik, i f\u00f6rsta rummet: konst\u00e4lskarne, mecenaterna. P\u00e5 intet annat omr\u00e5de torde behofvet af m\u00f6jligast st\u00f6rsta r\u00f6relsefrihet f\u00f6r personligheten, den personliga sympatien och det nyskapande initiativet vara st\u00f6rre och mer pockande \u00e4n p\u00e5 det konstn\u00e4rliga. En s\u00e5dan frihet \u00e4r konstens lifsluft och utan den \u00e4r en lefvande konst icke i l\u00e4ngden t\u00e4nkbar. \u2014 Hur Kammande f\u00f6r en fri och spon tan konstutweckling m\u00e5ste d\u00e5 icke dessa midt i v\u00e5r modern* tid kvarblifna, efter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "5"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604968-ZONE524407611",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1796,
      6230,
      759,
      836
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l\u00e4ngesedan d\u00f6de snillekonungars smak inr\u00e4ttade konstakademierna vara \u2014 och hela detta knarrande, tungt och tr\u00f6gt arbetande byr\u00e5kratmaskineri af stela, opersonliga, administrativa former. Hur h\u00e4mmande framf\u00f6r allt i en tid som v\u00e5r ^individualismens tid. Medvetandet h\u00e4rom \u00e4r det ocks\u00e5 som samlat de frihets\u00e4lskande, de starka och initiativtagande konstn\u00e4rerna i alla l\u00e4nder till kamp mot den akademisk-byr\u00e5kratiska regimen i konstv\u00e4rlden. Den frih\u00e9tsr\u00f6relse Bom h\u00e4r i Sverge f\u00f6r 20 \u00e5r sedan sattes i g\u00e5ng af \"opponenterna\" och sedermera fullf\u00f6ljts af det 1886 bildade Konstn\u00e4rsf\u00f6rbundet, har sitt motstycke i snart sagdt alla europeiska konstl\u00e4nder, och dess allt ifrigare eftertr\u00e4dda m\u00e5l \u00e4r kort och godt detta : att s\u00f6ka omskapa de f\u00f6rh\u00e5llanden och villkor under hvilka konstn\u00e4rerna och konsten lefva i riktning af allt st\u00f6rre frihet och r\u00e4ckvidd f\u00f6r personligheten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604968-ZONE524407612",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1803,
      7251,
      756,
      407
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N\u00e4r staten \u00bbtr\u00e4ffar. En f. d. bonde fr\u00e5n Br\u00e4nntr\u00e4sk, Mal\u00e5, hvaiken olofvandea upparbetat en liten \u00e5kerteg p\u00e5 kronans skogsmark\u00bb blef f\u00f6r detta egenm\u00e4ktiga f\u00f6rfarande \u00e5talad och d\u00f6md till 10 kr. b\u00f6ter. Manmem, Som \u00e4getr familj och \u00e4r 1 ytterst fattiga omat\u00e4ndiigheitieir, har intagits i kronoh\u00e9ktet f\u00f6r att af t jama de honom \u00e5d\u00f6nuJa b\u00f6terna, ooh f\u00e5r nu staten f\u00f6rutom f\u00f6r fyTa dagars undeoh\u00e5ll i h\u00e4letet betala 70 kr. i transportkostnader. Vid frigifv&ndet har mannen i fr\u00e5ga att tillryiggiai\u00e4^iga en v\u00e4(gstr\u00e5ejka p\u00e5 K mil. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604968-ZONE524407613",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2568,
      392,
      765,
      1097
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Farligt n\u00f6dhj\u00e4lp\u00bbfoder. I tidningen Bo- hu slitningen l\u00e4ses p\u00e5 in\u00ab\u00e4ndareafdelningen f\u00f6ljande: De som erh\u00e5llit r\u00e5ghalm genom G\u00f6teborgeoch Bohus l\u00e4ns hush\u00e5llningss\u00e4llskap torde noga taga i betraktande halmens utseende. Det har visat eig att stundom mycket \u00bbliten halm levererats. Har denna halm m\u00e5nne f\u00f6rut begagnats vid l\u00e4gerplatser t Biler huru eljest f\u00f6Tklara att i halm, som kommit t. ex. landfbrukare Alex. Larsson i Heden tillhanda, d\u00e5 hallmen s\u00f6ndersk\u00e4rs till hadhe\u00e4sie, flera laddade gev\u00e4irspatroner p\u00e5tr\u00e4ffats. Patronerna delvis afskuros vid sk\u00e4rningen. Vidare f\u00f6rekommo flera tomma patron-hylsor. Det kunde ekett en olycka, om de laddade patronerna hade exploderat. Det omtalade manar en hvar att ee upp med beskaffenheten af dien erh\u00e5llna halmen. Dog p\u00e5 gifjarf\u00e4rrten. En 20-\u00e5rig yngling fr\u00e5n Arn\u00e4s be\u00e4\u00f6kfte h\u00e4romkv\u00e4llen ain k\u00e4resta, ber\u00e4ttar \u00f6rnsk. A. Efter att en etund ha g\u00e5tt omkring p\u00e5 golfvet, \u00bbpr\u00e5kamde med fliokan, satte han sig p\u00e5 s\u00e4ngkanten och grep mycket h\u00e5rdlt om hennes ena hand,, hvarf\u00f6r flickan bad honom sl\u00e4ppa taget\u00bb Efter att flera g\u00e5nger ha tilltalat hionom utan att f\u00e5 n\u00e5igxyt svar, l\u00f6sigjorde ihon sig till eist och sprang in efter ett ljus f\u00f6r att se bur det var med honom. D\u00f6m om hennes f\u00f6rskr\u00e4ckelse, d\u00e5 hon s\u00e5g hur blod fl\u00f6t uir bana mun ooh n\u00e4sa. Tillkallad l\u00e4kare kunde endast konstatera att ynglingen pl\u00f6tsligt aflidit of blodst\u00f6rtning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604969-ZONE524407617",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2693,
      1612,
      524,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bolagsst\u00e4mmor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604969-ZONE524407618",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2577,
      1691,
      766,
      1157
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vid S\u00f6dermanlands enskilda tan/w bolagsst\u00e4mma p\u00e5 torsdagen afgiok styrelsens ordf\u00f6rande, grefve A. M\u00f6rner, ooh till hans eftertr\u00e4dare valdes borgm\u00e4stare C. Wellander, \u00f6friga styrelseledam\u00f6ter omvaldes. TiU ombudsman uts\u00e5gs jur. kand. O. Lidstr\u00f6mer efter vice h\u00e4radsh\u00f6fding Pr. Aminoff, som afgick med pen siion. Bords enskilda bank har p\u00e5 bolagsst\u00e4mma beslutiiit att f\u00f6rra \u00e5rets nettovinst, 185,770 kr. 83 \u00f6re, skaJl f\u00f6rdelas s\u00e5lunda: till latt\u00e4garne\u00bb utdelas 90 kr. pr lott eller 9 procent, till reservfonden \u00f6fverf\u00f6ras 42,500 kir. och till pensionsfonden 3,249 kr. 83 \u00f6re, p\u00e5 fastigheten i Bor\u00e5s afskrifvos 10,000 kr. och p\u00e5 fastigheten i G\u00e4lilstad 5,021 kr. Ansvarsfrihet beviljades. Tran\u00e5s bankaktiebolag har p\u00e5 bolagsst\u00e4mma boslutiit utdela 7 procent till aktie\u00e4garne med 21.7CO 'kr. ooh att till reservfonden \u00f6fverf\u00f6ra 14,910 kr. 90 \u00f6re. Slakteriaktiebolaget Norrmalm hade den 17 d:s ordinaoie st\u00e4mma. St\u00e4monan besl\u00f6t att bolagets aktiekapital skulle h\u00f6jas fr\u00e5n 150,000 kr. till 300,000 kr. samt attt \u00a7 4 i bolagsordningen skulle \u00e4ndra d\u00e4rh\u00e4n att bolagete aktiekapital fikall utg\u00f6ra l\u00e4gst 300,000 kr. och h\u00f6gst 900,000 kr., f\u00f6rdeladt i aktier \u00e5 500 kr. Vidare besl\u00f6t stamman en utdelning till aktieagarne af 50 kr. pr aktie eller 10 prooent. Till styrelseledamot f\u00f6r en tid af tre \u00e5r \u00e5tervaldes enh\u00e4lligt prof. John Lundgren. Likas\u00e5 \u00e5tervaldes revisorer, styrelse- och revisorssuppleanter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604970-ZONE524407624",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2573,
      3008,
      765,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Minnen i te- Ms",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604970-ZONE524407625",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2866,
      3129,
      180,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mus. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604970-ZONE524407626",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2579,
      3282,
      764,
      1870
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Siimaltelira lill Daps Uflifc) Reaktionens st\u00f6djepelare svikta. (Fr\u00e5n v\u00e5r London korrespondent.) LONDON, fredag. Fr\u00e5n Petersburg telegraferas: Det har h\u00e4r gjort ett starkt intryck att furst Mestscherski, hittills reaktionens orubbliga st\u00f6djepelare, b\u00f6rjar vackla i sin h\u00e5llning. I en artikel i dag r\u00e5der han regeringen till ett snart fredsslut. Ryssland har att v\u00e4lja mellan att fortsatta kriget utan hopp om milit\u00e4risk framg\u00e5ng, men med visshet om en inr\u00e9 katastrof, eller att sluta kriget f\u00f6r Mi r\u00e4dda landet undan denna katastrof, L\u00e5tom oss visa det moraliska modet att erk\u00e4nna nederlaget och sedan gripa oss an med nationens p\u00e5nyttf\u00f6delse! Ett blifvande riksdagshus. (Pr\u00e5n v\u00e5r Londonkorrespondent.) LONDON, fredag. Fr\u00e5n Petersburg meddelas att marinpalatsets arkitekt f\u00e5tt i uppdrag att uppg\u00f6ra f\u00f6rslag till en ombyggnad af detsamma f\u00f6r att anv\u00e4ndas s\u00f6m lokal f\u00f6r den blifvande folkrepresentationen. Attentatet vid Neva-invigningen- LONDON, fredag. B-esultatet af krigsr\u00e4ttens unders\u00f6luiing \u00f6fver det skarpa skottet som af lossades mot Vinterpalatset under saluten vid den s. k. Jordanfesten \u00e4r att en f. d. student Bogdanoff, hvilken ti\u00e4nstgjort vid artilleriet, \u00e4r g\u00e4rningsmannen; han hade lyckats smuggla in den laddade projektilen i kanonen. Officerarna, som hade att \u00f6fvervaka saluten, f\u00f6rklaras ha gjort sig skyldiga till pTof pliktf\u00f6rsummelse- ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604971-ZONE524407636",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2628,
      5322,
      668,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kuropatkins afsked. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604971-ZONE524407637",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2583,
      5411,
      772,
      2318
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Linevitsch \u00f6tverbefiilhafvare tillsvidare. Enligt telegram till franska tidningar, hade generalerna Kaulbars, Linevitsch och Bilderling alla tre f\u00f6re den 15 mars n\u00e5tt Tieling, den f\u00f6rstn\u00e4mnde med j\u00e4rnv\u00e4gen, Bilderling p\u00e5 mandarinv\u00e4gen och Linevitsch p\u00e5 Fusjunv\u00e4gen. \u00c4r denna underr\u00e4ttelse sann, e\u00e5 f\u00f6rfaller v\u00e5r f\u00f6rmodan att Linevitsch skulle dragit sig tillbaka mot Kirin. Rennenkampf l\u00e4T vara f\u00f6rsvunnen, och man vet ej om han stupat eller^ r\u00e5kat i f\u00e5ngenskap. Af hans division \u00e4T den ena brigaden fullkomligt tillintetgjord. Af Kuropatkine i g\u00e5rdagens nummer inf\u00f6rda rapport af den 14 framg\u00e5r att den ryske \u00f6fverbef\u00e4lhafvaren redan l\u00e4mnat Tieling p\u00e5 v\u00e4g norrut och har i hans st\u00e4lle Linevitsch s\u00e5som den \u00e4ldste generalen \u00f6fvertagit bef\u00e4let \u00f6fver den retirerande arm\u00e9en. Senare underr\u00e4ttelser ge vid handen att Kuropatkin blifvit afeatt och att Linevitsch tillsvidare anf\u00f6rtrotts .\u00f6fverbef\u00e4let tills den nye \u00f6fvergeneralen hinner ut. Om denne blir storfurst Nikolaus eller den gamle d\u00f6ende Dragomiroff tycks \u00e4nnu ej vara afgjordt. Om den f\u00f6rre vet man endast att han \u00e4r en mycket skicklig och intresserad ryttare samt att hans fader var en mycket bedr\u00f6flig f\u00e4ltherre. Hvad Dragomiroff ang\u00e5r \u00e4r han otvifvelaktigt ett slags geni i den Suvoroffska genren, men lider af hj\u00e4rtfel och \u00e4r en f\u00f6r l\u00e4nge sedan d\u00f6dsd\u00f6md man. Den som hane stabschef n\u00e4mnde general Suchomhuoff anses i Ryssland eom arm\u00e9ens hopp och \u00e4ir f\u00f6r \u00f6frigt utbildad i Dragomiroffs skola. Orsaken till att ryssarna utan n\u00e4mnv\u00e4rd strid uppg\u00e5fvo Tielingst\u00e4llningen ligger i \u00f6ppen dag och vi ha redan f\u00f6rut framh\u00e5llit att Tieling ej kunde h\u00e5llas af den slagna, uppl\u00f6eta arm\u00e9en. De v\u00e4ster om j\u00e4rnv\u00e4gen framryckande japanerna synas dessutom ha kringg\u00e5tt st\u00e4llningens h\u00f6gra flygel och hotat arm\u00e9en med en ny katastrof. Det fanns s\u00e5ledes intet annat att g\u00f6ra f\u00f6r Linevitsch \u00e4n att s\u00e5 hastigt som m\u00f6jligt rymma st\u00e4llningen ooh draga sig undan norrut. Men hur ekall Linevitsch med den skakade, i sina fogningar bristande arm\u00e9en kunna tillryggal\u00e4gga den fyra hundra kilometer l\u00e5nga v\u00e4gen till Charbia om japanerna fortfarande f\u00f6lja honom hack i h\u00e4l? Det har visserligen sagts att do japaneka trupperna nu m\u00e5ste vara uttr\u00f6tta^ do ooh ej kunna forts\u00e4,tta f\u00f6rf\u00f6ljandet. Men det finne ingen orsak hvarf\u00f6r do skul\u00ac ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604971-ZONE524407642",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3359,
      357,
      766,
      1588
    ],
    "has_part": [],
    "content": "le vara mera uttr\u00f6ttade \u00e4n ryseturna. Kunna ryssarna retirera, s\u00e5 b\u00f6ra japanerna kunna f\u00f6lja efter, om de n\u00e4mligen kunna ordna tillf\u00f6rseln af hvad arm\u00e9en beh\u00f6fver s\u00e5 att den fortg\u00e5r utan afbrott. F\u00f6r de \u00e5tert\u00e5gande st\u00e4ller sig saken i detta afse\u00bb endo b\u00e4ttre, \u00e5tminstone f\u00f6r s\u00e5vidt f\u00f6rr\u00e5d finnas upplagda utmed j\u00e4rnv\u00e4gen. J\u00e4rnv\u00e4gen torde f\u00f6r \u00f6frigt f\u00f6ga kunna begagnas f\u00f6r undanf\u00f6randet af trupperna, d\u00e5 den s\u00e4kerligen \u00e4r fullt upptagen af de s\u00e5r rade, hvilkas antal redan stigit \u00f6fver 50,000. Ojama hade, enligt hvad eom ber\u00e4ttats, ofantliga f\u00f6rr\u00e5d upplagda vid Liaojang och Jentai och det beror n\u00e4rmast p\u00e5 i hvilket skick j\u00e4rnv\u00e4gen kring Mukden befinner sig om han fr\u00e5n dessa f\u00f6rr\u00e5d hastigt kan framf\u00f6ra hvad arm\u00e9en beh\u00f6fver. J\u00e4rnv\u00e4gsvagnar er\u00f6frade han i stora massor vid Shaho, men antagligt \u00e4r att ryssarna lyckades f\u00f6rBt\u00f6ra j\u00e4rnv\u00e4gsbron \u00f6fver Hunho s\u00e5 grundligt att dess reparation tar afsev\u00e4rd tid i anspr\u00e5k. Hvad \u00e5tert\u00e5gsv\u00e4gen fr\u00e5n Tieling norrut ang\u00e5r, s\u00e5 st\u00e5r f\u00f6rutom j\u00e4rnv\u00e4gen mandarinv\u00e4gen till ryssarnas f\u00f6rfogande. Mandarinv\u00e4gen leder fr\u00e5n Tieling till Kaijuan, d\u00e4r den delar sig i tv\u00e5 grenar. Den \u00f6stra leder till \u00c4irin och d\u00e4rifr\u00e5n \u00e5 ena sidan till Ninguta p\u00e5 Vladivostok-j\u00e4rnv\u00e4gen, \u00e5 andra \u00f6fver Petun\u00f6 vid mongoliska gr\u00e4nsen till Tsitsikar nordv\u00e4st om Charbin. Den v\u00e4stra v\u00e4gen leder fr\u00e5n Kaijuan v\u00e4ster \u00f6m j\u00e4rnv\u00e4gen till Vutsiatsj\u00f6n p\u00e5 v\u00e4gen Kirin\u2014Petun\u00f6. Vid Vutsiatsj\u00f6n \u00e4r mandarin v\u00e4gen i riktning mot Charbin elut och endast mindre v\u00e4gar leda upp till denna stad. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604972-ZONE524407646",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3407,
      2122,
      681,
      205
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"Xuaet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604972-ZONE524407647",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3386,
      2444,
      707,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(SpeciattpD lill Daps NjMer.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604972-ZONE524407648",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3366,
      2566,
      764,
      1285
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den ryska retr\u00e4tten. Stor f\u00f6rvirring. \u2014 Strid norr om Tieling. (Fr\u00e5n vir Londonkortespondent.) LONDON, fredag. Fr\u00e5n Petersburg telegraferas: Retr\u00e4tten fr\u00e5n Tieling skedde ytterst br\u00e5dst\u00f6rtadt, p\u00e5 grund af underr\u00e4ttelsen att en stark japansk afdelning h\u00f6ll p\u00e5 att afsk\u00e4ra j\u00e4rnv\u00e4gen 30 kilometer norr om Tieling. F\u00f6rsta etapnen efter Tieling \u00e4r Chafantu. H\u00e4r v\u00e4ntas ett japanskt angrepp, telegraferar Novoje Vremjas korrespondent, som meddelaratt 6tor f\u00f6rvirring r\u00e5dt under retr\u00e4tten dit fr\u00e5n Tieling. 80 kanoner k\u00f6rde fast och m\u00e5ste l\u00e4mnas kvar. Hufvudmassan af den retirerande arm\u00e9en f\u00f6ljer mandarinv\u00e4gen till Kirin. Truppernas tillst\u00e5nd \u00e4r bedr\u00f6fligt; stor proviantbrist r\u00e5der och m\u00e5nga duka under f\u00f6r umb\u00e4randena och strapatserna. Sent i kv\u00e4ll rapporteras att en blodig strid \u00e4gt rum norr om Tieling. Betr\u00e4tten till Charbin anses fordra minst tre veckor. Fj\u00e4rde arm\u00e9k\u00e5ren har nu ankommit till Charbin och afg\u00e5tt s\u00f6deruf till unds\u00e4ttning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604973-ZONE524407656",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3371,
      3917,
      761,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Blodig strid vid Chafantau. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604973-ZONE524407657",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3368,
      3994,
      764,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ryska h\u00e4rspillrorna fly. \u2014 Japanerna i h\u00e4larna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604973-ZONE524407658",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3368,
      4100,
      769,
      697
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Fr\u00e5n v\u00e5r Londonkorrespondent.) LONDON, fredag. Fr\u00e5n Petersburg telegraferas: Den enda ryska korrespondent som ieke flytt till Charbin telegraferar att en blodig batalj 1 dag \u00e4gt ruin vid Chafantau, d\u00e4r ryssarna n\u00f6dgades rymma f\u00e4ltet. Ilan sklldrarretr\u00e4tten 1 de m\u00f6rkaste ordalag. Det \u00e4r blott spillror kvar af den ryska arm\u00e9en och dessa fly 1 vild hast mot Charbin och Kirin, ined japanerna i h\u00e4larna. Den ryska styrkan hotas nu ined fullst\u00e4ndig tillintetg\u00f6relse. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604973-ZONE524407662",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3485,
      4861,
      540,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kuropatkins afsked. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604973-ZONE524407663",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3373,
      4926,
      766,
      1059
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Fr\u00e5n v\u00e5r Londonkorrespondent.) LONDON, fredag. Fr\u00e5n Petersburg telegraferas: Meddelandet om Kuropatkins tillbakatr\u00e4dande fr\u00e5n \u00f6fverkommandot har endast formen af eu kort notis i den officiella Regeringsbudb\u00e4raren, utan n\u00e5got som helst erk\u00e4nnande omn\u00e4mnande af hans \u00e5dagalagda duglighet och f\u00f6rtj\u00e4nst. Det uppges att tsaren varit emot Kuropatkins afskedande och icke velat tillskrifva honom ansvaret f\u00f6r nederlaget. Kuropatkin s\u00e4ges redan vara p\u00e5 hemv\u00e4g till Byssland. Linevitschs \u00f6fvertagande af \u00f6fverkommandot betraktas s\u00e5som endast tillf\u00e4lligt, och stora \u00e4ndringar l\u00e4ra planeras r\u00f6rande de h\u00f6gsta bef\u00e4lsposterna. Bland annat uppges att h\u00f6gsta krigsr\u00e5det skall f\u00f6rl\u00e4ggas till Charbin. Byktena framdraga en hel del najnn s\u00e5som de blifvande Ledarna, men \u00e4n s\u00e5 h\u00e4nge \u00e4r det blott gissningar. Man f\u00f6rbereder afs\u00e4ndandet af tre nya arm\u00e9er till krigssk\u00e5deplatsen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604973-ZONE524407667",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3397,
      6043,
      719,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Japanska planer p\u00e5 Vladivostok. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604973-ZONE524407668",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3378,
      6150,
      759,
      516
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Fr\u00e5n v\u00e5r L o n do n k o r r e s pon de n t.) LONDON, fredag. Standards korrespondent i Tokio telegraferar att kriget fr\u00e5n Japans sida nu kommit i en ny fas. N\u00e4rmaste f\u00f6rem\u00e5let f\u00f6r de japanska operationerna blir nu Vladivostok, hvilket man hoppas inom kort skall komma att dela Port \"Arthurs \u00f6de. I Vladivostok f\u00e5r sedan den japanska krigsledningen en operationsbas, som v\u00e4sentligt f\u00f6rkortar transportv\u00e4gen till Charbin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604973-ZONE524407670",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3373,
      6688,
      234,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": ". * i.- . \u25a0\u25a0\u25a0\u2022\u25a0\u25a0\u25a0\u2022\u25a0 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604973-ZONE524407671",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3427,
      6715,
      667,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inhemskt ryskt krigsl\u00e5n. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604973-ZONE524407672",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3378,
      6783,
      762,
      386
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Fr\u00e5n v\u00e5r Londonkorrespondent.) LONDON, fredag. Petersburgtelegram meddela att ryske finansministern i dag konfererat med d\u00e4rvarande bankirer om upptagande af ett inhemskt krigBl\u00e5n p\u00e5 200 miljoner rubel, i st\u00e4llet f\u00f6r det franska, som misslyclAts. Det anse-a vara m\u00f6jligt att ett s\u00e5dant l\u00e5n kommer till st\u00e5nd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604973-ZONE524407675",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3381,
      7237,
      759,
      483
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Genom SvensJca Teleqrambyran.) Stort slag vid Tieling. 50,000 ryssar stupade. BEBLIN, fredag. TiU Berliner Lokalanzeiger telegraferas fr\u00e5n Petersburg: I kretsar eom pl\u00e4ga vara v\u00e4l underr\u00e4ttade g\u00e5 rykten om att vid Tieling utk\u00e4mpats ett stort slag, d\u00e4r ryssarna skola ha f\u00f6rlorat 50,000 man. Ingen bekr\u00e4ftelse f\u00f6religger doek h\u00e4rp\u00e5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604973-ZONE524407679",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4148,
      350,
      757,
      570
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Japanernas byte i Tieling. TOKIO, fredag. Officiellt meddelas: Marskalk Ojama rapporterar att i Tieling p\u00e5tr\u00e4ffats stora j\u00e4rnv\u00e4gsverkst\u00e4der och upplag af j\u00e4rnv\u00e4gsmateriel. Af de stora m\u00e4ngder proviant och foder eom funnos i staden hade ryssarna br\u00e4nt upp tv\u00e5 tredjedelar. Japanernas byte \u00e4r stort, men kan \u00e4nnu ej med best\u00e4mdhet uppgifvas. P\u00e5 h\u00f6gra flygeln har tagits en m\u00e4ngd f\u00e5ngar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604973-ZONE524407681",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4288,
      948,
      487,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kuropatkin afsatt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604973-ZONE524407682",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4151,
      1014,
      759,
      621
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PETEBSBUBG, fredag. Petersburgs telegrambyr\u00e5 meddelar: Kuropatkin har blifvit afsatt fr\u00e5n \u00f6fverbef\u00e4let och ersatt med general Linevitsch. Strax efter mottagandet af kejsarens telegram \u00f6fverl\u00e4mnade general Kuropatkin \u00f6fverbef\u00e4let till general Linevitsch och l\u00e4mnade d\u00e4rp\u00e5 arm\u00e9en f\u00f6r att med extrat\u00e5g begifva sig till Petersburg. Linevitschs utn\u00e4mning h\u00e4lsades af h\u00e4ren med stort jubel. General Suchomlinoff blir stabschef \u00e5t Linevitsch. Gripenberg mot Kuropatkin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604973-ZONE524407686",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4291,
      1656,
      485,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Do ny\u00bb mobiliseringarna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604973-ZONE524407687",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4155,
      1717,
      765,
      2941
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BERLIN, fredag. Till Berl. Tageblatt telegraferas fr\u00e5n Petersburg: D\u00e5 general Gripenberg mottogs i audiens af kejsaren, l\u00e4a- han ha yttrat: \"Jag \u00e4r redo att \u00e5terv\u00e4nda till Mandschuriet och tj\u00e4nstg\u00f6ra som menig man under hvilken underofficer som helst, men man kan ej fordra att jag skall lyda en fullkomligt oduglig f\u00e4ltherre\". F\u00f6rutom 2 gardesdivisioner skola 3 arm\u00e9k\u00e5rer mobiliseras. Krigsdepartementet har f\u00f6rbjudit alla milit\u00e4rer att l\u00e4mna upplysningar till privatpersoner. Ojamas int\u00e5g i Mukden. LONDON, fredag. Marskalk Ojama och hans stab drogo i f\u00f6rrg\u00e5r, enligt hvad som meddelas fr\u00e5n Okus h\u00f6gkvarter, in i Mukden genom s\u00f6dra stadsporten. En m\u00e4ngd af de vid Mukden l\u00e4grade trupperna bildade med sina s\u00f6nderskjutna fanor spalj\u00e9 p\u00e5 gatorna. De kinesiska myndigheterna voro Ojama tillm\u00f6tes. De offentliga byggnaderna och en del andra hus voro flaggsmyckade, delvis med japanska flaggor. Rosjestvenskis eskader. TANANARIVO, fredag. Ryska eskadern, som hittills legat vid Nossi-B\u00e9, har i g\u00e5r eftermiddag afg\u00e5tt d\u00e4rifr\u00e5n. Best\u00e4mmelseorten \u00e4r obekant. LONDON, fredag. Till Daily Chronicle telegraferas fr\u00e5n Alexandria: Byske milit\u00e4rattach\u00e9en, som tillf\u00e4lligt f\u00f6rordnats, har afrest fr\u00e5n Port Said till Djibuti, p\u00e5 grund af att kolfartygen v\u00e4grat \u00e5tf\u00f6lja Bosjestvenskys eskader l\u00e4ngre. Han skall s\u00f6ka f\u00e5 till st\u00e5nd en ny \u00f6fverenskommelse med kolfartygen. En Petersbursghistoria&lt; PABIS, fredag. Till Echo de Paris telegraferas fr\u00e5n Petersburg: General Kuropatkins arm\u00e9 skall under \u00e5tert\u00e5get norrut mottaga de nu intr\u00e4ffade f\u00f6rst\u00e4rkningarna p\u00e5 120,000 man. T Petersburg hade man trott att dessa f\u00f6ret\u00e4rkningstrupper redan ankommit till Mukden f\u00f6re slaget, men de l\u00e4ra ha blifvit 2 veckor f\u00f6rsenade genom miss\u00f6de p\u00e5 sibiriska j\u00e4rnv\u00e4gen, hvilket hemligh\u00e5llits f\u00f6r att japanerna ej skulle f\u00e5 veta det- Japanerna torde emellertid *ha f\u00e5tt nys om saken, och man tror att denna omst\u00e4ndighet f\u00f6ranledt dem att p\u00e5skynda angreppet. Denna historia tillh\u00f6r de vanliga Petersburgshistorierna. Fj\u00e4rde arm\u00e9k\u00e5ren och tv\u00e5 skyttebrigader \u00e4ro de enda trupper som \u00e4ro p\u00e5 v\u00e4g till krigssk\u00e5deplatsen, och af dem var fj\u00e4rde k\u00e5ren med Bin t\u00e4t i b\u00f6rjan af mars \u00e4nnu v\u00e4ster om Baikal. Om man dividerar 120,000 med tre, torde man f\u00e5 styrkan af de trupper som \u00e4ro p\u00e5 v\u00e4g och kunna komma fram i denna och n\u00e4sta m\u00e5nad. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604974-ZONE524407697",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4422,
      4795,
      263,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kr\u00f6nika. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604974-ZONE524407698",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4226,
      4885,
      639,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Genom SvensJca Telegrambyr\u00e5n.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604974-ZONE524407699",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4415,
      4953,
      263,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4gre r\u00e4nta. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604974-ZONE524407700",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4167,
      5018,
      755,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "AMSTERDAM, fredag. Nederl\u00e4ndska banken har nedsatt diskontot fr\u00e5n 3 till 2'/2 procent. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604974-ZONE524407701",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4364,
      5196,
      377,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jordskalf i Italien. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604974-ZONE524407702",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4164,
      5260,
      756,
      193
    ],
    "has_part": [],
    "content": "AVELLINO, fredag. I eftermiddag kl. 2.4 m\u00e4rktes h\u00e4r ett jordskalf, som varade flera sekunder. ROM, fredag. I eftermiddag m\u00e4rktes i Benevent och Neapel ett jordskalf. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604974-ZONE524407704",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4164,
      5514,
      772,
      2199
    ],
    "has_part": [],
    "content": "livad Santos Dumont skall g\u00f6ra h\u00e4rn\u00e4st. Denne luftv\u00e4rldens Columbus planl\u00e4gger f\u00f6r n\u00e4rvarande, enligt en artikel i Fornightly Review, en kryssning \u00f6fver Europa, hvarefter han m\u00e5h\u00e4nda \u00e4fven g\u00f6r en afstickare till nordpolen. P\u00e5 de erfa^ renheter han under denna lufttripp f\u00f6rv\u00e4rfvar \u00e4mnar lian grunda planen till ett luftskepp som abeolut s\u00e4kert skall \u00e5stadkomma revolution inom all sj\u00f6fart och isynnerhet ibland v\u00e4rldens \u00f6rlogsflottor. Dumont p\u00e5st\u00e5r att han l\u00f6st problemet om \u00f6fvervinnandet af sv\u00e5righeterna via gasens f\u00f6rt\u00e4ta ning och f\u00f6rtunning, hvilka hittills ha hindrat luftseglare att h\u00e5lla sig uppe n\u00e5gon l\u00e4ngre tid. Problemets l\u00f6sning best\u00e5r i en uppfinning hvilken s\u00e4tter luftseglaren i st\u00e5nd till att upph\u00e4fva temperaturv\u00e4xlingarnas verkan. Hans uppfinning best\u00e5r af \"en half kilometer tunna aluminiumr\u00f6r, ordnad\u00a9 till en ih\u00e5lig k\u00e4gla samt s\u00e5lunda f\u00e4sta att de fritt sv\u00e4fva inuti sj\u00e4lfva ballongen\".gen\". I dessa r\u00f6r kan han efter behag sl\u00e4ppa in \u00e5nga. \"\u00c5ngan kan icke g\u00e4rna f\u00f6rena sig med gasen, men upphettar den, tvingar den till att utvidga sig samt \u00f6kar s\u00e5lunda ballongens stigkraft. Af en kilo petroleum erh\u00e5ller han trettio kilo stigkraft och kan d\u00e4rf\u00f6r tillbringa trettio dagar uppe i luften med samma kvantitet barlast som fordras f\u00f6r en dagsresa i en vanlig ballong. Till sommaren hoppas han vara f\u00e4rdig med ett luftskepp som skall g\u00f6ra en veckas kryssning \u00f6fver Europa. D\u00e4refter kommer turen till nordpolens uppt\u00e4ckande. Om han anv\u00e4nde all kraft, kundo denna lilla aff\u00e4r vara \u00f6fverst\u00f6kad mellan frukosten och sup\u00e9en. Men han f\u00f6redrar att taga saken mera grundligt och l\u00e5ta sitt luftskepp drifva med vinden samt endast anv\u00e4nda propellrarna i h\u00e4ndelse af stiltje eller om han blir drifven ur sin r\u00e4tta kurs. Sina framtidsplaner, eller m\u00e5h\u00e4nda f\u00e5r man kalla dem fantasier, afslutar han i sin artikel med f\u00f6ljande ord: \"Vi v\u00e4nja oss s\u00e5 snart vid nya uppfinningar att den dag d\u00e5 luftomnibusarna b\u00f6rja sina resor Paris\u2014Petersburg komma vi att intaga v\u00e5ra platser d\u00e4ri med samma lugn som v\u00e5ra farf\u00f6r\u00e4ldrar togo det f\u00f6rsta j\u00e4rnv\u00e4gst\u00e5get!\" Kuggad. Det senaste numret af Simolicissimus ber\u00e4ttar f\u00f6ljande historia fr\u00e5n Mainz: En af domkapitlets h\u00f6gv\u00f6rdiga medlemmar gick en dag f\u00f6rbi en af stadens st\u00f6rre bokl\u00e5dor och spejade om han skull\u00a9 kunna uppt\u00e4cka n\u00e5gon anst\u00f6tlig bok i f\u00f6nstret. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604974-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4928,
      309,
      1555,
      514
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604974-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4931,
      829,
      98,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604974-ZONE524407709",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5046,
      834,
      620,
      155
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af Kamflarn, Drap\u00e9, Foul\u00e9, Milton och Cheviot8, 20, 24, 28, 30, 35, 38 Kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604974-ZONE524407710",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5828,
      841,
      456,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r alla vapenslag, fr\u00e5n 60 till 90 Kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604974-ZONE524407712",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5181,
      1059,
      360,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stort \u00bbortiment. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604974-ZONE524407713",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5840,
      1006,
      438,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rstklassigt utf\u00f6rande. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604975-ZONE524407714",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5064,
      1159,
      1296,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konfektions-Aktiebolaget UNION. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604975-ZONE524407715",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5030,
      1303,
      1361,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Slussplan 63. 4 Hamngatan \u00a7 \u00e5. \u2666 Fleminggatan 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604975-ZONE524407716",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5220,
      1575,
      365,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "THER ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604975-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5623,
      1581,
      595,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604975-ZONE524407718",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5122,
      1738,
      410,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rheumatism, Halsfluss Ryggskott ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604976-ZONE524407719",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5561,
      1738,
      300,
      117
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JVADD L ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "31"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604976-ZONE524407720",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5924,
      1744,
      365,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nervsm\u00e4rtor, V\u00e4rk Stelhet - \u201e ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604976-ZONE524407721",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5448,
      1860,
      528,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OUMB\u00c4RLIG I HVARJE HEM ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604976-ZONE524407722",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5087,
      1903,
      1020,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "THermog\u00e9ne \u00e5stadkommer stark Thermogfcne g\u00f6r v\u00e4rme som hastigt ms",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604976-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5611,
      1950,
      194,
      187
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604976-ZONE524407726",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5085,
      1943,
      709,
      224
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gv\u00e4rme som hastigt lindrar eller botar ofvanst\u00e5ende \u00e5kommor, ofta p\u00e5 en natt! Thermog\u00e9ne \u00e4rofarlig, snygg och 1 \u2014\u2014\u2014\u2014\u2014\u2014 angen\u00e4m, hindrar p\u00e5 intet vis de dagliga g\u00f6rom\u00e5len. Trade M\u00bbrk ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604976-ZONE524407729",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5130,
      2180,
      1167,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rthommtnderas varmt af l\u00e4kare. Bruksanvisning medf\u00f6ljer hvarje kartong. Prit Kr. 1: 20. General-D\u00e9pot: AXEL HOLM, 14 Drottninggatan, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604976-ZONE524407731",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5816,
      1909,
      524,
      257
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Thermogfcne g\u00f6r v\u00e5tv\u00e4rmande omslag och terpentindukar obeh\u00f6fliga. Thermog\u00e9ne ers\u00e4tter p\u00e5 ett \u2014 utm\u00e4rkt s\u00e4tt liniment, pl\u00e5ster, senapsdegar o. S. V. _ w ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604976-ZONE524407733",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4941,
      2366,
      763,
      2086
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Slutligen fick han s\u00a9 en i grant gult band med titeln: \"Hvad en flicka b\u00f6r veta f\u00f6re br\u00f6llopet\". Ses\u00e5, t\u00e4nkte den h\u00f6gv\u00f6rdige, det \u00e4r nu en s\u00e5dan d\u00e4r smutsbok, tillh\u00f6rand\u00a9 den d\u00e4r firman som s\u00e4nder ut k\u00e4tterska b\u00f6cker och nakna bilder i v\u00e4rlden. Med fasta steg klef han in i bokl\u00e5dan och v\u00e4nd\u00a9 sig till bitr\u00e4det. \u2014 Ge mig den d\u00e4r gula boken d\u00e4r i f\u00f6nstret! Bitr\u00e4det s\u00e5g f\u00f6rv\u00e5nad ut. \u2014 Men, ers h\u00f6gv\u00f6rdighet, det \u00e4r ingenting som kan intressera er. \u2014 Jo, tag hit d\u00abn! \u2014 Men jag f\u00f6rs\u00e4krar ers h\u00f6gv\u00f6rdighet att boken \u00e4r ej alls l\u00e4mpad f\u00f6r er. \u2014 Jag vill k\u00f6pa boken! skrek h\u00f6gv\u00f6rdigheten ursinnig. Hvad kostax denl \u2014 Sex mark. *1 \u2014 H\u00e4r \u00e4r eex mark, l\u00e4gg in boken I Och stolt i h\u00e5gen gick h\u00f6gv\u00f6rdigheten hem med sitt byte under armen. Hemkommen \u00f6ppnade han paketet och fann att den f\u00f6rgripliga boken var \u2014 en kokbok. En gifterm\u00e5lsannons som nog kommer att inbringa annons\u00f6ren en liten n\u00e4tt brefsamling stod p\u00e5 franska, tyska och engelska inf\u00f6rd i det senast hitkomna exemplaret af K\u00f6lnische Zeitung. Annonsen, som m\u00e5h\u00e4nda till sin upphofsman antingen har en frim\u00e4rkssamlare, en halfidiot eller en humorist (inga andra m\u00f6jligheter f\u00f6r \u00f6frigt uteslutna), lyder s\u00e5lunda: H\u00f6garistokrat, 40 \u00e5r gammal, sparsam och \u00e5terh\u00e5llsam, utomordentligt beg\u00e5fvad aff\u00e4rsman, solid, antitobaksr\u00f6kare och absolutist, k\u00e4nd filantrop, med det b\u00e4sta anseende, med utsikt till h\u00f6ga titlar och v\u00e4rdigheter, \u00e4gare af stora gods i det inre af landet samt vid Medelhafvet, hedersborga re i flera st\u00e4der, fullkomligt oberoende i val af uppeh\u00e5llsort, \u00f6nskar f\u00f6r ing\u00e5ende af \u00e4ktenskap g\u00f6ra bekantskap med en miljon\u00e4rska (\u00e4fven \u00e4nka), som kunde tillf\u00f6rs\u00e4kra honom utsikt till arfvingar eller adoptivbarn samt kunde s\u00e4tta honom i st\u00e5nd att uppr\u00e4tta ett hem f\u00f6r sjuka, \u00f6fvergifna ojh misshandlade barn. Verkligt intresserade damer erh\u00e5lla de mest gl\u00e4nsande rekommendationer. F\u00f6rtroendepersoner erh\u00e5lla det beg\u00e4rda honoraret. Svar torde s\u00e4ndas etc. Ytterligare underr\u00e4ttelser p\u00e5 tidnin gens redaktion. l. ^'1'imiimw'iimnm mani IMU MJikuiw I ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604976-ZONE524407750",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4953,
      4539,
      744,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Meddelanden fr\u00e5n Allm\u00e4nheten ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604976-ZONE524407751",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4989,
      4615,
      685,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6reningens f\u00f6r bok handt verk nya publikation. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604976-ZONE524407752",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5036,
      4709,
      247,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hr redakt\u00f6r! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604976-ZONE524407753",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4953,
      4763,
      768,
      1790
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Enligt notis i eder \u00e4a-ade tidning f\u00f6r den 15 d : s lyder titeln p\u00e5 F\u00f6reningens f\u00f6r bokhandtverk nya publikation : \"Boktryckstyper under XV :e till XIX:e \u00e5rhundradet\". Detta \u00e4r ocks\u00e5 fullkomligt riktigt, titeln lyder verkligen s\u00e5, hvarp\u00e5 jag i b\u00f6rjan tviflade, d\u00e5 jag redan vid en f\u00f6rsta hastig blick i boken fann att den omfattar \u00e4fven det nittonde \u00e5rhundradet. Ty enligt vanligt spr\u00e5kbruk betyder \"under XV :e till XIX:\u00a9 \u00e5rh.\" \u00a9n period som b\u00f6rjar med femtonde och slutar med adertonde \u00e5rhundradet ooh kan ej g\u00e4a-na betyda hagot annat. Det \u00e4r sv\u00e5rt att f\u00f6rst\u00e5 hvarf\u00f6r \u00a9j arbetets inneh\u00e5ll riktigt angifvita i titeln, blott genom att i st\u00e4llet l\u00e5ta det heta: \"under XV : e till och med XIXS e \u00e5rh.\",\", eller \u00e4nnu enklare: \"Boktryckstyper XV\u2014 XIX \u00e5rh.\",\", d\u00e5 intet missf\u00f6rst\u00e5nd kunnat uppst\u00e5 och det senare alternativet dessutom torde ha medgifvit en mer tilltalande typografisk anordning af titelbladet. Som det nu \u00e4r, blir arbetets titel rent missvisande, d\u00e5 en hvar m\u00e5ste tro att det ej g\u00e5r l\u00e4ngre \u00e4n till och med 1700-talet. Och detta \u00e4r verkligen till stor skada b\u00e5de f\u00f6r f\u00f6reningen, hvars publikationer ju borde g\u00f6ra s\u00e4rskilda anspr\u00e5k p\u00e5 att i yttre som inre afseende vara \"bokligt\" m\u00f6nstergilla, och f\u00f6r den i \u00f6frigt b\u00e5de gedigna och smakfulla publikationen sj\u00e4lf, hvaro sakliga och intressanta halt f\u00f6rfattarens namn st\u00e4ller utom allt tvifvel. En liten fr\u00e5ga skall jag i detta sammanhang passa p\u00e5 att g\u00f6ra honom. \u00c4r det inom den typografiska terminologien n\u00e5gon skillnad mellan \"gotisk\" och \"g\u00f6tisk\"? Jag har n\u00e4mligen p\u00e5 en del st\u00e4llen i boken sett dessa uttryck anv\u00e4ndas om hvarandra, t. ex. i illustrationsf\u00f6rteckningen n: ris 30 och 31, jfrd m. 60, 61, eller \u00e5 sid. 55 \"gotislc71 i kolumntiteln och \"g\u00f6tisk\" i underskriften. Kansk\u00a9 l\u00e4mnar texten upplysningar h\u00e4rom, ty jag har ej \u00e4nnu l\u00e4st, blott \u00f6gnat i boken. Och i detta fall hoppas jag att den \u00e4rade f\u00f6rfattaren ben\u00e4get urs\u00e4ktar den f\u00e5vitska fr\u00e5gan af en som intresserar sig f\u00f6r saken, men ej \u00e4r Fk",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604976-ZONE524407755",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5463,
      6548,
      216,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fackman. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604977-ZONE524407756",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5104,
      6709,
      452,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utrikespolitik. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604977-ZONE524407757",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4958,
      6801,
      761,
      335
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Genom, Svenska Telegrambyr\u00e5n.) Stat och kyrka I Frankrike. Bataljen b\u00f6rjar om tisdag. PARIS, frecTag. Deputeradekammaren har beslutit att behandlingen af lagf\u00f6rslaget ang\u00e5ende skilsm\u00e4ssa mellan stat och kyrka skall b\u00f6rja n\u00e4sta tisdag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604977-ZONE524407761",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4959,
      7195,
      764,
      244
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den 2-\u00e5riga v\u00e4rnplikten i Frankrike. PARIS, fredag. Deputeradekammaren har i dag med 519 r\u00f6ster mot -32 antagit lagf\u00f6rslaget ang\u00e5ende den 2-\u00e5riga tj\u00e4nstetiden, i senatens formulering. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604977-ZONE524407763",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5064,
      7479,
      542,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hilmi pascha f\u00e5r skulden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604977-ZONE524407764",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4963,
      7544,
      759,
      155
    ],
    "has_part": [],
    "content": "KONSTANTINOPEiL, fredag. De tre f\u00f6rrymda hof\u00e4mbetsm\u00e4nnen ha s\u00e4ndt sultanen ett bref, hvari de uttala sin trohet och tillgifvenhet f\u00f6r honom samt f\u00f6rklara ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604977-ZONE524407765",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5729,
      2376,
      763,
      456
    ],
    "has_part": [],
    "content": "att de flytt endast d\u00e4rf\u00f6r att deras personliga s\u00e4kerhet hotae af Hilmi pascha. \u00c4tta timmars arbetsdag f\u00f6r arbetare under 18 \u00e5r. LONDON, fredag. Underhuset har &gt; dag vid andra l\u00e4sningen med 190 r\u00f6ster mot 32 antagit lagf\u00f6rslaget om inf\u00f6rande af 8 k'\u2122,1?1\u00ae16,1?1\u00ae16 arbetsdag f\u00f6r i kolgrufvorna anst\u00e4llda arbetare under 18 \u00e5r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604977-ZONE524407768",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5730,
      2892,
      772,
      2625
    ],
    "has_part": [],
    "content": "El8a88:Lotliringen b\u00f6r bli tysk f\u00f6rbundsstat. Vid tyska riksdagens sammantr\u00e4de i onsdags f\u00f6rekom ett af centern v\u00e4ckt '\u00f6rslag att hos de f\u00f6rbundna regeringarna beg\u00e4ra framl\u00e4ggandet af lagf\u00f6rslag om Elsass-Lothringens sj\u00e5lfst\u00e4ndiga representation i f\u00f6rbundsr\u00e5det. I den tyska riksf\u00f6rtattningen betraktas Elsass-Lothringen statsr\u00e4ttsligt som en f\u00f6rbundsstat, fast\u00e4n de n\u00e4rmare best\u00e4mmelserna om dess f\u00f6rvaltning faktiskt gjort \"rikslandet\" till en preussisk provins, dominerad af den preussiska byr\u00e5kratien. Om Tyskland skall lyckas l\u00f6sa problemet att g\u00f6ra Elsass-Lothringen till ett verkligen tyskt land, s\u00e5 \u00e4r den' oundg\u00e4ngliga f\u00f6ruts\u00e4ttningen att elsassarna under tyska rikets spira komme i \u00e5tnjutande af samma sj\u00e4lfst\u00e4ndighet och sj\u00e4lfstyrelse som tillkommer \u00f6friga tyska stater, t. ex. Bayern, Wiirtemberg eller Lad\u00e9n. En tysk politik som vore i st\u00e5nd att se sakerna i stort skulle f\u00f6r l\u00e4ngesedan1 ha gjort dessa f\u00f6ruts\u00e4ttningar till en verklighet, men af den tr\u00e5ngbr\u00f6stadt byr\u00e5krat tiska regim som alltsedan rikets f\u00f6rsta f\u00e5 framstegsv\u00e4nliga \u00e5r varit installerad vid styret var naturligtvis intet s\u00e5dant initiativ att v\u00e4nta. Dess enda str\u00e4fvan g\u00e5r endast ut p\u00e5 att beh\u00e5lla sin makt of\u00f6rminskad, och en anordning som insatte Elsas* \u25a0 Lothringen i dess fulla r\u00e4ttigheter som autonom f\u00f6rbundsstat skulle naturligtvis s\u00e4tta punkt f\u00f6r det nu grasserande preussiska byr\u00e5kratgodfyeket. Detta framgick ocks\u00e5 tydligt af rikskanslerns svar p\u00e5 den gjorda framst\u00e4llningen. Han m\u00e5ste naturligtvis medgifva att dert nuvarande ordningen i sj\u00e4lfva verket endast var ett provisorium och innebar oegentligheter, men huru dessa oegentligheter 6kulle \u00f6fvervinnas, d\u00e4rf\u00f6r visste han ingen r\u00e5d. Det var om\u00f6jligt att l\u00e5ta den nuvarande representationen i rikslandet tills\u00e4tta medlemmar i f\u00f6rbundsr\u00e5det, och' om man g\u00e5fve st\u00e5th\u00e5llaren denna befogenhet, s\u00e5 vore detta att \u00f6ka Preussens inflytande i f\u00f6rbundsr\u00e5det ut\u00f6fver f\u00f6rfattningens best\u00e4mmelser. Fr\u00e5gan vore d\u00e4r\u00ab f\u00f6r mycket \"sv\u00e5rl\u00f6st\" oeh han kunde e| yttra sig \u00f6fver densamma innan alla vederb\u00f6rliga instanser afgifvit sina utl\u00e5tanden. Hela hemligheten med dessa inv\u00e4ndningar \u00e4r blott den att man p\u00e5 preussiskt h\u00e5ll hoppas genom den nuvarande regimen kunt na s\u00e5 sm\u00e5ningom f\u00f6rvandla Elsass-Lothringen till en preussisk provins. F\u00f6r detta sf afl\u00e4gsna och utsiktsl\u00f6sa framtidsm\u00e5l \u00e5sidos\u00e4tter man kortsynt den ur tysk-nationell synpunkt lika tillfredsst\u00e4llande och s# o\u00e4ndligt mycket l\u00e4ttare realiserade l\u00f6snia &lt; gen af problemet, n\u00e4mligen att inom tysk\u00bb' riket bereda ElsaBS-Lothringen den sj\u00e4lfst\u00e4ndighet och trefnad som kan komma1 dess inv\u00e5nare att finna sig hemma i den stat till hvilken deras \u00f6fverv\u00e4gande flertal h\u00f6r genom sin nationalitet, men som hittills s\u00e5 f\u00f6ga f\u00f6rst\u00e5tt att vinna deras nationella sympatier. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604978-ZONE524407771",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6016,
      5641,
      224,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Brefl\u00e5da. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604978-ZONE524407772",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5748,
      5734,
      707,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "X. X. X. Annonsen kostar f\u00f6r 2 g\u00e5nger porton till srar 4 'kr. 30 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604978-ZONE524407773",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5748,
      5942,
      762,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gl\u00f6m ej att \u00e5s\u00e4tta edra postf\u00f6rs\u00e4ndelser V\u00e4lg\u00f6renhetsm\u00e4r\u00ac ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604979-ZONE524407774",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5749,
      6080,
      91,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ken. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604979-ZONE524407775",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5754,
      6231,
      244,
      157
    ],
    "has_part": [],
    "content": "m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604979-ZONE524407776",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6112,
      6219,
      314,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nyheter!! H&filt",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604979-ZONE524407777",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6017,
      6278,
      492,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yEne. Hattar i 00, H&rfilt. 5:00 udda, t\u00f6rr 6: 00, nu 2: 60 hoa Olofgons, Birger JnrlBgntn\u00bb 33 (vid K. F. U. 51) & Odeng. 53. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604979-ZONE524407779",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5782,
      6420,
      700,
      68
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c4kta Special-Portvin ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604979-ZONE524407780",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5749,
      6490,
      765,
      214
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5, kr. I: 20 pr '/i-but. utom clas, hvilket vunnit allm\u00e4nt erk\u00e4nnande \u00f6fver hela landet l\u00f6r sin fina fylliga smak, rekommenderas som ett st\u00e4rkande ooh n\u00e4lsosamt vin, f\u00f6rs\u00e4ljes endast af Allm. II. W. MOBERG & Co., Riks74 79- 60 Stora Badstugatuu, Norr. 2508. Prof s\u00e4ndes. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604980-ZONE524407781",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5786,
      6734,
      704,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Emaljbokst\u00e4fver. lit",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604980-ZONE524407782",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6034,
      6818,
      207,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Billigast. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604981-ZONE524407783",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5752,
      6866,
      761,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Josef Jonsson, Skyltfabrik, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604981-ZONE524407784",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5844,
      6929,
      583,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "27 Gamla Kuiigsholmsbrogatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604982-ZONE524407785",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5787,
      7073,
      424,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Offentliga ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604982-ZONE524407786",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5866,
      7207,
      531,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kongl. Teatern. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-3-ARTICLE54604982-ZONE524407787",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5749,
      7267,
      768,
      403
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00f6rdag 7.80\u201410.40: Don Juan. S\u00f6ndag: Den ilysfamle holl\u00e4ndaren. OBS. L\u00e4gre biljettpris \u00e5 parkett oeh f\u00f6nta raden \u00e5 S\u00f6ndagar. M\u00e5ndag: 1) Jolantha. (Jolantha - Pr, Sv\u00e4rd\u00bb str\u00f6m.) 2) 1'ajazzo. Dramatiska teatern. L\u00f6rdag kl. 7.30\u201410 e. m.: lleder f\u00f6r t?\u00e5. De\u00bb gamla historien. I blindo. , \u00f6\u00f6ndag kl. 1.60-4.15 e. ni, Billiglietsmatin\u00e9. Kl*.*. 7.80\u201411 e. m.: Fru Inger till \u00d6str\u00e5t. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605795-ZONE524412696",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4227,
      1195,
      754,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hrr S\u00e5gverksdisponenter! ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605795-ZONE524412697",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4225,
      1329,
      756,
      298
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En i s\u00e5gade och hyilade varor fullt f\u00f6rtrogen 40 \u00e5rs Man, van att p\u00e5 egen hand leda alla i st\u00f6rre br\u00e4dg\u00e5rds- och hyfleiig\u00f6rom\u00e5l f\u00f6rekommande aTbeten, god arbetsledare, p\u00e5litlig samt absolut nykter, s\u00f6ker anst\u00e4llning som faktor, helst vid skeppningen. l:a betyg och referenser. Svar emotses, m\u00e4rkt \"Faktor 1905\", under adress S. Gumaelius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605795-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4752,
      1648,
      230,
      144
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605796-ZONE524412699",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4223,
      1645,
      524,
      145
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Plats som r ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "51"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605796-ZONE524412700",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4224,
      1811,
      754,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eller f\u00f6rest\u00e5ndare f\u00f6r pappersaff\u00e4r \u00f6nskas nu eller framdeles, 15 \u00e5ns praktik i branschen, \u00a9var till \"God s\u00e4ljare\", under adress S. Gumaslius' Annonsbyr\u00e5, Stookholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605796-ZONE524412701",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4347,
      1960,
      501,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Plats p\u00e5 kontor, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605796-ZONE524412702",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4223,
      2017,
      754,
      197
    ],
    "has_part": [],
    "content": "laig\u00f6r eller som expedit\u00f6r \u00f6nskas af ung Man med praktisk erfarenhet. Innehar f\u00f6r n\u00e4rvarande plaits som expedit\u00f6r och lagerbokh\u00e5llare, men \u00f6ns\u00e4aar ombyte. Goda rok. kunna l\u00e4mnas. Svar, m\u00e4rkt \"M. J. 1905\", Norrk\u00f6ping, p\u00f6ste restante, emotses taoksamt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605796-ZONE524412703",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4318,
      2232,
      560,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hrr Engrossistcr! ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605796-ZONE524412704",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4218,
      2290,
      756,
      200
    ],
    "has_part": [],
    "content": "25 \u00e5rs ung Man, med flera \u00e5irs vana dels som resamde odh dela som lagerbokb\u00e5fllare i ikl\u00e4desbranschen, \u00f6nskar n,u genast anst\u00e4llning. Prima referenser kunna framst\u00e4llas. Svar emotses med taokaaimlhet under sign. \"A. \u00c5.\",\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605797-ZONE524412705",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4217,
      2521,
      756,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Herrar Aff\u00e4rsm\u00e4n! ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "31"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605797-ZONE524412706",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4218,
      2628,
      758,
      299
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En 23 \u00e5rs ung Man, med vana i speceribranschen, s\u00f6ker plats nu genast eller 1 April. Svar emotses tacksamt, m\u00e4rkt \"7 \u00e5rs vana\", under adress S. Gumselius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. PvnntliiAH t'1\"\u00bb I suecerl-.TiktnaUe-, txoeo er. &gt;\u00bb?\u00bb&lt;' j&rUhau. uopvuitwi 9 Jjcj etc^ soka platser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605798-ZONE524412710",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4596,
      2929,
      379,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J. Larsson & C:o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605798-ZONE524412711",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4283,
      3001,
      634,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Energisk, duglig Bokf\u00f6rare ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605798-ZONE524412712",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4217,
      3064,
      757,
      267
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med varna vid b\u00f6ckers afslutaaide och rutinerad, spr\u00e5kkunnig korrespondent \u2014 tyska, engelska ooh n\u00e5got fransika \u2014 samt med fullkomlig k\u00e4nnedom om alla p\u00e5 ett ikontor f\u00f6rekommande gi\u00f6iwm-\u00e5l, \u00f6nskar platsombyte. Utm\u00e4rkta betyg ooh referenser. Svar under adress \"Bokf\u00f6rare och korrespondent\", Dagen\u00bb Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605798-ZONE524412713",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4468,
      3347,
      263,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fotografer! ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605798-ZONE524412714",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4217,
      3395,
      755,
      229
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ung Man, som varit elev vid en af Stockholms f\u00f6rn\u00e4msta atelierer, d\u00e4refter praktiserat 1 \u00e5r i st\u00f6rre atelier, \u00f6nskar plats. Kunui. i allt inom fotografien f\u00f6rekommande arbete, s\u00e4rslkildt pl\u00e5ttagning och negativ retuech, \u00e4fven bromidretusoh. Svar till \"Z. Z. ', Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605799-ZONE524412715",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4212,
      3657,
      752,
      149
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hrr K\u00e4llarm\u00e4stare! ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "51"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605799-ZONE524412716",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4212,
      3841,
      757,
      193
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e5litlig Man vid st\u00f6rre restaurationer, k\u00e4llare och krogar, van vid kaasa, disk, markering och att h\u00e5lla ordning, \u00f6nskar plats i v\u00e5r. l:a betyg finnas, om svar l\u00e4mnas till \"P\u00e5litlig man\", Dagens Nyheters Hufvudkontor, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605799-ZONE524412717",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4291,
      4054,
      606,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Herrar Villa\u00e4gare!, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605799-ZONE524412718",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4212,
      4112,
      759,
      265
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En 30 \u00e5rs aibsolut nykter Man s\u00f6ker plats som g\u00e5rdskarl till villa; \u00e4r nAgot kunnig i tr\u00e4dg\u00e5rdssk\u00f6tsel. Svar till \"C. R.\",\", Cigarraff\u00e4ren 22 Sibyllegatan. flHJ \u00ab\u2022 Jjg\u00e4rdsm., gitt, mycket praktisk, dug8 P51 *1 liff, sli\u00f6tsam, s\u00f6ker plats, \u00e4fven A Jt \u00c9&V& vid yilla. L\u00e4stmakareg. 30. E. 7281. A. 788. J.Larsson & C :o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605799-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4216,
      4393,
      756,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605799-ZONE524412722",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4214,
      4516,
      759,
      185
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En nitton\u00e5rig Yngling, nykter och ordentlig, med fyra \u00e5rs praktik i yrket, \u00f6nskar plats. Adress G. Zinnerstr\u00f6m, Kalmar. Telefon 54. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605799-ZONE524412723",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4426,
      4722,
      348,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Plats s\u00f6ltes ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605799-ZONE524412724",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4211,
      4778,
      759,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af 20 \u00e5rs Yngling, med 4 \u00e5rs vana i garn-, mianufaiktur-,nufaiktur, speceriaff\u00e4r, fullgjort 2: ne Ars v\u00e4rnplikt Svar till \"Landisortsaff\u00e4r\", Dagens Nyheters Hufvudkontor, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605799-ZONE524412725",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4374,
      4928,
      452,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Portvaktsplats ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605799-ZONE524412726",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4216,
      4983,
      755,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6lkes tall 1 April af troende, mindre Familj. Svar tllil \"0. M. 1906\", Daigiens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605799-ZONE524412727",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4425,
      5152,
      301,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605799-ZONE524412728",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4419,
      5210,
      318,
      12
    ],
    "has_part": [],
    "content": "imMnMHNnMMB3 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605800-ZONE524412729",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4286,
      5261,
      622,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4rdinnor, Sjuksk\u00f6terska, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605800-ZONE524412730",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4216,
      5350,
      756,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hush\u00e5lls- och B arn fr\u00f6knar, v\u00e4l rekommenderade, s\u00f6ka platser genom \u00d6stermalms Inadkordoringisbyr\u00e5, 33 Brahegiaitan, 11\u20143. A. Tal. 198 95. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605800-ZONE524412731",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4350,
      5482,
      495,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V \u00e4 r \u00ab11 n ii eplats ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605800-ZONE524412732",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4216,
      5547,
      756,
      165
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6kes af praktisk, duglig Flicka, van och kunnig uti ett ordnadt hems sk\u00f6tande. \u00c4r mycket barnk\u00e4r och meddelar g\u00e4rna musikundervisning. B\u00e4sta betyg och referenser. Svar till \"Sparsamhet och ordning\", p. r., V\u00e4ster\u00e5s. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605801-ZONE524412733",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4245,
      5737,
      695,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hush\u00e5llerska ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605801-ZONE524412734",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4213,
      5826,
      756,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar pl\u00e5t\u00bb hos b\u00e4ttre ungherre eller enkeman, kunnig i sjukv\u00e5rd ooh massage. Svar till \"V\u00e5ren 1905\", Sundsvall, p. r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605801-ZONE524412735",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4334,
      5940,
      523,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En b\u00e4ttre flicka ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605801-ZONE524412736",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4211,
      5997,
      759,
      206
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fr\u00e5n landet, med goda rek., \u00f6nSkar tilil dien 1 April plats som hush\u00e5llerska f\u00f6r ungherre eller enkeman, \u00e4r kunnig uti allt som h\u00f6r till ett hems sk\u00f6tande med sparsamhet och ordning. Svar emotses tacksamt till \"Huslig 1905\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605802-ZONE524412737",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4328,
      6238,
      530,
      123
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kokerska ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605802-ZONE524412738",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4213,
      6362,
      758,
      379
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med goda .rekommendationer \u00f6nskar plats den 24 April som kokerska eller ensam tj\u00e4narinna, helst i Stockholm. L\u00f6nepretentioneT \u00e4ro 20 kr. pr m\u00e5nad. Svar emotses med tacksamhet f\u00f6re den 22 Mars, m\u00e4rkit \"A. 28 kr\", p. r., \u00f6rehro. En stadgad, ordentlig, kunnig Kokerska, som f\u00f6rut innehaft plats som ensam, \u00f6nskar d. 28 April plats som ensam till 1 eller 2 personer, helst d\u00e4r en tids ledighet under sommaren gifves. Fler\u00e5riga betyg. Svar, m\u00e4rkt \"Redbar\", inl\u00e4mnas i Cigarraff\u00e4ren Waliingatan 4. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605803-ZONE524412740",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4302,
      6767,
      583,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Damkonfektion. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605803-ZONE524412741",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4213,
      6879,
      762,
      754
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Af person med m\u00e5ng\u00e5rig praktik i allt till branschen h\u00f6rande s\u00f6kes engagement som direktrice. Svar till \"Fabriksverksamhet\",verksamhet\", Nord. Annonsbyr\u00e5n, G\u00f6teborg. Som kass\u00f6rska p\u00e5 automat \u00f6nskar skrifooh r\u00e4iknelkunnig FliCka platB den 1 April. Svar till \"E. J.\",\", Tidningskontoret Kungslbnoplan 2. Kontorsvan kvinnlig Stenograf och Maskinskrifverska med goda referenser \u00f6nskar plats nu genast eller I April. Svarf markt \u00bbSmith\u00bb, Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. 26-\u00e5rig norrl\u00e4ndska med vana i bos\u00e4ttningsaff\u00e4r \u00f6nskar plaits i Stockholm den 1 April. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605803-ZONE524412747",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4213,
      7634,
      748,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svar tilli \"B. M. 1905\", Dagwn\u00f6 Nyheter Guei Adolfs toug. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605804-ZONE524412748",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5264,
      314,
      1008,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Grefsen Sanatorium ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605804-ZONE524412749",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5520,
      399,
      519,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pr CHRISTIANIA, Norge, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605804-ZONE524412750",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5104,
      443,
      1329,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "modtager Brjstsvagc \u00a9g- Reconvalescesiicr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605804-ZONE524412751",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5006,
      498,
      1528,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Udinaerket Kj\u00f6kken, Elektriskt Lys. Centralopvarmning. Storartet Belig* genhed i gatiuncl Park. 180 M. o. Havet. Orerlwje Dr. O. Tccten. Iteservelmt/e Dr. IV. Holmboe. Prospekt i Nordiska Bokhandeln. NB. Ikke att forrexle ined Dr. Mj\u00f6eii's Sanatorium. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605804-ZONE524412752",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5922,
      685,
      43,
      21
    ],
    "has_part": [],
    "content": "es ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605804-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5012,
      664,
      282,
      12
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605804-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5012,
      676,
      548,
      4
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605804-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5012,
      680,
      774,
      259
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605804-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5012,
      938,
      282,
      150
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605804-ZONE524412757",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5210,
      954,
      591,
      996
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tre b\u00f6cker till M\u00e4n af Teol. D.r Sylvanus Stall. Ivad en Gift Man b\u00f6r veta vad en Ung Man b\u00f6r veta vad en Gosse b\u00f6r veta. Tre b\u00f6cker till Kvinnor af Med. D:r Mary Wood-AUen och Med. D:r Emma F. A. Drake. Hvad en Gift Kvinna b\u00f6r veta vad en Ung Kvinna b\u00f6r veta vad en Flicka b\u00f6r veta. Bundna hvar t\u00f6r sig i fint klotband a 8; 75 pr band. Finnas \u00e4fven i h\u00e4ften \u00e5 25 \u00f6re pr h\u00e4fte, hvarje bok omfattande tio h\u00e4ften. Subskription mottages i alla rikets och grannl\u00e4ndernas bokl\u00e5dor. Profh\u00e4fte j\u00e4mte agenturcirkul\u00e4r erhllles franko mot ins\u00e4ndande af 20 \u00f6re i frim\u00e4rken. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605805-ZONE524412767",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5835,
      708,
      468,
      176
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BOCKER! ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "51"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605805-ZONE524412768",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5857,
      956,
      545,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LIFS- \u00a9 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605806-ZONE524412769",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5977,
      1024,
      459,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PRINCIPER. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605806-ZONE524412770",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5916,
      1097,
      456,
      165
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bearbetning fr\u00e5n Engelskan. Med f\u00f6rord at Lektor N. P. \u00d6dman. Pri\u00bb: h\u00e4ftad 1: 75, klb. 2: 76. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605806-ZONE524412773",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5848,
      1341,
      82,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ii ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605806-ZONE524412774",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5994,
      1325,
      299,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den manliga ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605806-ZONE524412775",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5939,
      1374,
      443,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "araktlireus daning ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605806-ZONE524412776",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6129,
      1433,
      31,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605806-ZONE524412777",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5939,
      1471,
      410,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Teol. D:r Sylmnus Stall. Pris 50 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605806-ZONE524412778",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5847,
      1615,
      441,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "VaccinationsTv\u00e5nget. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605806-ZONE524412779",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5952,
      1762,
      378,
      148
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Studier ooh Roflcktioner at Hjalmar Helleday, Provinsiall\u00e4kare. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605806-ZONE524412781",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6068,
      1930,
      162,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pris 1: 25. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605806-ZONE524412782",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5306,
      1970,
      1041,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "MM Redbara och driftiga kommission\u00e4rer antagas. S| Tillskrif: Afdelningen 0 1. Bokf\u00f6rlagsaktiebolaget PURITAS, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605806-ZONE524412785",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5540,
      2127,
      568,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Drottninggatan 20, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605806-IMAGE7",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5006,
      2098,
      300,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605806-IMAGE8",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5006,
      2178,
      1531,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605806-ZONE524412788",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5019,
      2326,
      488,
      20
    ],
    "has_part": [],
    "content": "t-v\u00e9f * V \u2022 ' *' V ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605806-ZONE524412789",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5254,
      2345,
      255,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i ..-V.-V ' ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605806-ZONE524412790",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6398,
      2349,
      22,
      14
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V:.\" ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "4"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605806-ZONE524412791",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6328,
      2362,
      61,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022r ' ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605807-ZONE524412792",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5390,
      2430,
      784,
      217
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BOAS ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "51"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605807-ZONE524412793",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5103,
      2697,
      1343,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i svart och nya9 eleganta f\u00e4rger ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605807-ZONE524412794",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5594,
      2782,
      361,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nu inkomna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605808-ZONE524412795",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5157,
      2862,
      1240,
      181
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Freja-Magasinet, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "51"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605808-ZONE524412796",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5328,
      3056,
      891,
      138
    ],
    "has_part": [],
    "content": "18 Humleg\u00e5ndftgatan 18. 29 Drottninggatan 29. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605808-ZONE524412797",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5314,
      3382,
      915,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "GRANDS MAGASINS DU ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605808-ZONE524412798",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5100,
      3450,
      1360,
      209
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LOUVRE ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "51"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605808-ZONE524412799",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5199,
      3709,
      1147,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PARIS \u2014 Do st\u00f6rsta och vackraste i v\u00e4rlden. \u2014 PARIS. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605809-ZONE524412800",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5320,
      3810,
      902,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00a709IIAR\u00a7A\u00a70^\u20acI. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605809-ZONE524412801",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4998,
      3882,
      1545,
      177
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Les Grands Magasins de Louvre i Paris ha h\u00e4rmed \u00e4ran meddela sina svenska och norska kuncler, att den fullst\u00e4ndiga katalogen nyligen har utkommit. Den uts\u00e4ndes pr post franco. Eu livar, som icke emottagit denna katalog, ombedes att i frankeradt bref, adresseradt till ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605809-ZONE524412803",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5198,
      4075,
      1166,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Monsieur le Oirecteur des Grands Magasins de Louvre, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605809-ZONE524412804",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5881,
      4136,
      265,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Paris, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605809-ZONE524412805",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4999,
      4183,
      674,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "beg\u00e4ra att f\u00e5 densamma sig tills\u00e4nd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605809-ZONE524412806",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4999,
      4233,
      1539,
      177
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Best\u00e4llningar till ett v\u00e4rde, icke under 50 francs, s\u00e4ndes frakt- och tullfritt mot ett till\u00e4gg af 20 procent. M\u00f6bler, S\u00e4ngkl\u00e4der, Husger\u00e5d och i allm\u00e4nhet alla tunga eller skrymmande saker s\u00e4ndas fraktfritt intill den franska gr\u00e4nsen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605809-ZONE524412808",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5521,
      4425,
      503,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tolkar p\u00e5 alla spr\u00e5k. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605809-ZONE524412809",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5003,
      4657,
      752,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med vana vid bokf\u00f6ring, klassa, svensik korrespondens och \u00f6friga tooratorsg\u00f6roia\u00e5l \u00f6maksir platsombyte till den 1 April. Rekommendationer fin/nas. Svar emotses till \"Kontorsvan\", Rioe-kbolaigets Annonsbyr\u00e5, G\u00f6teborg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605809-ZONE524412810",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5146,
      4856,
      474,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ea yngre Dam, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605809-ZONE524412811",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5005,
      4912,
      749,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "skicklig i r\u00e4kning, skrifning och bokf\u00f6ring, \u00f6nskar nu genast syssels\u00e4ttning. Svar till \"H. 8. T.\",\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605809-ZONE524412812",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5005,
      5124,
      750,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ung Norrl\u00e4ndska \u00f6nskar plats i kortvaru- & manufakturaff\u00e4r i b\u00f6rjan af Maj. 4-\u00e5rig praktisk erfarenhet. Svar, m\u00e4rkt \"Plikttrogen W. C.\",\", Dagens Nyheters Hufvudkontor, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605809-ZONE524412813",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5233,
      5286,
      293,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Plats ntt f\u00f6resl\u00e5 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605809-ZONE524412814",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5002,
      5322,
      754,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eller aom l:a bitr\u00e4de s\u00f6kes i st\u00f6rre bageri- \u00ab11. konditoriaff\u00e4x af em Flioka imed m\u00e5ng\u00e5rig vana i n\u00e4mnda branscher. Svar, m\u00e4rfct \"M. 8.\",\", Bagens Nyheters Hufvud klon tor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605810-ZONE524412815",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5077,
      5471,
      614,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I manufaktur- & kappaff\u00e4r ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605810-ZONE524412816",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5001,
      5535,
      755,
      563
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6kes plats af kvinnlig Expedit, fuUt hemmastadd ooh med fler\u00e5rig vana inom branschen. B\u00e4sta betyg och referenser finnas. Svar torde ben\u00e4get s\u00e4ndas i bref, m\u00e4rkt \"N. S. p\u00e5litlig\", under adress S. Gumaelius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. En unig, arbetsam och ordentlig Flicika med nigioTi aff\u00e4ravana \u00f6nskar plats i man ufaktureller kl\u00e4deshandel. Svar emotses taoksamt pr Tel. 18125. En ung Flicka med fler\u00e5rig vana i handskbranschen \u00f6nskar plats. Svar till \u00bbKunnig\u00bb\u00bb Tidningskontoret 10 Storkyrkobrinken. .En. troende Flicka \u00f6nskar till 1 April plats i aff\u00e4r, helet speceriaff\u00e4r. Svar till \"P\u00e5litlig 20\", Tid ni nigs k (into ret TJpplandsgatan 6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605811-ZONE524412820",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5135,
      6131,
      501,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fotografer! ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605811-ZONE524412821",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5001,
      6206,
      752,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bildad Flioka S\u00f6ker plats som kopist, dessutom 'kunnig i positiv retusch samt pi\u00e5ttagninig. Praiktiser&t i yrket 17 m\u00e5nader. Rekommendationer finreas. Svar till \"Fritt vivre eller liten l\u00f6n\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605811-ZONE524412822",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5202,
      6387,
      356,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fotografer! ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605811-ZONE524412823",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5002,
      6441,
      754,
      168
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En 19 \u00e5rs Flicloa med 3 \u00e5rs vana inom fotografien \u00f6nskar plate 1 April s\u00e5som kopist ooh kortretusdh\u00f6a. \u00c4ger \u00e4fven vana i pl\u00e5ttagning ooh framkallning. Sm\u00e5 pretentioner. Svar till \"19 \u00e5r\", Hvetlanda, p. r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605811-ZONE524412824",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5199,
      6631,
      372,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6mmerska, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605811-ZONE524412825",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5001,
      6689,
      757,
      537
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kompetent, syr i b\u00e4ttre familjeT (\u00e4fven barnkl\u00e4der). Svan- till \"Kl\u00e4dningss\u00f6iiumierska\", Tidningskontoret 9 Humlegl\u00e5rdsgatan. Ung, bildad Finska, som talar flytande tyska, s\u00f6ker plats nu genast i en bildad familj som s\u00e4llskap f\u00f6r barn i skol\u00e5ldern, ej under 4 \u00e5r, eller som s\u00e4llskap lios ett \u00e4ldre, gift pur eller ensamt fruntimmer. \u00c4r nyligen hemkommen fr\u00e5n Tyskland. Svar till &gt;Ung Finska\u00bb, Tidningskontoret Observatoriigatan 8. En FLicka \u00f6nskar att medf\u00f6lja som s\u00e4llskap och hj\u00e4lp p\u00e5 n\u00e5gon utl\u00e4ndsk resa eller badort. Svax till \"Kesa\", Tidningsk. Storgatan 8. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605811-ZONE524412828",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5294,
      7243,
      185,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Husa ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605811-ZONE524412829",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5005,
      7307,
      756,
      211
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Husa \u00f6nskar plats till landet 24 April. Svar till \"Hulda\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. Husa \u00f6nskar plats till ungherre derT 24 April. Innehar dylik plats. 7-\u00e5rigt betyg, muntliga rek. finnas. Svar till \"A.\",\", Brahegatan 28, Br\u00f6d boden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605811-ZONE524412831",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5159,
      7543,
      454,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En ung- Flicka ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605811-ZONE524412832",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5008,
      7598,
      752,
      105
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar som bitr\u00e4de medf\u00f6lja \u00e4ldre herre eller dam till badort. Svar till \"Hj\u00e4lpreda 1905\", Dagerns Nyheter, Gust. Ad. torg.",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605811-ZONE524412833",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5965,
      4571,
      400,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ting: Flicka ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605811-ZONE524412834",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5789,
      4635,
      748,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar l\u00e4ra hush\u00e5ll i b\u00e4ttre hem p\u00e5 landet. Ben\u00e4get svar torde inl\u00e4mnas under signatur \"19 \u00e5r H.\",\", Dagens Nyheter, Gual Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605811-ZONE524412836",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6059,
      4749,
      223,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "50 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605811-ZONE524412837",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5784,
      4813,
      755,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh\u00e5ller den som kam an Skaffa ett ensamt Fruntimmer poctvafetsplats, godla rekommendationer finnas. S&gt;var till \"B. J.\",\", inl\u00e4mnas \u00e5 Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605811-ZONE524412838",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5903,
      4963,
      520,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Portvaktsplats ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605811-ZONE524412839",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5783,
      5028,
      751,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nekae af p\u00e5litligt ooh ordentligt Fruntimmer. Svar tnll Tel. \u00d6stermalm 2154. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605811-IMAGE9",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5807,
      5260,
      711,
      599
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605811-ZONE524412841",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5911,
      5863,
      495,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5ngslupen Kung Bing afg\u00e5r: ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605811-ZONE524412842",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5782,
      5909,
      757,
      291
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till Vikdalen: kl. 7 80, 9-80 ooh 11.80 f. m\u201e i .80, 380, 5 .10 och 7 30 e. m. L\u00f6rdag och S\u00f6ndag kl. 8-30 e. m. Till Augusteiidal och BlockliusnddRii: kl. 7 80, 8 80, 0 30 och 11.80 f. m., 1.80, 8 30, 5 30 och 7-30 e. m. L\u00f6rd. o. S\u00f6nd. kl. 8.80 o. m. OBS. I B\u00e5ten \u00e5terv\u00e4nder omkring en halftimme senare. S\u00f6n- och helgdagar b\u00f6rjar trafiken kl. 8 f. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605811-ZONE524412845",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5912,
      6212,
      511,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Essingeringlinien. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605811-ZONE524412846",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5782,
      6270,
      759,
      459
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5ngslupen FKITH10FS turer b\u00f6rja L\u00f6rdagen den 13 Mars till Essingen, Tranebergsbro, H\u00e4gersten m. fl. st\u00e4llen. Fr\u00e4n Riddarliolmen kl. 7.10, 9.10 ooh 11.10 t. m., 1.10, 3.10, 510 och 7.10 e. m. samt L\u00f6rd. ooh S\u00f6nd. 910 e. m, s\u00e5 l\u00e5ngt passagerare finnas. Fr\u00e4n Trniicbergsbrn kl- 6-15, 7.55 och 9.40 f. m., 12 midd., 2, 8 40, 6 ooh 7-40 e. ni. Fr\u00e5n H\u00e4gersten kl. G 35, 7 40, 10 ooh 11.45 t. m., 1.45 1, 5.45 ooh 8 e. m. S\u00f6n- ooh helgd, b\u00f6rjar trafiken kl. 7.10 t. m. OBS.! Med fetstil beteeknado turer yttre, de \u00f6friga inre v\u00e4gen rundt Essingen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics underline",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605812-ZONE524412852",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5824,
      6746,
      690,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c4merikan-Linien ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605812-ZONE524412853",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5848,
      6839,
      622,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm\u2014Newyork, c:o 9 '/&gt; dygn. 6 nya Atlanter-\u00c5ngare. Doininion-Lilnien. Snabbaste resor till Kanada. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605812-ZONE524412855",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5992,
      6976,
      358,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De som vilja resa till ^",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605812-ZONE524412856",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5815,
      7002,
      698,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jAmerikat\u00f6r nnvarp,}^ep,}^e \",1,,Kn dbllbiljh \u00e4d20 k",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605812-ZONE524412857",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5785,
      7060,
      754,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ptorde genast best\u00e4lla biljett och s\u00e4nda 20 kronor i handpenningar tiil EFL",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605812-ZONE524412858",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5899,
      7122,
      541,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pGeneralagenten E. F. Larsson. Skhl",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605812-ZONE524412859",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5968,
      7152,
      395,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g4 Skeppsbron, Stookholm. Tl252Riktlf4",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605812-ZONE524412860",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5816,
      7179,
      689,
      103
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4 pp, Allm. Tel. 2052. Rikstelefon 4485. Telegrafadress: Br\u00f6derna Larsson. Obs.I Enda generalagent f\u00f6r Sydnlrlka. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605813-ZONE524412862",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5792,
      7306,
      752,
      105
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Cunard \u00a3imen ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "32"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605813-ZONE524412863",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5789,
      7422,
      759,
      217
    ],
    "has_part": [],
    "content": "befordrar passagerare till Amerika med de Nyaste, Snabbaste, Uckv&niaste och W. Vftrldens St\u00f6rsta \u00c5ngare. Expresslng. Cnronia, 21,000 tons, f\u00e4rdigbygg^ 1905. Resehandbok, pris- ooh turiista gratis. J. Oscar Kels \u2014 28 Postgatan \u2014 G\u00f6teborg. Agent i Stookholm 8. Julin, Skeppsbron 0. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605733-ZONE524412234",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2635,
      193,
      1634,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETEB L\u00f6rdagen den 18 Mars 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605733-ZONE524412235",
    "@type": "Text",
    "box": [
      268,
      304,
      770,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svenska teatern. L\u00f6rdag kl. 7.80\u2014omkr. 11 e. ta. Grefven af Antwerpen. , ,, , Sondag kl. 1.30 e. m.: Bllllglietsinatln\u00e9: K\u00e4Idltottfi",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605733-ZONE524412238",
    "@type": "Text",
    "box": [
      267,
      442,
      769,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sondag kl. 1.30 e. m.: Bllllglietsinatln\u00e9: K\u00e4r l\u00e4mi\u00e4emiMM Ida sletorttefias. f At",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605733-ZONE524412239",
    "@type": "Text",
    "box": [
      266,
      513,
      769,
      163
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00e4lttKl. 7.30\u2014omkr, 11 e. m.: Grefven af Antwerpen. M\u00e5ndag: Samnin pj\u00e4s. Biljetter till matin\u00e9en s\u00e4ljas, titan f\u00f6rh\u00f6jning, fr\u00e5n och med i dag L\u00f6rdag.",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605734-ZONE524412242",
    "@type": "Text",
    "box": [
      415,
      686,
      481,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6dra teatern. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605734-ZONE524412243",
    "@type": "Text",
    "box": [
      286,
      737,
      748,
      398
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00f6rdag kl. 7.30\u2014omkr. 10.45 o. m.: Den sjuke rorsnuen. Stocklioluisluft. S\u00f6ndag kl. 1.30 e. m. Hilliglietsinatine: Jag gifta mig \u2014 aldrig I . 7.3U\u2014ortiltr. 10.45 e. m.: Den sjuke Kl ouen. Stocklioluisluft. sjuke bror \u00d6stermalms-T eatern\u00ab L\u00f6rdag kl. 8\u201411.15 o. in.: Surcouf, S\u00f6ndag kl. 1.30 e. m.: liilliKhctsinatin\u00e9: Den ondes besegrare\u00bb Kl. 8 -11.15 e. m.: Surcouf. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605734-ZONE524412248",
    "@type": "Text",
    "box": [
      267,
      899,
      389,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "aouen. Stocklioluisluft. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605735-ZONE524412255",
    "@type": "Text",
    "box": [
      292,
      1391,
      228,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Scnwartz, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605735-ZONE524412256",
    "@type": "Text",
    "box": [
      302,
      1531,
      204,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Wegner. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605735-ZONE524412257",
    "@type": "Text",
    "box": [
      328,
      1673,
      152,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Cooke. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605735-ZONE524412258",
    "@type": "Text",
    "box": [
      309,
      1811,
      190,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Charles. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605735-IMAGE10",
    "@type": "Image",
    "box": [
      568,
      1419,
      162,
      502
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605736-ZONE524412260",
    "@type": "Text",
    "box": [
      826,
      1389,
      144,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Roeie. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605736-ZONE524412261",
    "@type": "Text",
    "box": [
      806,
      1527,
      180,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rothert. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605736-ZONE524412262",
    "@type": "Text",
    "box": [
      778,
      1667,
      239,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lafayette, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605736-ZONE524412263",
    "@type": "Text",
    "box": [
      800,
      1810,
      200,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Frederic. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605736-ZONE524412264",
    "@type": "Text",
    "box": [
      539,
      1954,
      493,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OSEBAOKE. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605736-ZONE524412265",
    "@type": "Text",
    "box": [
      535,
      2065,
      498,
      188
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hvarjo afton tr\u00e4n hl. 6\u201411 Konsert i Vintertr\u00e4dg\u00e5rden. Fri entr\u00e9 serierna (utom L\u00f6rdagar o. S\u00f6ndagar). ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605737-ZONE524412268",
    "@type": "Text",
    "box": [
      536,
      2260,
      493,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kl. 7.45 Variet\u00e9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605737-ZONE524412269",
    "@type": "Text",
    "box": [
      630,
      2335,
      309,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Artistpersonalen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605737-ZONE524412270",
    "@type": "Text",
    "box": [
      295,
      2391,
      732,
      337
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kihlberg, 4} Maria Boss\u00e9. Filippa Fredriksen. \"fHI Des Laroses. Mirella. \u2022 Hilmers nya Tintamareske. Q Sol-Do. \u00d6 Erhardt och Charles. Anita och Maria, Maria Svensson. Hans Arvey. HT The 3 Em Hon gs. \"\"^WS Obserrera de billiga biljettpriserna!Systr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605737-IMAGE11",
    "@type": "Image",
    "box": [
      268,
      1954,
      263,
      415
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605738-ZONE524412275",
    "@type": "Text",
    "box": [
      265,
      2732,
      764,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Alhambra-Teatern ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605738-ZONE524412276",
    "@type": "Text",
    "box": [
      308,
      2819,
      641,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kl. '/\u00ab8 e. m. Oberbrett'1-afdelning. Kl. 8 e. m. F\u00f6r 78:e gftugen ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605738-ZONE524412277",
    "@type": "Text",
    "box": [
      296,
      2886,
      702,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vinterrevyn Den stora kometen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605738-ZONE524412278",
    "@type": "Text",
    "box": [
      293,
      2948,
      735,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS. Nya ttberbrettl-flgurer ocli kupletter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605739-ZONE524412279",
    "@type": "Text",
    "box": [
      309,
      2991,
      674,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Novilla Variet\u00e9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605739-ZONE524412280",
    "@type": "Text",
    "box": [
      262,
      3082,
      767,
      343
    ],
    "has_part": [],
    "content": "rekommenderar sitt fina, muntra program. OBS. 1 Fr\u00e5n och med den 1 Mars nya artister I Nyheter f\u00f6r Stookholm. Om Hvita Bandets soar\u00e9 i afton kl. 8 i K. F. U. M:s hSrsal erinras* Biljetter vid ingAngen.",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605739-ZONE524412283",
    "@type": "Text",
    "box": [
      470,
      3435,
      402,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Frpgram ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605739-ZONE524412284",
    "@type": "Text",
    "box": [
      621,
      3489,
      48,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605739-ZONE524412285",
    "@type": "Text",
    "box": [
      263,
      3521,
      764,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Elektriska Mont\u00f6r-F\u00f6reningens ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605740-ZONE524412286",
    "@type": "Text",
    "box": [
      384,
      3567,
      539,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lO \u00c5rs-Fest ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605740-ZONE524412287",
    "@type": "Text",
    "box": [
      259,
      3655,
      768,
      1122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I dag Llirdag den 18 Mars kl. 8 e. m. i Folkets Hus' A-Sal. 1.* H\u00f6gtidsmarrch ........ F. Mendelsohn. af Bedakt\u00f6r Iiorr C. N. Carleson. B.\u00bb* a) V\u00e5rt land Josephson. bjModersm&iets S\u00e5ng ... J. F. Hagfors. 4. a) En te t'i samma slag E. Willner\u00bb. b) Bammelbnlj&ngen i Backa Fr\u00f6ding. Ingenj\u00f6r ilugo Duhs. 5- a) Borcouje Oodard. b) Obertass (Masurka) Wicniawaki. Violinisten Herr Ragnar Bergstr\u00f6m. 6.** a) Vor* jag en dr\u00f6m (bary\u00ac tonsolo) Vestmeijar. b) Brumbrasken i Bumba... E. Grieg. 7.* ft) Ouverture ......... Boieldieu. b) Dr\u00f6mmeri B. Schumann. 8. a) Kalle geok & v\u00e4nta ......... Bj\u00f6rn Halld\u00e9n. b) Lelie Karl Johan .......\u2014 Cnsrl. Kjerulf. o) H\u00e4r ligga de hj\u00e4ltar slagne, Kalottpredikan Olof v. Dalin. Ingenj\u00f6r Hugo Duhs. 9.** a) Magistraten i Telge b) S&ugargl&dje 10. niograt-BIldor ' --af Lil Bellman. med musik af Liljas Sti&kkvaitett. * Utf\u00f6ras at Lilias Str\u00e5kkvartett,. \u2022\u2022 \u00bb \u00bb Eolakvartetten. Ackompanjat\u00f6r: Dir. D. Jeisler. D\u00f6rrarna \u00f6ppnas kl. &gt;/&lt;8 e. m. Pris: Salen 76 \u00f6re. L\u00e4ktaren 60 \u00f6re. Biljetter silljas i Cigarrkiosken i Folkets Hus. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605741-ZONE524412318",
    "@type": "Text",
    "box": [
      291,
      4879,
      703,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Orgelkonsert ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605741-ZONE524412319",
    "@type": "Text",
    "box": [
      465,
      5013,
      359,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gifves af undertecknad ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605742-ZONE524412320",
    "@type": "Text",
    "box": [
      389,
      5061,
      510,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i Jakobs kyrka ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605742-ZONE524412321",
    "@type": "Text",
    "box": [
      260,
      5157,
      762,
      234
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6ndagen ti. 19 Mar\u00ab hl. 8 e. tn. med bitr\u00e4de af Fr\u00f6ken Elisabeth lAndstr\u00f6m ooh Konsertm\u00e4staren Herr Lars Zetterqvist. PROGRAM: i. C b. M. Widor, iSymfonli nx 6 f\u00f6r orgel. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605742-ZONE524412325",
    "@type": "Text",
    "box": [
      485,
      5394,
      309,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Undertecknad. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605742-ZONE524412326",
    "@type": "Text",
    "box": [
      260,
      5430,
      315,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "C. Samt-Skiens, Aria. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605742-ZONE524412327",
    "@type": "Text",
    "box": [
      255,
      5462,
      767,
      738
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00f6ken Elisabeth Lindstr\u00f6m. A a) V. Patrik VretMad, El\u00e9g.ie, op. 11, f\u00f6r orgel, b) J. 8. Bach, Preludium och Fuga i D-dlur, f\u00f6r orgel. U ndertecknad. 4. a) J. S. Badh, Largo i F-dur f\u00f6r violin, med aokonipagneuMnt, arr. af Rolb. Schumaaitn. ib) Paganini, Adagio ur H-moll-ooncerten. Konsentniaet. Lars Zetterqvist. E. a) J. A. Josephson, Heml\u00e4ngtan, b) Hugo Alfv\u00e9u, Aitonat\u00e4mning. Fr\u00f6ken Elisabeth Lindstr\u00f6m. 8, Aug. S\u00f6derman, iH\u00f6gtddsmiarsch, komponerad 1869 med anledning af .DD. KK. HH. Kronprinsens af DamoaKk oohPrinseeaa\u00bb Lovisfla f\u00f6tm\u00e4lninig, arr. f\u00f6r orgel af undertecknad. U ndertecknad. Biljetter till reserverade platser \u00e5 1: 50 och \u00f6friga \u00e5 1 krona s\u00e4ljas i Herr Altr. Luiidqnlsts Hofniusikiiandel, Mnlmtorgsgatan 8. och filialen Stureplan 2 samt vid ing\u00e5ngen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605742-ZONE524412333",
    "@type": "Text",
    "box": [
      539,
      6207,
      451,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Albert Lindstr\u00f6m, Organist i S:t Jakobs kyrka. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605742-ZONE524412335",
    "@type": "Text",
    "box": [
      682,
      6290,
      58,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M \u25a0; ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605742-ZONE524412336",
    "@type": "Text",
    "box": [
      578,
      6467,
      133,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gifves af ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605742-ZONE524412337",
    "@type": "Text",
    "box": [
      415,
      6498,
      444,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mansk\u00f6ren S. N. S. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605742-ZONE524412338",
    "@type": "Text",
    "box": [
      253,
      6539,
      769,
      1028
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Ledare: Melker Ekblom \u2014 S\u00f6ndagen den 19 Mars 1005 hl. S e. m. fi K. Vetenskapsakademiens h\u00f6rsal! enligt f\u00f6ljande PROGRAM: | b) Modersm\u00e5lets s\u00e4ng (ny)... J. F. Hagfors, b) Ut p\u00e5, det bl\u00e5nande haf! .. A. M. Myrberg. S. N. S. 2 Ballad ur Gustaf Vasas saga Hall\u00e9n. Hr John Husberg, 0 a) Voer liilset, I Damerl b) Borte &gt; Grieg. o) Et haab J Frkn Mimi Olsen. 4 a) Kan det tr\u00f6ste (med ba\u00ac rytonsolo) Kjerulf. b) P\u00e5 fj\u00e4llet i sol Petersou-Berger. c) Brudefaerden i Hardanger Kjerulf. S. IM. S. 5 a) Adagio Mozart. b) Canzonetta Godard. c) Guytarre Moszkowsky-Sarasato. Hr Axel Runnquist. 6 a) Kv\u00e4llstankar 1 w.iio\u00bb,\u00bb\u2122 b) Visa ur Stolts Elisiff Hallstr\u00f6m. Hr John Husberg. 7 o) Moderens \\ uggesang H. Lie. b) Den jomfru ging iValmue- vang Sinding. Frkn IWliml Olsen. {8 a) De gamles vals Backor-Gr\u00f6ndahl. b) Gossen och fj\u00e4riln V. Svedbom. Frkn Mimi Olsen och Hr John Husberg. 9 a) Brumbrasken Grieg. b) Bj\u00f6rneborgarnes marsch...\u2014 \u00ab- ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605742-ZONE524412366",
    "@type": "Text",
    "box": [
      383,
      7567,
      128,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S. N. S. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605742-ZONE524412367",
    "@type": "Text",
    "box": [
      254,
      7593,
      767,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Biljetter i 1 kr. f\u00f6r l:a pl. o. 75 \u00f6re f\u00f6r 2:a pl. finnas & Allm. Tidningsk. vid Gust. Adolfs torg samt m\u00f6jligen \u00f6fverbllfna vid ing\u00e5ngen.",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605742-ZONE524412368",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1067,
      296,
      762,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bllligtaetsmatln\u00e9 SF\u00c4Jti'\"\u2122 PllNldt21b",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605742-ZONE524412369",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1064,
      357,
      765,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g\u00c4Pelarsalen, Norrlandsgatan 21, n. b. Medverkande: Fr\u00f6ken M. Sv\u00e4rd, Stud. G. Fo- fl",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605742-ZONE524412370",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1064,
      415,
      485,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nandern, Herr E. Ahrens m. fl. E\u00e9 6 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605742-ZONE524412371",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1093,
      445,
      207,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", Entr\u00e9 26 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605742-ZONE524412372",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1270,
      548,
      347,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Violoncellisten ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605743-ZONE524412373",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1223,
      596,
      594,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Carl \u00e5tin ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605743-ZONE524412374",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1403,
      680,
      91,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gifver ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605744-ZONE524412375",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1199,
      715,
      498,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "KONSznr ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605744-ZONE524412376",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1088,
      791,
      742,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i K. Vetenskapsakademiens h\u00f6rsal Tisdagen den 21 Mars 1905 kl. 8 e. m, nriunrlfgnrin* Pianisten Fr\u00f6ken M\u00e4rtha Ohlson CUlclnulluc. o. Violinisten Hr Axel Runnquist. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605744-ZONE524412377",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1328,
      939,
      235,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PROGRAM: ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605744-ZONE524412378",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1119,
      978,
      708,
      119
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Trio (g-moll) f\u00f6r piano, violin ooh violoncell Gustaf H\u00e4gg. a) Allegro moderato e appassionato. h) Andante. ) lli",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605744-ZONE524412381",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1117,
      1096,
      328,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": ") c) Allegro vivaco. d) Allegro con fuoco. Adh Al",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605744-ZONE524412383",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1060,
      1153,
      757,
      343
    ],
    "has_part": [],
    "content": ") gAdagio och Allegro) f\u00f6r ( Boccherini. n) Sor\u00e9nade }violon-{ Jean Blockx. I cell t b) Scherzo Sonat (a moll) f\u00f6r piano ocb :ell . cell l van Goens. violoncell Grieg. a) Allegro agitato. b) Andante molto tranquillo. o) Allegro. Bechsteln s-flygel. Biljetter \u00e5 2: iiO och 2 kr. s\u00e4ljas i Abr. Lund quists Hofmusikliandel, Malmtorgsgatan 8- ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605744-IMAGE12",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1856,
      298,
      764,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605745-ZONE524412396",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1062,
      1565,
      472,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konstf\u00f6r ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "51"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605745-IMAGE13",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1540,
      1630,
      283,
      138
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605745-ZONE524412398",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1104,
      1779,
      666,
      272
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Separatutst\u00e4llning af August Hagborg. \u00d6ppen Hvard. 10\u20145, S\u00f6n- o. Helgd. 1\u20144. Intr\u00e4desafgift (f\u00f6r icke medl.) 550 \u00f6i-&lt;3. r 10 Vfistrn Tr&dg\u00e4rdscnlan 10. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605745-ZONE524412404",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1578,
      2068,
      177,
      17
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A A A rtt ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605745-ZONE524412405",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1111,
      2106,
      664,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Erik Hedberg\u2014Wilhelm SmithPelle Swedlund ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605746-ZONE524412406",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1147,
      2215,
      595,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Separatutst\u00e4llning t ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605746-ZONE524412407",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1428,
      2283,
      30,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "at ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605746-ZONE524412408",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1253,
      2319,
      374,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Oljem\u00e5lningar ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605746-ZONE524412409",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1102,
      2367,
      692,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i Konstn\u00e4rshuset, 7 Sni\u00e5landsg.,2 tr. | Hvard. 10-6\u00ab S\u00f6nd. 1\u20146- Eutr\u00e9 50 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605747-ZONE524412410",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1089,
      2503,
      700,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stor Fotografisk Utst\u00e4llning ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605747-ZONE524412411",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1324,
      2593,
      239,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4r anordnad af ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605748-ZONE524412412",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1122,
      2628,
      643,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svenska Fotograf-Samfundet ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605748-ZONE524412413",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1057,
      2693,
      759,
      420
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med utst\u00e4llare fr\u00e5n olika delar af landet. Bland utst\u00e4llningens skiftande alster m\u00e4rkes en intressant samling fotografiska afbildningar \u00f6fver \"Gamla Stockholm\". Lokalen \u00e4r iNobelska stiftelsens hus vid Norra Bantorget (h\u00f6rnet af V\u00e4stmannagatan), och utst\u00e4llningen fortg\u00e5r fr\u00e5n fr\u00e5n den 19 till och med den 26 Mars. \u00f6ppen: hvardagar fr\u00e5n kl. 10 f. m. till 5 e. m. ; s\u00f6ndagarna fr\u00e5n kl. 1 till 5 e. m. Knlr\u00e9 35 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605749-ZONE524412416",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1110,
      3215,
      646,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skansen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605749-ZONE524412417",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1156,
      3334,
      558,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6ndagen den lO Alars. Rytmiska koraler kl. 1. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605749-ZONE524412419",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1259,
      3434,
      364,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Om v\u00e4derleken till\u00e5ter: ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605750-ZONE524412420",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1181,
      3467,
      521,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konsert ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605750-ZONE524412421",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1232,
      3532,
      417,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af K. Flottans musikk\u00e5r kl. 1.30-8 80. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605750-ZONE524412422",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1087,
      3611,
      697,
      168
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u25a0V Servering I Bredablicks kaf\u00f6. BMF~ Middagsservering \u00e4 Sagaliden. Intr.-afg. BO \u00f6re. Barn half afgift. \u00c5rskort till Skansen 6 kr., barn under 12 \u00e5r 4 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605750-IMAGE14",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1054,
      3879,
      763,
      161
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605751-ZONE524412425",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1087,
      4057,
      692,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Su. Pcnoptlhon, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605751-ZONE524412426",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1128,
      4183,
      612,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p18 KungstrUdg\u00e4rdsgatan 18. \u00f6ppet fr. kl. 10 f. id. till 9 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605751-ZONE524412428",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1343,
      4271,
      178,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I morgon ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605752-ZONE524412429",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1160,
      4308,
      550,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Folks\u00f6 ii \u00ab!$&&&gt; ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605752-ZONE524412430",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1258,
      4379,
      360,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Entr\u00e9 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605752-IMAGE15",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1051,
      4435,
      767,
      159
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605753-ZONE524412432",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1050,
      4605,
      761,
      296
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Biografen ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "51"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605753-ZONE524412433",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1054,
      4911,
      758,
      111
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5 Strandv\u00e4gen 5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605753-ZONE524412434",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1279,
      5041,
      302,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Obs.! ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605753-ZONE524412435",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1051,
      5123,
      762,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ingen bOr f\u00f6rsumma att se veckans s\u00e4rdeles storslagna program. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605753-IMAGE16",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1338,
      5290,
      402,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605753-ZONE524412437",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1397,
      5422,
      273,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i 0!anch's. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605753-ZONE524412438",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1246,
      5462,
      569,
      640
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bilder trio en resa mellan Amerika och Enghmd, nyligen tagna ombord A Norddenfscber Lloyd? \u00c5ngare \"Kaiser Wilhelm II\". \u00c5ngaren i Norddeutsoher Lloyds dockor, Hoboken: m\u00e5lning, intagande af kol, inspektion och \u00f6fningar med \u00e5ngarens brandsprutor och r\u00e4ddningsb\u00e5lar. \u00c5ngarens afg\u00e5ng fr\u00e5n New-York. 24 knops fart. Scener tr\u00e5n lifvet ombord. Vyer fr\u00e5n kommandobryggan i stark sj\u00f6g\u00e5ng. Solnedg\u00e5ng elter storm. M\u00e5nsken p\u00e5 Atlanten. \u00c5ngarens ankomst till Plymouth. Post-, i;uld- och ailfvers\u00e4uduingar f\u00f6ras i and m. m. M. m. F\u00f6rest\u00e4llningar hvarje heltimme, hvardagar kl. 5\u201411, S\u00f6ndagar kl. 1-C, 7-11 e. m. f. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605754-ZONE524412442",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1054,
      6206,
      758,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5 Bryggaregatan 5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605754-ZONE524412443",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1101,
      6345,
      656,
      289
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Paris-BiografTeatern. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "31"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605754-ZONE524412444",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1223,
      6674,
      422,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dir. Br\u00f6derna Gooes, Kapollm. Protus \u00c5slund. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605754-ZONE524412446",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1050,
      6762,
      767,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Violin-och marmofonsolist Hr J. A. Stern lingen. 1 dag 1 Air dag kl. 6 \u00ab. m. Entr\u00e9: \u00e4ldre 85 \u00f6re. Barn 26 \u00f6re. I dag LSrdag kl. 8 e. m. Entr\u00e9i 85, 50 och 75 \u00f6",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605754-ZONE524412448",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1049,
      6838,
      278,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g \u00f6re. Barn 26 \u00f6re. I dag LSrdaoch 75 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605755-ZONE524412451",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1050,
      6949,
      764,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6ndag 3 stora uppvisningar 3. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605755-ZONE524412452",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1049,
      7041,
      769,
      555
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kl. 4 e. ni. Kl. 7 e. m. Kl. 8.30. Entr\u00e9i S\u00f6ndag kl. 4 e. m. 85, 50, 75 \u00f6ie. * \u00bb kl. 7 samt kl. 8.80 e. m. alla plat\u00ac ser 75 \u00f6re. OBS.! Biljetter tili de tre S\u00f6ndagsf\u00f6rest\u00e4llningarna s\u00e4ljas uti biljettkontoret inne p\u00e4 g\u00e4rden fr\u00e5n kl. 2 e. m. Det nya J\u00e4tteprograinmot, bostaonde af 32 eleganta Biografnuinmer, f\u00f6rr\u00e5nar alla. ITela Stockholm talar om Parisbiografeus enast\u00e5ende framst\u00e4llningar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605756-ZONE524412458",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1104,
      7621,
      650,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kya \u00e4kta krigsbilder anl\u00e4nda dagligen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605756-ZONE524412459",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1856,
      420,
      767,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Apollo-Biografen, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605756-ZONE524412460",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1856,
      530,
      767,
      174
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Drottninggatan 71 A. BI. a.: Vinterbilder tr\u00e5n Canada. Nordiska spelen 1905. F\u00f6rest\u00e4llning hvarje hel timme. Hvardagar 6\u201411 e. m., S\u00f6ndagar 1\u20146 och 7\u201411 e. m, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605756-IMAGE17",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1857,
      718,
      767,
      480
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605756-IMAGE18",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2359,
      1197,
      265,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605756-ZONE524412464",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1889,
      1204,
      698,
      741
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2BiBL'0rE^5CATAi(qu(sS -v ProgrsiBii: ^ Nordiska spelen. L\u00e4ngdt&fiing p\u00e5 skidor (\u00d6stersund). Distansridten Uppsala \u2014Stockholm. Internationella skridxkot\u00e4flingarna i Kristiania d. 36 Febr. 1005. Tjurf\u00e4ktning i Barcelona. Fr\u00e4n Kristiania slott tinder H. K. H. Kronprinsens vistelse d\u00e4rst\u00e4des den 24 Febr. 10&lt;t5. J\u00e4rnh\u00e4stens d\u00f6d eller hur en t\u00e5gsa m manst&lt;itning tillg\u00e5r. Den underbara h\u00f6nan. Rysslands f\u00f6rsvarare. Den k\u00e4rlekskranke rekryten. D\u00e5ligt bel\u00f6nad hj\u00e4lpsamhet. F\u00f6rest\u00e4llningar: hvardagar 5-9, S\u00f6ndagar 1\u20146 och 7\u20149 30 e. m. 1. 2. 8. 4 5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605756-IMAGE19",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1876,
      2045,
      708,
      183
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605757-ZONE524412477",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2375,
      2241,
      239,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "&gt;iografen ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605757-ZONE524412478",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1917,
      2241,
      320,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "istormalms- ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605757-ZONE524412479",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2001,
      2449,
      467,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(f. d. Folkteatern) ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605757-ZONE524412480",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1850,
      2506,
      767,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4r efter genomg\u00e5ngen stor restaurering \u00f6ppnad under ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605758-ZONE524412481",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1993,
      2619,
      470,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ny regim. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605758-ZONE524412482",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1934,
      2713,
      607,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6ppen hvardayar 5\u201410. S\u00f6n- och helgdagar 1\u20145, 7\u201410. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605759-ZONE524412484",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1869,
      2896,
      726,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STytt prograiii i dag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605759-ZONE524412485",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1851,
      2968,
      764,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e5 allm\u00e4n beg\u00e4ran kommer att visas \u00e4nnun\u00e5gra ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605759-ZONE524412486",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1984,
      3008,
      493,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "dagar den sn omtyckta serien ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605760-ZONE524412487",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1844,
      3050,
      769,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jeanne d'jjtrc JfO",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605760-ZONE524412488",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1954,
      3173,
      552,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jJungfrun af Orl\u00e9ans. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605760-ZONE524412489",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1846,
      3236,
      767,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Historiskt sk\u00e5despel i 12 scener i kolorerade bilder, ett praktstycke, hvartill man \u00e4nnu ej sk\u00e5dat maken h\u00e4r. Bilden, som kr anskaflad f\u00f6r en kostnad af 900 kr., \u00e4r 800 fot l\u00e5ng samt best\u00e5r af f\u00f6ljande aidelningar: ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605760-ZONE524412490",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1886,
      3428,
      454,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1. Jungfrun som f\u00e5raherde. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605760-ZONE524412491",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1877,
      3470,
      734,
      501
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2. Hennes uppenbarelse i skogen Domremy, d\u00e4r hon af \u00e4ngeln f\u00e5r ingifvelsen att hon kan r\u00e4dda Frankrike fr\u00e5n fienVns v\u00e5ld. 3. Hennes hem, d\u00e4r hennes fader mots\u00e4tter sig hennes \u00f6nskan. 4. Slottsporten till Vancouleurs, d\u00e4r jungfrun genom b\u00f6ner hos portvakten s\u00f6ker komma fram till f\u00e4ltherren. 5. Hon tr\u00e4ffar f\u00e4ltherren och f\u00f6rel\u00e4gger sin uppenbarelse, som han ej vill b\u00f6ra af, men till slut f\u00f6ljer f\u00e4ltherren henne med allt sitt folk. 6. Hennes triumfentr\u00e9 i Orl\u00e9ans. 7. Konung Carls kr\u00f6nipg i Rheims. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605760-ZONE524412497",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1877,
      3982,
      396,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "8. Slaget vid Compi\u00e9gne. 9. Jungfrun i f\u00e4ngelset. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605760-ZONE524412499",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1860,
      4064,
      745,
      105
    ],
    "has_part": [],
    "content": "10. F\u00f6rh\u00f6ret i tortyrkammaren, d\u00e4r jungfrun d\u00f6mes Som h\u00e4xa. 11. Jungfruns martyrd\u00f6d p\u00e5 b\u00e5let. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605760-ZONE524412501",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1862,
      4173,
      180,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "12. Apoteos. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605760-ZONE524412502",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1843,
      4239,
      767,
      158
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bland det nya programmets m\u00e5nga roande och intressanta bilder m\u00e5 n\u00e4mnas: ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605760-ZONE524412503",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1845,
      4422,
      520,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Trolleriprofessorns konststycken. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605760-ZONE524412504",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1844,
      4461,
      759,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Cakewalk (synnerligt effektfull framst\u00e4llning). N\u00e4r familjen Pettersson skulle resa p\u00e5 landet. (Genomkomiska situationer.) N\u00e4r \u00bbv\u00e4rmiOT akulle l\u00e4ra \u00bbiig \u00e5ka velociped. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605760-ZONE524412508",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2052,
      4661,
      356,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utm\u00e4rkt musilt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605760-IMAGE20",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1845,
      4719,
      759,
      155
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605761-ZONE524412510",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1846,
      4898,
      758,
      161
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Masa-Biografen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "31"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605761-ZONE524412511",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1980,
      5161,
      485,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "59 V\u00e4stmannagatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605761-ZONE524412512",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1841,
      5208,
      767,
      181
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Af det omv\u00e4xlande programmet framh\u00e5lles: Genom Schweiz alper. Do voltigerande subp-tterna, Det underbara biljardbordet, V\u00e4rldens l\u00e4ngsta k\u00e4lkbacke m. m\u201e m. m. F\u00f6rest\u00e4llningar Kitvas i dag kl. 5, 6 och 7 e. m. och i morgon kl. 7, 8, 9 och 10 c. rn ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605762-ZONE524412514",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1843,
      5397,
      765,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Paris-Biograf-Teatern, 5",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605762-ZONE524412515",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2036,
      5456,
      376,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gBryggaregatan 5, \u00f6ppnar om n\u00e5gra dagar ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605762-ZONE524412517",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2146,
      5525,
      145,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "filial ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605762-ZONE524412518",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1841,
      5573,
      768,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "uti nyinredd elefant Salong, 4 L\u00e4stmakaregatan, h\u00f6rnet af Stureplan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605762-IMAGE21",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2042,
      5657,
      561,
      428
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605763-ZONE524412520",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2119,
      6113,
      410,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S:t Paulsplan 13. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605763-ZONE524412521",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2040,
      6195,
      569,
      111
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Furost\u00e4llningar hvardagar 6\u201410 e. in., S\u00f6n- och helgdagar 1\u20146 och 7\u201411. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605763-ZONE524412522",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1875,
      6389,
      705,
      188
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ifiartkopfs Museum, (3 M\u00e4ster-Samuelsgatan 3) Kiist sista S\u00f6ndagen innan afresan fr\u00e5n Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605763-ZONE524412526",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1838,
      6585,
      437,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J\u00e4ttedamen ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605763-ZONE524412527",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1871,
      6631,
      741,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kosxa Kosalie MT* alt se gratis. ~4M OBS.! B\u00e5de Museet och J\u00e4ttedamen ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605763-ZONE524412528",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1984,
      6755,
      476,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nust sista S\u00f6ndagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605763-ZONE524412529",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1870,
      6802,
      395,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Entr\u00e9 till Museet 25 \u00f6re. Barn under 10 \u00e5r 10 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605763-ZONE524412531",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1843,
      6878,
      768,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "# \u00a9 \u00a9 \u00ae \u00a9 o mm\u00ae m ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605764-ZONE524412532",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1852,
      6943,
      756,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hasselbacken. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "31"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605764-ZONE524412533",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1888,
      7106,
      669,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ungerska Zigenare-Orkestern ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605764-ZONE524412534",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1844,
      7171,
      767,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "konserterar under middag och afton samt S\u00f6n- och helgdagar kl. '/\u00ab2\u2014*/\u00ab 4 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605765-ZONE524412535",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1846,
      7268,
      764,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "8vea-Salen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605765-ZONE524412536",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2094,
      7334,
      265,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konsert. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605766-ZONE524412537",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1850,
      7399,
      758,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Berns' Salonger ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605766-ZONE524412538",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1844,
      7512,
      762,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Etablissementeta Kapell. Kaffe-Konsert Kapellm\u00e4stare Baumert. Afton-Konsert Musikdirekt\u00f6r Otto Trob\u00e4ck. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605766-ZONE524412540",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1875,
      7659,
      734,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "O B SJ Festr\u00e5nlng f\u00f6r Middagar & Sup\u00e9er. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605767-ZONE524412541",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2692,
      305,
      678,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Blanchs Caf\u00e9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605767-ZONE524412542",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2665,
      419,
      730,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Original-Wiener-Damer-Orkester B",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605767-ZONE524412543",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2862,
      480,
      328,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Barthold BecUich. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605768-ZONE524412544",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2684,
      537,
      696,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JC\u00f6fe! Jenix. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605768-ZONE524412545",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2749,
      664,
      562,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dagligt upptr\u00e4dande at Violvirtuosen Signor Gaetano Fuse Ila. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605768-ZONE524412546",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3233,
      787,
      177,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kytt! ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605768-ZONE524412547",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2648,
      951,
      763,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Duetts\u00e5ng af Fr\u00f6ken Bragoli ooh Herr Solari. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605768-ZONE524412548",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2879,
      1030,
      305,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konsert. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605769-ZONE524412549",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2756,
      1101,
      545,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hush\u00e5llsskolans ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605769-ZONE524412550",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2691,
      1167,
      676,
      105
    ],
    "has_part": [],
    "content": "MATSALAR, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605769-ZONE524412551",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2773,
      1282,
      519,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "O Stora Nygatan. Frukostar, Middagar, Sup\u00e9er, l",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605769-ZONE524412553",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2648,
      1365,
      758,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", , F\u00f6rm\u00e5nliga inackord. Middagspolletter 15 proc. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605769-ZONE524412554",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2646,
      1515,
      759,
      245
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arbetareinstitutet (8 Klara Norra Ryrkogata). L\u00f6rdag kl. 815 e. ni. d:r T. Wulfi: Indiskapa. lats ocli temjel, ny serie (med bilder). S\u00f6ndag kl. 9 t- m. L\u00e4roverksadjunkten K. Vinell: l kvationsr\u00e4kning; kl. 9 t. m. C. O. Heike: Skritundervisniug. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605770-ZONE524412558",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2795,
      1818,
      462,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Folk-Konsert. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605770-ZONE524412559",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2645,
      1876,
      764,
      195
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6ndagen den 19 Mars kl, Vs8 e. m. Program: Violin-Stycken af Handel och Godard, s\u00e5nger af Kjerulf, Sj\u00f6gren och Grieg samt Norska dansar af Grieg. Medverkande: Fruar H. Bereeron och H. Munthe Sundber , fr\u00f6kn. M. och E. Ohlson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605771-ZONE524412562",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2700,
      2084,
      650,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"Gudomlig blindhet\", ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605771-ZONE524412563",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2643,
      2169,
      763,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "predikan, enligt Swc\u00ablenborg, (t Lnndtbruksakademiens sa] (M\u00e4st.-Samuelsg. 47) S\u00f6ndag kl. 1115 f. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605772-ZONE524412564",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2749,
      2407,
      558,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SAMMANTR\u00c4DEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605772-ZONE524412565",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2854,
      2547,
      354,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6reningen ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605773-ZONE524412566",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2834,
      2603,
      550,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2122,l'oracs L\u00e5nckassas ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605773-ZONE524412567",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2645,
      2718,
      759,
      361
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(utan personlig ansvarighet} ordinarie \u00c5rsst\u00e4mma h\u00e5lles Onsd;,en den \u00c49 Mara 1905 kl. 3.15 e. m. \u00e5 Kestaurant Runan, B ru nkebe rgsto rg 15. Intr\u00e4deskort till st\u00e4mman erh\u00e5llas \u00e5 Kassans kontor, Sm\u00e5landsgatan 22, M\u00e5ndagen den 20 Torsdagen den 23 och M\u00e5ndagen den 27 Mars kl. 2\u20144 e. m. af inregistrerade andels\u00e4gare mot uppvisandet af andelsbevisen enligt stadgarna. Samtidigt erh\u00e5llas styrelse- ooh revisionsber\u00e4ttelser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605773-ZONE524412569",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2671,
      3088,
      454,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm den 13 Mars 190S STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605773-ZONE524412570",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2691,
      3183,
      656,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktkl&gt;olagcl Svenska Panoptikons ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605773-ZONE524412571",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2875,
      3288,
      291,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "del\u00e4gare kallas till ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605773-ZONE524412572",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2718,
      3325,
      604,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ordinarie bolagsst\u00e4mma ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605773-ZONE524412573",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2639,
      3384,
      761,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tisdagen den 28 Mara 1905 kl. 3 e. m. \u00e5 bolagets kontor.",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605773-ZONE524412574",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2902,
      3458,
      232,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Del\u00e4tjare ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605773-ZONE524412575",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3010,
      3509,
      11,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605774-ZONE524412576",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2673,
      3558,
      700,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiebolaget Stockholms Handelsbank ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605774-ZONE524412577",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2642,
      3696,
      756,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "behagade sammantr\u00e4da till ordinarie 'bolagsst\u00e4mma \u00e5 Hotell Rydberg Onsdagen den 29 Mars 1S05, kl M10 t. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605774-ZONE524412578",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2669,
      3799,
      451,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm den 2 Mars 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605774-ZONE524412579",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2909,
      3832,
      209,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605775-ZONE524412580",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2808,
      3895,
      428,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Borgen\u00e4rerna ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605775-ZONE524412581",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2639,
      3983,
      759,
      230
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i f\u00f6rre Sjukhusintendenten Alfred Rudolf Lundgrens konkurs Tcallas att sammantr\u00e4da i Aktuariekontoret i Stockholms r\u00e5dhus Onsdagen den 28 Mars 1905 kl. 2.15 e. m., f\u00f6r att bland annat emottaga slutredovisning \u00f6fver boets f\u00f6rvaltning och granska uppr\u00e4ttadt utdelningsf\u00f6rslag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605775-ZONE524412582",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2952,
      4217,
      413,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "R\u00c4TTENS OMBUDSMAN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605775-ZONE524412583",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2641,
      4263,
      756,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N C nr 2 f'cn 20 ^ars kl. G.30 e. ro. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605775-ZONE524412584",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2960,
      4307,
      248,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kl. G.30 e. ro. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605776-ZONE524412585",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2635,
      4375,
      764,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arla Coldlnu-Orden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "51"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605776-ZONE524412586",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2636,
      4497,
      762,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2:a och li\u00f6gre grader L\u00f6rdagen den 18 Mars kl. 5 e. m. \u00c4ldre kallelser g\u00e4lla ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605777-ZONE524412587",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2716,
      4577,
      606,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Neptuni-Orden ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "31"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605777-ZONE524412588",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2634,
      4669,
      767,
      265
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sammantr\u00e4der allm\u00e4nt till H\u00f6gtidsdag Maria Beb\u00e5delsedag den 25 Mars kl. 3 e. m. \u00e5 Grand H\u00f6tel (ing\u00e5ngen fr\u00e5n s. k. Bolinderska huset). OBS. Nyintr\u00e4dande och d\u00e4rtill h\u00f6rande tj\u00e4nstem\u00e4n senast kl. 2 o. m. Numrerade biljetter till middagsm\u00e5ltiden f\u00f6rs\u00e4ljas \u00e5 Grand H\u00e9tel ooh b\u00f6ra uttagas senast Torsdag eftermiddag den 23 Mar*. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605777-IMAGE22",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2639,
      4969,
      320,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605778-ZONE524412592",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3010,
      4968,
      389,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P. B, n:r 5 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605778-ZONE524412593",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2635,
      5111,
      764,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ooh h\u00f6gre grader sammantr\u00e4da till val \u00e5 Orand Hotel S\u00f6ndagen den 26 Mars kl. 2.80 e. m. B. F. M. kl. 5 o. m. (Hvardagsdr\u00e4kt.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605779-ZONE524412594",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2678,
      5231,
      669,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konstnircklubbcn ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605779-ZONE524412595",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2636,
      5361,
      761,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": "firar sin familjefest i Konstn\u00e4rshuaet Torsdagen den 23 Mara kl. 8 e. m. Uberbrettl, sup\u00e9, dans. Anteckningslista i klubblokalen t. o. m. den 22 Mars. Pris 4 kr. f\u00f6r herre, 3 kr. f\u00f6r dam. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605780-ZONE524412597",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2691,
      5547,
      652,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00f6te i Unionsfr\u00e5gor ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605780-ZONE524412598",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2639,
      5681,
      759,
      229
    ],
    "has_part": [],
    "content": "h\u00e5lles S\u00f6mdagen d\u00abn 10 Mars ikL 12 midd. i Folikota hus A-sal. Riib\u00e4dagsmain S. A. Hedin inleder under f\u00f6ljande \u00e4imive: Historisk framst\u00e4llning af evensknorska, unionen saimit dess nuvarande l\u00e4ge. Biljetter \u00e5 25 \u00f6re sal ja\u00bb i Cigarrkioekea i Pol keta hus. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605780-ZONE524412601",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2830,
      5919,
      372,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "KOMMUNSTYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605781-ZONE524412602",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2717,
      5984,
      606,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svenska Sl\u00f6jdf\u00f6reningen ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605781-ZONE524412603",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2639,
      6069,
      758,
      206
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sammantr\u00e4der laillim\u00e4nt Tisdagen den 21 Mars kil. half 8 e. m. i sin Lokal, Brunkebergistorg 18. 1) Utakottisml. 2) 'F\u00f6redrag &gt;af D:r I. Nordenslkj\u00f6ld: Om glasets konstn\u00e4rliga behandling. 3) Utet\u00e4Mning af konstsl\u00f6jdf\u00f6remi\u00e5l. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605781-ZONE524412607",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2666,
      6276,
      365,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS. I \u00c4ndrad timme. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605781-IMAGE23",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2643,
      6365,
      757,
      331
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605781-ZONE524412609",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2641,
      6705,
      758,
      268
    ],
    "has_part": [],
    "content": "afh\u00e5lier siU ordinarie sammamtr\u00e4de S\u00f6ndagen den 19 Mars kl. 7.30 e. m. \u00e5 Grand National, 1 tr. Kvartalsafgiftier uppb\u00e4ras. Nya medlemmar vinnia intr\u00e4de. OBS. I Anteokninig till sjukkassan sker under sammantr\u00e4det. Eter slutaide f\u00f6rhandlingar vidtager dans. STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605781-IMAGE24",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3072,
      7047,
      142,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605781-ZONE524412613",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2828,
      7159,
      386,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Handtverkares\u00e4llskapet.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605781-ZONE524412614",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2635,
      7197,
      762,
      428
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den sedvanliga kostymsoar\u00e9en anordnas \u00e5 Runans stora festv\u00e5ning M\u00e5ndagen den 20 d:s kl. 9 e. m. Biljetter \u00e5 1 kx. f\u00f6r ledam\u00f6ter ooh 2 kr. f\u00f6r \u00f6friga tillhandah\u00e5lla\u00bb af styrelsen: A- Janzon, Holl\u00e4ndaregatan 26, n. b., Allm. T. 79 42, J. M. Israelsson, St. Badstugatan 72, Allm. T. 128 59, C. Falk, Riddaregatan 13, Rikst. 8 27, K. Collin, M\u00e4ster-Samuelfigatan 40 (Kaf\u00e9et), Allm. T. 86 39, K. P. Berglund, 6t. Badatugatan 66 (Skoaff\u00e4ren), Allm. T. 10512, \u00e4fvensom af ledam\u00f6terna Birger Olsson, Drottninggatan 66 (Hatt- och M\u00f6ssaff\u00e4ren), samt C. W. Jana son, Repslagaragaitan S, n. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605781-ZONE524412615",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2665,
      7628,
      358,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "D\u00f6rrarna \u00f6ppnas kl. 8. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605781-ZONE524412616",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2666,
      7660,
      693,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS. Anm\u00e4lare och recipiender fri \u00abhtr\u00e9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605782-ZONE524412617",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3476,
      304,
      672,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gotllands Gille ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "51"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605782-ZONE524412618",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3440,
      480,
      751,
      219
    ],
    "has_part": [],
    "content": "anordnar \u00e5 Restaurant Riche Fredagen den 24 Mars kl. 7.30 e. m. f\u00f6r ledam\u00f6ter med damer enkel feot med dans. AnteckningsHeta finnes utlagd i O. E. Fritzes K. Hofbokhandel. Resande landsrnaninnor och landsm\u00e4n \u00e4ro v\u00e4lkomna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605782-ZONE524412619",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3444,
      849,
      748,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00e5ndagen den 20 Mars kl. 8 e. m. Restuppb\u00f6rd samt inskrifning af nya ledam\u00f6ter. Musiken kl. 9 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605782-ZONE524412620",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3664,
      963,
      317,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e4llskapet ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605783-ZONE524412621",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3483,
      1018,
      686,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nordens V\u00e4nner ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "31"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605783-ZONE524412622",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3558,
      1111,
      522,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "52 Malmskillunclsgntnn, 2 tr., ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605783-ZONE524412623",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3440,
      1147,
      755,
      201
    ],
    "has_part": [],
    "content": "har uppb\u00f6rd och insikrifning af nya ledam\u00f6ter i dag kl. 7\u20149 e. m. KL 9.30 e. m. sammantr\u00e4de ooh d\u00e4refter dans f\u00f6r endast ledam\u00f6ter. OBS. I G\u00e4llande medlemsbok uppvisas vid ing\u00e5ngen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605783-ZONE524412626",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3711,
      1352,
      207,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605784-ZONE524412627",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3447,
      1399,
      746,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockh:s Arbetaref\u00f6rening. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605784-ZONE524412628",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3436,
      1472,
      759,
      257
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6ndagen den 19 Mars kl. 4 e. rn. ordinarie sammantr\u00e4de, hvarvid revisionsber\u00e4ttelsen kommer att f\u00f6redragas samt val af direktion f\u00f6retages. D\u00e4refter behandlas (kommitterades f\u00f6relag till'uttalande i r\u00f6str\u00e4ttsfr\u00e5gan. Obs.! F\u00f6r deltagande i val fordras att hafva l\u00f6st \u00e5rskort. Se \u00a7 5 mom. 1 i stadgarna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605785-ZONE524412630",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3464,
      1752,
      722,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Styrmansf\u00f6rening ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605785-ZONE524412631",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3440,
      1846,
      754,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kallas till allm. sammantr\u00e4de \u00e5 Restaurant Mosebacke L\u00f6rdagen den 18 Mars kl. 8 e. in. Nya medlemmar, ber\u00e4ttigade till styrmansbref, vinna intr\u00e4de. OBS. I Sista allm. sammantr\u00e4de f\u00f6re seglationen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605785-ZONE524412632",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3886,
      2017,
      270,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ORDF\u00d6RANDEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605785-ZONE524412633",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3595,
      2062,
      441,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fruntim niersf\u00f6rbundets ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605785-ZONE524412634",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3435,
      2099,
      755,
      335
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5nafest \u00c4ger rum L\u00f6rdagen den 25 Mara 1905 ku. &lt;j \u00a9. ro. \u00e5 Restaurant Lirmi\u00f6a, Hornsgatan 50. Te odh sup\u00e9 \u00e5 2 kr. SO \u00f6re. Intr\u00e4deskort finnas att tiltgl\u00e5 hos: Fr\u00f6ken Alma Jenkel, St. Badstugatan 10, 1 tr., \u00f6fv. g., Fr\u00e4ken W. Tallgrem, Observatoiriiplan 1, 2 tr., Fru Agelin, Clevegr\u00e4nd 7, Pru L. Bj\u00f6rok, Odengatan 42, Matvaruaff\u00e4ren. OBS. I Intr\u00e4de\u00e4korten torde l\u00f6sas senast Fredagen den 24 Mars. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605786-ZONE524412637",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3463,
      2454,
      696,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mek. Verfcrc\u00e4siaief\u00f6reningen ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "31"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605786-ZONE524412638",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3438,
      2537,
      746,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kallas till \u00e5rsm\u00f6te S\u00f6ndagen den 19 d:s \u00e5 Sveasalens festv\u00e5ning, h\u00f6ger, 1 tr. Dagordning: ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605786-ZONE524412639",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3463,
      2636,
      343,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Revisionsber\u00e4ttelse. Val af styrelse. Val af uppb\u00f6rdsm\u00e4n. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605786-ZONE524412642",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3636,
      2738,
      361,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STYRELSEN. feET. Bo O* ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605786-ZONE524412644",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3432,
      2866,
      757,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sammantr\u00e4der Tisdagen den 21 Mars kl. 8 o. in. OBS. \u00c4ldre kallelser g\u00e4lla. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605786-IMAGE25",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3688,
      3010,
      239,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605786-ZONE524412647",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3428,
      3155,
      759,
      105
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Uppb\u00f6rd och inskrifning nf nya medlemmar h\u00e5lles \u00e5 Restaurant Pelikan S\u00f6ndagen den 19 dennes kl. 6 e. m. Haif 8 Dans-Soar\u00e9, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605786-ZONE524412648",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3683,
      3292,
      257,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6reningen ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605787-ZONE524412649",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3462,
      3340,
      686,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"De Ungas Beskydd\" ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605787-ZONE524412650",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3429,
      3431,
      754,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Reg. Sjuk- och Begrafningskassa f\u00f6r barn och \u00e4ldre) ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605788-ZONE524412651",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3462,
      3528,
      692,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Medlemmar, obs.! ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605788-ZONE524412652",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3425,
      3647,
      761,
      1068
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sa mItvti 111 fritt f\u00f6r medlemmar ocli mot f\u00f6reskrifna villkor deras bekanta blifver i morgon S\u00f6ndag kl. 8 e. ra. \u00e5 Grand Restaurant National, lilla salen, ing\u00e5ng fr\u00e5n David Bagaresg. o \u00c5rsm\u00f6tets forts\u00e4ttande blifver S\u00f6ndagen den 26 kl. 5 e. m. och efter forliandl. slut dans fritt f\u00f6r medl. \u00e5 samma st\u00e4lle. Obs.I H\u00f6gtidsfesten blifver p\u00e5 grund af lokala f\u00f6rhinder S\u00f6ndagen den 2 April. Obs.! Uppb\u00f6rden blifver p\u00e5 grund d\u00e4raf kl. 11\u20141 p\u00e5 dagen- Alla, som ing\u00e5 vid samkv\u00e4met i morgon uti f\u00f6reningen, f\u00e5 fribiljett till h\u00f6gtidsfesten. Stadgekommitt\u00e9ens f\u00f6rslag finnes att tillg\u00e5 vid samkv\u00e4met. Ang\u00e5ende \u00e5rsm\u00f6tet och h\u00f6gtidsfesten se vidare annons n\u00e4sta L\u00f6rdag! ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "5"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605788-ZONE524412661",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3428,
      4731,
      757,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sveriges Ungdoms och \u00c5lderdoms 10,000 man- cch kvinnof\u00f6rening ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605788-ZONE524412662",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3427,
      4882,
      761,
      485
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tirar sin Vinterh\u00f6gtidsfest med Bal \u00e5 Kestaurant Bunans stora festv\u00e5ning If\u00f6rdagen den 25 Mars (Maria Beb\u00e5delsedag) kl. 8 e. tn. Biljetter \u00e5 kr. 1: 50 f\u00f6r Herre och 1 kr. f\u00f6r Dam tillhandah\u00e5llas ledam\u00f6ter och deras bekanta \u00e5 f\u00f6reningens kontor, Brunnsgr\u00e4nd 4, 11/2 tr., samt hos O. Bergkvist, V\u00e4stmannagatan 47, 3 tr., \u00f6. g., N. J. Lundin, Skepparegatan 33, n. b., J. Blomberg, Fleminggatan 35, 3 tr., och Fru E. Zetterholm, G\u00f6tgatan 46 (Mejeriboden). OBS.I Nyintr\u00e4dande ledam\u00f6ter erh\u00e5ila fribiljett till festen. bl",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605788-ZONE524412665",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3617,
      5367,
      540,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inga biljetter s\u00e4ljas vid ing\u00e5ngen. S\u00e4llskapet S:t G\u00f6ran. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605788-ZONE524412667",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3430,
      5445,
      754,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Inregistrerad sjuk- ooh begrafnimgskassa.) Uppib\u00f6rd ooh inskrifning af nya medlemmar \u00e4ger rum S\u00f6ndaigen deoi 19 Mars kl. 3\u20146 e. m. \u00e5 lokalen Svartmangatan 11, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605789-ZONE524412668",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3476,
      5593,
      679,
      111
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Bi\u00e5bandsf\u00f6renings Centralkommitt\u00e9 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605789-ZONE524412669",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3428,
      5710,
      758,
      175
    ],
    "has_part": [],
    "content": "anordnar stort Nykterhets-Missionsm\u00f6te 1 Atlolt Fredriks kyrka S\u00f6ndagen den 19 Mars kl. 8 e. m., under medverkan af Riksdagsmannen Prosten Haz\u00e9n, Pastor Karl Gasslander, Valhalla s\u00e5ngk\u00f6r m. fl. Musik at \u2014 Enti\u00e9 85 \u00f6re. Kommitterade. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605789-ZONE524412672",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3429,
      5900,
      752,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allg. DeutscherVerein. ifft 25 MRl",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605789-ZONE524412673",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3428,
      5958,
      755,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gStiftungsfest am 25 M\u00e4rz aut Runan. Billetts zu haben bei Herrn A. Werner. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605790-ZONE524412674",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3607,
      6046,
      406,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STOCKHOLMS ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605790-ZONE524412675",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3985,
      6215,
      164,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "&lt; ' \u25a0 1 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605790-ZONE524412676",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3989,
      6259,
      115,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u25a0%&gt;- ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605790-ZONE524412677",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3497,
      6304,
      386,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tT? Ess\u00e4 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605790-ZONE524412678",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3432,
      6402,
      752,
      163
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kammarskjutningar \u00e4ga rum hvarje s\u00f6n- och helgdag kl. 10\u20142 i K. Flottans kammarskjutning3paviljong \u00e5 Skeppsholmen. Delvis fri ammunition. Inikrifning af medlemmar \u00e5 skjutplatsen. Arsafgift 1 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605791-ZONE524412679",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3536,
      6662,
      546,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PLATSS\u00d6KANDE ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605791-ZONE524412680",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3669,
      6824,
      252,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Manliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605791-IMAGE26",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3432,
      6941,
      276,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605791-IMAGE27",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3782,
      6938,
      392,
      117
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605791-ZONE524412684",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3429,
      7062,
      756,
      235
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 personer, s\u00f6ker engagement f\u00f6r sommaren, godt sammanspeladt, utm\u00e4rkifca solister, underh\u00e5llande och popul\u00e4r musik, stor, omrv\u00e4xHande repertoar, utm\u00e4rkta recensioner, sm\u00e5 anspr\u00e5k. Lundeby-Ohriste\u00f6sen, Fredriksberg. 60, K\u00f6penhamn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605792-ZONE524412685",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3624,
      7316,
      369,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Basist ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605792-ZONE524412686",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3428,
      7453,
      754,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6ker engagement f\u00f6r sommaren, med milit\u00e4rk\u00e5r eller oktett Svar till \"Milit\u00e4r\", under adr. S. Gumselius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605792-ZONE524412687",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3601,
      7569,
      412,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Klarinettist ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605792-ZONE524412688",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3428,
      7633,
      561,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6keta genaM. Svar under \"K. R.\" tante Karlekrona. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605792-ZONE524412689",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4025,
      7637,
      154,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00f6ste wi- ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605793-ZONE524412690",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4335,
      305,
      524,
      161
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Str\u00e5kkapell ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605793-ZONE524412691",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4221,
      474,
      754,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(6\u20147 man) s\u00f6ker engagement fr\u00e5n 1 April. Svar till \"Solist-Bnaemble\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605793-ZONE524412692",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4373,
      589,
      458,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ung Student, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605793-ZONE524412693",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4223,
      732,
      305,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gustaf Adolfs tore. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605794-ZONE524412694",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4310,
      775,
      550,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En praktisk och driftig Sj\u00f6kapten ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708935#1-4-ARTICLE54605794-ZONE524412695",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4223,
      841,
      758,
      333
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i sina b\u00e4sta \u00e5r, med vidstr\u00e4ckta utl\u00e4ndska f\u00f6rbindelser, spr\u00e5ikkiuninig ooh roe\\t n\u00e5gon 'konitorsvaana, \u00f6nskar anst\u00e4llning i land, ettdera vtid st\u00f6rre industriellt f\u00f6retaig eller bruk eller inom m\u00e5iglon sj\u00f6farten (ber\u00f6rande aff\u00e4rsgren. Prima referenser. I h\u00e4ndelse s\u00e5 p&fordras 'kan fullgod borgen st\u00e4llas f\u00f6r anf\u00f6rtrodda medel. Ben\u00e4get Svar, helst med l\u00f6nevillkor, ej anonymt, torde s\u00e4ndas, m\u00e4rkt \"Energisk 1905\", Sv. Telegiramibyr\u00e5'n, Brurikeborgstoug, Stookiholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  }
]