[
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593977-ZONE524310011",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5717,
      1346,
      733,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"Sturehandskmagasin\", 28 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593977-ZONE524310012",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5933,
      1438,
      313,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "28 Sturegatan 28. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593977-ZONE524310014",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5724,
      1470,
      713,
      68
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Goda varor. Billiga priser. Stort, urval MiiH\u00f6rhandskar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593978-ZONE524310018",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5935,
      1730,
      314,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ansvaret. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593978-ZONE524310021",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5696,
      1809,
      801,
      6480
    ],
    "has_part": [],
    "content": "r l s , . . s . \u00bbDet vore en olycka f\u00f6r unionen om i hvarje konflikt och hvarje f\u00f6rhandling mellan rikena en svensk st\u00e5ndpunkt och en norsk et\u00e5ndpunkt till den grad utesluta hvarandra att all kritik m\u00e5ste f\u00f6rstummas n\u00e4r det g\u00e4ller hvad det egna landets m\u00e5lsman f\u00f6retagit sig. En s\u00e5dan nationell egenr\u00e4ttf\u00e4rdighet \u00e4r desto mindre p\u00e5 sin plats ju mera man betraktar unionen s\u00e5som en institution hvars tillvaro \u00e4r intimt f\u00f6rbunden med hvartdera landet\u00bb existens s\u00e5som sj\u00e4lfst\u00e4ndig stat. Men \u00e4fven om f\u00f6reningen uppfattas s\u00e5som ett alliansf\u00f6rh\u00e5llande, blott af n\u00e5got fastare slag \u00e4n det vanliga, vore det ett \u00f6desdigert misstag att i hvarje mellanhafvande se en process d\u00e4r man blott har att gilla den egna advokatens \u00e5tg\u00f6randen ocli klandra eller bestrida motpartens. Erfarenheten har visat atf ur dylika genom pressen f\u00f6rda disputationer mellan folk och folk framg\u00e5r inJet samf\u00f6rst\u00e5nd, men v\u00e4l \u00f6kadt missf\u00f6rst\u00e5nd, ofta stegradt till nationell upphetsning. D$n f\u00f6rsta plikt som hvartdera folket borde \u00e5l\u00e4gga sig efter brytningen i konsulatfr\u00e5gan \u00e4r att \"sopa rent f\u00f6r egeu d\u00f6rr\",\", med h\u00e4nsyn till det s\u00e4tt hvarpa dess regering sk\u00f6tt sitt f\u00f6rhandlingskall. Om vi tycka 03S finna att man i Norge visar ben\u00e4genhet f\u00f6r att l\u00e5ta k\u00e4nslan ta \u00f6fverhand, b\u00f6ra vi ej \u00f6da kraft p\u00e5 gagnl\u00f6s strid nuot denna tendens, utan hellre s\u00f6ka f\u00f6rst\u00e5 den och innan vi g\u00e5 vidare \u00e4rligt unders\u00f6ka om det \u00e4r n\u00e5got i v\u00e5ra underhandlares f\u00e4rd som vi ej kunna st\u00e5 till svars f\u00f6r. Och tyv\u00e4rr framg\u00e5r ur en n\u00e4rmare granskning af de ofEentliggjorda protokollen att de i mer \u00e4n ett h\u00e4nseende l\u00e4mna materiel f\u00f6r en norsk anklagelseakt. L\u00e5t oss t\u00e4nka efter hvad som passerat. I maj f\u00f6rlidet \u00e5r \u00f6fverl\u00e4mnar hr Hagerup sitt f\u00f6rslag till de lika lydande lagarnas lydelse. Det erbjuder, s\u00e5 vidt man kan se, en god utg\u00e5ngspunkt f\u00f6r lagarnes formulering i \u00f6fverensst\u00e4mmelse med kommunik\u00e9en. Det stadgar att s\u00e4rkonsulatstyre skall h\u00e5lla utrikesministern underr\u00e4ttad om anstalter och \u00e4renden som s\u00e4rskildt r\u00f6ra f\u00f6rh\u00e5llandet till fr\u00e4mmande makter, att s\u00e4rkonsul skall s\u00e4nda utrikesministern fullst\u00e4ndig redog\u00f6relse f\u00f6r hvarje \u00e4rende som antages f\u00e5 diplomatisk eller politisk karakt\u00e4r, att utrikesministern i s\u00e5dana saker kan infordra upplysningar af konsuln, som denne m\u00e5ste meddela utan att fr\u00e5ga hvarf\u00f6r, att r\u00e4tt till infordrande af vissa upplysningar likaledes tillkommer beskickning, att om konsul m\u00f6ter ogenhet hos fr\u00e4mmande myndigheter skall han underr\u00e4tta beskickningen d\u00e4rom och i viktigare fall afvakta dennas order, och att konsul, utom vissa best\u00e4mda fall, ej \u00e4ger tr\u00e4da i f\u00f6rbindelse med fr\u00e4mmande lands centralmyndigheter eller dess utrikesstyre o. s. t. Betr\u00e4ffande lagen3 karakt\u00e4r s\u00e4ger f\u00f6rslaget uttryckligen att lagen ej kan ensidigt \u00e4ndras och att den blottordnar f\u00f6rh\u00e5llandet mellan s\u00e4rkonsulatv\u00e4\u00bben \u00e5 ena sidan och utrikesminister och diplomati \u00e5 den andra, men l\u00e4mnar de b\u00e5da senares \"statsr\u00e4tts, liga st\u00e4llning\" or\u00f6rd. \u00c5 svensk sida l\u00e4t man hela sommaren g\u00e5 innan man tog f\u00f6rslaget under sam. f\u00e4lld pr\u00f6fning. N\u00e4r s\u00e5 efter ytterligare ett par m\u00e5naders f\u00f6rlopp statsministern reser till Kristiania f\u00f6r att \u00f6ppna per. sonliga f\u00f6rhandlingar, presenterar har icke n\u00e5got svenskt motf\u00f6rslags icke eu\u00bb en kritik af det norska f\u00f6rslaget, utan en samling af fordringar, som redan genom sin m\u00e4ngd och form m\u00e5ste verka f\u00f6rbluffande. D\u00e4r fordras en s\u00e5dan formulering af status quo i utrikesstyret att den nuvarande ordningen m\u00e5ste an&gt; ses d\u00e4rmed bekr\u00e4ftad, ehuru det fr\u00e5n norskt h\u00e5ll varit en f\u00f6ruts\u00e4ttning att lagarna p\u00e5 detta omr\u00e5de skulle vara neutrala. D\u00e4r kr\u00e4fves ett uttryckligt erk\u00e4nnande att s\u00e4rkonsulerna skola i \u00e4renden som falla under utrikesministerns verksamhet vara dennef \"underordnade\",de\", att de eventuellt skola kunna afskedas p\u00e5 utrikesministerns f\u00f6redragning, d. v. s. i ministeriellt svenskt statsr\u00e5d, och vederb\u00f6rande konsulatstyrelse blott ha att mottaga notifikation om \u00e5tg\u00e4rden, att de gentemot beskickning ha samma skyldigheter som mot utrikesministern o. s. v. Dessutom inryckas en rad af p\u00e5st\u00e5enden, som dels utg\u00f6ra en on\u00f6dig sk\u00e4rpning af de norska f\u00f6rslagsbest\u00e4mmelserna och dels, s\u00e5som det om konungens titel, h\u00f6ra till rena etiket^ssaker och d\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste ha f\u00f6ranledt mottagaren att vara p\u00e5 sin vakt mot hela tillst\u00e4llningen. Den som framl\u00e4gger detta indrifvarpapper g\u00f6r det i medvetandet att majoriteten af den regering han f\u00f6re^ tr\u00e4der icke vill st\u00e5 f\u00f6r inneh\u00e5llet, ehuru den varit nog medg\u00f6rlig eller obet\u00e4nksam att l\u00e5ta honom h\u00e5llas. Och n\u00e4r hanf\u00f6ljandem\u00e5nad (december 1904) framl\u00e4gger ett mindre anst\u00f6tligt f\u00f6rslag \u00e5 majoritetens v\u00e4gnar, \u00e4r det han som f\u00f6rklarar sig ej st\u00e5 f\u00f6r det i fall det antages! I domen \u00f6fver ett s\u00e5dant f\u00f6rfaringss\u00e4tt har man endast att v\u00e4lja mellan tv\u00e5 alternativ: antingen har statsministern saknat statsmannens psykologiska blick f\u00f6r f\u00f6ljderna af hvad han f\u00f6retog sig eller ocks\u00e5 har han ej varit synnerligen angel\u00e4gen om att h\u00e5lla sin motpart i godt f\u00f6rhandlingshum\u00f6r. Om hvad sedermera f\u00f6ljde kunde vara mycket att s\u00e4pa. Det f\u00f6rslag som betecknas s\u00e5som den svenska regeringens torde inf\u00f6r en opartisk granskning ej kunna frik\u00e4nnas fr\u00e5n en del af de missgrepp som utm\u00e4rkte den Bostr\u00f6mska promemorian. Och bortsedt fr\u00e5n de ryktbara sex punkterna afvek det till uppst\u00e4llning och inneh\u00e5ll s\u00e5 v\u00e4sentligt frun det norska f\u00f6rslaget att det senare* framst\u00e4llare varit urs\u00e4ktade om de funnit situationen tr\u00f6stl\u00f6s. Men om denna k\u00e4nsla hos dem tagit s\u00e5dant uttryck att brytningen m\u00e5st anses oundviklig, (erde dot i v\u00e4sentlig m\u00e5n bero p\u00e5 den uppst\u00e5ndelse som v\u00e5llats af den Bostr\u00f6mska novembers v\u00e4rmen. Bland de sex punkterna finnas \u00e5tskilliga som principiellt ej kunna aff\u00e4rdas s\u00e5som liggande utom f\u00f6rhandlingarnas omr\u00e5de. Men d\u00e4ruwid \u00e4r icke sagdt att best\u00e4mmelser i den riktningen varit absolut n\u00f6dv\u00e4ndiga. Det kr f\u00f6rklarligt att man i uppg\u00f6relser af denna natur s\u00f6ker garantier mot (le risker nom de fr\u00e5n ut- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "32"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "29"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593914-ZONE524309408",
    "@type": "Text",
    "box": [
      432,
      283,
      583,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Daglig mcrgmti\u00e5ning Prenumerationspris* .. .... . titt llestaitvodetinberalcnaae \u00ab",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593914-ZONE524309409",
    "@type": "Text",
    "box": [
      193,
      348,
      841,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Prenumerationspris.. .... . AHembBnungsataitt eller postaitvodetinberalcnaae \u00ab\u2022 i Btookholm I landsorten NationalugpL Helt ir......... kr. 12; 00 kr. 18: 00 &650 700 lalupp kr. 5: 6\u00ae \u00bb tt: 25 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593914-ZONE524309411",
    "@type": "Text",
    "box": [
      193,
      439,
      582,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Helt ir......... kr. 12; 00 1Halft &r \u00bb 6: 50 \u00bb 7: 00 Fj\u00e4rdedels &r \u2022 8: 25 \u00bb8: 75 J3n m\u00e5nad ... \u2022 1: 10\u00bb ls 40 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593914-ZONE524309414",
    "@type": "Text",
    "box": [
      419,
      536,
      404,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OTTO T. ZWEIGBEUGR, OTOIFVARB OCH REDAKT\u00d6B. Trtffa\u00bb B&krast kl. 1\u20141 (",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593915-ZONE524309415",
    "@type": "Text",
    "box": [
      415,
      569,
      407,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OTO OTOIFVARB OCH REDAKT\u00d6B. 1 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593915-ZONE524309418",
    "@type": "Text",
    "box": [
      844,
      403,
      132,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gpkr. 5: 6\u00ae \u00bb tt: 25 \u00bb 1:78 \u00bb 0: 68 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "5"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593916-ZONE524309419",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3217,
      266,
      1489,
      255
    ],
    "has_part": [],
    "content": "NYHETER. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593916-ZONE524309420",
    "@type": "Text",
    "box": [
      469,
      624,
      459,
      68
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TrtN:r\"N:r\" 12509 (A) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593916-ZONE524309421",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2834,
      608,
      860,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredage^^e^l^^ebniari ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593916-ZONE524309422",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5605,
      263,
      826,
      340
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Annonspris pr millimeter (2 Vi mm. =lrad): StockholmsuppL NationaluppU Bida uppt F\u00f6re text. o. 8:\u00ab sid. 10 \u00f6re. 6 \u00f6re. 12 \u00f6re. Efter &lt;3:o 8 \u00bb 8 \u00bb 10 \u00bb Sammantr\u00e4den .... 5 \u00bb Lu;'.;ta annonspris 40 \u00bb 80 \u00bb 50 \u00bb Linje pr spalt 5 \u00f6re. L\u00f6rdagar 10 proc. f\u00f6rh\u00f6jning. Redaktionsbyr\u00e5 och Hiirvtxlkontor: Klara V\u00e4stra Kyrkog. 0 (h\u00f6rnet at Karduansmakareg.l filialkontor (Annons- o. Pren.-): Gust. Ad. torg 10. Dagens Nyheters Tryckeri, Stockholm, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593916-ZONE524309430",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5946,
      609,
      151,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593917-ZONE524309431",
    "@type": "Text",
    "box": [
      184,
      753,
      742,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dagens Nyheter utgifves i dag i tv\u00e5 nummer (A och B). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593917-ZONE524309432",
    "@type": "Text",
    "box": [
      182,
      911,
      753,
      150
    ],
    "has_part": [],
    "content": "B-nuci rct inneh\u00e5ller f\u00f6ljande ann onfiru b riker : Till eaiu, \u00c5stundas k\u00f6pa, Utbjudes hyra., \u00c5KtuiiclaB hyva, Utbjud-ea arrendera, Aetundas arrendera och Platss\u00f6kande. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593918-ZONE524309433",
    "@type": "Text",
    "box": [
      211,
      1139,
      698,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stats* samt S.-V.-B.banorna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593918-ZONE524309434",
    "@type": "Text",
    "box": [
      182,
      1261,
      757,
      593
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sn\u00e4llt\u00e5g afg\u00e5 till \u00d6rebro, Eskilstan\u00bb, V\u00e5ltaufors och Sala (via Tillberga) kl. 8 f. m ; till Uppsala, G\u00e4fle, Sala. S\u00f6derhamn ocb Ha Aksvall kl. 10 f. m.; till Norrk\u00f6pin?. Link\u00f6ping, J\u00f6nk\u00f6ping, Malm\u00f6 (Berlin via Trelleborg) kl. 10.10 f. m.; till \u00d6rebro. G\u00f6teborg, Kristiaehamn ooh Karlstad kl. 12 midd. ; till Ludvika, Falun, \u00c5m\u00e5l, K\u00e4rrgrufvan, Sala, Eskilstuna ooh Orebro (via Tillberga) kl. 12.25 e. ni.: till Cpp\u25a0ala, Ange, Sundsvall, \u00d6stersund, Storlien (Trondhjem), Ume\u00e5, J\u00f6rn och Lule\u00e5 kl. 6.45 e. m.; till Norrk\u00f6ping, Link\u00f6ping, Malm\u00f6 (Berlin via Trelleborg och K\u00f6penhamn) kl. 8.20 e. m.; till J\u00f6nk\u00f6ping och G\u00f6teborg kl 8.35 e. m.; till \u00d6rebro, Lai\u00e5, Kristinehamn, Karlstad och Kris tiania kl. 9.30 e. m.; till Norrk\u00f6ping, Link\u00f6ping, J\u00f6nk\u00f6ping och Malm\u00f6 (Berlin via K\u00f6penhamn) kl. 10.15 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593918-ZONE524309435",
    "@type": "Text",
    "box": [
      270,
      1919,
      583,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Djursholmsbauan. 5ll",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593918-ZONE524309436",
    "@type": "Text",
    "box": [
      184,
      1981,
      756,
      176
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jE'ektriskn tUgen till Djursholm \u00ab5. nlln lielimiiinr fr\u00e5n kl. 7 t. m. till 11 n. in. samt dessutom 7-30, 8.S0, y.30 I m., 8-30, 4- 0, 5.30 6-30, 11.30 e. m. och 12.30 f. m Ui lj\u00f6t turis 35 \u00f6re. \u2014i\u2014i \u2014\u2014\u2014\u2014^5-3?^acaB 23ES ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593918-ZONE524309439",
    "@type": "Text",
    "box": [
      189,
      2205,
      750,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksdagens F\u00f6rstat kammare d10 Fbi 1905",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593918-ZONE524309440",
    "@type": "Text",
    "box": [
      183,
      2259,
      757,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gsammantr\u00e4der Fredagen den 10 Februari 1905 klockan '/\u00bb3 eftermiddagen.\u00c4",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593918-ZONE524309441",
    "@type": "Text",
    "box": [
      188,
      2344,
      751,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksdagens \u00c4ndra kammare d10 Fbi 1905",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593918-ZONE524309442",
    "@type": "Text",
    "box": [
      180,
      2403,
      761,
      239
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gsammantr\u00e4der Fredagen den 10 Februari 1905 klockan half tre ('/a 8) eftermiddagen Konstitutions-Utskottet Mmmantr\u00e4ier Fredagen den 10 Februari 1905 kl. 11 i. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593918-ZONE524309445",
    "@type": "Text",
    "box": [
      380,
      2655,
      365,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksdagens Statsutskott ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593918-ZONE524309446",
    "@type": "Text",
    "box": [
      183,
      2742,
      758,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stasammantr\u00e4der in pleno Fredagen den 10 Februari 1905 kl. 11 f. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593918-ZONE524309447",
    "@type": "Text",
    "box": [
      335,
      2833,
      455,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Statsutskottets ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593918-ZONE524309448",
    "@type": "Text",
    "box": [
      185,
      2881,
      756,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Saafdelning f\u00f6r riksglildsverkct^ sammantr\u00e4der Fredagen den 10 Februari 1905 kl. 10.45 f. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593918-ZONE524309450",
    "@type": "Text",
    "box": [
      291,
      3025,
      553,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksdagens Bevillningsutskott dd",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593918-ZONE524309451",
    "@type": "Text",
    "box": [
      185,
      3125,
      757,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g\u2022amraantr\u00e4der in pleno Fredagen den 10 Februari 1905 klockan 11 f\u00f6rmiddagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593919-ZONE524309452",
    "@type": "Text",
    "box": [
      344,
      3218,
      448,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Banko-Utskottet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593919-ZONE524309453",
    "@type": "Text",
    "box": [
      183,
      3280,
      759,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sammantr\u00e4der Fredagen den 10 Februari 1905 klockan 12 midd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593920-ZONE524309454",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1124,
      821,
      441,
      190
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Odora ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593920-ZONE524309455",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1107,
      1109,
      495,
      145
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ny 10-\u00f6res Cigarr. W:ra Hell^en & C:o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593921-ZONE524309456",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1859,
      736,
      285,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JfHa ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593921-ZONE524309457",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1744,
      856,
      544,
      253
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4ro f\u00f6rtjusta i den goda och n\u00e4rande pudding, som s\u00e5 l\u00e4tt och enkelt tillagas af Lagerman\u00bb Pudding pulver \u00bbTomten\u00bb. F\u00f6rmena dem ej denna l\u00e4ckerhet! Fi \u00e5fld lik",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593921-ZONE524309458",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1746,
      1105,
      761,
      220
    ],
    "has_part": [],
    "content": "j Finnes i en m\u00e5ngfald olika aromer, hvaraf framh\u00e5llas s\u00e5som s\u00e4rdeles delikata: vanilj, mandel, citron, apelsin och choklad S\u00e4ljes \u00f6fverallt \u00e5 SO \u00f6re pr paket. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593921-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2310,
      859,
      180,
      281
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593922-ZONE524309460",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2534,
      737,
      1035,
      161
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sianfiafitie\u00f6oiaget S",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593922-ZONE524309461",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3136,
      887,
      947,
      159
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gS\u00f6dra Sverige. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593922-ZONE524309462",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2533,
      1058,
      1170,
      123
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Depositionsr\u00e4kning; r\u00e4nteutbetalning kvartalsvis. Sparkasser\u00e4kning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593922-ZONE524309463",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2534,
      1190,
      1551,
      111
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hemsparkasser\u00e4kning. B\u00f6ssor heins\u00e4ndas efter rekvisition pr post ellet pr telefon: Riks- 57 28. Allm. 54 25. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593923-ZONE524309464",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4115,
      731,
      765,
      171
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Intecknings Garanti Aktiebolags ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593923-ZONE524309465",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4221,
      996,
      555,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredsgatan 18\u201420, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593923-ZONE524309466",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4275,
      1056,
      449,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6ppet kl, V* 10\u20144 o. ra. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593924-ZONE524309467",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4151,
      1111,
      693,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rvar och f\u00f6rvaltning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593924-ZONE524309468",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4486,
      1173,
      37,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593925-ZONE524309469",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4249,
      1221,
      505,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "v \u00e4r deh andlingar li",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593925-ZONE524309470",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4288,
      1272,
      418,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "under bolagets garanti. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593926-ZONE524309471",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4914,
      718,
      637,
      183
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stafcaviska ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593926-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5667,
      728,
      797,
      202
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593927-ZONE524309473",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4907,
      950,
      1558,
      351
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r\u00e4nd- oc\u00e5 dyr Rfr ia f\u00f6rvaring sfacR utfiyras. V\u00e4rdepapper och andra handlingar emottagas till f\u00f6rvar samt till f\u00f6rvaltning. Afdelningskontor: 16 Hamngatan, 52 Vasagatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593927-ZONE524309476",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1241,
      1425,
      239,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tillk\u00e4nnagifves att ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593927-ZONE524309477",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1128,
      1490,
      441,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "min innerligt \u00e4lskade maka, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593927-ZONE524309478",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1103,
      1529,
      490,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Emma Martina, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593927-ZONE524309479",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1064,
      1613,
      573,
      280
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l\u00f6dd Andersson, efter t\u00e5ligt buret lidande lugnt ocli fridfullt afled Torsdagen den 9 Februari 1905, i en \u00e5lder af 39 \u00e5r. Djupt s\u00f6rjd ooh saknad af mig, syster, sl\u00e4ktingar och \u00f6lriga v\u00e4nner. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593927-ZONE524309482",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1415,
      1894,
      226,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arno Werner. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593927-ZONE524309483",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1128,
      2033,
      443,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tillk\u00e4nnagifves att min innerligt \u00e4lskade maka, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593927-ZONE524309484",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1040,
      2107,
      627,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "AXELINE EMERENTIA ERICA, fdE\u00f6",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593927-ZONE524309485",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1015,
      2158,
      671,
      441
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6dd Egerstr\u00f6m, efter l\u00e5ngvarigt lidande lugnt och si i Ila allcil M\u00e5ndagen den 6 Februari 1905. Djupt s\u00f6rjd och saknad af make, son, broder ncli sv\u00e4gerskor samt \u00f6iriga sl\u00e4ktingar. Adolf H\u00f6rnstr\u00f6m. \u00c4lskad i lifvet, saknad i d\u00f6den. V\u00e4lsignadt vare hennes minne. Jordf\u00e4stningen blifvor uti Adolf Fredriks kyrkas grafkor L\u00f6rdagen den 11 Februari kl. 2 inidd. Samlingen sker i sorgehuset ' 1 midd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593927-ZONE524309491",
    "@type": "Text",
    "box": [
      394,
      3375,
      346,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksdagens Lag-Utskott 0 F",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593927-ZONE524309492",
    "@type": "Text",
    "box": [
      184,
      3473,
      759,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gsammantr\u00e4der Fredagen den 10 Februari 1905 kl. 11 f\u00f6rmiddagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593927-ZONE524309493",
    "@type": "Text",
    "box": [
      188,
      3563,
      753,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksdagens F\u00f6rsta Kammares Tillf\u00e4lliga Ut kott nr 2 d10 Fbi 1905",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593927-ZONE524309494",
    "@type": "Text",
    "box": [
      184,
      3671,
      759,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gsammantr\u00e4der Fredagen den 10 Februari 1905 kl. 11 f\u00f6rmiddagen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593927-ZONE524309495",
    "@type": "Text",
    "box": [
      185,
      3762,
      756,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksdagens Andra Kammares TillT\u00e4lliga Utskott nr 4 Fdd10 Fbi 1905",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593927-ZONE524309496",
    "@type": "Text",
    "box": [
      184,
      3869,
      759,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gsammantr\u00e4der Fredagen den 10 Februari 1905 kl. 1 eftermiddagen.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593928-ZONE524309497",
    "@type": "Text",
    "box": [
      270,
      4024,
      582,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00d6RLOFVADE. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593928-ZONE524309498",
    "@type": "Text",
    "box": [
      394,
      4137,
      345,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STEN LILJEDAHL ooh ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593928-ZONE524309499",
    "@type": "Text",
    "box": [
      418,
      4229,
      296,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "MARIA BUSCK. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593928-ZONE524309500",
    "@type": "Text",
    "box": [
      366,
      4334,
      389,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "NILS FRYKHOLM och SIGRID S\u00d6DERLTNa. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593929-ZONE524309502",
    "@type": "Text",
    "box": [
      425,
      4510,
      294,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00d6DDE. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593929-ZONE524309503",
    "@type": "Text",
    "box": [
      215,
      4614,
      671,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En sons lyckliga f\u00f6delse meddelas hiirmed. Stockholm den 8 Febr. 1905. \u00d6",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593929-ZONE524309504",
    "@type": "Text",
    "box": [
      417,
      4684,
      497,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "en FTher\u00e9se och Edvard \u00d6hrstr\u00f6in. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593929-ZONE524309505",
    "@type": "Text",
    "box": [
      214,
      4794,
      168,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En dofter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593929-ZONE524309506",
    "@type": "Text",
    "box": [
      213,
      4828,
      485,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stookholm den 9 Februari 1906. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593929-ZONE524309507",
    "@type": "Text",
    "box": [
      445,
      4862,
      469,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(junhild ooh Conrad Andr\u00e9n. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593930-ZONE524309508",
    "@type": "Text",
    "box": [
      439,
      4939,
      239,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "D\u00d6DE. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593930-ZONE524309509",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1126,
      2721,
      448,
      68
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tillk\u00e4nnagifves att v\u00e5r innerligt \u00e4lskad# moder, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593931-ZONE524309510",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1020,
      2792,
      660,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Charlotta Gustafva Wildner, ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593931-ZONE524309511",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1029,
      2882,
      641,
      224
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6dd Ess\u00e9n, stilla ocli fridfullt afsomnade den (&gt; Februari 1905 kl. 11.50 c. m., i en Mder af 72 Sr, 9 m\u00e5n. och 14 dagar, d.iupt och outs\u00e4gligt saknad at os.-), barnbarn, sl\u00e4ktingar ooh v\u00e4nner. Norrtelje den 7 Februari 1905- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593931-ZONE524309513",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1157,
      3121,
      390,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lotten. Knut. Emerib. Emma Wildner, f\u00f6dd Iijungquiat. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593931-ZONE524309516",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1027,
      3247,
      644,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jordf\u00e4stningen \u00e4ger rum i Norrtelje kyrka Fredagen den 10 Fobruari kl. 2 e. in. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593931-ZONE524309517",
    "@type": "Text",
    "box": [
      968,
      3615,
      33,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593931-ZONE524309518",
    "@type": "Text",
    "box": [
      968,
      3651,
      33,
      193
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593931-ZONE524309519",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1229,
      3433,
      239,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tillk\u00e4nnagifves att Fr\u00f6ken ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593931-ZONE524309521",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1050,
      3540,
      604,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sophia Elisabeth Westin, f\u00f6dd d20 Ji 1815",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593931-ZONE524309522",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1179,
      3597,
      347,
      68
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6dd den 20 Juni 1815, fridfullt nfsoinuado ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593931-ZONE524309523",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1058,
      3674,
      588,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "den 9 Februari 1905, djupt s\u00f6rjd och saknad af sv\u00e4gerska, syskonbarn, sl\u00e4ktingar och m\u00e5nga v\u00c4nner. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593931-ZONE524309524",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1205,
      3798,
      294,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sv. Ps.-B. 488, v. 3 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593931-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      966,
      3889,
      262,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593931-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      966,
      3922,
      47,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593931-ZONE524309527",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1195,
      3938,
      309,
      68
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tillk\u00e4nnagifves att Fr\u00f6ken ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593931-ZONE524309528",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1076,
      4021,
      553,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kristina Augusta Eriksson d ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593931-ZONE524309529",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1261,
      4072,
      175,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "stilla afled ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593931-ZONE524309530",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1029,
      4099,
      647,
      149
    ],
    "has_part": [],
    "content": "stilla aei Stockholm Torsdagen den 9 Febr. 1905 kl. 9.15 f. in., i en \u00e5lder af 70 \u00e5r, 5 m\u00e5n. ooh 3 dagar, s\u00f6rjd och saknad at systrar, systerbarn, sl\u00e4ktingar ocli v\u00e4nner. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593931-ZONE524309532",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1198,
      4354,
      302,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tillk\u00e4nnagifvos min \u00e4lskade dotter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593931-ZONE524309533",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1131,
      4463,
      451,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sigrid Ulrika tillfld ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593931-ZONE524309534",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1272,
      4522,
      177,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "stilla \u00bbflod ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593931-ZONE524309535",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1058,
      4556,
      605,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Torsdagen don 9 Februari 1905 kl. 11.45, djupt s\u00f6rjd af mig, syskon, sl\u00e4ktingar samt en talrik v\u00e4nkrets. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593931-ZONE524309537",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1371,
      4692,
      274,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Annilia Edstr\u00f6m, 91",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593931-ZONE524309538",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1299,
      4721,
      107,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ps. 491. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593931-ZONE524309539",
    "@type": "Text",
    "box": [
      268,
      5114,
      596,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Att mitt enda, innerligt \u00e4lskade barn, Bergswgeni\u00f6ren ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593932-ZONE524309540",
    "@type": "Text",
    "box": [
      334,
      5195,
      468,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Carl Ericsson, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593932-ZONE524309541",
    "@type": "Text",
    "box": [
      235,
      5253,
      678,
      241
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6dd den 19 Augusti 1S6S, stilla aflidit i Kiruna den 8 Februari 1905, djupt s\u00f6rjd och saknad af mig samt sl\u00e4kt j och m\u00e5nga v\u00e4nner, \u00f6r dot min sm\u00e4rtsamma plikt att h\u00e4rmed tillk\u00e4nnagifva. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593932-ZONE524309543",
    "@type": "Text",
    "box": [
      276,
      5501,
      433,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Falna don 8 Februari 190\u00bb. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593932-ZONE524309544",
    "@type": "Text",
    "box": [
      613,
      5545,
      242,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Anna Ericsson, f\u00f6dd Svedberg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593932-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      185,
      5672,
      758,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593932-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      185,
      5782,
      48,
      185
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593932-ZONE524309548",
    "@type": "Text",
    "box": [
      544,
      5801,
      51,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Att ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593932-ZONE524309549",
    "@type": "Text",
    "box": [
      437,
      5837,
      259,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "v\u00e5r k\u00e4re broder,' ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593933-ZONE524309550",
    "@type": "Text",
    "box": [
      250,
      5864,
      634,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5,CARL OSCAR ENGSTR\u00d6M, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593933-ZONE524309551",
    "@type": "Text",
    "box": [
      253,
      5931,
      627,
      207
    ],
    "has_part": [],
    "content": "elter ett sv\u00e5rt, men t\u00e5ligt buret lidande stilla ocli fridfullt afled 1 dag kl 4.40 p\u00e4 morgonen, ha vi den sm\u00e4rtsam ma plikten fi)r sl\u00e4kt och v\u00e4nner tillk\u00e4nnagifva. J\u00f6nk\u00f6ping den 7 Februari 1905. Sk",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593933-ZONE524309553",
    "@type": "Text",
    "box": [
      664,
      6133,
      187,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Syskonen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593933-ZONE524309554",
    "@type": "Text",
    "box": [
      276,
      6211,
      226,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ahnfelt* s\u00e5ng: H",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593933-ZONE524309555",
    "@type": "Text",
    "box": [
      374,
      6238,
      342,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g\u00bbH\u00e4r en k\u00e4lla rinner\u00bb. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593933-ZONE524309556",
    "@type": "Text",
    "box": [
      386,
      6381,
      361,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tillk\u00e4nnagifves att min \u00f6mt \u00e4lskade mako, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593934-ZONE524309557",
    "@type": "Text",
    "box": [
      272,
      6450,
      673,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "m, Gustaf Albert Goud\u00e9, | ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593934-ZONE524309558",
    "@type": "Text",
    "box": [
      256,
      6532,
      625,
      224
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fodd den 15 April 1818, etter m\u00e5ng\u00e5rigt lidande lugnt och fridfullt iusoiunade den 9 Fobruari kl. 9 f\u00f6rmiddagen. Djupt s\u00f6rjd ooh saknad at mig, syskon, sv\u00e4rfar, sl\u00e4kt och v\u00e4nner. , ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593934-ZONE524309560",
    "@type": "Text",
    "box": [
      683,
      6768,
      203,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Anna Goud\u00e9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593934-ZONE524309561",
    "@type": "Text",
    "box": [
      357,
      6968,
      424,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "T ill k A nngifves nth min outs\u00e4gligt \u00e4lskade och innerligt tillgifna maka, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593934-ZONE524309562",
    "@type": "Text",
    "box": [
      293,
      7142,
      552,
      354
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6dd Fridell, eftor cn l\u00e5nir och pl\u00e5gsam sjukdom stilla afsoinnade Onsdagen den 8 Februari 1905 kl. 6X0 f. in., i en \u00e5lder af i fira 46 \u00e5r, djupt s\u00f6rjd och caki.cd, i tacksamt minne bevarad \"af mig, en dottor, blifvande m\u00e5tt, sl\u00e4kt samt en talrik v\u00e4nkrets. Knut A. Bergstr\u00f6m. Sv. Ps. 470. v. 1 ocli o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593934-ZONE524309564",
    "@type": "Text",
    "box": [
      202,
      7627,
      159,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00e5plte ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593934-ZONE524309565",
    "@type": "Text",
    "box": [
      539,
      7707,
      61,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fru ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593934-ZONE524309566",
    "@type": "Text",
    "box": [
      748,
      7633,
      188,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ieisl ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593934-ZONE524309567",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1075,
      4859,
      553,
      68
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ilildhuggarin\u00e4stareu och \u00f6frerl&raren vid Tekniska skolan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593934-ZONE524309568",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1092,
      4933,
      522,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lars Otto Rflellins ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593934-ZONE524309569",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1219,
      4989,
      250,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jord/Vist niny ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593934-ZONE524309570",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1052,
      5029,
      596,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "skor i Stira grafkoret \u00e5 Norra kyrkog\u00e5rden S\u00f6ndagen den 12 Febr. 1905 kl. 2 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593934-ZONE524309571",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1233,
      5246,
      231,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Scdcltryckarcn \u00d6",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593934-ZONE524309572",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1037,
      5282,
      639,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yCarl Edvin Mauritz \u00d6hrstr\u00f6ms ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593934-ZONE524309573",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1222,
      5344,
      253,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "joftlfVi\u00bbtniny ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593934-ZONE524309574",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1030,
      5382,
      677,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4ger rum \u00e5 Norra kyrkog\u00e5rden S\u00f6ndagen j den 12 Febr. kl. 3. Grinden nr 1. Samlingen skor vid Ersta sjukkus kl. 2. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593934-ZONE524309576",
    "@type": "Text",
    "box": [
      972,
      5883,
      31,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "& ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593934-ZONE524309577",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1020,
      5597,
      667,
      265
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till ulla som under inin makas sjukdom ooh vid hennes fr\u00e5nfiille visat mig och mina barn deltagande i v\u00e5r djupa sorg samt genom ou rik bloinsterjf\u00e4rd hedrat hennes minne f\u00e5r jag h\u00e4rmed hemb\u00e4ra ett varmt och innerligt tack. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593934-ZONE524309578",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1338,
      5869,
      302,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "C. A. Aker hohn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593934-ZONE524309579",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1023,
      6009,
      665,
      194
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till alla dem, sotn vid min makes fr\u00e5nf\u00e4lle visat mig ocli mina barn .s\u00e5 mycken v\u00e4nlighet, i'\u00e5r jag h\u00e4rmed framb\u00e4ra min varmaste tack. Djursholm den 7 Febr. 1905. ALiitjh",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593934-ZONE524309581",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1248,
      6199,
      394,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Anny Liitjohann, f\u00f6dd Stu&huann. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593934-IMAGE7",
    "@type": "Image",
    "box": [
      978,
      6284,
      759,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593934-ZONE524309584",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1025,
      6382,
      663,
      189
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till alla dem som visat deltagande i min djupa sorg efter min aflidne make, Grundl\u00e4ggaren P.O. Forssell,hcinb\u00e4resh\u00e4rmed ett hj\u00e4rtligt tack. Fll",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593934-ZONE524309585",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1216,
      6570,
      424,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bernhardina Forssell, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593934-ZONE524309586",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1069,
      6746,
      579,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "FONDAl\u00c4KLEKIFlkMAIN ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593935-ZONE524309587",
    "@type": "Text",
    "box": [
      990,
      6819,
      737,
      105
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ARTHUR M\u00c4TTSSON ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593935-ZONE524309588",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1095,
      6942,
      523,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 DROTTNINGGATAN 5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593935-ZONE524309589",
    "@type": "Text",
    "box": [
      989,
      6994,
      743,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6WTELEFOI\u00bb 27 17. ALLM TELEFON 56 80. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593936-ZONE524309590",
    "@type": "Text",
    "box": [
      341,
      7751,
      449,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mimmi Bergstr\u00f6ms ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593936-ZONE524309591",
    "@type": "Text",
    "box": [
      437,
      7809,
      249,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jordf\u00e4stning i Jhi' ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593936-ZONE524309592",
    "@type": "Text",
    "box": [
      322,
      7841,
      494,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jg figer rum i Johannis' kyrka M\u00e5ndagen den 13 Fobruari 1905 kl. 1 e. ni. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593936-ZONE524309593",
    "@type": "Text",
    "box": [
      234,
      8084,
      664,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till alla dom, som ined blommor och kransar hedrut min k\u00e4ra syster rid hennes fr\u00e5nf\u00e4lle, framb\u00e4res h\u00e4rmed ett hj\u00e4rtligt taek. Gfid Lik",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593936-ZONE524309594",
    "@type": "Text",
    "box": [
      420,
      8260,
      433,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jGottfrid Lindskog. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593937-ZONE524309595",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1018,
      7131,
      678,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksbanken. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593937-ZONE524309596",
    "@type": "Text",
    "box": [
      973,
      7259,
      769,
      417
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 de till bankens verknamhet h\u00f6rande uppoch utl\u00e5ningsUrenden \u00e4ger allm\u00e4nheten att genom skriftv\u00e4xling omedelbart h\u00e4nv\u00e4nda sig till Riksbanken, d\u00e4rvid iakttages, att fullmakt f\u00f6r l\u00e4nemedels lyftning utf\u00e4rdas f\u00f6r korrcspoiidonsafdclningen, \u00e5 hvilken j\u00e4mv\u00e4l anvisningar \u00e5 r\u00e4kningar i banken utftt\u00e4llas. Uppdragen verkst\u00e4llas afgiftsfritt; dock afdrages assuransafgift, d\u00e5 f\u00f6rs\u00e4ndelse afg\u00e5r under f\u00f6rs\u00e4kring. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593938-ZONE524309599",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1007,
      7719,
      700,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiebolaget Stockholms Privat-\u00c5ssistans ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593938-ZONE524309600",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1105,
      7861,
      507,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Grundad 1891 \u2014 Telegrafadress: 1'rl vntbnuken. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593938-ZONE524309601",
    "@type": "Text",
    "box": [
      986,
      7934,
      756,
      398
    ],
    "has_part": [],
    "content": "amkkontor: Fredsgatan 24, 1 tr. .'positionsrSnta. 5 proc. .npitalrilkningsriinta 5 \u00bb |)arkasser\u00e4nta 41/\u00bb \u00bb 'lieckr\u00e4kningsr\u00e4nta 21/* \u00bb Miskonterar v\u00e4xlar, f\u00f6rs\u00e4ljer post\u00bb remissvftxlar och beviljar l\u00e5n mot \u00e4kerliet af Inteckningar, Aktier och )bligationer m. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593938-ZONE524309607",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1776,
      1492,
      39,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "t ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593939-ZONE524309608",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3110,
      1376,
      465,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "m. m m mr& ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593939-ZONE524309609",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2461,
      1460,
      895,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SAISONENS CLOU! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593939-ZONE524309610",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2004,
      1558,
      1814,
      175
    ],
    "has_part": [],
    "content": "{Stor Nordisk Fest=Karneval i CIRKUS \u00e5 K. Djurg\u00e5rcSen L\u00f6rdagen den II Februari kl. 9 e. m. F\u00f6rstklassig orkestermusik under anf\u00f6raude af Herr Kapellm\u00e4stare Bj\u00f6rn Halld\u00e9n. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593939-ZONE524309613",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2334,
      1743,
      1160,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stor hosfymt\u00e4flan med flera \u00f6fverraskande arrangemangen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593939-ZONE524309614",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2142,
      1833,
      1562,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! En HafFeservis OBS.! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593939-ZONE524309615",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1858,
      1888,
      2129,
      304
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Oaf \u00e4kta kontrolleradt SILFVER (v\u00e4rd 275 kr.), utst\u00e4lld hos Juvelerare Anderson, Jakobstorg, tillcrk\u00e4nnes som Minne den DA 31, som af Herrarne utm\u00e4rkes med de flesta Karnecafsminnesmedaljer. Dessa medaljer medf\u00f6lja hvarje herrbiljett och \u00f6fverl\u00e4mn\u00e4s till den DAM, som anses b\u00e4ra aftonens vackraste hoslym. Smakfullaste Kostymer ocli Masker i likhaltiga urval tillhandah\u00e5llas vid ing\u00e5ngen fr\u00e5n Fru Anna Sclililters utm\u00e4rkta Atelier, Regeringsgatan 50. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593939-ZONE524309617",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2475,
      2235,
      389,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Superb Buffet. i",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593939-IMAGE8",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2242,
      2207,
      233,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593939-ZONE524309620",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1859,
      2415,
      44,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kr. .",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593939-ZONE524309621",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2478,
      2272,
      881,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pSouper serveras i elegant dekorerad matsal. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593939-ZONE524309622",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1901,
      2353,
      2087,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": ". Biljettpris f\u00f6r deltagande i Karnevalen 10 kr. f\u00f6r Herre, 8 kr. f\u00f6r Dam. Entr\u00e9 till \u00e5sk\u00e5darel\u00e4ktaren 2 . person. Biljetter erh\u00e5llas i Allm. Tidningskontoret, Gustaf Adolfs torg, samt i Smedbergs CigarraftUr, Hamng. 18. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593939-ZONE524309623",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4057,
      2231,
      39,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "O ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593939-IMAGE9",
    "@type": "Image",
    "box": [
      978,
      3838,
      770,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593939-IMAGE10",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1229,
      3871,
      518,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593939-IMAGE11",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1684,
      3934,
      65,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593939-ZONE524309628",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1877,
      2732,
      2092,
      288
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3*\u00e5 f\u00f6re Rommen anledning f\u00e5 vi meddela, att veviliig 3mperial Slstralolja l\u00e4ttast sRiljes fr\u00e5n vanlig Water White fotogen genom viRten, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593940-ZONE524309629",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2056,
      3022,
      1910,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tyer Mig Smperial Slstralolja v\u00e4ger 0,783 gram pr ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593940-ZONE524309630",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1886,
      3120,
      2080,
      253
    ],
    "has_part": [],
    "content": "liter ocfi f\u00e5r d\u00e4rf\u00f6r ej f\u00f6rv\u00e4xlas med den i dagarne utOjudna s, R. SI stral, fivilRen genom sin viRt 0,789 tydligen m\u00e5ste H\u00e4nf\u00f6ras till vanlig Water White fotogen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593941-ZONE524309631",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2216,
      3403,
      1429,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ms Mrtin t NttMfeMH. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593941-ZONE524309632",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2093,
      3566,
      1664,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svenska Mnim-ttWet StsnM ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593941-ZONE524309633",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2498,
      3729,
      1460,
      119
    ],
    "has_part": [],
    "content": "MlM & ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593941-IMAGE12",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3244,
      3894,
      857,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593942-ZONE524309638",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1845,
      4051,
      591,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Yrkesregisttr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593942-ZONE524309639",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1950,
      4151,
      383,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Revisorer: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593942-ZONE524309640",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1764,
      4195,
      758,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktielifllapt Sveriges Allm\u00e4nna Remioiisliyr\u00e4, llTl098",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593942-ZONE524309641",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1768,
      4253,
      756,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pVasagatan 14- Eiks(\u00abl. 57 31- Allm. Tel. 098. W lid str\u00f6m. Carl, L:a Vatt g. 28,2tr. A. T. 190115 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593943-ZONE524309642",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1865,
      4366,
      557,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Adrian Hansson, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593943-ZONE524309643",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1764,
      4419,
      759,
      295
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4 B 8vedenborgsgatau. Allm. To!. Tanto 206. FCrsnki-initsbolaa;: j.mmI g. iijl Brandl\u00f6isiikr.-B-lag. -J1 O* * I2IHCI9 Dintthinygftt. VslO\u2014 l/a4 \u00c4fcB\u00c4WTW AU Ttnst&tl\u00f6-Bllkntagare \u00bbrlymlill 9 I905itn&lt;la till a2%\u00abf krspr\u00abM!'.ioii Tam Brandt\u00f6rs\u00c4kr.-b.,28Klai'ab(:rgsg.,9\u2014'/\u00bb4. L&gt;&go i vi premier. Al K. M.iaststalldtreglcmoiitoltioS. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593943-ZONE524309649",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1935,
      4743,
      415,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ad vokatert ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593943-ZONE524309650",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1822,
      4777,
      639,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ledam\u00f6ter af iSvonjjo\u00bb Advokatsamfund. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593943-ZONE524309651",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1936,
      4845,
      420,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockliolm t Norrin ni 111, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593943-ZONE524309652",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1763,
      4930,
      759,
      495
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Abrl, 1,o\u00abls, CBibliotoksg. Rikst.3. A.1.5562 ta ll Irran 17., Skogs,skiftet- \u00a3 vattenr\u00e4tt, Frodsg. 24. I i &lt;tzox A A st r\u00f6nt, Keg:g 1111 (i. A. t. 721(5. R.t \u2022 2&lt;i 90. I.ageii\u00f6f & Hii\u00e5eIiii8,20L.Vnttug 9-4-A.t.5225. Nilsson i' Itockstriim. Briinkeborgstorg 12.9 -4 Sjuirre, I!., v.Iifdg.lOHin&landsg. A. t.00 80. Kikst. M lia 11 o. | ,i il fo rss, 28-1 ak obsg. (K\u00f6d bt g.).'/&gt;l 0-'/saifriibloM. K. V., HeikiiU\u00e4gaUn 8. A.T. 48 11. Cildenberg, Ernst, La V\u00bbttug.I2. '/&gt;10-11 o. 3 4. Wciuiei bolin, V-, v. Ii., 15 Fredsgatan. '/\u00bb10\u2014V'5Tngstroni, 1'., Fredsg. 28-30. K. 87 90. A.9804.9-4. Siwilen. I.11 .iIhmII, St., Norilin, 11., St. Nygat. &6. 9-4. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593943-ZONE524309654",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1762,
      5447,
      750,
      119
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Praktiserande jurister: Lilliesk\u00f6ld 8 Lagercianlz, \u00c4nai?\u00ab\u00bbfl ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593943-ZONE524309656",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1763,
      5566,
      759,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HSderiiialttW juridiska b&gt;r\u00e4, 0.0. Ilofr.-not. Cnrl Sisu berg, Sodorm.:torg 4. A.T. 8414- B. 8575 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "5"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593943-ZONE524309657",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1911,
      5676,
      457,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tandl\u00e4kare\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593944-ZONE524309658",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1764,
      5723,
      758,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Upplinp, Millie, ffiS\u00d6M ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593944-ZONE524309659",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1761,
      5799,
      761,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Annonser f\u00f6r vrkesregistrot upjitagas alKnlmtru K. af Gereratam, Florajiaton 15. 'jst\u00abrma'in 04. Fritt tilltr, rr. Allir\u00bb. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593944-IMAGE13",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2551,
      4046,
      818,
      256
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593944-ZONE524309661",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3401,
      4033,
      702,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Frnkostbitar. \u00a9 Midda^skuponger. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593944-ZONE524309662",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3537,
      4085,
      425,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm\u00e4nt Sm\u00f6rg\u00e5sbord. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593944-ZONE524309663",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3401,
      4135,
      702,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kaffe- & Aftonkonsert af P. R\u00f6nninges ber\u00f6mda Solistkapeli. Stor, elogant Festv\u00e5ning och Salonger fur best\u00e4llningar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593944-IMAGE14",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2547,
      4341,
      149,
      195
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593945-ZONE524309666",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2700,
      4336,
      735,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4llaretiUi ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593945-ZONE524309667",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3443,
      4422,
      38,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "9 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593945-ZONE524309668",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2742,
      4529,
      690,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "13 Karduansmakaregatan 13. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593946-ZONE524309669",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2607,
      4588,
      788,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! Mat Rfven for af h\u00e4mtning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593946-ZONE524309671",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3521,
      4334,
      583,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Frukost \u00f6re; ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593946-ZONE524309672",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3583,
      4389,
      431,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sm\u00f6rg&sbord, varm riitt, pilsner fr An tat eller kaflo. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593947-ZONE524309674",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3818,
      4458,
      286,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 Krona ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593947-ZONE524309676",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3504,
      4515,
      600,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fStn\u00f6rg\u00e5sbord, tv\u00e5 r\u00e4ttoi). OBS.! 10 middagsliupnnger 9 kr. \u00d6ppet S\u00f6udagfcfiirui. V\u00bb 10 \u2014 11. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593947-IMAGE15",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1762,
      5944,
      758,
      338
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593947-ZONE524309680",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1761,
      6318,
      770,
      1304
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Anbud \u00e5 uppf\u00f6randet af en st\u00f6rre folk skolebyggnad j\u00e4mte gymnastikbyggnad ocb tr\u00e4 uthus kunna af bugade spekulanter inl\u00e4mnas till Domprosten Cf. Jakobsson h\u00e4rst\u00e4des f\u00f6re den / n\u00e4sta April klockan SS p\u00e5 dagen. liitni ttgar, arbe tsbr skriftiing och kontraktsf\u00f6rslag hunna fr\u00e4n och med den i n\u00e4sta Februari erh\u00e5llas hos Arkitekten C, Crispin h\u00e4rst\u00e4des mot erl\u00e4ggandet af &0 kronor, som titerl\u00e4mnas, d\u00e4 handlingarna \u00e5ters\u00e4ndas. Anbuden, som skola ins\u00e4ndas i f\u00f6rsegladt konvolut, f\u00f6r sedt med p\u00e5skrift: \u00bbAnbud \u00e4 uppf\u00f6randet af folkskolebyggnad i karlstad\u00bb, skola \u00e5tf\u00f6ljas af uppgift p\u00e5 den borgen, anbudsgifvnre \u00e4r beredd afgifva f\u00f6r kontraktets beh\u00f6riga fullg\u00f6rande. Byggnadskommitl\u00e9en f\u00f6rbeh\u00e5ller sig full frihet att antaga elter f\u00f6rhasta ingifna anbud. Karlstad den il Januari 1006. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593948-ZONE524309690",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1910,
      7650,
      472,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "By ppatlskoinmiii\u00e9en. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593948-ZONE524309692",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2872,
      4664,
      902,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nordiska Spelen, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593948-ZONE524309694",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2681,
      4774,
      1291,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Surstr\u00f6mming serveras alla dagar i enskilda rum \u00e5 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593948-IMAGE16",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2585,
      4676,
      222,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593949-ZONE524309702",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2833,
      4834,
      981,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Restaurant Linn\u00e9a. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593949-ZONE524309704",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2647,
      4921,
      313,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm. Tel. 30 30. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593949-ZONE524309706",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3775,
      4917,
      230,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kikst. 72 86. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593949-ZONE524309708",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3170,
      5069,
      319,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Undvika, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593949-ZONE524309710",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2996,
      5137,
      655,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rekommenderas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593949-ZONE524309712",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2549,
      5174,
      1403,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nybyggdt! Elegant! Tidsenligt! F\u00f6rsila och andra klass matsal, rata priser. Natursk\u00f6nt l\u00e4ge invid sj\u00f6n V\u00e4ssman. L\u00e4mplig rekreationsort. Turister erh\u00e5lla l\u00f6rm\u00e5nlig inackordering. IhfF3fiHdi",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593949-ZONE524309714",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3391,
      5298,
      609,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Innehaf.: Fru 3faria Hudin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593949-ZONE524309716",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3994,
      5176,
      107,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mode- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593950-ZONE524309718",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2713,
      5374,
      1213,
      209
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Billigare Fotogenpris. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593950-ZONE524309720",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2644,
      5610,
      1343,
      372
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Finaste amerikansk fotogen As^PSlS till 65 OPC pr liter hos: Phlox-Depoten, Sm\u00e5landsgatan 5, lliks 76 17, Allm. 120 16, D. /i. Johansson, Tegn\u00e9rgatan 15, Riks 90 93, Alhn. 113 80, Axel Palmer, K ariav\u00e4gen 45, Riks 46 04, Allm. 60 39, Ludvig Engstr\u00f6m, Artillerigatan 38, Allm. 181 57, Lysoljeaff\u00e4ren Kronobergsgatan 7, Allm. 181 11, A. Stenbergs Fotogenexpedition, Nytorgsg. 5, Allm. 301 75, \u00bbS. Carlsson, D\u00f6belnsgatan 56, Allm. 114 56, 6All4 31",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593950-ZONE524309729",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2647,
      5977,
      1068,
      215
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", g, Aug. Thelander, V\u00e4stg\u00f6tagatan 6, Allm. 34 31, C. A. Thour, Hornsgatan 12, Allm. Tel. 138 95, Carl F. Carlsson, Hornsgatan 158, Allm. Tel. 3147,. D:o Adolf Fredriks torg 5, Riks. 3110C. Lundt/visf, Scheelegatan 14, Allm. Tel. 112 97. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593950-ZONE524309735",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2808,
      6101,
      1170,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", g, D:o Adolf Fredriks torg 5, Riks. 3110, Allm. 17 96. AllTl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593950-ZONE524309739",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2647,
      6206,
      774,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! AsiraB till detta l\u00e5ga pris. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593950-IMAGE17",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2564,
      6302,
      1090,
      549
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593950-IMAGE18",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2550,
      6851,
      1560,
      241
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593951-ZONE524309747",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3538,
      6318,
      569,
      222
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den billigaste drifkraften, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593951-ZONE524309749",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3544,
      6588,
      561,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som existerar numera \u00e4r: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593951-IMAGE19",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3729,
      6680,
      337,
      143
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593951-ZONE524309753",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3962,
      6679,
      41,
      142
    ],
    "has_part": [],
    "content": "t! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593952-ZONE524309755",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1811,
      7757,
      678,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ByggnadsentreprBnad. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "32"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593952-ZONE524309757",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1761,
      7900,
      763,
      355
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Sedan bes luta dt blifvit att V\u00e4sterviks laearett skall omr och tillbyggais f\u00e4stes h\u00e4rmed kompetente, hugade apekulantens uppm\u00e4rknamhet p\u00e5, den annons, nom \u00e4r inf\u00f6rd i Poet- och Inrikestidningena Annonsblad af den 31 Januari d. \u00e5. och d\u00e4ri ifr\u00e5gava^ rande entreprenad \u00e4r beh\u00f6rigen utlyst. V\u00e4stervik den 3 Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593952-ZONE524309761",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1874,
      8277,
      552,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lasarettsbygynadskommitt\u00e9en. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593952-ZONE524309762",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4072,
      6802,
      13,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "7 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593952-ZONE524309767",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2551,
      7085,
      1559,
      136
    ],
    "has_part": [],
    "content": "oogLeverans i storlekar om 4\u2014150 likr. St\u00f6rre p\u00e5 s\u00e4rskild best\u00e4llning. I brak \u00f6fver liela Europa, \u00f6fverallt arbetande till st\u00f6rsta tillfredsst\u00e4llelse. \u00c5beropa denna tidning! Beg\u00e4r priskurant ho\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593953-ZONE524309769",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2591,
      7224,
      1480,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiebolaget B. A. Hjorth & Co., Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593953-ZONE524309771",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2731,
      7342,
      1200,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sala Maskinfabriks-Aktiebolag, Sala. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593953-ZONE524309773",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2553,
      7431,
      1512,
      210
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tegelbruksmaskiner, spec. valspressar f\u00f6r tv\u00e5kupigt taktegel och r\u00f6r. Stenkrossar. Torfstr\u00f6maskiner. Vedhuggerimaskinei*. S\u00e5gramar, Kantverk, Cirkels\u00e5ggods. Gjutgods. Kvarnverk. Turbiner. \u00c5ngpannor. Pl\u00e5tarbeten.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593954-ZONE524309775",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2552,
      7648,
      1557,
      223
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sp\u00e5rv\u00e4gsstyrelsen i Malm\u00f6, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593954-ZONE524309777",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2552,
      7886,
      1564,
      348
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som af stadsfullm\u00e4ktige erh\u00e5llit uppdrag att anl\u00e4gga elektriska sp\u00e5rv\u00e4gar i staden, \u00f6nskar bitr\u00e4de af kompetent ingeni\u00f6r med uppg\u00f6rande af detaljerad plan f\u00f6r anl\u00e4ggningen samt vid utf\u00f6randet af densamma. Arfvode enligt \u00f6fverrenskommelse. S\u00f6kande, som h\u00e4r\u00e5 reflektera, torde ins\u00e4nda ans\u00f6kan j\u00e4mte intyg \u00f6fver kompetens till Styrelsen f\u00f6r Malm\u00f6 stads sp\u00e5rv\u00e4gar f\u00f6re den 15 instundande Februari. Malm\u00f6 den 25 Jan. 1905. S\u00e5\u00e4tl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593955-ZONE524309783",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3423,
      8228,
      591,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sp\u00e5rv\u00e4gsstyrelsen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593955-ZONE524309784",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4122,
      1353,
      1547,
      145
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiebolaget Stockholms Diskontobank. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593955-ZONE524309786",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4475,
      1514,
      856,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hufvudkontor: Regeringsgatan 3. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593955-ZONE524309788",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4233,
      1574,
      1339,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Afdelningskontor: H\u00f6torget S, Odengutan 55 (invid Upplandsg.). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593955-ZONE524309790",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4123,
      1633,
      1554,
      317
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6gsta Hcposilionsr\u00e4iita 4 i/t proc. Sparkasser\u00e4nta 4 \u00bb Checkr\u00e4kningsriinta 2 \u00bb lireditivr\u00e4iita 5 V\" * R\u00e4ntan \u00e5 ouppsagda depositionsbevis \u00f6fverf\u00f6res ofter ins\u00e4ttares \u00f6nskan half\u00e5rsvis eller kvartalsvis till annan r\u00e4kning i banken eller s\u00e4ndes i postremissv\u00e4xel utan att depositionsbevisen beh\u00f6fva f\u00f6retes. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593955-ZONE524309799",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4807,
      1982,
      278,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kor\"hamns' torg 61. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593955-ZONE524309803",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5147,
      1978,
      471,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sparkasser\u00e4nta ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593956-ZONE524309805",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5533,
      2056,
      143,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "proc. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593956-IMAGE20",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4131,
      2106,
      575,
      250
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593956-IMAGE21",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4800,
      2121,
      797,
      253
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593956-ZONE524309810",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4343,
      2383,
      1120,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nya kostymer till Cirkusmaskeraden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593956-ZONE524309811",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4125,
      2439,
      1540,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Regeringsgatan 50. I Allm. Telefon I Brunkebergsg. 3 A. Fr. '20 kr. till h\u00f6gre pris. | 135 13. | Fr\u00e5n 5 kr. samt Horrkostymer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593957-ZONE524309815",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4952,
      2570,
      607,
      143
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I clag ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593957-ZONE524309816",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4812,
      2731,
      870,
      361
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredagen d. 10 Februaris Kl. 10.30 f. m. afg\u00e5r \u00e5ngf. \u00bbVAXHOLM I\u00bb p\u00e5 Jiskehir och isbrytarf\u00e4rd i sk\u00e4rg\u00e5rden. M\u00f6jligen \u00f6fverblifna biljetter (\u00e4 kr. 1: 50) e\u00e4ljas ombord f\u00f6re afresan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593957-ZONE524309823",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4127,
      3105,
      1557,
      207
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kl. 10 f. m.: Milit\u00e4r idrott, rapportP\u00f6rring till fots, till h\u00e4st, m\u00f6jligen ocks\u00e5 p\u00e5 sparkst\u00f6tting. Startplatsersna obekanta, m\u00e5l vid Gustaf Adolfskyrkan (Ladug\u00e5rdsg\u00e4rdet), d\u00e4r intresserade \u00e5sk\u00e5dare b\u00f6ra infinnna sig kl. 11. Fritt tilltr\u00e4de. Inga reserverade platser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593957-ZONE524309825",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4229,
      3318,
      1305,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sparkst\u00f6ttingstiiflingarna (de ej milit\u00e4ra) \u00e4ro t. v. uppskjutna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593957-ZONE524309826",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4227,
      3381,
      918,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jakt till h\u00e4st och sl\u00e4dparti \u00e4ro inst\u00e4llda. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593958-ZONE524309828",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4232,
      3434,
      1451,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kl. 8 e. m.: Festf\u00f6rest\u00e4llning (opera) p\u00e5 K. Teatern. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593958-IMAGE22",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4168,
      2628,
      592,
      416
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593959-ZONE524309831",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4132,
      3532,
      1548,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dans-Skola, 44MMSM44. kBth P",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593959-ZONE524309833",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4128,
      3651,
      1557,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", OBS.! Anmiiluingnr till andra afdelningen antagas endast denna veeka. Boston och Pas d'Kspayne inl\u00e4ras p& kurscu. Privatlektaonar gifvas. \u00d6FrJenny Tegn\u00e9r",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593959-ZONE524309835",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4243,
      3727,
      1340,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ayne inlpTel. \u00d6sturin. 31 7G. Frw Jenny Tegn\u00e9r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593959-IMAGE23",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4162,
      3793,
      419,
      234
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593959-IMAGE24",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4659,
      3784,
      353,
      262
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593959-IMAGE25",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5148,
      3782,
      503,
      255
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593959-ZONE524309843",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4129,
      4079,
      1559,
      230
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 ej minst amat\u00f6rfotografer \u2014, som tagit bilder vid Nordiska Spelen, anmodas att godhetsfullt st\u00e4lla fotografier till disposition f\u00f6r dot festnummer n:r 2 af Ny Tidning f\u00f6r Idrott och Nordiskt Idrottslif, som senare utkommer, samt f\u00f6r den skull snarast f\u00f6rete bilderna p\u00e5 tidningarnas byr\u00e5, 1 tr., i Centralpalatset kl. 10-3. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593959-ZONE524309845",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4230,
      4320,
      856,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Festnummer 1 utkommer L\u00f6rdag, pris 50 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593960-ZONE524309847",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4132,
      4411,
      796,
      111
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Corneliussons ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593960-ZONE524309849",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4804,
      4529,
      883,
      136
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ostronansjovis ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593960-ZONE524309851",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4175,
      4667,
      1470,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6rs\u00e4ljcs hos alla v\u00e4lf\u00f6rsedda Speceri-, Delikatess- och Viktualiehandlare. Partilager hos C). Fr. B\u00bbahlbcrg & C:o. Rikstol. 17 40, Allm. 23 58. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593961-ZONE524309853",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4135,
      4783,
      774,
      161
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sparkasser\u00e4nta 4':, proc. Lartnua- &Mttassaa, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593961-ZONE524309855",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4346,
      4951,
      341,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "/ Mynltorget / (Skandias hus). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593961-ZONE524309858",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4222,
      5060,
      586,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rs\u00e4krings-Aktiebolaget ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593962-ZONE524309860",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4168,
      5122,
      702,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fls&n ritas ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593962-ZONE524309862",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4207,
      5283,
      622,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inbrottf\u00f6rs\u00e4kringar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593962-ZONE524309864",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4162,
      5381,
      705,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "13 Fredsgatan 13, 1 tr. Rikstol. 21 21. Allm. Tel. 56 46. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593963-ZONE524309868",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4151,
      5501,
      720,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Praktiserande L\u00e4kare: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593963-ZONE524309870",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4162,
      5605,
      578,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inf, gen. Stockholms L\u00e4karforenlnt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593964-ZONE524309872",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4196,
      5649,
      635,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Doktor Anshelm Larsson, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593964-ZONE524309874",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4150,
      5728,
      732,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DoktoOron- N\u00e4s- och Halssjukdomar, dt4",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593964-ZONE524309876",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4164,
      5787,
      713,
      237
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jS\u00f6dermalmstorg 4. livard. 9 -10, 8-4. Helgd. 11-12. JJ:r \u00c4lnlmsten. Strup, Lung- ocli Hj\u00e4rtsjukdomar 0\u2014'/a 12 t. iai. Blusiiliolnistorg 1), Kikflt\u00abl. 2!\u00bb 44. Alhn. Tel *\u00bb28. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593964-ZONE524309885",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4135,
      6037,
      763,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Doktor Carl Str\u00f6mberg. d",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593964-ZONE524309887",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4182,
      6092,
      673,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "]{r\u00f6st- och Httilsjukdomar. Vasngatun 10. kl. 11\u201410, 8- 4. A. T. 87 87. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593965-ZONE524309889",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4135,
      6163,
      762,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Doktor W ikstrand. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593965-ZONE524309891",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4136,
      6251,
      764,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IjivartttB och spcciclt k\u00f6nn\u00bbjnlulomin'. 1 Holl\u00e4ndare;;, (.vill ll\u00f6l.ornet). Kl. fl\u201410.2-8 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593965-ZONE524309893",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4369,
      6331,
      301,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tandl\u00e4kare ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593966-ZONE524309895",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4222,
      6368,
      591,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K. H. Fritzell, Ii\u00e9t44 P 4(1",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593966-ZONE524309897",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4323,
      6454,
      393,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ijiim\u00e9ytttmi 44 \u00abP 4(1. 2ik18762ll",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593966-ZONE524309898",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4135,
      6479,
      766,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ijiim\u00e9ytttmi 44 \u00abP 4Mottagning 11\u20142. Kikst\u00bb 1.8762. Allm. Tel.71)70 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593966-ZONE524309900",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4371,
      6529,
      300,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tandl\u00e4kare ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593967-ZONE524309902",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4191,
      6570,
      654,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00a7tcn JLIIjedahl\u00bb S5",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593967-ZONE524309904",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4390,
      6642,
      254,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jSturegalan 5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593967-ZONE524309906",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4168,
      6681,
      412,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K&dfrJlgningst.id '/a2\u2014'/23- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593967-ZONE524309907",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4135,
      6722,
      764,
      342
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Alimondu-lnstitutet, 7 Jnkolisbcrgsgntau 7. Telefon 18537.; Sjukbehamdling efter Doktorerna von Alimiondas metod, massage, gymnastik, vibrationer, varmluftsbad ooh varmluftslokalbad m. fl. naturliga model. Astma, danj-sjuka, fallandesot, strama, ekzern, ischias, n\u00aburasteni, reumatism, mag- o. tarmkatarr m. fl. sv\u00e5ra \u00e5kommor \u00e4ro bevisligen botade. Beg\u00e4r prospekt. Motitagningstid 10\u201412, 4\u20146, holgd. 10\u20141Z. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593968-ZONE524309912",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4219,
      7077,
      591,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ZaiBsters ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593968-ZONE524309913",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4216,
      7192,
      614,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Metiico-Mekai iska Gymnastik, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593968-ZONE524309915",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4138,
      7243,
      766,
      227
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Birger Jarlagatan 23. F\u00f6r Herrar kl. V28-IO och 2-5; l\u00f6r Damer kl. Jl\u2014l. F\u00f6r gnedbehandling utom f\u00f6rutn\u00e4mnda tider \u00e4fven f\u00f6r flickor kl. 8-5D:r Gustaf Zander D:r Alfred Uevertin kl. 11-1. kl. \u00bb/28-IO. \u25a1sr Alfred Berghel D:r Patrik Haglund 5M\u00e4dOdL\u00f6dkl121",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593968-ZONE524309917",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4253,
      7463,
      650,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Alfred Berghegkl. 2\u2014'/a5- M\u00e4nd.,Ond., L\u00f6rd. kl. 12\u20141- d",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593968-ZONE524309918",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4388,
      7498,
      272,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": "D:r Emil Zander ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593968-ZONE524309919",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4138,
      7522,
      766,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tisd., Tor$d, kl. B\u2014i\u00bbM",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593969-ZONE524309921",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4160,
      7568,
      724,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sjukgymnastik och'Massage ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593969-ZONE524309922",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4138,
      7664,
      770,
      444
    ],
    "has_part": [],
    "content": "meddelas \u00e5t kvinnlig-a patienter och skolungdom fi undertecknades institut, lloll\u00e4ii&lt;l\u00bbregntai) 87 (h\u00f6rnet af Tegn\u00e9rgatan), 1 tr., v\u00e4nstra uppg\u00e5ngen. Anm\u00e4lningstid: hvardagar kl. 2\u20144 e. m. Allm. Telefon 15961. Eveline Jonassohn, Gertrud Holmer, Gymnastikdirekt\u00f6rer. medd. i hemmen at exam. Jj\u00c4 kvinnl. gymnast. Pris pr m&n. 25 kr. Anst\u00e4lld under somm. som gymn. vid badort i Sm\u00e5land. Skepparegatan 8, 2 tr.Osterm. 62. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593969-ZONE524309937",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4365,
      8114,
      327,
      144
    ],
    "has_part": [],
    "content": "massa; s omsorgsfullt. ANNA :*&gt; lodeK BUSE. Exam. Sjukgymnast. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593969-ZONE524309939",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4229,
      8168,
      354,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "meddelas omsorgsfullt. ANNA K B",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593969-ZONE524309945",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4632,
      8166,
      190,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "loderat pris. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593969-ZONE524309951",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4170,
      8257,
      707,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jgVillagatan 83, II. A. T. Osterm. 1896- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593969-ZONE524309953",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5178,
      4788,
      262,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Res Ull ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593970-ZONE524309955",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4925,
      4845,
      759,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Monte Carlo. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593970-ZONE524309957",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5080,
      4979,
      459,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den bekanta luristf\u00f6raren ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593971-ZONE524309959",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5023,
      5018,
      569,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kapten Nielsens ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593971-ZONE524309962",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4924,
      5081,
      766,
      211
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2fi:e s\u00e4llskapsresa till Italien, Rivieran ooh Monto Carlo. Afresa 15 Mars. 84 dagar. Endast 760 kronor. Fullst\u00e4ndiga program erh\u00e5llas hos ledaren, Knptnn H. G. Nielsen, Ny Sandvigsvei 51, Bergen, .Norge, samt hos urmakare L. Hansen, Fredriksborggade 4, K\u00f6penhamn K. ! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593971-ZONE524309968",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5135,
      5290,
      346,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gSkrif efter program! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593971-ZONE524309970",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4924,
      5336,
      768,
      353
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 anseondo till f\u00f6rest\u00e5ende bouppteckning efter Grosshandlaren m* m. J. A. Seippel torde fordringar och skulder i boet of\u00f6rdr\u00f6jligen anm\u00e4las hos boets utredningsman v. Hliradshftldingen Nils Setterwall, 2 S\u00f6dra Jilasiiliolmslianinen, Stockholm.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593972-ZONE524309972",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4945,
      5730,
      722,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lektioner i Matematik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593972-ZONE524309974",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4923,
      5814,
      769,
      270
    ],
    "has_part": [],
    "content": "giivas at Daniel lAtgerltif, Ingeni\u00f6r. Adr. Drottninggatan 45 (Klarabergsgatan 48), t. h. p. g., 8 tr. (huset mot Drottninggatan). Allm. Tel. Brunkeb. 15 85, ',\u00bb4\u2014V\u00bb5 e. ra. Beforenser: Assistenten Hr Ing. Hj. Berwald o. Herr Fil. D:r 8. Lagergren, B&lt;*skowska skolan, samt Herr Professor Jacob Magtiell, ICungl. Tekn. H\u00f6gskolan.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593972-ZONE524309976",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4924,
      6243,
      770,
      235
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5 aflidne Kamreraren Brandels fastigheter nr 39 vid \u00d6sterl\u00e5nggatan och nr 40 vid Skopparegatau emottagas fo^e den 20 Februari 1905 hos ene utredningsmannen i boet., Notarius Publicus Uno Oldenburg, Skepps bron 8, d\u00e4r \u00e4fven alla upplysningar erh\u00e5llas- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593973-ZONE524309978",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5051,
      6522,
      520,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "_A.rLTbu.cl ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593973-ZONE524309980",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4925,
      6604,
      770,
      267
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5 aflidna Enketru Liedhergs fastigheter nr 10 vid K\u00f6pmaiitorget och nr 1 vid G\u00f6ran Holsinges griind emottagas f\u00f6re den 20 Februari 1905 hos utredningsmannen i boet, Notarius Publicus Uno Oldenburg, Skeppsbron 8, d\u00e4r \u00e4fven alla upplysningar erh\u00e5llas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593974-ZONE524309982",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4949,
      6909,
      726,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sir\u00e4nnstiador. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593974-ZONE524309984",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4925,
      7018,
      774,
      552
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till f\u00f6ljd af sin utm\u00e4rkta verkan att f\u00f6rekomma uppkomsten af br\u00e4nnbl\u00e4sor ocli lindra svedan liar Fil. D:r P. H\u00e5kanssons Salubrin vunnit stor anv\u00e4ndning vid behandlingen af br\u00e4nnskador. Om utsp\u00e4dningen, s\u00e4rskildt vid fall af s\u00e5r eller l\u00e4ngre behandling, efterse den hvarje flaska Salubrin \u00e5tf\u00f6ljande beskrifningen! Allm\u00e4nheten varnaa mot efterapningar af fabrikatet. Salubrin tillhandali\u00e5Llea i Parfym, Speceri- och F\u00e4rgafC\u00e4rer. Partilager hos Gj\u00a7 CSkhl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593974-ZONE524309992",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4933,
      7563,
      481,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pgGeijer \u00a7 C: o, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593975-ZONE524309994",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4932,
      7646,
      765,
      136
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Strjki\u00f6r\u00e5ttDingen Ideal, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "32"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593975-ZONE524309996",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4993,
      7783,
      648,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "8 Jakobsbegsgatan 8. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593975-ZONE524309998",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4934,
      7841,
      764,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm. Tel. 56 09. Riks- 74 55. Specialitet: Herrstry.ksaker, Gardiner, Ungkarlstv\u00e4ttar. Fri homk\u00f6rning. Snabb expedition. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593976-ZONE524310002",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4936,
      7997,
      533,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4rldens \u00e4ldsta ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593976-ZONE524310005",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5084,
      8057,
      612,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fywi Cognaoshus ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593976-ZONE524310007",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4938,
      8129,
      764,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00e5ugier ffreres & c*. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "29"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-1-ARTICLE54593976-ZONE524310009",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5167,
      8238,
      324,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Etableradt 1643, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594338-ZONE524312745",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2560,
      252,
      1754,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER Fredagen den 10 Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594338-ZONE524312746",
    "@type": "Text",
    "box": [
      335,
      359,
      826,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Genom att ins\u00e4tta ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594341-ZONE524312747",
    "@type": "Text",
    "box": [
      523,
      441,
      456,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5 kronor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594341-ZONE524312748",
    "@type": "Text",
    "box": [
      457,
      543,
      568,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00e5 sparkasser\u00e4kning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594341-ZONE524312749",
    "@type": "Text",
    "box": [
      592,
      611,
      304,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kau man erh\u00e5lla ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594341-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      268,
      673,
      956,
      158
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594343-ZONE524312751",
    "@type": "Text",
    "box": [
      534,
      682,
      364,
      145
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lllffllSKlI ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594343-ZONE524312752",
    "@type": "Text",
    "box": [
      438,
      852,
      614,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hemsparb\u00f6ssa. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594343-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1265,
      363,
      552,
      599
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594343-ZONE524312754",
    "@type": "Text",
    "box": [
      265,
      982,
      767,
      2778
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sp\u00e5rv\u00e4gsolycka kan lika l\u00e4tt drabba den som g\u00e5r som den som \u00e5ker. ^ Ingen m\u00e4nniska b\u00f6r d\u00e4rf\u00f6r vara utan Kronans ep\u00e5rv\u00e4gsf\u00f6ns\u00e4kring, som numera g\u00e4ller for alla direkt genom sp\u00e5rvagn f\u00f6rorsakade olycksfall, s\u00e5ledes \u00e4fven om man blir \u00f6fverk\u00f6rd af sp\u00e5rvagn. . Priset \u00e4r endast 1 krona och f\u00f6rs\u00e4kringen ber\u00e4ttigar till 5,000 kronors ers\u00e4ttning om olycksfall f\u00f6ranleder d\u00f6den och intill 5 kronor om dagen vid \u00f6fverg\u00e5ende skadarikesdepartementet l\u00f6sgjorda institutionerna klinna \u00e5draga de f\u00f6renade rikena i utrikespolitiskt h\u00e4nseende. Men sadana risker kunna uppst\u00e5 pa flera andra s\u00e4tt utan att man d\u00e4rf\u00f6r ropat p\u00e5 garantier \u00e5t utrikesministern. N\u00e4rvaron af ett svenskt eller norskt krigsfartyg i fr\u00e4mmande farvatten kan ju, om belalbafvaren mister f\u00f6rst\u00e5ndet, valla ministern f\u00f6rskr\u00e4ckliga obehag. Oell noga eedt kan ju hvarje svenskt eller norr\u00bb't handelsfartyg p\u00e5 afl\u00e4gsna trader bli en k\u00e4lla till oro f\u00f6r honom, om lian \u00e4r nerv\u00f6s af sig. Risken fr\u00e5n s\u00e4rkonsulernas sida \u00e4r s\u00e5 mycket mindre som de lyda under en om sitt ansvar medveten centralmyndighet ooh redan enligt det norska f\u00f6rslaget, skulle vara rapportpliktiga inf\u00f6r utrikesministern i alla \u00e4renden som \"kunna antagas eller f\u00f6rutses f\u00e5 en diplomatisk eller politisk karakt\u00e4r\".\". Hvad utrikesministern i \u00f6frigt beh\u00f6fver veta \u00abm deras verksamhet ligger det i s\u00e4rkon\u00bbulalstyrelsens eget intresse att underr\u00e4tta honom om, vare sig det \u00e4r f\u00f6reskrifvet eller icke. Samma intresse bjuder \u00e4fven en dylik styrelse att sj\u00e4lf op\u00e5mint vidtaga de disciplin\u00e4ra \u00e5tg\u00e4rder mot en ol\u00f6rst\u00e5ndig konsul som utg\u00f6ra ledmotivet i de sex punkterna. Dessa punkter reducera \u00bbig ytterst till en fr\u00e5ga om f\u00f6rtroende. V\u00e5gar man ej lita p\u00e5 att en s\u00e4rkonsulatmyndigliet \u2014 svensk eller norsk, tv det \u00e4r ju t\u00e4nkbart att Sverge liksom Norge vill skilja sitt konsulatv\u00e4sen fr\u00e5n utrikesstyret \u2014 skall str\u00e4ngt h\u00e5lla sig inom sin kompetens och uppbjuda all sin makt till afv\u00e4rjatnde af konflikter, m\u00e5ste nian taga garantierna, men d\u00e5 i former som \u00e4ro lika honorabla f\u00f6r b\u00e5da rikena. Om f\u00f6rhandlingarna visa att detta villkor ej kan uppfyllas med bevarande af status quo, framg\u00e5r d\u00e4raf att status quo sj\u00e4lf \u00e4r oh\u00e5llbart och att n\u00e4sta f\u00f6rhandlingsgrund, om det blir n\u00e5gon, m\u00e5ste l\u00e4ggas mycket vidare. Men i afvaktan d\u00e4rp\u00e5 \u00e4r det en sv\u00e5r f\u00f6rlust f\u00f6r unionen att man ej s\u00f6kt g\u00f6ra hvad man kunnat af de moraliska garantimedlen. Den Bostr\u00f6mska politiken har i unionssaker lika litet eom i r\u00f6str\u00e4ttsfr\u00e5gan v\u00e5gat pr\u00f6fva huru l\u00e5ngt man kan n\u00e5 med att hysa f\u00f6rtroende till ett folks omtanke f\u00f6r egen v\u00e4lf\u00e4rd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594345-ZONE524312758",
    "@type": "Text",
    "box": [
      332,
      3934,
      630,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms-Nyheten ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594345-ZONE524312759",
    "@type": "Text",
    "box": [
      266,
      4070,
      763,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e4rskilda utskottet har valt till \u00c4rdf\u00f6rande hr Sj\u00f6crona och till v ii: . , rande hr Wid\u00e9n. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594345-ZONE524312760",
    "@type": "Text",
    "box": [
      267,
      4315,
      764,
      249
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lan. K. m:t har medgifvit att staden Trosa m\u00e5, f\u00f6r bestridande af kostnaderna f\u00f6r oml\u00e4ggning ooh reparation af stadens gator m. m., f\u00f6r aktieteckning i bolag f\u00f6r \u00f6fvertagande af v\u00e4rmbadhuainr\u00e4ttningen i staden och for mudd ringsarbeten i stadens hamn upptaga ett l\u00e5n \u00e5 50,000 kr., att amorteras inom 40 \u00e5r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594345-ZONE524312762",
    "@type": "Text",
    "box": [
      259,
      4621,
      770,
      2486
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksdagens kamrar sammantr\u00e4da i dag kl. 2.30 e. m. Hofvet. Konungen afreste i g\u00e5r kl. 4 e. m. till Saltsj\u00f6baden f\u00f6r att vistas d\u00e4r n\u00e5gon tid. Konungen \u00e5tf\u00f6ljes af \u00f6fverhofj\u00e4gm\u00e4stare Ankarcrona, f\u00f6rste hofmarakalken grefve von Rosen, kabinettekammarherren grefve Wachtmeister samt adjutantenia \u00f6fvenstel\u00f6jtnanten, frih. Fock och ryttniEfitare L'orange. Konungens allm\u00e4nna mottagningar p\u00e5 tisdagarna inst\u00e4llas tillsvidare. De personer som ha n\u00e5got s\u00e4rskildt att andraga torde d\u00e4rom g\u00f6ra anm\u00e4lan till vakthafvande kabinettskammarherren. Drottningen begaf sig i g\u00e5r till Ulriks^ dal. Val till f\u00f6rsta kammaren. S\u00f6dermanlands l\u00e4ns landsting \u00e4r kalladt till urtima sammantr\u00e4de i Nyk\u00f6ping den 6 mars kl. 1.30 e. m. f\u00f6r val af ledamot till liksdagens f\u00f6rsta kammare efter aflidne ryttm\u00e4staren O. A. Tamm. F\u00f6r sjunde g\u00e4ngen. Marinf\u00f6rvaltningen har gjort framst\u00e4llning till k. m : t om proposition till riksdagen, ang\u00e5ende ett anslag \u00e5 335,000 kr., hvaraf 110,000 kr. p\u00e5 extra ut\u00e5t f\u00f6r 1906 och \u00e5terstoden f\u00f6rdelad p\u00e5 de tv\u00e5 f\u00f6ljande \u00e5ren, f\u00f6r att p\u00e5 Klockstapelberget i Kartekrona uppf\u00f6ra en. kyrka af sten \u00e5t ainiralitetef\u00f6nsamlingen d\u00e4rst\u00e4des. Detta \u00e4r sjunde g\u00e5ngen, p\u00e5 omkring 30 \u00e5r som \u00e4mbstet drager under k. m,: te pr\u00f6fning fr\u00e5gan om \u00e5tg\u00e4rder med anledning af bristf\u00e4lligheterna hos den nuvarande amiralitetskyrkan. Den \u00e4r uppf\u00f6rd af tr\u00e4 och har, ehuru blott omkring 820 \u00e5r gammal, illa med far i te af tiden och tarit dragig, kall och dyr att underh\u00e5lla. Bibelkommissionen, som f\u00f6r n\u00e4rvarande best\u00e5r af domprosten Personne, professorerna Rudin och Tegn\u00e9r samt lektor Kn\u00f6s s\u00e5som adjungerad ledamot, skall i n\u00e4sta vecka sammantr\u00e4da .i Link\u00f6ping och d\u00e4r under n\u00e5gra veckor nyssels\u00e4tta sig kirfvudsakligen med revisionen af Romarbrefvet. Stockholms h\u00f6gskola. F\u00f6ljande personer ha f\u00f6rordnats att vara amma.nuen\u2022er vid h\u00f6gskolan : i fyisik studeranden Gustaf Nilsson, i matematik studerandena E G. Lindh ooh K. G. P. R\u00f6hlander, i zoologi studeranden Nils Odhner, i nationalekonomi fil. licentiaten Eli Heckscher. Styrefoen har beviljat t. f. l\u00e4raren i mineralogi och petrografi H. M. B\u00e4ckstr\u00f6m tj\u00e4nstledighet under tiden den 1 mars\u2014den 15 maj och till hans vikarie f\u00f6rordnat docenten C. F. G. Andersson. Sk\u00e5nska handelsbankens vinst f\u00f6r \u00e5r 1904 utg\u00f6r 792,068 kr. 81 \u00f6re. Sty lek^n f\u00f6resl\u00e5r en utdelning af 8 procent. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594345-ZONE524312773",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1044,
      993,
      777,
      6110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norrl\u00e4ndska flottstationsprojekten. Som l\u00e4mplig plate f\u00f6r en norrl\u00e4ndsk flottsitation framh\u00e5lles nu \u00e4fven Kallholirjgfj\u00e4rdem \u00e5 den v\u00e4sterbottniska kusten, strax utanf\u00f6r Skellefte\u00e5. Lotskapten \u00d6strand, soms i dagarna afslutat fj\u00e4rdens lodning och kuetl\u00e4ggning, har, enligt Sundsv. P:n, uttalat sin synnerliga tillfredsst\u00e4llelse \u00f6fver den utm\u00e4rkta hamnen och anseir den vara, den b\u00e4sta som kunde t\u00e4nkas, rymlig som den \u00e4r och skyddad f\u00f6r alla vindar. Minsta djupet har befunnits vara 9 och h\u00f6gsta 18 meter. I hamninloppet var djupet \u00e4nnu st\u00f6rre. Ilufvudstadens l\u00e4roverk. Direktionen \u00f6fver Stockholms stads undervisningsverk har utn\u00e4mnt: till lektor i matematik och fysik vid h\u00f6gre reall\u00e4roverket p\u00e5 Norrmalm adjunkten vid h\u00f6gre reall\u00e4roverket fil. d:r Edv. G\u00f6ranreon ; till adjunkt i matematik, fysik och 'kemi vid \u25a0 S\u00f6dermalms h\u00f6gre allm\u00e4nna l\u00e4roverk e. o. lektorn vid l\u00e4roverket fil. d:r F. D. de Brun ; till adjunkt i modersm\u00e5let, historia och geografi vid samma l\u00e4roverk adjunkten vid h\u00f6gre allm\u00e4nna l\u00e4roverket i Uppsala fil. d:r E. A. D. Hamnstr\u00f6m; till adjunkt i matematik, fysik och kemi vid Jakobs allmanna l\u00e4roverk extra l\u00e4raren vid Stockholms h\u00f6gre reall\u00e4roverk fil. lic. C. A. Levin. /'ublicistklubben sammantr\u00e4der i afton f\u00f6r behandling af f\u00f6rslag om stadge\u00e4ndringar och om huruvida \u00e4ndring af tryckfrihetsf\u00f6rordningens \u00a7 3 mom. 9 b\u00f6r utverka\u00ae. Best\u00e4mmelserna f\u00f6r borgerskap. Som f\u00f6rut omn\u00e4mnts har magistraten beslutit som sitt eget antaga ett af magistratsnekretera.ren V. Sehiitzercran,,s utarbetadt f\u00f6rslag till \u00e4ndrade best\u00e4mmelser f\u00f6r s\u00f6kande af burskap som borgare i Stockholm. Uti en till magistraten ingifven skrifvelse ha borgersikapets femtio \u00e4ldste nu f\u00f6rklarat sig i allo inst\u00e4mma, uti det af magistraten antagna f\u00f6relaget. Ngtt municipalsamh\u00e4lle. K. m:t har gillat G\u00f6teborgs l\u00e4nsstyrelses beslut, hvarigenom f\u00f6rordnats att byggnadsstadgan och brandstadgan f\u00f6r rikets st\u00e4der skola i till\u00e4mpliga delar g\u00e4lla inom1 Fiskeb\u00e4ckskiis komimun Svensk rikskalender heter en publikation, som i dagarna utg\u00e5tt fr\u00e5n P. A. Norstedt & Sonens f\u00f6rlag. Den presenterar sig i synnerligen v\u00e5rdad utstyrsel och redig uppst\u00e4llning. Sj\u00e4lf angifver den fin uppgift vara att utg\u00f6ra en handbok ej blott f\u00f6r inh\u00e4mtande af upplysningar om personalen inom hela v\u00e5r statsf\u00f6rvaltning och d\u00e4r med n\u00e4ra sammanh\u00e4ngande kommunala o -h enskilda verksamhetsomr\u00e5den, utan ock f\u00f6r meddelande af n\u00e5gra antydningar om det historiska f\u00f6rloppet af administrationens utveckling fr\u00e5n \u00e4ldre tid till v\u00e5ra dagar. D\u00e4rj\u00e4mte meddelas korta redog\u00f6relser f\u00f6r de f\u00f6rvaltande verkens, staters och k\u00e5rens m. fl. institutioners nuvarande organisation samt f\u00f6r de hufvudsakligaste \u00e4renden och uppgifter af skilda slag som tillh\u00f6ra hvarje f\u00f6rvaltningsgren. Tillika finnas, d\u00e4r det varit m\u00f6jligt att \u00e5stadkomma, specifika uppgifter om a.fl\u00f6ningarna f\u00f6ri de \u00e4mbets- och tj\u00e4nstem\u00e4n som upptagas i kalendern. filand rubrikerna m\u00e5 framh\u00e5llas n\u00e5gra som saknas i statskalendern : Sverges dagliga, tidningar,. de enskilda j\u00e4rnv\u00e4garna, j\u00e4rnv\u00e4g; underr\u00e4ttelser, j\u00e4rnv\u00e4grBtationerna. Under ecklesiastikstaten upptr\u00e4s samtliga innehafvare af ordinarie pr\u00e4sterliga tj\u00e4nster. J\u00e4rn vagsstaten \u00e4r ,till\u00f6kad med bokh\u00e5llare, ritare och f\u00f6rste stationsskrifvare o. s. v. Priset Sr 5 kr. D\u00f6dsfall. I Kiiruna i Norrbotten afled den 8 d : s bergs ingen j\u00f6ren Carl Ericsson, 361 ,/2 \u00e5r gammal. F\u00f6dd i Falun, genomgick han bergsskolan i Stockholm, var sedermera anst\u00e4lld f\u00f6rst vid Faln och d\u00e4refter vid Os-Hommelviks kopparverk och, een.are' i tre \u00e5r hos d :r G. de Laval. UndeT denna tid f\u00f6retog han studieresor i Tyskland, Belgien och England, hvilka resor, sedan lian 1897 f\u00e5tt anst\u00e4llning hos Kiirunabolaget, fortsattes och utstr\u00e4cktes \u00f6fver st\u00f6rre delen af Europa och F\u00f6renta, staterna. Han ans\u00e5gs som en i sitt fack synnerligt kunnig ooh dugande man. D\u00f6d ogift, s\u00f6rjes han af moder, f\u00f6dd Svedberg, hvars enda barn han var, samt af anh\u00f6riga, och m\u00e5nga v\u00e4nner. \u2014 F\u00f6rre kranol\u00e4nsmannen i Gudhems h\u00e4rads \u00f6stra distrikt, bankdirekt\u00f6ren E. W Fischer har i torsdags aflidit, n\u00e4ra 74 \u00e5r gammal. En h\u00f6gtidlig jord f\u00e4stning \u00e4gde runa p\u00e5 torsdagen i Klara: kyrka. Stoftet af f. d. justitier\u00e5deit S. R. D. K. Olivecrona vigdes d\u00e5 till den sista hvilan. Kyrkans kor var prydt med h\u00f6gstammiga v\u00e4xter och gr\u00f6nt samt str\u00e5lade i elektrisk belysning. Framf\u00f6r katafalken hadei en del af de m\u00e5nga ooh, praktfulla kransarna, placerats. Sedan kistan under tonerna af en Korgmarsch inburit\u00bb och nedsatts \u00e5 katafalken, framtr\u00e4dde kyrkoherden d:r A. Strandell och h\u00f6ll med utg\u00e5ngspunkt fr\u00e5n Joh. ev. 9 kap. ett h\u00f6gst\u00e4mdt griftetal. H\u00e4n omn\u00e4mnde h\u00e4ri hurusom den aflidne \u00e5lit ifr\u00e5n sin ungdom, haft arbetet k\u00e4rt och a.tt han \u00e4nnu i sin lefoadS'sen h\u00f6st, troget och aldrig tr\u00f6ttnande, verkat i arbete. Hans namn har ocks\u00e5 g\u00e5tt vida \u00f6fver v\u00e5rt lands gr\u00e4nser, och de m\u00e5nga, in\u00bb och utl\u00e4ndska utm\u00e4rkelser som kommit dem aflidne till del vittna \u00e4fven om huru hans stora, duglighet blifvit af v\u00e4rlden uppm\u00e4rksammad och erk\u00e4nd. D\u00e4rp\u00e5 afsj\u00f6ng kyrkok\u00f6ren ps. 105, v. 3\u20145 hvarefter den, h\u00f6gtidliga' akten a fs I tinades med att em mansk\u00f6r utf\u00f6rde Stilla skuggor och Sof i ro. Bland de m\u00e5nga som infunnit- sig f\u00f6r att visa den aflidne den sista tj\u00e4nsten m\u00e4rktes statsr\u00e5den Rergeir och Ramstedt, generaldirekt\u00f6r Lagerheim,, ge-neralpostdirekt\u00f6r von Krusenstjerna, presidenten Elliot, jueittier\u00e5den. Afzelius och frih. Mareks \u00ab n Wiirtemberg, \u00f6fverst\u00e5th\u00e5llare.n Dickson, f. d. landsh\u00f6vdingarna grefve De la Gardie och grefve Spens, landsh\u00f6fding Isberg, biskop von Sch\u00e9ele, \u00f6fverdirekt\u00f6rerna M. Hahr, E. Sidentyadh och Ernst Carlson, riksarkivarie\u00bb E. Hildobrand, bankofullm\u00e4ktigen T\u00f6rnebladh, kammarherren, frih C. B. Oedemtr\u00f6m, professorerna Aurivillius, Montelius, Retzius. Yngve Sahlin och E. V. Montan, stadsfullm\u00e4ktiges f. sekreterare d:r Rubeeson, h\u00f6gf/ta domstolens och Svea hofr\u00e4tts \u00e4mbets- och tj\u00e4nstem\u00e4n, Oscar-Josefina-f\u00f6reningens styrelse* m. fl. Bland kransarna m\u00e4rktes s\u00e5dana bi. a. fr\u00e5n: H\u00f6gsta domstolen, Uppsala universitet, juridiska fakulteterna i Uppsala ooh i Lund, Vetenskapsakademien, Vetenskapssocieteten i Upp, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594345-ZONE524312794",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1850,
      604,
      759,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bbjf/wm\u00bb rekommenderas af de flesta Heirar L\u00e4kare. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594350-ZONE524312795",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2984,
      519,
      853,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nordiska spelen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594350-ZONE524312796",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1849,
      969,
      765,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lli.JM.ltoM Hiohi\u00e9i, Bertin,liiismlr. 30. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594350-ZONE524312797",
    "@type": "Text",
    "box": [
      411,
      7138,
      1258,
      207
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e5n och med M\u00e5ndagen den 13 Februari ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594350-ZONE524312798",
    "@type": "Text",
    "box": [
      278,
      7378,
      1537,
      307
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Realiseras ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "87"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594350-ZONE524312799",
    "@type": "Text",
    "box": [
      390,
      7698,
      1292,
      159
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rester och Stufvar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "38"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594350-ZONE524312800",
    "@type": "Text",
    "box": [
      965,
      7863,
      154,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "samt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594350-ZONE524312801",
    "@type": "Text",
    "box": [
      291,
      7932,
      1498,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "st\u00f6rre eller mindre partier af olika ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594350-ZONE524312802",
    "@type": "Text",
    "box": [
      847,
      8032,
      382,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "varuslag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594350-ZONE524312803",
    "@type": "Text",
    "box": [
      330,
      8151,
      1400,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiebolaget Nordiska Kompaniet, St",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "31"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594350-ZONE524312804",
    "@type": "Text",
    "box": [
      845,
      8266,
      379,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stureplan\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594350-ZONE524312805",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1843,
      1073,
      768,
      1838
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sala, Oscar-Josefina-f\u00f6reningens styrelse, styrelsen f\u00f6r Tysta skolan, Tysta ekolans l\u00e4rarinnor, styrelsen f\u00f6r F\u00f6reningen f\u00f6r frigifna, \u00e5kerbrukskolonien Hall, hyresg\u00e4ster i 21 Klarabergsgatan, statsr\u00e5det Rainstedt med fru, lifmedikus Flensburg och fru, professor ooh fru Lindhagen, professor J. Berg, hofr\u00e4ttsr\u00e5det Gustaf Carlson, myntdirekt\u00f6r och fru Brusewitz, \u00f6fverste och \u00f6fverstinnan Heijkenskj\u00f6ld, friherre och friherrinnan E. Uggla, Helsingborg, kapten och fru Ridderbjelke, kapten Olivecrona med fru. \u2014 Borgm\u00e4stare Mobergs begrafning \u00e4gde i g\u00e5r middag rum i Karlstad under stort deltagande fr\u00e5n allm\u00e4nhetens sida. Jordf\u00e4stningen skedde i domkyrkan ooh f\u00f6rr\u00e4ttades af domprosten Jakobsson. Vid grafven talade V\u00e4rmlands landstings f. d. ordf\u00f6rande h\u00e5radsTi\u00f6fdirog F. F. Majcihel. Bland den riika blomstersk\u00f6rd som fr\u00e5n korporationer och enskilda s\u00e4ndts till den aflidnes b\u00e5r m\u00e4rktes en krans fr\u00e5n riksdagens f\u00f6rstia 'kammare med inskription: \"Erk\u00e4nsla, aktning, saknad\", en fr\u00e5n f\u00f6rsta kaimmarens V\u00e4rmiandsrepresentanter med orden: \"Varmaste tack till trofast vin\", en fr\u00e5n f\u00f6rsta kammarens 10-mannar\u00e5d med inskrift: \"Med tadk f\u00f6r v\u00e4ivfasthet och godt samarbete\", samt en fr\u00e5n riksdagens konstitutionsutskott med inskrift: \"I tacksamt minne\". S\u00f6dra sp\u00e5rv\u00e4garna duhbelsp\u00e5riga? Till styrelsen f\u00f6r Stockholms s\u00f6dra- sp\u00e5rv\u00e4gsaktiebolag har i dagarna, af en aktie\u00e4gare \u2014 hvilken torde ha ett stort parti bakom sig \u2014 inl\u00e4mnats en skrifvelse, hvari till nesta, ordinarie bolagsst\u00e4mmas pr\u00f6fning framl\u00e4ggas;- f\u00f6ljande f\u00f6rslag: St\u00e4mman c kulle i princip besluta ep\u00e5rv\u00e4garnas ombyggande till dubbelsp\u00e5riga s\u00e4 fort ske kan och i den m\u00e5n s\u00e5dant med hansyn till gatuf\u00f6rh\u00e5llandena, kan \u00e4ga rum. St\u00e4mnian skulle gifva styrelsen i uppdrag att of\u00f6rt\u00f6fvadt l\u00e5ta, utarbeta plan och kostnadsf\u00f6rslag f\u00f6r ombyggnaden och d\u00e4raf f\u00f6ro,makad nyanskaffning af materiel \u25a0samt framl\u00e4gga resultaten, vid en extra st\u00e4mma, som snarart m\u00f6jligt efter den ordinarie skulle h\u00e5llas. \u00c5t styrelsen skulle uppdragas att, till samma extra bolagsst\u00e4mma framl\u00e4ggtn f\u00f6rslag till erforderliga penningmedels anskaffande, eventuellt metdelet utsl\u00e4ppande af nya. aktier. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594350-ZONE524312808",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1849,
      2925,
      764,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En ganska viktig fr\u00e5ga f\u00f6r hyresg\u00e4ster oeh husv\u00e4rdar har efter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594350-ZONE524312809",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1847,
      3013,
      765,
      1865
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l\u00e5ngvarig r\u00e4tteg\u00e5ng nu \u00e5tgjorts af r\u00e5dhusr\u00e4tten. E. o. hofr\u00e4ttsnotarien V. Fr. Winroth hade st\u00e4mt en af sina hyresg\u00e4ster i huset nr 8 A Svedenborgsgatan med yrkande om ers\u00e4ttning f\u00f6r \u00e5tskilliga skador, som l\u00e4genheten skulle lia lidit under den tid hyresg\u00e4sten bebott densamma samt i fr\u00e5ga h\u00e4rom \u00e5beropat kontraktets best\u00e4mmelse om att l\u00e4genheten skall l\u00e4mnas i samma skick vid afllyttandet sam d\u00e5 don togs i besittning af hyresg\u00e4sten. D\u00e5 k\u00e4randen icke styrtet att i l\u00e4genheten funnos andra brister \u00e4n s\u00e5dana som med tiden vanligen uppkomma vid l\u00e4genhets beboende odh kontraktets best\u00e4mmelse ej kan tolkas s\u00e5som g\u00e4llande s\u00e5dana brister, blef k\u00e4rom\u00e5let af r\u00e4tten ogillad t. Partenia skulle emellertid vidk\u00e4nnas hvar sina r\u00e4tteg\u00e5ngskostnader. T\u00e5gsammanst\u00f6tning vid Alfsj\u00f6. S\u00f6derifr\u00e5n kommande blandade godst\u00e5get, hvilket skall inkomma till Stockholm kl. 5.15 e. in., p\u00e5k\u00f6rdes i g\u00e5r e. m. kl. 3.17 vid \u00c4lffj\u00f6 af blandade t\u00e5get fr\u00e5n Gnesta, med den p\u00e5f\u00f6ljd att godst\u00e5gets tv\u00e5 sista vagnar, en finka, och en sVnlastad vagn, fullst\u00e4ndigt f\u00f6rst\u00f6rdes och de tv\u00e5 f\u00f6reg\u00e5ende vagnarna ramponerades. Det p\u00e5k\u00f6rande lokomotivet fick buffertarna afslagna, men erh\u00f6ll eljest ingen snacla. De b\u00e5da t\u00e5gen afgingo efter n\u00e5gon f\u00f6rsening till Stockholm. Ingen m\u00e4nniska blef skadad. Orsaken till olyckan f\u00e5r tillskrifvas felv\u00e4xling. inte jag 1 Hvilken den blixtljusfoto- graif var som spr\u00e4ngde rutorna i Immanuelskyrkan och fyllde de troendes hj\u00e4rtan med skr\u00e4ck har ej omtalats, och det kan ju vara t\u00e4mligen likgiltigt. Men d\u00e4remot g\u00e5r det allde les af sig sj\u00e4lft att fl\u00e5 reda p\u00e5 hvilka som inte st\u00e4llde till explosionen. Det var naturligtvis en hel del, eftersom ju fotografernas antal \u00e4r s\u00e4 stort h\u00e4r i staden, och vi vilja p\u00e5 intet vis \u00e5ta oss att uppr\u00e4kna dem alla. En af dessa oskyldiga \u00e4r emellertid hoffotografen Blomberg, hvilken bedt oss meddela detta f\u00f6r honom gynnsamma sakf\u00f6rh\u00e5llande, alldenstund han med sitt rykte f\u00f6r allest\u00e4des n\u00e4rvaro d\u00e4r blixtljuset blossar l\u00e4tteligen kunde framst\u00e5 i skef dager, n\u00e5got som isynnerhet f\u00f6r en fotograf m\u00e5ste falla sig synnerligen ol\u00e4gligt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594350-ZONE524312815",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1885,
      4897,
      724,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ater ett stort tullbeslag i Malm\u00f6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594350-ZONE524312816",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1849,
      4943,
      762,
      520
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00e4romdagen anl\u00e4nde till en firma i Malm\u00f6 en \u00e5ngmaskin om 55 h\u00e4stkrafter, afs\u00e4nd fr\u00e5n K\u00f6penhamn af en utaf de st\u00f6rre aff\u00e4rsfirmorna d\u00e4rst\u00e4des. Maskinen anm\u00e4ldes till tullbehandling af ett ombud fr\u00e5n den danska afs\u00e4ndareflrman, men d\u00e5 vederb\u00f6rande kammarskrifvare fann det i fakturan maskinen \u00e5satta v\u00e4rdet f\u00f6r l\u00e5gt, tillkallades s\u00e4rskilda besiktningsm\u00e4n, ett par ingenj\u00f6rer, hvilka v\u00e4rderade maskinen till dubbelt mot hvad som uppgifvits. Med anledning h\u00e4raf beslagtogs \u00e5ngmaskinen. St\u00e4mning har uttagits och m\u00e5let f\u00f6rekommer vid Malm\u00f6 r\u00e5dhusr\u00e4tts andra afdelning n\u00e4sta fredag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594350-ZONE524312818",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1909,
      5482,
      700,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "D\u00f6den f\u00f6ljde. Arbetaren K. G. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594350-ZONE524312819",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1849,
      5526,
      758,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredriksson, som r\u00e5kade falla ned T ett lutkar i Separators verkst\u00e4der, afled p\u00e5 onsdag e. m. af de skador han \u00e5dragit sig. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594350-ZONE524312820",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1849,
      5764,
      764,
      1035
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Telegram genom Sv. telegrambyr\u00e5n.) Nordiska pressm\u00f6tet i G\u00f6teborg. G\u00d6TEBORG, torsdag. Vid sammantr\u00e4de i afton med den lokala bestyreisen f\u00f6r nordiska pressm\u00f6tet i G\u00f6teborg i sommar utsagos till f\u00f6rest\u00e5ndare f\u00f6r in\u00f6tesbyr\u00e5n redakt\u00f6r John Bratt och till kassaf\u00f6rvaltare redakt\u00f6r P\u00e4r Sundgren. R\u00f6rande de blifvande festligheterna i samband med kongressen synes det vara s\u00e5 godt som best\u00e4mdt att G\u00f6teborgspresssens fest f\u00f6r de fr\u00e4mmande deltagarna kominer att f\u00f6rlag gas till Marstrand, d\u00e4r middag skulle anordnas i societetssalongen. Myndigheter och enskilda i Marstrand ha visat stort intiesse och tillm\u00f6tesg\u00e5ende f\u00f6r att mottaga g\u00e4sterna. Middagen skulle enligt programmet afslutas med en kollation p\u00e5 de gamla f\u00e4stningsvallarna. Valet af hr Mobergs eftertr\u00e4dare. KARLSTAD, torsdag. Urtima landeting f\u00f6r val af en1 representant i liksdagens f\u00f6rsta kammare f\u00f6r V\u00e4rmlands ...n \u00e4r utlyst att h\u00e5llas i Karlstad den 30 n\u00e4stkommande mare. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594350-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2874,
      679,
      1166,
      182
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594350-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3205,
      860,
      835,
      161
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594350-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2958,
      1019,
      1082,
      420
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594350-ZONE524312830",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2845,
      912,
      26,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ii ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594350-ZONE524312831",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3201,
      1478,
      437,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vul Jen farliga stenmuren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594350-ZONE524312832",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2795,
      1582,
      459,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Liiidar\u00e4ngsl\u00f6pningarna* Allm\u00e4n orientering. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594350-ZONE524312834",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2634,
      1687,
      765,
      1925
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den ena dagen t\u00e4flingar i traf, den andra i galopp, Brunneviken p\u00e5 onsdagen, Lindar\u00e4ngen i g\u00e5r. Om stora trafdagen var gynnad fr\u00e5n ofvan, s\u00e5 att den b\u00e5de idrottsligt och s\u00e5som, folkn\u00f6je kunde betraktas s\u00e5som, i h\u00f6gsta grad lyckad, s\u00e5 rufvade d\u00e4remot meteorologiskt sedt s\u00e4rdeles oblida \u00f6den \u00f6fver v\u00e5ra kappryttares t\u00e4flingsdag. Ladug\u00e5rdsg\u00e4rdet s\u00e5g icke synnerligen vackert ut: ett gr\u00e5gult f\u00e4lt, matt illinniineradt af hundratals lilleputtsj\u00f6ar, gemomormadt af en knappt v\u00e4gliknande smutslagun, i hvilkens dy endast de tyngre ekipagens hjul n\u00e5dde bottnen. F\u00e4rden ut till banan blef s\u00e5ledes en enda \u00f6msesidig smutskastning, vare sig d\u00e4rvid hjul, hofvar eller gal oscher utgjorde de ballistiska verktygen. \u00d6fver d-stta el\u00e4nde, tyngde en himmel, som i sin tarfliga, fantasil\u00f6sa blyf\u00e4rg mindre \u00e4n n\u00e5gonsin, motsvarade anspr\u00e5ken p\u00e5 en tidsenlig gudarnas boning. Men stockholmarna l\u00e4to icke afekr\u00e4cka sig. De ha alltid visat intresse f\u00f6r det som lefver i galopp ooh det g\u00f6r mail ju p\u00e5 Lindar\u00e4ngen i uttrycket\u00ae boksta fl i ga mening. P\u00e5 andra och tredje, plats storo afssv\u00e4rda fronter af intresserad-c, med f\u00f6tterna, s\u00e4kert fastkn\u00e5dade i bl\u00e5leran, och l\u00e4ktare och sadteilplaits voro befolkade af den vanliga kappl\u00f6pningsipubliken, anr\u00e4ttad med en pikant, utl\u00e4ndsk krydda och, nnca cm \u00abpete af kunglighet p\u00e5 den, d\u00e4rf\u00f6r afoedda l\u00e4ktaren. Bl\u00e5sten brydde, man sig ej mycket om, huru f\u00f6rf\u00e4rlig den \u00e4n var i sina verkningar. Fr\u00e5n\u00bb sydv\u00e4st kom den farande som ett vildt djur, bitande och rifvande, octh tvang den argaste awti.rojalieit att emellan\u00e5t, s\u00f6ka n\u00e5gra \u00f6gonblicks lii af kunglighe&gt;tens paviljong. En och annan hatt lcstes fr\u00e5n lockarnas fj\u00e4ttrar och tog v\u00e4gen bort\u00e5t V\u00e4rtan, och fr\u00e5n kungliga l\u00e4ktaren silet den bort den ena, flaggan, till stor f\u00f6rf\u00e4ran f\u00f6r vidskepligt folk, som aktar p\u00e5 j\u00e4rtecken. Storm\u00f6rnens mest uppm\u00e4rksammade attentat, f\u00f6ir\u00f6fvades dock mot mrueiken, d\u00e5 han st\u00f6rtade ned \u00f6fver dess estrad, h\u00f6gg sina klor i notpackorna oeh till ev\u00e4rdlig skada f\u00f6r den nationella tonkonsten str\u00f6dde ut partituren \u00f6fver f\u00e4ltet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594353-ZONE524312838",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2891,
      3643,
      476,
      253
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SR fUpfa w ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "31"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594353-ZONE524312839",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2863,
      3870,
      257,
      138
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fp&gt;w ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594353-ZONE524312840",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2847,
      4266,
      357,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svenska folket i bl\u00e5st. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594353-ZONE524312841",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2638,
      4317,
      759,
      556
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I dessa och andra mindre angen\u00e4ma f\u00f6rh\u00e5l landen l\u00e5g det steeple-chaee-artade i \u00e5sk\u00e5darnats lifsvillkor. Desea, aldrig af kommitterade utsatta \"hinder\" togos doek med glans af s\u00e5dana veteraner p\u00e5 v\u00e4djobanan som gl\u00f6gg, idrotteintresse och godt hum\u00f6r. Den sistn\u00e4mnda blef f\u00f6rste pristagare, med en n\u00e4sl\u00e4ngds f\u00f6rspr\u00e5ng, hvilket ju emellertid g\u00f6r em minimal differens, d\u00e5, som bekant, denna epringare icke vet af \u2014 l\u00e5ng n\u00e4sa. Det var f\u00f6r resten, grefve Clarence von Rnwm som utan sporrar och sp\u00f6, med trollin,akten, af sina- l\u00f6sa tyglar ocfi sin numera v\u00e4rldsbekanta p\u00e4!\u00ab red in honom till m\u00e5let. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594353-ZONE524312842",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2869,
      4916,
      304,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Prislioppningar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594353-ZONE524312843",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2636,
      4966,
      761,
      1173
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Men, f\u00f6r att komma till de programenliga och verkligt sportliga prestationerna \u2014 l\u00e5t cm en stund titta p\u00e5 prishoppningen. Banan har efter allt anergiskt preparcringBarbete f\u00e5tt namn. om tag att vara alldeles f\u00f6rtr\u00e4fflig. Mein trots all uppluckring, trots vid hindran p\u00e5f\u00f6rd sand och halm \u00e4r den dock \u00e4nnu ganska h\u00e5rd, ocih isen h\u00f6rs knastra under hssthofva.rna,. Vid profridningen visar en af de anm\u00e4lda h\u00e4starna, en alldeks utm\u00e4rkt dansk hoppare, tendens att ej vilja g\u00e5. De danska hofvar,na \u00e4ro vana vid mjukare underlag. \u2014 N\u00e5 ja, vill inte min h\u00e4st, s\u00e5 vill inte jag heller, s\u00e4ger ryttaren genifeima.nnam\u00e4ssigt och drar sig tillbaka fr\u00e5n, tirflin gen. Prishoppningen erbjuder ej h\u00e4r p\u00e5 l\u00e5ngt n\u00e4r samma intresse f\u00f6r drn sitorta allm\u00e4nheten som d\u00e5 den f\u00f6rsigg\u00e5r p\u00e5 f\u00e4lt ridit klubbens hinderbana, d\u00e4r alla dte olikartade hindren \u00e4ro sammanf\u00f6rda, p\u00e5 ett litet, l\u00e4tt \u00f6fversk\u00e5dligt omr\u00e5de. H\u00e4r fick den enskil de eei en och annan detalj, men m\u00e5ste g\u00e5 miste om det stora hela. S\u00e5 mycket var emellertid af denia h\u00e4r och hvar framskymtande detaljer l\u00e4tt att se att hinderhoppningen hade f\u00f6rt mycket goda ryttare och fina h\u00e4star i elden. V\u00e4rde s\u00e4ttningen af deras prestationer blef eom f\u00f6ljer: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594353-ZONE524312847",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1975,
      6857,
      514,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nytt l\u00e4roverkshus i Lule\u00e5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594353-ZONE524312848",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1847,
      6910,
      759,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LULE\u00c5, torsdag. Stadsfullm\u00e4ktige ha i afton beslutit att bygga ett nytt l\u00e4roverkshus f\u00f6r en ber\u00e4knad kostnad af 161,264 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594353-ZONE524312849",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1843,
      7073,
      763,
      420
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Soeiala f\u00f6reningen i G\u00f6teborg. G\u00d6TEBORG, tonsdag. Sociala f\u00f6renin gen i G\u00f6teborg konstituerades p\u00e5 sammantr\u00e4de h\u00e4r i afton. Stadgar an togos och styrelse valdes. Till ordf\u00f6rande uts\u00e5gs tandl\u00e4kare K. El\u00e4nder. \u00d6friga styrelsemedlemmar blefvo adjunkten K. A. Karlinder, d:r F. Fr\u00f6blom, arbetarkommunens ordf\u00f6rande H. Lundholm, pastor F. Liisch, fru Frigga Carlberg och pianoarbetaren J. Karleson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594353-ZONE524312851",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1847,
      7557,
      762,
      325
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gnnilcstuds f\u00f6rsaml ingens kommu nalf\u00f6rening. G\u00d6TEBORG, torsdag. P\u00e5 ett af ett 50-tal kommunalt r\u00f6stber\u00e4ttigade medlemmar i Goteborgs Gamlestadsf\u00f6rsamling bes\u00f6kt m\u00f6te i afton besl\u00f6ts bildandet af Gamlestadsf\u00f6rsamlingens kommunal f\u00f6rening, som 'har till uppgift att verka f\u00f6r tillgodoseende af stadsdelens intressen. Stadgar antogos och styrelse valdes. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594353-ZONE524312853",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1840,
      7974,
      769,
      373
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Naturfenomen. Natten mot den 28 januari observerade man uppe i Tj\u00e5motes, Jockmock, huru firmamentet upplystes af ett ovanligt blixtrande, omtalar Norrb.-Kur. Sj\u00e4lfva ljusk\u00e4llan kunde ej uppt\u00e4ckas. D\u00e5 och d\u00e5 s\u00e5g man endast hur rymden upplystes af ett starkt ljus, som lika hastigt slocknade. P\u00e5 morgonen urladdade sig \u00f6fver trakten ett ov\u00e4der med ertorm ooh sn\u00f6blandadt regn, hvilket varade n\u00e5gra timmar, hvarp\u00e5 stormen \u00e5ter gaf med sig och temperaturen hastigt sij\u00f6nk. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594353-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2733,
      6199,
      565,
      768
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594353-ZONE524312856",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3430,
      1583,
      752,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ridna af \u00e4garne, samt 6:e dito l\u00f6jtnanten, frih. C. Leuh usens Leila, riden af l\u00f6jtnanten, grefve J. Hamilton, odh 7:e dito underl\u00f6jtnanten, frih. O. Klimgspors Hnlger, riden af \u00e4garen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594353-ZONE524312857",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3565,
      1750,
      508,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stoeple-ehase och jaktlopp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594353-ZONE524312858",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3425,
      1802,
      758,
      1095
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Efter denna programmets mera uppvisningsartade ingress mots\u00e5g publiken med sp\u00e4nning de stora skarpa striderna ute i den traditionella banans slingrande kurvor. Men \u00e4nnu ledde h\u00e4stsk\u00f6tarna sina herrars \u00e4dla djur p\u00e5 volten. Draperade i eina t\u00e4cken syntes de:-sa senare n\u00e4stan som heliga djur, d\u00e4r de f\u00f6rdes kling i gravitetisk procession ; de \u00e4ro tydligen f\u00f6r sina \"motion\u00e4rer\" n\u00e5got af hvad den framst\u00e5ende oxen Apis eil g\u00e5ng var f\u00f6r egyptierna. F\u00f6rberedelserna \u00e4ro f\u00e4rdiga, och f\u00f6rsta starten g\u00e5r af stapeln. Den har emellertid af 22 anm\u00e4lda lyckats samla endast 6. Man st\u00e4ller sig allts\u00e5 \u00e4nnu reserverad gentemot banan. Detta tr\u00e4der \u00e4fven i dagen genom den ringa hastighet som ryttarna till en b\u00f6rjan prestera,. Men snart bli de varma i kl\u00e4derna, och farten \u00f6kas. Det i b\u00f6rjan Kim la de f\u00e4ltet brister s\u00f6nder i tv\u00e5 afdel ningar. Ett olyckstillbud intr\u00e4ffar, underligt nog det enda f\u00f6r dagen. Galivant halkar och st\u00f6rtar. Men han \u00e4r uppe som en blixt igen, och med en s\u00e4kerhet och smidighet, till hvilken vi icke sett maken p\u00e5 banan, sitter \u00e4nnu ryttaren, underl\u00f6jtnant Axell, i sadeln och forts\u00e4tter, h\u00e4lsad af en d\u00e5nande appl\u00e5d, kallblodigt loppet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594354-ZONE524312862",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4270,
      374,
      645,
      219
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kristallglas ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "67"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594354-ZONE524312864",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4372,
      604,
      436,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i stort urval ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594354-ZONE524312866",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4256,
      676,
      666,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fr\u00e5n de f\u00f6rn\u00e4msta in- och utl\u00e4ndska fabriker. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594354-ZONE524312868",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4406,
      784,
      344,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Afetiebola get ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594355-ZONE524312870",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4210,
      834,
      759,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Brising & Fagerstr\u00f6m, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594355-ZONE524312872",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4256,
      900,
      676,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "24 Regeringsgatan 24. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594356-ZONE524312874",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5143,
      369,
      1256,
      163
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nyheter l\u00f6r Bals\u00e4songen! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594356-ZONE524312876",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4999,
      540,
      1587,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6ga Hattar, f&SChapeauclaques. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "37"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594356-ZONE524312878",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5071,
      634,
      1406,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4lsittande Frack-Skjortor. Hvita Frack-V\u00e4star. Handskar, Silkes-N\u00e4sdukar o. Halsdukar, Silkes-Stru^ por. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-ZONE524312880",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5129,
      767,
      1341,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lackerade Skor, 11 kr. paret &gt; ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-ZONE524312882",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5039,
      866,
      1373,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Paul U. Bergstr\u00f6m, 76 H\u00f6rnet af Kungsgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-ZONE524312884",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4386,
      1630,
      54,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-IMAGE7",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4542,
      1124,
      433,
      673
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-ZONE524312887",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5318,
      1016,
      100,
      145
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Q ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "66"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-ZONE524312889",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5344,
      1206,
      32,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022&gt; ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-ZONE524312891",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5188,
      1396,
      33,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-ZONE524312893",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5314,
      1439,
      73,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "&lt;./ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-ZONE524312895",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5483,
      1508,
      25,
      14
    ],
    "has_part": [],
    "content": "-v. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-ZONE524312897",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5068,
      1762,
      148,
      9
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-IMAGE8",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3595,
      2925,
      418,
      687
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-ZONE524312901",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3591,
      3652,
      433,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Grefve Dannesktold-Sams\u00f6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-ZONE524312903",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3427,
      3704,
      756,
      2215
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Grefve Danneskiold-Sams\u00f6, den bekante, skicklige danske ryttaren, segTar med eminent vackert inlopp \u00f6fver sina svenska medt\u00e4flare och blir f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r en liflig hyllning, s\u00e4rdeles fr\u00e5n s\u00e4llskapsl\u00e4ktaren, d\u00e4r pr mo Carl, prinsessan Ingeborg och prins Eugen med k\u00e4nsla och \u00f6fvertygelse deltaga i handklappningen. Men \u00e4fven l\u00f6jtnant Axell, ehuru placerad endast som nr 5, mottages med en liten ovation f\u00f6r sitt vackra ryttarprof. Bl. a. som m\u00f6ta honom med lyck\u00f6nskningar \u00e4r riksmarskalken excellensen von Essen, hvilken l\u00e5ter f\u00f6rest\u00e4lla sig f\u00f6r ynglingen och trycker h\u00e5ns hand med orden : L- Det borde sannerligen ni och er Galiyant ha ett alldeles extra pris f\u00f6r. I andra l\u00f6pningen delta af 21 anm\u00e4lda likaledes endast 6. H\u00e4r drifves farten upp betydligt alltifr\u00e5n b\u00f6rjan. F\u00f6r hvar g\u00e5ng rvttarna passera den pr\u00f6fvande stenmuren, d\u00e4r oftast kullridningar f\u00f6rekomma, rusar en stor del af sadelplatspubliken \u00f6fver \u00e5t detta h\u00e5ll, men hindret klareras p\u00e5 b\u00e4sta s\u00e4tt och farh\u00e5gorna visa sig lyckligtvis ogrundade. \u00c4fven i detta lopp blir inridten mycket vacker med de f\u00f6rsta inkommande kapten Gardtz p\u00e5 Corall och l\u00f6jtnant von Platen p\u00e5 Sans Doute oeh underl\u00f6jtnant Zetterberg p\u00e5 Monna Vanna i samma uppdrifna fart och samma goda h\u00e5llning, en den yppersta lefvande fris. Jaktloppet sandade 14 ryttare till start af 40 anm\u00e4lda. Detta f\u00e4lt, under n\u00e4stan hela loppet komna,kt samladt, b\u00e5de i medelm\u00e5ttig hastighet och rasande fart, i kurvor och \u00f6fver hinder, f\u00f6retedde en verkligt imponerande anblick. Mastern, ryttm\u00e4staren frih. Claes Cederstr\u00f6m, hade f\u00f6re dess b\u00f6rjan p\u00e5 tillfr\u00e5gan svarat att sp\u00f6 ej ficK anv\u00e4ndas, \u00e5tminetone ej af dem som redo regementsh\u00e4star. \u2014 Anv\u00e4nde\u00ae sp\u00f6 vid detta tillf\u00e4lle, kommer det absolut att f\u00f6rbjudas n\u00e4sta g\u00e5ng, och kanske sj\u00e4lfva ridningen med, tillade mastern litet sk\u00e4mtsamt. S\u00e5 l\u00e5ter det numera vid v\u00e5ra kappl\u00f6pningar, och det \u00e4r ju vackert. Och att det ej blott \u00e4r vackra ord kunde hvilken \u00e5sk\u00e5dare som helst f\u00f6rs\u00e4kra sig om. \u00c4ndtligen sl\u00e4ppar mastern ledningen, och den fria t\u00e4flan jagar massan fram med \u00e4n st\u00f6rre hastighet. F\u00e4ltet drag\u00e9s ut p\u00e5 l\u00e4ngden, men endast obetydligt och kastar sig som en orkan in till m\u00e5let, allt fortfarande, ovanligt nog, med masbern i spetsen. I de olika l\u00f6pningarna blef placeringen f\u00f6ljande: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-IMAGE9",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4348,
      1750,
      684,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-IMAGE10",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4348,
      1772,
      1002,
      245
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-ZONE524312928",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4816,
      2056,
      335,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"Upp Qenom luften\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-ZONE524312930",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4209,
      2102,
      1544,
      330
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nordiska spelens ballonfftiiflingar. , emellertid ej att landa d\u00e4r, utan drefs ut Det var helt s\u00e4kert en mycket- lyckad id\u00e9 , \u00b0^vcr. 'sen \u00b0ch kom i obehaglig n\u00e4rhet af af Nordiska spelens, kommitt\u00e9 att under 1 en \u00f6ppna r\u00e4nnan, d\u00e4r han och medpaiisaspelveckan afven anordna en ha-iongupp-1 Siarna j\u00e4mte ballong fingo li eg a i omstigning. \u00c4nnu har icke denna sport, i ! knnB ?\u00b0 minuter. likhet med i utlandet, vunnit s\u00e5dan utveck- j Troligen berodde detta p\u00e4 ett fel, som ling h\u00e4rhemma att icke allm\u00e4nheten st\u00e4dse noS vidl\u00e5der Argonaut. Dechiragef \u2014 med intresse f\u00f6ljer en ballonguppstigning s^fa spr\u00e4nginr\u00e4ttningen \u2014 \u00e4r n\u00e4mligen oeh en lufter\u00e4tt smalt tillttfdt h l\u00e4df",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-ZONE524312933",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4212,
      2421,
      272,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "oeh en luftresa. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-ZONE524312935",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4207,
      2459,
      762,
      2508
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Det visade sig ocks\u00e5 att spelens besty\u00ac reise hade r\u00e4knat r\u00e4tt. \u00c5sk\u00e5dare i massor hade i g\u00e5r f. m. infunnit sig i Idrottsparken att \u00e5se Andr\u00e9es och Argonauts aff\u00e4rd. Och \u00e4fven utanf\u00f6r Idrottsparken var det svart med folk, som med hurrarop och bifall h\u00e4lsade de synnerligen v\u00e4llyckade starterna. P\u00e5 morgonen kl. 4 hade fyllningen tagit sin b\u00f6rjan, hvilken fortgick lugnt och v\u00e4l, och s\u00e4llan ha ballonger vid tiden f\u00f6r p\u00e5riggning st\u00e5tt s\u00e5 fint gasfyllda som nu var fallet. V\u00e4dret, som hela tiden varit mulet och mildt, blef fram\u00e5t 12-tiden n\u00e5got bl\u00e5sigt, och f\u00f6r vindst\u00f6tania kr\u00e4ngde ballongerna stundom r\u00e4tt betydligt \u2014 dock ej v\u00e4rre \u00e4n att det vidtalade manskapet, f\u00f6rst\u00e4rkt med n\u00e5gra frivilliga hj\u00e4lpare, kunde h\u00e5lla kvar luftfartygen p\u00e5 den glatta, osandade fyllningsplatsen. Grejor och instrument nedstufvades nu och afv\u00e4gningen tog sin b\u00f6rjan. I Andr\u00e9es korg togo, utom f\u00f6raren, l\u00f6jtnant G. Versteegh och docenten Euler plats s\u00e5som bes\u00e4ttningsm\u00e4n, medan i Argonauts gondol dir. Carl Smitt samt l\u00f6jtnant Arne Carlson placerade sig under ingenj\u00f6r Fraenkels ledning. Sands\u00e4ck efter sands\u00e4ck aflades, och efter skedd afv\u00e4gning och med aflagd sand f\u00f6r stigkrafts skull stod Andr\u00e9e f\u00e4rdig att g\u00e5. Kapten Swedenborg kommenderade ett klart och distinkt \"gif akt!\" \u2014 \u2014 n\u00e5gra \u00f6gonblick senare lj\u00f6d \"loss!\" och vackert och lugnt steg Andr\u00e9e mot h\u00f6jden, h\u00e4lsad med hurrarop och appl\u00e5der. KL var d\u00e5 12 middag. \u00c4nnu tio minuter f\u00f6rgingo, och s\u00e5 kommenderade Framkel \"loss 1\" Den alldeles nya, sm\u00e4ckra Argonaut lyfte majest\u00e4tiskt, n\u00e5got litet barlast kastades, och s\u00e5 var ballongen h\u00f6gt till v\u00e4ders. Vindriktningen f\u00f6rde ballongerna \u00e5t Vaxholmsh\u00e5llet, och n\u00e4mnda stad var ocks\u00e5 angifven som m\u00e5l. F\u00f6rame fingo icke, enligt f\u00f6ruts\u00e4ttningen, landa p\u00e5 denna sidan str\u00e4ckan Bogesund\u2014Velamesund, utan f\u00f6rst bortom denna s\u00f6ka land. D\u00e5 vindstyrkan var r\u00e4tt god \u2014 vi antaga ungef\u00e4r 4 mil i timmen \u2014 kunde det ej dr\u00f6ja l\u00e4nge innan respektive f\u00f6rare m\u00e5ste g\u00e5 ned. Ocks\u00e5 landade 20 minuter efter a-ff\u00e4rden kapten Swedenborg lyckligt och v\u00e4l, om ock efter \u00e5tskilliga st\u00f6tar, med Andr\u00e9e vid villan Lugnet \u00e5 Lagn\u00f6, SO om Vaxholm. Framkel drefs n\u00e5gra- mil l\u00e4ngre sydost till Runmar\u00f6landet. Omedelbart, efter landningen afs\u00e4nde kapten Swedenborg l\u00f6jtnant Versteegh, hvilken p\u00e5 skridskor tog sig fram till Vaxholm, d\u00e4rifr\u00e5n det kl. 1.45 inl\u00e4mnade telegrammet afs\u00e4ndes till Nordiska spelens byr\u00e5. Stockholm. Ingenj\u00f6r Fncnkel, som med Argonaut s\u00f6kt landningsplats p\u00e5 Runmar\u00f6, lyckades ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-ZONE524312937",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4996,
      2421,
      755,
      639
    ],
    "has_part": [],
    "content": "^fggen r\u00e4tt smalt tilltaget, afsedt och l\u00e4mpadt f\u00f6r Frankrikes stora sl\u00e4tter, men f\u00f6r litet och ol\u00e4mpligt h\u00e4ruppe, d\u00e4r det, som nu, ibland kan g\u00e4lla att landa p\u00e5 prick\". Ingenj\u00f6r Fjsenkel har troligtvis \u2014 vi v\u00e5ga ej p\u00e5st\u00e5 n\u00e5got, d\u00e5 vi ej personligen tr\u00e4ffat n\u00e5gon af f\u00e4iv.deltagarna och allt h\u00e4rr\u00f6r fr\u00e5n telefonmeddelanden \u2014 ej hunnit f\u00e5 ut gasen fort nog, utan drifvits i v\u00e4g ut\u00e5t. Emellertid kom en lots d\u00e4rute till hj\u00e4lp, lots\u00e5ngaren Vega h\u00e4mtade passagerama och ballongen, som slagit ned i isr\u00e4nnan vid Hassel\u00f6kubb, och s\u00e5v\u00e4l passagerarna som ballong klarades utan ol\u00e4genheter. Priset i t\u00e4flingen hembars emellertid af Andr\u00e9e, som \u00e4n en g\u00e5ng visat sig som en god och pr\u00e4ktig ballong. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-ZONE524312939",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4210,
      2492,
      1539,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g \u00e5 att spelens besty, men f\u00f6r litet och reise hade r\u00e4knat r\u00e4tt. \u00c5sk\u00e5dare i massor ol\u00e4mpligt h\u00e4ruppe, d\u00e4r det, som nu, ibland hdi \u00e5fk\u00e4lltt ld",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-ZONE524312969",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4993,
      3125,
      758,
      1582
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SANDHAMN, torsdag, kl. 3.45 e. m. : Ballongen Argonauts parnagerare, som l\u00e4i.i te ballongen legat omkring 20 minuter i ietr\u00e4nnan, upptogos af en fr\u00e5.n Hassel\u00f6kubb uts\u00e4nd b\u00e5t. Bogtjer\u00e5ngaren Merkur, eom l\u00e5g i Sandhamn, har med ballong och paseagerare afg\u00e5 11 till Stockholm. Lots\u00e5nga ren Vega har \u00e5terkommit till Sandhamn. Ba.llongcn Andr\u00e9e landado p\u00e5 Norra Lagn\u00f6 melian, kl. 12.15 och 12.20 o. m. Vid nedstigandet, som var r\u00e5tt sv\u00e5rt, fastnade ballongen i tr\u00e4dtopparna, men den blef dock icko n\u00e4mnv\u00e4rdt rvkadad. Andr\u00e9e man\u00f6vrerade\u00ae fr\u00e5n b\u00f6rjan s\u00e5 att den skulle kunna komma ned s\u00e5 n\u00e4ra Vaxholm som m\u00f6jligt. Den h\u00f6gsta uppn\u00e5dda h\u00f6jdlen var 750 meter, hvarvid luftneglarna, f\u00f6r ett \u00f6gonblick befunno sig i solsken. Ballongen Andr\u00e9e har fyllt den f\u00f6relagda uppgiften; cieri; passagerare \u00e5terkommo* p\u00e5 eftermidagen till Stockholm. Kl. 2.15 ingick till kapten Amundson ett telefonbud med f\u00f6rfr\u00e5gan fr\u00e5n lotsf\u00f6rman nen i Sandhamn, huruvida en ballong, som observerats, i \u00e5ngb\u00e5tsr\u00e4nnan i Kanhohnsfj\u00e4rden vid Yxhammars kubb, kunde tara i behof af hj\u00e4lp. D\u00e5 detta, bejakades, \u00e5tog sig lotsf\u00f6rmannen att l\u00e4mna, hj\u00e4lp, iwm flits\u00e4ndes med b\u00e5t. Det var Argonaut, nom genast efter uppstigandet hade h\u00f6jt sig ofvan molnen. Solen uppv\u00e4rmde gasen, s\u00e5 att ballongen steg, oaktadt ventilen h\u00f6\"s \u00f6ppen. F\u00f6rst ute vid Ka.nh imsfj\u00e4rdvm, kim nian under molnen. D\u00e5 ankaret kast ides, fastnade det i \u00e5ngb\u00e5tsr\u00e4nnan. D\u00e4r fingo ballongfararna ligga till dero b\u00e5ten fr\u00e5n Sandhamn anl\u00e4nde till hj\u00e4lp. Argon iut har visat sig i behof af en del \u00e4ndringar f\u00f6r Ht visa sig l\u00e4mplig i stark vind. Bland annat erfordras st\u00f6rre ventil och st\u00f6rre, spr\u00e4mginr\u00e4ttning.^r\u00e4ttning.^ \u00c4fven Argonauts bes\u00e4ttning an l\u00e4nde p\u00e5 eftermiddagen till Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-ZONE524312972",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5187,
      4736,
      376,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredagens program. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-ZONE524312974",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4981,
      4790,
      772,
      1441
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kl. 10 f. m. Milit\u00e4r idrott, rapportf\u00f6ring till fots oeh till li\u00e4st. Kl. 10.30 f. m. Isbrytarf\u00e4xd med Vaxholm 1 i sk\u00e4rg\u00e5rdtn. Kl. 8 e. m. Festforest\u00e4llning p\u00e5 Operan. ringar i dessa h\u00e4nseenden. Gentemot uti1 an dol. sikull, e e,n s\u00e5dan adress till unionskonungen vieia att det icke \u00e4r unionen vi afvisa, utan den \u00f6fverh\u00f6ghetstendens gom Sverge ober\u00e4ttigadt s\u00f6ker st\u00f6da p\u00e5 det nuvarande oklara unionskontraktet, en tendens soun m\u00e5ste bortelimineras af otvetydiga former. Aftenposton polemiserar mot f\u00f6rra statsr\u00e5det L\u00f6vland och yttrar: Ingen \u00e4r naiv nog att tro att en noisk framst\u00e4llning om uniorsuppl\u00f6sning skulle af konungahurtet och den sven ika regeringen besvaras med ett: \"Var s\u00e5 god, mina hemar!\". Men \u00e5 andra ni dan \u00e4.ro vi f\u00f6rvissade om a.tt unionen i l\u00e4ngden icke skall kunna uppr\u00e4tth\u00e5llas mot en srtark, enh\u00e4llig, norsk folkvilja. Visar det- sig att det stadgar sig en best\u00e4md och i allt v\u00e4sentligt enh\u00e4llig uppfattning i landet att unionen i sin nuvarande form' \u00e4r en h\u00e4msiko f\u00f6r b\u00e5da folkenB trefnad och lycka, d\u00e5 skall en v\u00e4xande opinion \u00e4fven, i Sverge samila eig oim att uppl\u00f6sning \u00e4r att f\u00f6redraga framf\u00f6r en unior\u00bb med ett motvilligt folk. Tidningen slutar med att beteckna konsulaisaken endast, som, ett br\u00e4ck j\u00e4rn. ! Statsminister Hagecups tal i stortinget har v\u00e4ckt- allm\u00e4n genklang h\u00e4r. Det ber\u00e4t| tas med s\u00e4kerhet att talet f\u00f6rut hade f\u00f6ne1 lagts konungen, utan att dock vinna hans gillande. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-ZONE524312979",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5782,
      1010,
      759,
      930
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och trycket. Emellan\u00e5t l\u00e5ter han visat f\u00f6rsp\u00f6rja sitt f\u00f6rklarliga missmod \u00f6fver att h&ns b\u00f6cker ej k\u00f6pas, men forts\u00e4tter obevekligt att utgifva nya h\u00e4ften och g\u00f6ra nya ekonomiska uppoffringar. Han had\u00ab en vann k\u00e4rlek till fosterbygden. Med verklig pietet ber\u00e4ttar han byarnas o cl\u00bb g\u00e5rdarnas \u00f6den, och hans skildringar \u00e4ro alltid ytterst p\u00e5litliga. En god hj\u00e4lp hade han \u00e4fven vid sitt litter\u00e4ra arbete af sia trogna maka. Under hans sista evaghetstid f\u00f6ljde hon honom dagligen till \u00e4mbetsrummet, och d\u00e4r fick han ock med henne vid sin sida utandas sin sista suck. Men allt detta \u00e4r nu n\u00e5got afslutadt. D\u00f6den har satt gr\u00e4ns f\u00f6r den flitige upptecknarens arbete. H\u00e4rp\u00e5 f\u00f6ljde jordf\u00e4stningen ochs\u00e5sj\u00f6nga psalmen 101 : 3. Kistan utb\u00e4rs och n\u00e9dsattes i familjegrafven, hvilken n\u00e4stan fylldes af kransar. Bland kransarna m\u00e4rktes s\u00e5dana fr\u00e5n Nora folkbank, Nora socken\u00bb kommunaln\u00e4mnd, \u00d6rebro l\u00e4ns fornminnesf\u00f6rening, riksbanksfullm\u00e4ktige, familjen O. Jonsson i Hof m. 11. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-ZONE524312983",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2904,
      7031,
      219,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00e4stexperter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-ZONE524312984",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2636,
      7096,
      761,
      476
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I klass A. l:a pris l\u00f6jtnant Nils Adlercreutz' Gambler, 2:a dito underl\u00f6jtnanten, grefve A. Douglas Grisestol, 3:e dito ryttm\u00e4staren, grefve R. von Rosens Astrid, 4:e dito kapten Bouvengs Kuno, \u00bb5:e dito l\u00f6jtnant K. Lindvalls Kronije, 6:e dito underl\u00f6jtnant C. Wannbergs Miss Helyett, 7:e dito underl\u00f6jtnant G. von Pl\u00e5tens Sans Doute, alla ridna af sina respektive \u00e4gare. I klass B. l:a pri\u00e4 kapten E. af Kleens Gymkhana, 2:a dito l\u00f6jtnanten, grefve C. Kallings Game-coek, 3:e dito l\u00f6jtnanten, frih. F. Wredes Hasard, 4:e dito major Tor\u00e9ns Kosack, 5:e dito l\u00f6jtnant G. Ohlssons Brage, alla dessa ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-IMAGE11",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3480,
      5937,
      674,
      734
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-ZONE524312990",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3689,
      6726,
      242,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Danska g\u00e4ster. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-ZONE524312992",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3427,
      6792,
      757,
      777
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lopp I. Steeple-chase: l:a h\u00e4st Engelsk stalds Loupeau, riden af l\u00f6jtnanten, grefve Danneskiold-Sams\u00f6, 2:a dito l\u00f6jtnant P. Rosencrantz' Morgens, 3:e dito l\u00f6jtnant I. St\u00e5hles Glory Hole, 4:e dito underl\u00f6jtnant H. Peyrons Jungle, 5:e dito underl\u00f6jtnant F. 8. Axells Galivant. Lopp II. Steeple-chase: l:a b\u00e4st kapten G. Gartz' Corall, riden af underl\u00f6jtnant Wiedesheim-Paul, 2: a dito underl\u00f6jtnant G. von Pl\u00e5tens S-ans Doute, 3:e dito underl\u00f6jtnant E. Zetterbergs Monna Vanna, 4:e dito l\u00f6jtnant Jessens Camilla, 5:e dito underl\u00f6jtnanten, frih. H. von H\u00f6pkens Jalu. Lopp 111. Jaktlopp med master: l:a h\u00e4st underl\u00f6jtnant G. O. Kilmans Galopp, 2:a dito underl\u00f6jtnant H. von Peyrons Glory, 3:e dito underl\u00f6jtnanten, grefve G. Cronstedts Celeste, 4:e dito l\u00f6jtnant E. Stackeils Elan, 5:e dito l\u00f6jtnant C. Gredins Desdemona, 6:e dito underl\u00f6jtnant Wiedesheim-Pauls Portos, 7:e dito underl\u00f6jtnant L. von Heijnes Balder, 8:e dito underl\u00f6jtnant G. von Essens Tuttan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-IMAGE12",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2703,
      7627,
      572,
      222
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594357-IMAGE13",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2703,
      7847,
      613,
      382
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594358-ZONE524313001",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3274,
      7671,
      858,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": "*7' i ^ i y ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "31"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594358-ZONE524313003",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3470,
      7751,
      658,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i ^ i y ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "31"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594358-IMAGE14",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3727,
      7849,
      346,
      9
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594358-IMAGE15",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3317,
      7856,
      765,
      230
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594358-IMAGE16",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3369,
      8084,
      676,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594358-ZONE524313010",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3342,
      8126,
      356,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": ",/&gt; A /\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "4"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594358-ZONE524313011",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3255,
      8291,
      317,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Motionstiden ing\u00e5r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594359-ZONE524313013",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4263,
      5052,
      652,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norska st\u00e4mningar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594359-ZONE524313015",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4217,
      5126,
      751,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fPrivattelegram till Dagens Nyheter.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594359-ZONE524313016",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4504,
      5181,
      423,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "KRISTIANIA, torsdag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594359-ZONE524313018",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4206,
      5224,
      767,
      3124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Offentligg\u00f6randet af protokollen redan i g\u00e5r kom som en \u00f6fverraskning. Flertalet tidningar skyndade sig att genom ex tiablad meddela dem till allm\u00e4nheten, eixtnbladen funno en rifvande \u00e5tg\u00e5ng och inne h\u00e5llet studerades med en ifver utan like. I hela staden ha protokollen b\u00e5de i g\u00e5r och i dag varit det allm\u00e4nna, allt annat u pps l uk and\u00a9 sam tal s\u00e4mn e t. Det allm\u00e4nna intrycket kan tryggt karak t\u00e4risieras s\u00e5lunda, att man p\u00e5 norsk sida anser statsminister Bostr\u00f6ms tillv\u00e4gag\u00e5ngs e\u00e4tt ha, varit betydligt bet\u00e4nkligare \u00e4n hvad f\u00f6rut ryktesvis f\u00f6rsports. N\u00e5gon upphetsning m\u00e4rkes ingenst\u00e4des. Den svikna f\u00f6rhoppningen b\u00e4res lngnt och lidelsefritt, men med tungt allvar. K\u00e4nnetecknande f\u00f6r st\u00e4mningen skrifver Morgonbladet,: P\u00e5 en flyktig st\u00e4mning beh\u00f6fver main ej bygga. Blott en d\u00e5re kan hysa- tvifvel om att det, i det nnmk.a folket v\u00e4xer upp en vilja, starkare, f\u00f6r hvar dag, en mognad, s\u00e4ker vilja, som har kraft att h\u00e4fda nationens r\u00e4tt med v\u00e4rdighet oeh lugn. V\u00e5r r\u00e4tt skola och vilja vi hafva. Aftenposteni betvifl.s.r att f\u00f6rklaringarna i den svenska regeringens svar af den 11 januari ens \u00f6fverallt i Sverge r&gt;kola befinnas tillfyllestg\u00f6rande. TJtai- misstr\u00f6stan skall Norge taga l\u00e4rdom af det som hnndt oeh rikta blicken p\u00e5 de n\u00e4sta uteigen, utan \u00f6fverilning, med klokhet och kraft. I likhet h\u00e4rmed framh\u00e5ller Vorden\u00bb Gang med sk\u00e4rpa att Bostr\u00f6mi f\u00f6rslag skulle s\u00e4tta lydrikesst\u00e4mpsln p\u00e5 Norge. \u00d6rebladet skrifver: Det har \u00e4gt rum ett uppenbart brott p\u00e5 \u00f6fverenskomtmeleen om f\u00f6rhandlin,gsgrundvakn f\u00f6r tv\u00e5 \u00e5r sedan, sedan Lagclvims afg\u00e5ng ha v\u00e5ra f\u00f6rhoppningar minskats ooh allt omtaglieare svenska fordringar uppst\u00e4llts, i tydligt och beet\u00e4mdt syfte att f\u00e5 underhandlingarna att stranda. S\u00e5 ha .-Torskarna f\u00e5tt eom de velat, och underhandlingr-tv\u00e4.sen ha dei h\u00e4danefter st\u00e4llt utanf\u00f6r den praktiska politiken. Det finnes absolut ingen i Norge som \u00e4r villig att betr\u00e4da den v\u00e4gen p\u00e5 nytt. Det m\u00e5ste i s\u00e5 fall st\u00e4llas betryggande garantier om ordh\u00e5llighet och hederligt upptr\u00e4dande. Sverge syn^s for n\u00e4rvarande- icke vara s\u00e4rdeles i st\u00e5nd h\u00e4rtill. Uttalandena i dien ledande norska landsortspressen \u00f6fverensst\u00e4mma med Kristianiatidmncarnas. Den synnerligen unionsv\u00e4nliga Hamiar stiftstidende yttrar : Otvifvelaktigt \u00e4r st\u00e4mningen i Norge nu s\u00e5dan att en \u00f6fverv\u00e4ldigande majoritet f\u00f6redragenen fredlig uppl\u00f6sning framf\u00f6r en union, i hvilken det icke synes vara m\u00f6jligt f\u00f6r Norge att n\u00e5 l\u00e4ngre \u00e4n till vasallens st\u00e4llning. Och S-maalcnenes amtstid?nde, hvars redakt\u00f6r \u00e4r unionsv\u00e4nnen \"Berentsen, skrifver: Att fortfarande vara i f\u00f6rening med ett Sverge, som. t\u00e4nker och handlar s\u00e5som nu. f\u00f6rbjuder oso v\u00e5r sj\u00e4lfsl\u00e4ndighet. A ften postens Stockliolmskorrespon rtent skrifver under rubrik : L\u00e5t oss skiljas, bland annat: Med ett beslut allenast i konsulateaken komma vi knappast l\u00e4ngre \u00e4n f\u00f6rr. d\u00e5- Sverge fasth\u00e5ller vid status quo. En af de v\u00e4gar som kunna t\u00e4nkas \u00e4r att inleda aktionen med en adress till unionskonungen, i hvilken det norska folket tillk\u00e4nnagifver ein trohet mot konungahuset och unionen, men tillika best\u00e4mdt g\u00f6r fordran p\u00e5 att Norges fulla suver\u00e4nitet och fullst\u00e4ndiga likst\u00e4llighet mecl Sverge i unionen eirh\u00e5ller ett klart, fullgiltigt uttryck i unions\u00f6fverenskoramelsien, s\u00e5 att denna blir tillfredsst\u00e4llande f\u00f6r Norge gom sj\u00e4lfst\u00e4ndigt rike, hvarj\u00e4mte man skulle f\u00f6rbeh\u00e5lla \u00e5t eng att f\u00e5 framl\u00e4gga sina ford\u00ac ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594359-ZONE524313040",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5024,
      6341,
      716,
      103
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Eminrantstr\u00f6mmen skall bortledas fr\u00e5n Newyork och Chicago. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594359-ZONE524313041",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5097,
      6460,
      561,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ny linje Bremen\u2014Galvcston. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594359-ZONE524313043",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5381,
      6513,
      331,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BREMEN, torsdag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594359-ZONE524313045",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4996,
      6557,
      759,
      526
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Generalkommissarien f\u00f6r invandringen till F\u00f6renta staterna, Sargent, har f\u00f6rklarat att han \u00e4mnar s\u00f6ka hindra att invandrare framdeles bos\u00e4tta siig i Newyork och Chicago'. Invandringen skall s\u00e5 vidt m\u00f6jligt dirigeras \u00f6fver Galveston till s\u00f6dra och sydv\u00e4stra, delarna af F\u00f6renta staterna. Norddeutscher Lloyd har p\u00e5 grund h\u00e4raf beslutit uppr\u00e4tta en direkt- \u00e5ngb\u00e5tsf\u00f6rbindelse mellan Brerqen och Galveston samt att s\u00e4nka biljettpriset f\u00f6r resa \u00f6fver Atlanten fr\u00e5n 170 till 150 mark. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594359-ZONE524313049",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5859,
      2078,
      606,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms arbetare och kooperationen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594359-ZONE524313051",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5779,
      2212,
      787,
      3637
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den kooperativa fr\u00e5gan diskuterades p\u00e5 tor\u00bb dagen; afton i Folkets hus A-sal p\u00e5 ett af kommunstyrelsen utlyst m\u00f6te. Inbjudningen hade samlat en publik som i det n\u00e4rmaste fyllde don rymliga lokalen, men d\u00e4. diskussionen, som alltid p\u00e5 Folkets hus, drog l\u00e5ngt ut p\u00e5 tiden, troppade den ena skaran af efter den andra, medan talarne lika energiskt fortforo att h\u00e5lla sina anf\u00f6randen inf\u00f6r tomma stolrader. Inledarna voro tv\u00e5 och representerade de b\u00e5da oranisationerna Kooperativa f\u00f6rbundet och ba?erif\u00f6remivgen Framtiden. Representanten f\u00e4t det f\u00f6rra, redakt\u00f6r von Koch, uppeh\u00f6ll sig s\u00e4rskildt vid konsumtionsf\u00f6reningarna, deras uppkomst och betydelse. Ehuru kooperativa ansatser kunna spiras r\u00e4tt l\u00e5ngt tillbaka i tiden \u2014 i Japan finnas exempelvis kooperativa f\u00f6rs\u00e4ljniivgsf\u00f6reningar f\u00f6r silke som \u00e4ro 230 \u00e5r gamla \u2014 \u00e4r sj\u00e4lfva id\u00e9ens genombrott en modern f\u00f6reteelse, framsprungen ur ett behof, som med industrialismen oeh deni f\u00f6r\u00e4ndring den medf\u00f6rde i arbetarnes villkor gjorde sig k\u00e4nnbart. Kooperation \u00e4r s\u00e5ledes i fr\u00e4msta rummet en arbetarfr\u00e5ga. Talaren redogjorde f\u00f6r Robert Owens' uppslag och huru de bekanta 28 v\u00e4fvarne i Rockdale praktiskt lyckades l\u00f6sa den fr\u00e5ga som de f\u00f6rsta kooperativa f\u00f6reningarna stupade p\u00e5, fr\u00e5gan om f\u00f6rdelningen af den uppkomna vinsten. L\u00f6sningen l\u00e5g i att f\u00f6rdela den mellan medlemmarna i proportion till ink\u00f6pen. P\u00e5 den grund som ai dessa v\u00e4fvare lades har kooperationsr\u00f6relsen framg\u00e5ngsrikt fortskridit. I England finnas tiu 1.6C0 f\u00f6reningar med en \u00e5rlig oms\u00e4ttning af 1,100 miljoner kr. och en nettovinst af 120 miljoner. Till Frankrike har r\u00f6relsen spridt sig, till Tyskland, d\u00e4r den j\u00e4mte i Danmark, som r\u00e4knar omkring tusen kooperativa f\u00f6reningar, firat sina st\u00f6rsta triumfer, till alla civiliserad\u00bb l\u00e4nder. \u00c4fven i Sverge har den vunnit terr\u00e4n&lt; Hiir finnas melfan 300 odh 400 mer eller mindi kooperativa f\u00f6reningar, en del r\u00e4tt gamla oel d\u00e4rf\u00f6r ocks\u00e5 byggda p\u00e5 gammalmodiga, princi per. I Stockholm ha m\u00e5nga f\u00f6reningar star tals, en del misslyckats, men en del slagit ig\u00bb nom, dessa i allm\u00e4nhet dock mindre och lokaliserade till vissa enskilda fabriker. Hufvudstaden har f\u00f6r n\u00e4rvarande ett 10-tal konsumtionsf\u00f6reningar. Skarpt \u25a0p\u00f6interade talaren s\u00e5som villkor f\u00f6* r\u00f6relsens framg\u00e5ng att den vore byggd p\u00e5 riktiga, fullt demokratiska principer och som s\u00e4dana uppst\u00e4llde han: obegr\u00e4nsadt medlemsantal, f\u00f6rdelning af vinsten efter ink\u00f6pens storlei, f\u00f6rs\u00e4ljning af varorna till g\u00e4ngse prfs, kontant betalning, sund och redig ekonomi. F\u00f6rdelarna och betydelsen af konsumtionsf\u00f6reningar framh\u00f6llos som m\u00e5ngfaldiga. i\u00c4dlemmarna k unn* ' vara vissa om goda varor, de ha direkt oeh indirekt vinst, det senare d\u00e4rigenom Att koar sumtionsf\u00f6reningarna verka som prisregulatorer \u00e4fven f\u00f6r de enskilda handelsm\u00e4nnen. Konsumtionsf\u00f6reningarna verka vidare socialt reformerande, de organisera f\u00f6rbrukame oeh ku\u00bb na d\u00e4rigenom \u00e5terf\u00f6ra industrien till dess ursprungliga uppgift att fylla verkliga behof odfc inte tj\u00e4na spekulationsintressen, de uppfostra sina medlemmar och f\u00f6rbereda nya arbetarel\u00f6retag. Efter redakt\u00f6r von Koch, som h\u00e4lsades mej lifligt bifall, talade hr E. Hammarberg; han l\u00e4mnade en dol upplysningar om den i fjol organiserade kooperativa bagerif\u00f6reningen Framtiden och uppmanade Ull kraftigt underst\u00f6d st densamma. Detta sista inledningsf\u00f6redrag koxa att bli best\u00e4mmande f\u00f6r diskussionen, \u00bbom sA godt som uteslutande r\u00f6rde sig i de af hr Hammarberg uppdragnia g\u00e4ngorna. M\u00f6tet, son\u00bb var \u00e4mnadt att -bli ett stort agitationsm\u00f6te f\u00f6* den kooperativa id\u00e9en, blef d\u00e4rf\u00f6r i st\u00e4llet, som en talare riktigt karakt\u00e4riserade det, ett stort aigitat-ionsm\u00f6te f\u00f6r bagerH\u00f6reningen Framtiden. F\u00f6rst mot slutet af den vidlyftiga debatten gjorde sig litet allm\u00e4nnare synpunkter g\u00e4llande. Man klandrade den passiva eller uteslutand\u00bb kritiserande st\u00e4llning eom intagits af partistyrelsen och arbetarpressen lill den kooperativa r\u00f6relsen, f\u00f6rordade sammanslutning af Stockholms alla sm\u00e5 konsumtionsf\u00f6reningar till en stor, omfattande organisation ooh yrkade pi tillf\u00e4lle till mer aktivt deltagande fr\u00e5n kvinnornas sida. M\u00f6tet afBlutades vid 12-tiden, efter att ha gjort ett uttalande om \u00f6nskv\u00e4rdheten \u00abf ett nytt aI kommunalstyrelsen utlyst m\u00f6te f\u00f6r diskussion om m\u00f6jligheten af konsumtionsf\u00f6reningar I Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594360-ZONE524313062",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5001,
      7239,
      754,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"Noraskogs\" jordaf\u00e4rd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594360-ZONE524313064",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4999,
      7333,
      763,
      1008
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksg\u00e4ldsfullm\u00e4ktigen Joh. Johanssons i Noraskog jordf\u00e4stning f\u00f6rsiggick i g\u00e5r middag kl. 12 i Nora kyrka. Akten inleddes med afsjungande af pe. 484 vers. 1\u20143. H\u00e4refter h\u00f6ll kyrkoherde E. L\u00e5ftman ett h\u00f6gst\u00e4mdt griftetal med utg\u00e5ng fr\u00e5n 2 : a Sam. 2 : 23 : \"Och hvilken som kom till det rummet, d\u00e4r Asake! l\u00e5g d\u00f6d, han stod d\u00e4r stilla\". Han erinrade om den aflidnes l\u00e5nga verksamhet s\u00e5som riksdagsman och det arbete han d\u00e4rvid nedlagt. Men krafterna hade \u00e4fven r\u00e4ckt till s\u00e4 mycket annat. Med en s\u00e4llspord energi och k\u00e4rlek till sitt \u00e4mne hade den aflidne samlat och utgifvit hemortens historia under namn af Noraskogs arkiv. Det \u00e4r ej endaet Nora socken han skildrat, utan han har d\u00e4r l\u00e4mnat hvad han qj\u00e4lf kallar bergshistoriska samlingar och anteckningar fr\u00e5n Karlskoga socken, Lindesbergs stad, Lindes, Ramsbergs, Grythytte och Hellefors socknar. Allt detta af skrifvande, granskande, sammanst\u00e4llande och ren sk rifvande representera ofantligt mycket arbete. L\u00f6nen h\u00e4rf\u00f6r blef, ekonomiskt taget, d\u00e5lig. Inkomsten r\u00e4ckte ej ens till att betala det dyrbara papperet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594361-ZONE524313069",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5802,
      5966,
      734,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Teater, konst litteratur. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594361-ZONE524313071",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5781,
      6082,
      765,
      1616
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Operans festf\u00f6rest\u00e4llning i afton upptager \u00e5 programmet Saint-Sa\u00e9ns' \"Simnon oobt Delila\" i st\u00e4llet f\u00f6r \"Gillet p\u00e5 So Ih\u00e5lig*, fiom. ej kan gifvas i ansesnde ti fl hr Erio fsoiiB sjukdom,. Hufvndpartierrui i \"Sinwon oeh Delila,\" utf\u00f6ras af fru Jungstedt, hrr Nyblom och Sj\u00f6berg. \u00c5terst\u00e5ende biljetter \u00e5 tredje raden samt n\u00e5gra f\u00f6r deltagarna, i Nordiska apelen reserverade, men e\u00a7 uttagna biljetter \u00e5 parkett och andia rade\u00bb niiljas med dubbelt f\u00f6rk\u00f6p i biljettkontoret i dag fr\u00e5n kl. 9 f. m. Redakt\u00f6r Karl W\u00e5hlin fick ett hj\u00e4rtligt mottagande i K\u00f6penhamn, d\u00e4r han i ti\u00bb dags p\u00e5 inbjudning af Nordisk f\u00f6rening ocB Kvinnliga f\u00f6re l\u00e4snings f\u00f6re ningen h\u00f6ll f\u00f6redrag om m\u00e5laren Carl Wahlbom. Efter eo v\u00e4lkomsth\u00e4lsning af f\u00f6rel\u00e4sningsf\u00f6reningens ordf\u00f6rande, fr\u00f6ken Alberti, begynt\u00ae hr W\u00e5hlin sitt f\u00f6redrag, och enligt Dannebrog \"fick man snart klart f\u00f6r sig att det var en intelligent oeh \u00f6fvad f\u00f6redragsh\u00e5llare man hade framf\u00f6r sig\". F\u00f6redraget var fulltaligt bes\u00f6kt, och hr W\u00e5hlin hyllades, eftea- d^ss \u00ablut med ett varmt bifall. Charlotte Wiehe B\u00e9reny har s\u00e5 tjusat tiil Liswbons publik att hon uttryckligen n\u00f6dgats lofva att efter afslutad tu ni A \u00e5terkomma dit. Edvard Griegs h\u00e4lsotillst\u00e5nd \u00e4r fortfarand\u00bb l\u00e5ngt ifr\u00e5n tillfredsst\u00e4llande, ehuru han da och d\u00e5 kunnat p\u00e5 senaste tiden vistas uppe. Natten mellan eenaBte tisdag ocK onsdag var n\u00e4stan helt och h\u00e5-llet s\u00f6mnl\u00f6s och krafterna \u00e4ro alltj\u00e4mt mycket ned1satta. Kasinoteatern i K\u00f6penhamn \u00e4r, som f\u00f6rut i telegram meddelats, af teaterbolaget \u00f6fverl\u00e5ten till Sonimerlysts energiske unge direkt\u00f6r, hr Fritz^Petersen. Denne har till artistisk direkt\u00f6r antagit hr August Ras- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594362-ZONE524313078",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5797,
      7758,
      705,
      193
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bordsilfver ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "66"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594362-ZONE524313080",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6507,
      7915,
      41,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594362-ZONE524313082",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5860,
      8004,
      614,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nya, vackra modeller, Ull dagens prisnotering \u00e5 silfver ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594362-ZONE524313084",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6143,
      8126,
      59,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "bos ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-2-ARTICLE54594362-ZONE524313085",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5855,
      8191,
      693,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hofjuvelerare Hallberg) 9 Regeringsgatan li^ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594650-ZONE524315885",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2413,
      236,
      1774,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER Fredagen den 10 Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594650-ZONE524315886",
    "@type": "Text",
    "box": [
      156,
      364,
      762,
      1130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En vansinnigs kamp f\u00f6r Ii/vet och friheten \u00e4r titeln p\u00e5 en ytterst komisk film, som f. n. visas i Olympia-Biografen, 12 Biblioteksgatan. Att den \u00e4r utg\u00e5ngen fr\u00e5n samma tillverkare eorn \u00bbBanktjufvarna\u00bb och \u00bbDen franske adelsmannens frieri\u00bb torde vara garanti f\u00f6r att den \u00e4r utm\u00e4rkt och d\u00e4rf\u00f6r b\u00f6r ses af alla.mussen, hvilken s\u00e5lunda \u00e4nnu en g\u00e5ng f\u00e5tt fotf\u00e4st\u00a9 p\u00e5 sin gamla scen. F\u00f6r aftr\u00e4dandet f\u00e5r direkt\u00f6r Martiniue Nielsen, hvars kontrakt \u00e4nnu icke var utlupet, 40,000 kr., 25,000 kr. af teaterbolaget och 15,000 kr. af hr Fritz Petersen, plus 25,000 kr., f\u00f6rdelade p\u00e5 10 \u00e5r med 2,500 kr. om \u00e5ret. F\u00f6r detta af st\u00e5r dir. Nielsen hyresr\u00e4tten till Kasino samt allt hvad han under sitt dire\u00bbkt\u00f6rskap anskaffat till teatern, dock undantagande dekorationer, kostymer, rekvisita m. m. V\u00e4rdefull boksamling. Framlidne presidenten H. VVikblads boksamling f\u00f6rsaljes p\u00e5 offentlig auktion \u00e5 Stockholms bokauktionsk ammar\u00a9 i morgon. Samlingen omfattar bland annat flera framst\u00e5ende arbeten i juridik, \u00e4fvensom i historia, memoarer, Bwncfk och utl\u00e4ndsk sk\u00f6nlitteratur ra. hk ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594650-ZONE524315891",
    "@type": "Text",
    "box": [
      943,
      376,
      759,
      830
    ],
    "has_part": [],
    "content": "n\u00e4mnda trafik lette enana f\u00f6rverkligande. Tillika meddelade ordf\u00f6randen att han satt sig i f\u00f6rbindelse med \u00f6fverat\u00e5tl)\u00e5j 1 aren i och f\u00f6r denna, fr\u00e5ga, samt att \u00f6fverst\u00e5th\u00e5llaren st\u00e4llt sig sympatisk gentemot f\u00f6relaget och meddelat att diskussionsf\u00f6reningens skrifvelse skulle remitteras till stadsfullm\u00e4ktige. Kaptenen vid V\u00e4g- oeh vattenbyggnadsk\u00e5ren Alb. Lundberg h\u00f6ll f\u00f6redrag \u00f6fver \"Stockholms slusefr\u00e5ga och ny uppfartsv\u00e4g till S\u00f6dermalm, enligt Stockholms stads byggnadskontors f\u00f6rslag\". _ Efter f\u00f6redraget\u00bb slut vidtog en l\u00e4ngre diskussion, hvarunder bl. a. rektor Hallstr\u00f6m f\u00f6rordade byggandet af en ny, st\u00f6rre elues vid Carl Johans torg, d\u00e5 HammarbyBj\u00f6-f\u00f6rslaget torde taga en afeev\u00e4rdt l\u00e5ng tid innan det blir fullt f\u00e4rdigt. F\u00f6reningen besl\u00f6t p\u00e5 hr Lagerholms f\u00f6relag alt uttala sig f\u00f6r byggnadskontorets projekt). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594650-ZONE524315895",
    "@type": "Text",
    "box": [
      165,
      1581,
      759,
      728
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tc.ilrurnos spellistor m. m\u00ab Dramatiska teatern gifver i dag \"\u00c4tven- lyr pi fotvandringen\". F\u00f6r s\u00f6ndag owh m\u00e5m-dag upptager programmet \"\u00c4fventyr pi fotvandringen\".gen\". Vid s\u00f6ndagen\u00ae billighetsmatin\u00e9 kl. 1.30 uppf\u00f6res \"\u00c4ra\". Svenska teatern, I dag och f\u00f6ljande aftnar pifves \"Daglannet\". S\u00f6ndag kl. 1.30 e. m. .gifves billighetsmatin\u00e9, d\u00e5 \"Lars Anders och Jan Anders och deras barn\" uppf\u00f6res. S\u00f6dra teatern. Som f\u00f6rut n\u00e4mnts gifves p\u00e5 s\u00f6ndagen matin\u00e9 till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r fr\u00f6ken E. Tornberg, hvarvid uppf\u00f6res Ernst Fastboms folklustspel \"Jag gifta mig \u2014 aldrig I\". Lina Karlssons roll spelas af reeettagerskan oeh de \u00f6friga mera framst\u00e5ende rollerna af fru Deurell, fr\u00f6knarna Rydkvist, Magnusson, Leijman, Gr\u00f6nberg samt hrr Fastbom, Elis Olson, Rothgardt, Wesslau m. fl. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594650-ZONE524315900",
    "@type": "Text",
    "box": [
      169,
      2437,
      759,
      1656
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Personalnotisor. F\u00f6rlofning liar tillk\u00e4nnagifvits melan fr\u00f6ken Maria Buscik, dotter till framlidne apotekare Busck i Vadstena odh lians efterlefvande maka, f\u00f6dd Asklund, samt tandl\u00e4kare Sten Lilljedahl; mellan, fr\u00f6ken Anna Hjertstedt, dotter till framlidne revisorn i generaltullstyrelsen Fr. Eb. Hjertstedt och hans maka, f\u00f6dd Schmaltz, samt postexpedit\u00f6ren vid norra distriktets j\u00e4rnv\u00e4gspost Henrik Lindgren i Lule\u00e5; mellan poststationsf\u00f6rest\u00e5nderslkan fr\u00f6ken Betty Wickstr\u00f6m, dotter till fanjunkare L .Wickstr\u00f6m, 0 rim nas, och hans maka, f\u00f6dd Larsson, samt sergeanten vid J\u00e4mtlands f\u00e4ltj\u00e4gareregemente &. O. Str\u00e5hle, Valloxs\u00e4by. Br\u00f6llop: i brudens liem h\u00e4rst\u00e4des vifas p\u00e5 l\u00f6rdag fr\u00f6ken Ruth Hallstr\u00f6m, dotter till framlidne byggm\u00e4stare C. H. Hallstr\u00f6m och hans efterl\u00e4mnade maka, f\u00f6dd von Mentzer, samt kamreraren Willielm \u00c5kerlind. Borgerlig vigsel f\u00f6rr\u00e4ttades under torsdagen inf\u00f6r magistraten h\u00e4rst\u00e4des mellan fr\u00f6ken Ellen Fredrika Carlsson och inspekt\u00f6ren Richard Julius Hansson. Hyllning. P\u00e5 sin femtio \u00e5rs-dag i ti \u00bbv\u00e4gs blef konsul O. Flensburg i G\u00e4fle f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r hyllning fr\u00e5n m\u00e5nga h\u00e5ll. S\u00e5 uppvaktades lian af bl. *. dr\u00e4tselkammarens led\u00abr m\u00f6ter, hvilka genom grosshandlare J. E. Delin uttalade sitt erk\u00e4nnande f\u00f6r hr Flensburgs oegennyttiga arbete till stadens fromma ooh lyck\u00f6nskningar f\u00f6r dagen, af \u00d6\u00e4fle stads sparbanks styrelse, hvars talan f\u00f6rdes af vice ordf\u00f6randen,, af en deputation fr\u00e5n G\u00e4fle stads arbetares sjiikoefh begrafningskassa samt af arbeta rne i Fl ensburgska pliggfabriken. Till hugf\u00e4stande af halfs&keldaigen \u00f6fverl\u00e4mnade konsul Flensburg till G\u00e4fle stads arbetares sjuk- och begrafniii\u00f6skassa som g\u00e5fva 1,000 kr. samt till pliggfabrikens arbetares underst\u00f6dskassa 300 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594650-ZONE524315909",
    "@type": "Text",
    "box": [
      217,
      4116,
      715,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6delsedagar den i O februari: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594650-ZONE524315910",
    "@type": "Text",
    "box": [
      176,
      4162,
      754,
      291
    ],
    "has_part": [],
    "content": "76 \u00e5r fyller t. d. f\u00f6rste landtm\u00e4taren i G\u00e4fleborgs l\u00e4n C. L. Almogren; 70 \u00e5r fyller i. d. regementsl\u00e4karen W. F. U. Westring; 60 \u00e5r fyller bruks\u00e4garen, vice h\u00e4radsh\u00f6fding C. Aletxanderlon h\u00e4rst\u00e4des, ocih 50 \u00e5r fylla ledamoten af risksdagens f\u00f6rsta kammare, generaldirekt\u00f6ren, grefve A. F. O:son Waohtmeister samt kyrkoherde R. Jacobson, T\u00e4fvels\u00e5s. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594650-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      981,
      1313,
      691,
      1173
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594651-ZONE524315912",
    "@type": "Text",
    "box": [
      274,
      4579,
      554,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sammankomster. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594651-ZONE524315913",
    "@type": "Text",
    "box": [
      168,
      4659,
      763,
      3018
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Frisinnade sludentklubhen sammantr\u00e4dde p\u00e5 torsdagen, under ordf\u00f6randeskap af amanuensen vid historiska museet T. Arne, p\u00e5 Sagaliden. Klubben utg\u00f6resi af studerande vid Karolinska institutet, Stockholms h\u00f6gskola, tekniska h\u00f6gskolan, veterin\u00e4r- och skogsinstituten m. fl. institutioner och afser en fastare sammanslutning af studerande vid de h\u00f6gre l\u00e4roanstalterna och anordnar for detta \u00e4ndam\u00e5l f\u00f6redrag med diskussioner. P\u00e5 torsdagens sammantr\u00e4de h\u00f6ll med. kand. E. Lange ett intressant f\u00f6redrag \"om folkmedicin och kvackaalfveri\". I k\u00e5serande och spirituell form genomgick han de grunder p\u00e5 hvilka folkmedicinens stora, allm\u00e4nna utbredning beror, huru den i de mast besynnerliga former och yttringar vuxit sig fast i de breda folklagren, och den stora och betydande roll som dessa lager tillm\u00e4ta, gamla traditioner, fast\u00e4n verkningarna n\u00e4stan uteslutande1 bero p\u00e5 etark och lefvande inbillningskraft. M\u00e5ngen g\u00e5ng finner man dock att de gamla, kuri\u00f6sa l\u00e4kemetoderna grunda sig p\u00e5 ooh verka af rent naturliga orsaker. En hel del mycket egendomliga recept fr\u00e5n flera hundra \u00e5r tillbaka uppl\u00e4stes i den form i byilken de finnas antecknade i resp. k\u00e4llor oeh v\u00e4ckte mycken munterhet. KvacksialfverietB utbredning \u00e4r utomordentligt stor, ej allenast p\u00e5 landsbygden, utan \u00e4fven i st\u00e4derna; i Stockholm frodas ut\u00f6fvaro af denna humbug i stor m\u00e4ngd Godtroget folk med stark inbillningskraft och folk, som f\u00f6redrager kraftiga, synliga yttre medel, f\u00f6redraga m\u00e5ngen g\u00e5ng kvackrealfvare. Den skada som d\u00e4rigenom \u00e5samkas sjuka personer \u00e4r ober\u00e4knelig. S\u00e4rskildt med e. k. \"mass\u00f6rer\" ooh ut\u00f6fvaro af \"massage\" ; m\u00e5nga olika, delvis m\u00e4rkv\u00e4rdiga former h\u00f6ll f\u00f6redraganden en skarp och dr\u00e4pande kritik. Humbugen med massage eom universall\u00e4kemedel \u00e4r h\u00e4pnadsv\u00e4ckande allm\u00e4nt utbredd, allm\u00e4nt trodd, och just d\u00e4rf\u00f6r s\u00e5 farlig. Detta utesluter naturligtvis ej att den \u00e4r verksamt nyttig d\u00e5 legitimerade l\u00e4kare f\u00f6rorda massagen. F\u00f6r det sakrika f\u00f6redraget, frambar ordf\u00f6randen f\u00f6reningens tack. Concordia, s\u00e4llskap f\u00f6r internationella studier, hade i torsdagB kv\u00e4ll anordnat ett eamkv\u00e4m \u00e5 Hotel Continental. Samkv\u00e4met, som var bes\u00f6kt af ett 200tal personer, inleddes med ett intressant f\u00f6redrag fr\u00e5n en tv\u00e5\u00e5rig vistelse vid \u00f6fre Paraguayfloden af intendenten Gustaf Malme. F\u00f6redraget illustrerades af talrika och vackra skioptikonbilder. D\u00e4refter f\u00f6ljde s\u00e5ng- och musikstycken. Till slut deklamerade hr Einar Fr\u00f6berg n\u00e5gra dikter af Snoilsky, hvilka d\u00e4refter utf\u00f6rdes dels p\u00e5 piano, violin och violoncell af fr\u00f6ken Holmstr\u00f6m, d:r Nor\u00e9n och komposit\u00f6ren Lago, dels af en fruntimmersk\u00f6r. Halar i tia diskussions f\u00f6rening hade p\u00e5 torsdagen ett talrikt bes\u00f6kt sammantr\u00e4de under ordf\u00f6randeskap af direkt\u00f6r Gustaf Petterson och i n\u00e4rvaro af en etor del af Katarina f\u00f6nsamlings stadsfullm\u00e4ktige. Af oidf\u00f6randen uppl\u00e4stes en till \u00f6fverst\u00e5th\u00e5llare\u00e4mbetet ingifven skrifvelse fr\u00e5n f\u00f6reningen med anledning af hr Djurlings anh\u00e5llan om tillst\u00e5nd att bygga en hiss fr\u00e5n Stadsg\u00e5rden till Renstj\u00e4masgatan, och f\u00f6reningen uttalade sin anslutning till ofvan- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594651-ZONE524315923",
    "@type": "Text",
    "box": [
      948,
      2530,
      762,
      1714
    ],
    "has_part": [],
    "content": "storrurst Nikolaus Nikolajevitscli, som, d\u00e4rest uppgiften i det p\u00e5 annat stallo meddelade Petersburgstelegrammet till Berliner Lobalanzciger \u00e4r riktig, inom n\u00e4rni nete framtid skall bege sig till krigpsk\u00e5depLateen, antagligen, f\u00f6r att \u00e5tminstone nominellt antaga h\u00f6gsta bef\u00e4let. Om effekten af detta ombyte i h\u00f6gsta ledningen, vare sig p\u00e5 den allm\u00e4nna opinionen i Europa eller p\u00e5 den stridande arm\u00e9ens f\u00f6rtroende f\u00f6i- sitt bef\u00e4l, torde vara \u00f6fverfl\u00f6digt yttra sig. S\u00e5 framt ej meningen med storfursten-generaleno afs\u00e4ndande till\u00e4fventyrs skulle vara der\u00bb att g\u00f6ra slut p\u00e5 ingripandet fr\u00e5n Petersburg i krigsoperar tionerna oeh lian i st\u00e4llet \u00e4r denna krigs\u00bbkxlningB befullmftktigade ombud p\u00e5 platsen, i hvilket fall hans roll ju m\u00f6jligen skulle, kunna inneb\u00e4ra ett slut p\u00e5 de friktioner som f\u00f6rut f\u00f6rekommit, och som tilll\u00e4ggen s\u00e5 stor betydelse f\u00f6r de ryska motg\u00e5ngarna. Allt kommer naturligtvis d\u00e4rvidlag an p\u00e5. den uts\u00e4nda \u00f6fvergeneraknd personlighet, men i och f\u00f6r sig ter sig icke f\u00f6retaget synnerligen hoppgifvande. En aninau t\u00e4nkbar m\u00f6jlighet vore kanske ocks\u00e5 att storfursten skulle ha till uppgift att f\u00f6rvissa sig om huruvida alla chancer till en v\u00e4ndning i krigslyckan nu \u00e4ro f\u00f6rbi, och hans mission s\u00e5ledes i realiteten skul'e bilda en inledning till kommande fredsunderhandlingar, men d\u00e4remot talar uppgiften om att em preussisk prins \u2014 Friedrich Leopold, son af dan fr\u00e5n premikk-\u00f6sterrikfcka och fransk-tyska krigen ber\u00f6mda h\u00e4rf\u00f6raren prins Friedrich Karl af Preussen \u2014 skall bli honom f\u00f6ljaktig till krigssk\u00e5deplatsen. Storfurst Nikolaj Nikolajevitsch \u00e4r f\u00f6dd den 6 november 1856 oeh generalinspekt\u00f6r f\u00f6r kavalleriet. Han\u00bb far, storfurst Nikolaj Nikolajevitscb, var yngre bror till kejsar Alexander II och han sj\u00e4lf s\u00e5ledes kusin till Alexande\u00bb III, den nuvarande tsarens fad\u00e9r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594652-ZONE524315926",
    "@type": "Text",
    "box": [
      296,
      7739,
      500,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SILVANDERS ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594652-ZONE524315927",
    "@type": "Text",
    "box": [
      231,
      7796,
      628,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sportcreasn f\u00f6",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "31"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594652-ZONE524315928",
    "@type": "Text",
    "box": [
      516,
      7913,
      48,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594653-ZONE524315929",
    "@type": "Text",
    "box": [
      287,
      7953,
      514,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SVARTA SKODON ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594653-ZONE524315930",
    "@type": "Text",
    "box": [
      522,
      8009,
      37,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594653-ZONE524315931",
    "@type": "Text",
    "box": [
      161,
      8044,
      758,
      280
    ],
    "has_part": [],
    "content": "oumb\u00e4rlig f\u00f6r hvarje hush\u00e5ll. Den underh\u00e4llor och bevarar l\u00e4dret och gifver utomordentlig glans. Pris 35 \u00f6re. floms\u00e4ndes etter rekvisition. \u00c5llin. Tel. SO 89. Rihs- 1607. G\u00f6r ett f\u00f6rs\u00f6k! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594654-ZONE524315935",
    "@type": "Text",
    "box": [
      959,
      4405,
      756,
      237
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Situationen l Ryssland. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "40"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594654-ZONE524315936",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1157,
      4705,
      351,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Religionsfrihet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594654-ZONE524315937",
    "@type": "Text",
    "box": [
      954,
      4762,
      758,
      1843
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BERLIN, torsdag. Till Voee. Ztg telegraferas fr\u00e5n Petersburg: \"Vid f\u00f6reta behandlingen af fr\u00e5gan om tolerant? i trotlsaker besl\u00f6t, ministerkommitt\u00e9en medgifva medlemmar af ortodoxa kyrkan full bek\u00e4nneleefrihet. H\u00e4rf\u00f6r uttalade sig bland andra metropol i ten Antonius (president i Heliga synoden) och senator von Sabler, adjoint hos Pobjedonoetseff. som \u00e4r sjuk. Lagf\u00f6relag i denna fr\u00e5ga skall nu utarbetas. Vid ett senare sammantr\u00e4de 6'kall behandlas fr\u00e5gan om tolerans f\u00f6r medlemmar af andra trossamfund. Universiteten inst\u00e4lla f\u00f6rel\u00e4sningarna. ODESSA, tonsdag. Universitetets konsistorium, har med 49 r\u00f6ster mot 18 beslutit framh\u00e5lla att forts\u00e4ttandet af f\u00f6rel\u00e4sningarna vore om\u00f6jligt p\u00e5 grund af upphetsningen bland den studerande ungdomen. Tidpunkten f\u00f6r f\u00f6rel\u00e4sningarnas \u00e5terupptagande kunde icke nu best\u00e4mmas, d\u00e5 j\u00e4sningen bland de unga icke berodde p\u00e5 tillf\u00e4lliga orsaker, utan p\u00e5 en fortskridlande upp l\u00f6sning af universitetsdifvet. Konsistoriet anser det eom sin plikt att p\u00e5peka att oron bland studenterna f\u00f6rst definitivt skall upph\u00f6ra d\u00e5 de blifva \u00f6fvertygade om att en reform af den nuvarande regimen skulle p\u00e5b\u00f6rjas. DORPAT, torsdag. Sjutton universitetoprofessorer ha f\u00f6rklarat att de komma att inst\u00e4lla sina f\u00f6rel\u00e4sningar p\u00e5 grund af den uppr\u00f6rda st\u00e4mningen bland studenterna. De anse det icke heller f\u00f6renligt med universitetets v\u00e4rdighet att forts\u00e4tta studierna, d\u00e5 detta kan ske endast under polisekydd. L\u00e4rarr\u00e5det har d\u00e4refter med 28 r\u00f6ster mot 7 beslutit att tillsvidare inst\u00e4lla f\u00f6rel\u00e4sningarna. Fyra professorer r\u00f6stade icke. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594654-ZONE524315942",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1064,
      6646,
      540,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "R\u00f6relsen i Polen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594654-ZONE524315943",
    "@type": "Text",
    "box": [
      953,
      6711,
      755,
      313
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BERLIN, tonsdag. Till Berliner'Tageblatt'Tageblatt telegraferar fr\u00e5n So&novioe: Strejken n\u00e4rmar sig nu sitt slut. M\u00e5nga af de \u00e4mbetsm\u00e4n son) l\u00e4mnat staden ha \u00e5terkommit. I en del fabriker har arbetet \u00e5terupptagits i dag, och i andfa \u00e5terupptages det i morgon ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594654-ZONE524315944",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1139,
      7059,
      394,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Strejken i Libau. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594654-ZONE524315945",
    "@type": "Text",
    "box": [
      952,
      7114,
      752,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LIBAU, torsdag. Af 5,600 h\u00e4rvarande fabriksarbetare strejkar \u00e4nnu en fj\u00e4rdedel. I hamnen r\u00e5der liflig verksamhet. Sexton fartyg ha afg\u00e5tt h\u00e4rifr\u00e5n med full last. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594654-ZONE524315946",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1093,
      7326,
      476,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Adeln och b\u00f6nderna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594654-ZONE524315947",
    "@type": "Text",
    "box": [
      952,
      7381,
      756,
      369
    ],
    "has_part": [],
    "content": "MOSKVA, tonsdag. Adeln har antagit en resolution, hvari framh\u00e5lles \u00f6nskv\u00e4rdheten af att b\u00f6nderna blefve h\u00f6rda i allafr\u00e5gor ang\u00e5ende lagstiftning f\u00f6r dem samt att deras representanter m\u00e5tte kallat? till Petersburg. Vidare besl\u00f6ts att adbln sku! le g\u00f6ra sig till m\u00e5lsiman f\u00f6r b\u00f6nderna ang\u00e5 ende uppr\u00e4ttande af sj\u00e4lfstyrelse r\u00f6r dem samt f\u00f6r deras r\u00e4tt att framf\u00f6ra sina \u00f6nskem\u00e5l. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594654-ZONE524315948",
    "@type": "Text",
    "box": [
      953,
      7894,
      755,
      445
    ],
    "has_part": [],
    "content": "iallelepB till Dagens Meter.) Reservisternas opposition. LONDON, torsdag. Enligt telegram fr\u00e5n Odessa ha en gardist och en civil portier i g\u00e5r afton blifvit m\u00f6rdade p\u00e5 d\u00e4rvarande kaserng\u00e5rd, d\u00e4r f\u00f6r tillf\u00e4llet en m\u00e4ngd reservsoldater ligga inkvarterade. Bland deissa soldater h\u00e4rskar eo mycket upphet\u00ac ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594654-ZONE524315951",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1729,
      379,
      759,
      990
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sad stamning. De f\u00f6rklara att man behandlar dem v\u00e4rre \u00e4n tukthusf\u00e5ngar. AfKjningem \u00e4r s\u00e5 liten att de \u00e4ro n\u00f6dtvungna att g\u00e5 omkring och tigga p\u00e5 gatorna f\u00f6r att uppeh\u00e5lla lifveb. Bland officerarna \u00e4r upphetsningen ej mindre \u00e4n hos manskapet. Uthungrade reservister plundra JKieff. KIEFF, torsdag. Ett milit\u00e4rt\u00e5g med reservister passerade i g\u00e5r Kieff. D\u00e5 t\u00e5get h\u00f6ll vid stationen, st\u00f6rtade soldaterna ut i staden och plundrade br\u00e4nnvinsbutikerna och bagerierna, en\u00e4i de m\u00e5st vara utan mat i flera dagar. En butik\u00e4gare, som satte sig till motst\u00e5nd, ihj\u00e4lslogs, en poliskonstapel s\u00e5rades af ett revolverskott. Kosacker tillkallades, och mellan dem och soldaterna. utvecklade sig en regelr\u00e4tt gatustrid. D\u00e5 striden var slut l\u00e5g en m\u00e4ngd s\u00e5rade p\u00e5 platsen. 18 reservister arresterades. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594654-ZONE524315954",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1977,
      1401,
      270,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gapons \u00f6de. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594654-ZONE524315955",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1733,
      1473,
      757,
      1072
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BERLIN, torsdag. Det \u00e4r nu bevisadt att Gapon lyckligen undg\u00e5tt sina ryska f\u00f6rf\u00f6ljare. F\u00f6r n\u00e4rvarande uppeh\u00e5ller han sig i Neuchatel. Redan fyra dagar efter de stora oroligheterna i Petersburg var han p\u00e5 v\u00e4g till utlandet. Efter sammanst\u00f6tningania p\u00e5 s\u00f6ndagen s\u00f6kte han tillflykt hos en v\u00e4n p\u00e5 en vindskammare i Vassili Ostrov-kvarteret, d\u00e4r han h\u00f6lls g\u00f6md dag och natt. P\u00e5 torsdagen f\u00f6rdes han i sl\u00e4de till en af de finska stationerna, f\u00f6rkl\u00e4dd till k\u00f6pman steg lian p\u00e5 t\u00e5get till Petersburg och reste s\u00f6derut \u00f6fver ryska gr\u00e4nsen, utan att polisen uppt\u00e4ckte honom. Det \u00e4r hans afsikt att resa vidare till England. Enligt en annan uppgift skulle han redan ha hunnit dit och vistas i London. Nya gatustrider i Petersburg. PARIS, torsdag. Petit Parisienne meddelar att i g\u00e5r \u00e4gde gatustrider rum i Petersburgs f\u00f6rst\u00e4der. Trupper tillkallades och affyrade flera Balfvor mot m\u00e4ngden. M\u00e5nga s\u00e5rades. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594655-ZONE524315958",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1945,
      2640,
      338,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Grannarae. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594655-ZONE524315959",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1742,
      2731,
      755,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Privattelegram till Dagens Nyheter.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594655-ZONE524315960",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1831,
      2790,
      576,
      111
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Departement f\u00f6r st\u00e4dernas n\u00e4ringar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594655-ZONE524315961",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1743,
      2916,
      754,
      266
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00d6PENHAMN, torsdag. I de danska st\u00e4derna p\u00e5g\u00e5r bland handtverks- och industriidkarna en r\u00f6relse att genom bemedling af centralf\u00f6reningen f\u00f6r handtverk och industri ia riksdagen och regeringen att uppr\u00e4tta ett s\u00e4mkildt departement f\u00f6r st\u00e4dernas n\u00e4ringar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594655-ZONE524315962",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1742,
      3240,
      755,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Privattelegram till Dagens Nyheter.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594655-ZONE524315963",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1812,
      3296,
      618,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De danska pr\u00e4sterna och likbr\u00e4nningen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594655-ZONE524315964",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1741,
      3420,
      757,
      304
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00d6PENHAMN, torsdag. Biskopen f\u00f6r Selands stift R\u00f6rdam har efter p\u00e5tryckning fr\u00e5n indre missionens parti affordrat folketingsmannen, pastor Bjerre, en f\u00f6rklaring med anledning af att han f\u00f6r n\u00e5gra dagar sedan p\u00e5 krematorict talade vid pasrto\u00bb Vegenoffs likbr\u00e4nning. Ivultu sministeriet f\u00f6rbereder en skarp skrapa \u00e5t Bjerre ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594655-ZONE524315965",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1743,
      3784,
      755,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Privattelegram till Dagens Nyheter.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594655-ZONE524315966",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1768,
      3842,
      706,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ingen skr\u00e4ddarstrejk i K\u00f6penhamn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594655-ZONE524315967",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1742,
      3905,
      755,
      228
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00d6PENHAMN, torsdag. De p\u00e5g\u00e5ende underhandlingarna i skr\u00e4dderikonflikten f\u00f6rde i dag, tack vare \u00f6msesidiga eftergifter, de b\u00e5da parternas representanter s\u00e5 n\u00e4ra hvarandra att strejkfaran nu kan anses vara afv\u00e4rjd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594656-ZONE524315968",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1786,
      4244,
      676,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Westfaliska grufstrejken p\u00e5 upph\u00e4llningen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594656-ZONE524315969",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1739,
      4385,
      759,
      2138
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Slutet kom hastigare \u00e4n man v\u00e4ntat Under det bl\u00f6tt f\u00f6r n\u00e5gra dagar sedan, efter att det sista, f\u00f6rs\u00f6ket fr\u00e5n arbetarnas sida att f\u00e5 till st\u00e5nd underhandling p\u00e5 grundvalen aif v\u00e4sentligt reducerade fordringar strandat, paroll ga fe att st\u00e5 fast och patta h\u00e5rd t mot hardt, har strejkledningen nu kommit till det resultat att striden b\u00f6r uppgifvas. Det verkliga sk\u00e4let torde v\u00e4l vara att man etaknar ekonomiska resuiser till den\u00bb forts\u00e4ttande, om ock den angifna motiveringen \u2014 som \u00e5terfinnes i dagerns) telegTam \u2014 \u00e4r en annan. Att utbetala strejkundeast\u00f6d p\u00e5 \u00f6fver en miljon, mark i veckan n\u00e4r man ej har n\u00e5gra samlade miljonfoaider att repliera p\u00e5, utan endast \u00e4r h\u00e4nvisad till andras frivilliga bidrag, torde visa sig vara en om\u00f6jlighet. \u00c5 andra sidan har strejken;, \u00e4fven om arbetarna nu se sig tvungna att uppge* den oj\u00e4mna striden utan att ha lyckats genomdrifva n\u00e5gon enda af sina fordringar, icke varit utan sin stora betydelse f\u00f6r deras sak. Utan denna strejk hade s\u00e4kerligen den preussiska regeringen aldrig rort ett finger f\u00f6r afhj\u00e4lpandet af de missf\u00f6rh\u00e5llanden eom den nu utlofvat att genom lag afskaffa. Och det skulle vara oriktigt att betvifla att det nu \u00e4r regeringens allvarliga vilja att verkligen f\u00e5 n\u00e5got till st\u00e5nd. \u00c4nnu i tisdags vid tyska riksdagens debatt om inf\u00f6rande af tio timmans maximal arbetsdag upprepade grefve Pcsadovsky samma l\u00f6fte och understr\u00f6k det ytterligare med orden : den preustiiska regeringen har satt sitt ord i pant oeh skall infria det. N\u00e5gra i natt ing\u00e5ngna telegram meidel,i att en del arbetarm\u00f6ten protesterat mot ledningens beslut om strejkens nedl\u00e4ggande och beslutit f\u00f6r sin, del framh\u00e4rd i. S\u00e5dana f\u00f6reteelser \u00e4ro ju vanliga n\u00e4r en sl\"'o' af denna art f\u00e5r en s\u00e5dan utg\u00e5ng so ny nu skett; man kan i f\u00f6reta upphetsningen ' j f n,na sig i ett nederlag, n\u00e4r inan anda i ciista \u00f6gonblicket r\u00e4knat p\u00e5 seg'!? Siuc-m af telegrammen framg\u00e5r j:r j dock meningarna delade ooh oppositionen snlittrarl N\u00e4r f\u00f6rst det ena eller andri, tiotusentalet l\"pptar arbetet, finner sig Jen (\u25a0tora airuy san snart i det oundvikliga. S\u00e5 mycket mer ffffi det nu lidna nederlaget i realiteten inv/ b\u00e4r en ceger. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594656-ZONE524315972",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1864,
      6543,
      515,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arietet \u00e5terupptages. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594656-ZONE524315973",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1736,
      6599,
      761,
      1736
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ESSEN, torsdag. P\u00e5 grufarbetarna*; delegeradem\u00f6te i dag besl\u00f6ts att arbetet skall \u00e5terupptagas i morgon. \u00c5t en sjumannakonrmitt\u00e9 uppdrogs att \u00f6fv&rvaka att alla l\u00f6ften blifva uppfyllda. ESSEN, torsdag. Den i f\u00f6rmiddags af de strejka,nde grufarbetarnas representanter med alla r\u00f6ster mot fem antagna resolutionen lyder i hufvudsak s\u00e5lunda: D\u00e5 det \u00e4r osannolikt att arbetsgifvarnas motst\u00e5nd skall kunna brytas i en snar framtid och d\u00e5 stridens forts\u00e4ttande uts\u00e4tter hela det ekonomiska lifvet f\u00f6r v\u00e5ldsamma rubbningar, anse vi det vara riktigast att icke st\u00e4lla st\u00f6rre fordringar p\u00e5 grufarbetarnas offervillighet. I betraktande af att n\u00e4stan hela den allm\u00e4nnia meningen st\u00e4llt sig p\u00e5 de strejkandes sida och att statens regering redan beb\u00e5dat lagf\u00f6rslag om arbe tvs kammare och fackf\u00f6reningars kompetens samt om \u00e5tskilliga reformer i lagstiftningen r\u00f6rande grufdriften, besluta de fyra grufarbetarf\u00f6i bmndene delegerade att arbetet skall \u00e5terupptagas. Skulle de af regeringen gifna l\u00f6ftena ej uppfyllaB och det olyckliga tillst\u00e5ndet f\u00f6r grufarbetaina fortfara, f\u00f6rbeh\u00e5lla siig grufarbetarna att \u00e5nyo upptaga striden f\u00f6r att framtvinga, .ippfy'landet af sina ber\u00e4ttigade fordringar. BOCHUM, torsdag. P\u00e5 ett m\u00f6te, bes\u00f6kt af 8;000 arbetare, besl\u00f6ts, sedan tv\u00e5 medlemmar af' sjumannakommitt\u00e9en afgifvit sin rapport, enh\u00e4lligt att arbetet genast skulle \u00e5terupptagas. Arbetarne vilja forts\u00e4tta strejken. ESSEN, tonsdag. P\u00e5 i eftermiddag i E'S*sen och trakten h\u00e4romkring h\u00e5llna m\u00f6\u00ac ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594656-ZONE524315978",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2513,
      376,
      765,
      681
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ten ha grufarbetarna med stor majoritet, beslutit att icke godk\u00e4nna den af dieras delegerade antagna resolutionen om arbetets \u00e5terupptagande, utan att forts\u00e4tta strejken. ESSEN, onsdag. Vid de af grufarbetarna- i e. m. h\u00e5llna m\u00f6tena h\u00e4r och i omnejden uppstodo \u00f6fverallt tumult-uariska upptr\u00e4den. H\u00e4ftiga f\u00f6rebr\u00e5elser riktades mot 7-manna-utskottet, hvars medlemmar kallades f\u00f6rr\u00e4dare, som voro bestuckna. Fr\u00e5n Gelsenkirchen, Hesne och Dortmund ing\u00e5 liknande underr\u00e4ttelser. \u00c4fven \u00e5 dessa orter besl\u00f6ts med stor majoritet att forts\u00e4tta strejken. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594657-ZONE524315980",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2768,
      1193,
      267,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kr\u00f6nika. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594657-ZONE524315981",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2541,
      1283,
      717,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Telegram genom Sv. telegrambyr\u00e5n.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594657-ZONE524315982",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2668,
      1357,
      472,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Grufstrejken i Belgien. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594657-ZONE524315983",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2722,
      1422,
      348,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "80,000 strejkande. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594657-ZONE524315984",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2518,
      1483,
      759,
      628
    ],
    "has_part": [],
    "content": "B RUSS EL, tonsdag. I Charleroi-distrikfcet strejka nu 26,000 grufarbetare eller tv\u00e5 tredjedelar af hela arbetsstyrkan. I Borinagedistriktet strejka likaledeB 26,000 arbetare. D\u00e4r \u00e4r strejken nu allm\u00e4n. Enstaka angrepp p\u00e5 aibetsvilliga ha f\u00f6rekommit. Ett af grufarbetaref\u00f6rbundet tillsatt utskott har beslutit utf\u00e4rda ett upp rop, hvari framh\u00e5lles att 80,000 arbetare nu f\u00f6rklarat strejk, och hvari \u00f6friga arbetare uppmanas nedl\u00e4gga arbetet. En deputation p\u00e5 fem personer ska'1 s\u00f6ka f\u00f6retr\u00e4de hos arbetsministern f\u00f6r att anh\u00e5lla om hans medling. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594657-ZONE524315987",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2628,
      2160,
      548,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J\u00e4rnv\u00e4gsstrejken i Italien. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594657-ZONE524315988",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2523,
      2225,
      757,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ROM, tonsdag. Omkring 1,000 j\u00e4rnv\u00e4gsm\u00e4n ha beslutit att omedelbart b\u00f6rja strejk, om regeringen f\u00f6rs\u00f6ker st\u00e4lla j\u00e4rnv\u00e4gspersonalen under milit\u00e4rlagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594657-ZONE524315989",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2585,
      2442,
      648,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Frigifven nihilistisk attentator. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594657-ZONE524315990",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2523,
      2504,
      761,
      269
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LAUSANNE, torsdag. Allm\u00e4nna \u00e5klagarmyndigheten har beslutit nedl\u00e4gga processen mot Ilitzki, som den 10 juni 1904 med revolver sk\u00f6t p\u00e5 ryska s\u00e4ndebudet Sjadovski. Ilitzki sEall f\u00f6rs\u00e4ttas p\u00e5 fri fot, under f\u00f6rbeh\u00e5ll af administrativa \u00e5tg\u00e4rder till skydd f\u00f6r allmanna s\u00e4kerheten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594657-ZONE524315991",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2524,
      2846,
      767,
      1212
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En ovanligt anspr\u00e5ksl\u00f6s och fredlig stat tyckes det lilla furstend\u00f6met Liechtenstein vara. Det l\u00e5ter aldrig sin st\u00e4mma ljuda ibland Europas m\u00e5ngst\u00e4mmiga folkslag, och skulle icke heller nu \u00e5dragit sig n\u00e5gon uppm\u00e4rksamhet v\u00e4rd en tanke, om inte dess furste nyligen aflidifi i Meran efter en h\u00e4ftig lunginflammation. Men d\u00e4rigenom har en kr\u00e5nglig tronf\u00f6ljdsfr\u00e5ga kommit p\u00e5 tapeten som, om den ocks\u00e5 icke kan v\u00e4cka n\u00e5got slags oro, dock drar uppm\u00e4rksamheten till sig. Ty furst Johan II af Liechtenstein har inga arfvingar. han dog barnl\u00f6s. S\u00e5som furstend\u00f6me betraktadt \u00e4r dock icke Liechtenstein s\u00e5 alldeles f\u00f6raktligt f\u00f6r en eventuell tronf\u00f6ljare. Det utm\u00e4rker sig f\u00f6r sin totala milit\u00e4rbrist, voch dess hufvudst;^ \u00e4r den enda i v\u00e4rlden som inte kan uppvisa en skyllerkur. I alla fall ha de fredliga vinodlare, \u00e5kerbrukare och boskapsuppf\u00f6dare som befolka den lilla staten inga krigiska f\u00f6rvecklingar att frukta, ty hvarken Schweiz eller \u00d6sterrike, emellan hvilka Liechtenstein ligger inkl\u00e4mdt, ha visat n\u00e5got slags er\u00f6fringslust. Den fredliga utvecklingen \u00e4r allt \u00bbom ligger den gode liechtensteinaren om hj\u00e4rtat. Borde man inte bygga- en mur med ett starkt l\u00e5s omkring det lilla riket, s\u00e5 att det allt framgent finge f\u00f6rbli den fred liga lilla idealstat som det nu tycks vara ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594658-ZONE524315993",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2572,
      4200,
      668,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kuropatkins f\u00f6rbindelselinje. - ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594658-ZONE524315994",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2528,
      4336,
      764,
      1930
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Om Daily Express' meddelande fr\u00e5n Petersburg att j\u00e4rnv\u00e4gen p\u00e5 tv\u00e5 st\u00e4llen blifvit f\u00f6rst\u00f6rd skulle bekr\u00e4ftas, s\u00e5 befinner sig den rysk-niandschuriska arm\u00e9en i ett allt annat \u00e4n afundsv\u00e4rdt l\u00e4ge. Ty \u00e4fven om arm\u00e9en f\u00f6r sitt uppeh\u00e4lle ej \u00e4r beroende af j\u00e4rnv\u00e4gen, utan lefver p\u00e5 Mandschuriet, Mongoliet och Kina, s\u00e5 kan endast medelst j\u00e4rnv\u00e4gen f\u00f6rst\u00e4rkningar, ammunition, sjukv\u00e5rdsmateriel och dylikt tillf\u00f6ras densamma, och blotta medvetandet att den enda f\u00f6rbindelsen med hemlandet \u00e4r f\u00f6rst\u00f6rd m\u00e5ste verka demoraliserande p\u00e5 soldaterna. Att f\u00f6rh\u00e5lland na i Sibirien \u00e4ro kritiska, framg\u00e5r af att ryska regeringen undeT hela m\u00e5ndagen f\u00f6r enskild tra\u00e5k afst\u00e4ngde telegraff\u00f6rbindelsen med Sibirien, en \u00e5tg\u00e4rd som f\u00f6rut aldrig vidtagits. Man skulle af detta afst\u00e4ngande kunna draga den slutsatsen att strejkr\u00f6rekerna i Ii\u00c4tsk och Krasnojarsk utbredt sig, eller att regeringen hade viktiga f\u00f6rhandlingar med arm\u00e9ens \u00f6fverbef\u00e4lhafvare, f\u00f6rhandlingar som helt oeh h\u00e5llet toge telegraflinjen i anspr\u00e5k. Den betydelse som kan till\u00e4ggas banans f\u00f6rst\u00f6ring \u2014 om den verkligen \u00e4gt rum \u2014 mellan Kharbin och Mukden, beror i f\u00f6rsta hand p\u00e5 hur och hvar f\u00f6rst\u00f6ringen verkst\u00e4llts. Ett blott upprifvande af skenorna p\u00e5 den mandschuriska sl\u00e4tten toide ej ha syn ner fige n stor betydelse, hvaremot en f\u00f6rst\u00f6ring af n\u00e5gon af broarna, s\u00e4rskildt bron \u00f6fver Sungaris s\u00f6dra arm, skulle vara \u00f6desdiger f\u00f6r den ryska arm\u00e9en. Daily Express tillh\u00f6r ej sanningsvittnena inom engelska pressen, och s\u00e5 l\u00e4nge dess meddelande ej bekr\u00e4ftas fr\u00e5n annat h\u00e5ll g\u00f6r man klolft i att f\u00f6rh\u00e5lla sig skeptisk d\u00e4remot Det \u00e4r bekant att japanerna alltifr\u00e5n krigets b\u00f6rjan gjort storartade anstr\u00e4ngningar f\u00f6r att kunna f\u00f6nst\u00f6ra j\u00e4rnv\u00e4gen, men misslyckats!, och man har sv\u00e5rt att f\u00f6rst\u00e5 hvad det \u00e4r som gjort att deras f\u00f6rs\u00f6k f\u00f6rst nu kr\u00f6nts med framg\u00e5ng. Afbrottet vid Irkutsk, f\u00f6rorsakadt af strejkande, f\u00f6refaller antagligare. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594658-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2563,
      6427,
      630,
      249
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594658-ZONE524315997",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2558,
      6752,
      707,
      188
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Storflurst Nikolaus till k ri gsftk\u00e5fleplatsen\u00bb Kuropatkins roll utspelad. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594658-ZONE524315999",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2523,
      6974,
      768,
      676
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BERLIN, torsdag. Till Berliner Loknlanzeiger telegraferas fr\u00e5n Petersburg: Generalinspekt\u00f6ren f\u00f6r ryska kavalleriet, storfurst Nikolaus Nikolajevitsch, kommer att inom tlen n\u00e4rmaste framtiden begifva sig till krigssk\u00e5deplatsen i Ostasien. Det kan d\u00e4rf\u00f6r icke l\u00e4ngre r\u00e5da n\u00e5got tvitvel om att general Kuropatkins roll s\u00e5som ledare af operationerna \u00e4r ntspelad. Antingen kommer storfursten att afl\u00f6sa Kuropatkiii eller ocks\u00e5 skall ban intaga den st\u00e4llning som Alexejeff f\u00f6rut inneliade. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594658-ZONE524316001",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2562,
      7705,
      700,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Preussisk prins till krigssk\u00e5deplatsen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594658-ZONE524316002",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2529,
      7805,
      759,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BEllLIN, torsdag. Tillsammansmed storfurst Nikolaj afreser prins Friedrich Leopold af Preussen till krigssk\u00e5deplatsen i Ostasien. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594658-ZONE524316003",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2567,
      8009,
      678,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ryssarna p\u00e5 marsch mot Shaho. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594658-ZONE524316004",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2526,
      8116,
      761,
      219
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TOKIO, torsdag. Er\u00e5n h\u00f6gkvarteret i Mondschurist meddelas att ryssarna den 7 p\u00e5 natten fortsatte sin marsch root Shaho De f\u00f6rskansade sig vid Lausjenpoo och trakteu. omkring Heikutai. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594658-ZONE524316005",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3340,
      364,
      696,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Blockaden af Vladivostok. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594658-ZONE524316006",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3306,
      423,
      768,
      836
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TOKIO, torsdag. Man kan for n\u00e4rvarande komma fram till Vladivostok endast genom Tsjusjima- och Tsugarusunden. De \u00f6friga sunden \u00e4ro nu alldeles tillfrusna. F\u00f6r att f\u00f6rsv\u00e5ra tilltr\u00e4de till Vladivostok har regeringens best\u00e4mt att fyrarna i Tsugarusundet skola sl\u00e4ckas och endast undantagsvis t\u00e4ndas. Japanerna bevaka med sina kryssare omsorgsfullt b:Vla sunden. Man anser att blockaden af Vladivostok nu \u00e4r effektiv. Reparationerna af de ryska kryssarna Russia och Gromoboj \u00e4ro nu afslutade, men det \u00e4r tvifvel underkastadt om de skola l\u00e4mna hamnen. Japanerna ha inst\u00e4llt sina kolinkr.p p\u00e5 grund af att de genom uppbringandet af kol\u00e5ngare kommit i besittning af stora kolf\u00f6rr\u00e5d. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594658-ZONE524316011",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3333,
      1527,
      730,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(SiecialteleiFam till Daps Njleter)' ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594659-ZONE524316012",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3313,
      1659,
      758,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kuropatkins f\u00f6rbindelselinfe upprifven. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594659-ZONE524316013",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3311,
      1825,
      761,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Afbrott vid Irkutsk och mellan Charbin och Mukden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594659-ZONE524316014",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3308,
      1959,
      772,
      914
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LONDON, torsdag. Till Daily Express telegraferas: En ny olycka, hvars omf\u00e5ng f\u00f6r \u00f6gonblicket icke l\u00e5ter sig ber\u00e4knas, liar drabbat Byssland. Till Petersburg har n\u00e4mligen kommit meddelande om att den sibiriska j\u00e4rnv\u00e4gen \u00e4r upprifven p\u00e5 tv\u00e5 st\u00e4llen, 20 engelska mil \u00f6ster tr\u00e5n Irkutsk och p\u00e5 en l\u00e5ng str\u00e4cka mellan Charbin och Mukden. I Irkutsk skall det ha varit strejkande som utf\u00f6rt d\u00e5det. D\u00e4remot framg\u00e5r det al ing\u00e5ngna rapporter att banan s\u00f6der om Charbin har uppbrutits af japanska spioner. Kuropatkln har liinge fruktat en s\u00e5dan katastrof och t r\u00e4lla t sina f\u00f6rh\u00e5llningsorder d\u00e4remot, men dessa ha varit f\u00f6rg\u00e4fves p\u00e5 grund af det v\u00e4xande missn\u00f6jet bland trupperna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594660-ZONE524316016",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3317,
      3057,
      763,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "B\u00a9 ryska generalernas inb\u00f6rdeskrig. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594660-ZONE524316017",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3314,
      3208,
      772,
      5125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gripenberg contra Kuropatkin. Le Journals korrespondent i Petersburg meddelar nu de anklagelser general Gripenberg framst\u00e4llt emot h\u00f6gste bef\u00e4Jhafvaren i Mamclschuriet. Generalen har f\u00f6r afsikt att efter sin \u00e5terkomst till Petersburg inf\u00f6r tsaren framl\u00e4gga bevis p\u00e5 de faror den mandschurieka arm\u00e9en l\u00f6per om den allt fortfarande skall st\u00e5 under Kuropatkins bef\u00e4l. Han anklagar denne f\u00f6r brist p\u00e5 dj\u00e4rfhet och f\u00f6r\u00bbtagsaiohet, anoar honom fullst\u00e4ndigt oduglig f\u00f6r oini post oeh eni bef\u00e4lhafvare som aldrig vet hvad han vill. Han anklagar honom vidare att ej ha f\u00f6rst\u00e5tt att draga nytta af h\u00e4rens uppdelning i tre olika arm\u00e9er. F\u00f6rh\u00e5llandena \u00e4ro likadana nu soim da voro i b\u00f6rjan af kriget, d\u00e5 denma indelning eij fanns. Han p\u00e5st\u00e5r att Kuropatkin fr\u00e5n hvarje arm\u00e9 tagit k\u00e5rer, medelst hvilka han skaffat sig en personlig reserv, och att. han aldrig s\u00e4tter in denna reserv, p\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt beg\u00e5ende eamma fel som Napoleon, d\u00e5 han vid Borodino underl\u00e4t att s\u00e4tta in kejsiargardet. \u00d6fverb\u00f6f\u00e4lhafvaran blandar sig i sina underordnades anordningar o-ch ber \u00f6fvar dem all m\u00f6jligh-at till initiativ och sjalift\u00e4ndigt upptr\u00e4dande., tvingande dem att strida hvar och en f\u00f6r sig mot japanska arm\u00e9er, som kunna disponera, alla sina krafter och d\u00e4rmed \u00e4ro \u00f6fverl\u00e4gFina. Detta \u00e4r orsaken till nederlagen. Det \u00e4r emellertid icke blott general Gripenberg som skarpt klandrar den ryske \u00f6fverbef\u00e4lhafvaren, utan \u00f6fverallt i presnen, och ej minet i den. ryska, b\u00f6rjar man komma till den uppftittningen att han ej \u00e4,r vuxen sin plats. Slovo citerar i en l\u00e5ng, mot Kuropatkin riktad artikel en dagorder, i hvilken, den ryske \u00f6fverbef\u00e4lhafvaren s\u00e4ger: Om man ej segrar med s\u00e5dana soldater och s\u00e5dana officerare, s\u00e5 ligger felet hos h\u00f6gste baif\u00e4lhafvaKin. Och tidningen f\u00f6rklarar att Kuropatkin med detta yttrande f\u00e4llt r,in egen dom. Mycket har talats om de sv\u00e5righeter med hvilka Kuropatkin haft att k\u00e4mpa oeh s\u00e4rskildt har framh\u00e5llits att beh\u00f6flig proviant och andira f\u00f6rr\u00e5d ej kunnat framf\u00f6ras med j\u00e4rhv\u00e4gein, hvarf\u00f6r han haft sv\u00e5rt att underh\u00e5lla sin arm\u00e9. Gentemot detta p\u00e5st\u00e5ende framh\u00e5ller Le Journals korrespondent vid ryska h\u00f6gkvarteret Ludovic Naudeeui i ett den 1 januari dataradt bref att den ryska arm\u00e9en i Mandschuriet lefver helt och h\u00e5llet p\u00e5 detta land och lefver utm\u00e4rkt, i alla h\u00e4ndelrer b\u00e4ttre \u00e4n under fredstid i Ryssland. Den rynke soldaten har, s\u00e4ger korrespondenten, under vintern 1904\u20141905 i Mandr-chnriet blifvit utm\u00e4rkt f\u00f6dd, kl\u00e4dd och inkvarterad. Jag g\u00f6r denna anm\u00e4rkning fullkomligt oberoende och ej alls p\u00e5verkad af censuren. Det \u00e4r naturligt att under sommajems och h\u00f6stens operationer, d\u00e5 vissa k\u00e5rer voro l\u00e5ngt fr\u00e5n j\u00e4rnv\u00e4gen bland bergen och allt m\u00e5ste transporterar, till d\u00f6m p\u00e5 k\u00e4rror, det ar naturligt, fiager jag, att det d\u00e5 ofta kunde dr\u00f6ja, innan f\u00f6rr\u00e5den kommo fram. Men \u00e4fven d\u00e5 var den ryske soldatens underh\u00e5ll oj ej\u00e4anre \u00e4n hvad eom f\u00f6rekommit lifider de senaste europeiska krigen. Och det var betydligt b\u00e4ttre \u00e4n de engelska soldaternas underh\u00e5ll i Sydafrika. Och nu under vintern \u00e4r det beJt enkelt utm\u00e4rkt. Hela armeen f\u00e5r hvar dag f\u00e4rskt br\u00f6d ooh f\u00e4rskt k\u00f6tt. Chefen f\u00f6r intendenturen general Huber har f\u00f6rklarat att h^.n kan underh\u00e5lla en miljon man under hela \u00e5ret 190\u00f6 och dietta oberoende af j\u00e4rnv\u00e4gen. Sedan krigets b\u00f6rjan har j\u00e4rnv\u00e4gen kunnat anv\u00e4ndas, uteslutande, f\u00f6r transport af trupper, ammunition och bestar, sjuka och s\u00e5rade och har ej tagit\u00bb i anspr\u00e5k f\u00f6r framf\u00f6randet af lifsmedel. Kuropatkins ann\u00e9 lefvar ej p\u00e5 Ryssland elleT Sibirien utan p\u00e5 Mandschuriet, och ihtendenturen har oj alls behof af j\u00e4rnv\u00e4gen. Sedan krigets b\u00f6rjan har general Huber fr\u00e5n Ryroland af proviant h\u00e4mtat endast socker, kaffe, konserver och skorpor. Om arm\u00e9en ej kunnat lefva p\u00e5 Mandschuriet och n\u00e4rgr\u00e4nsande l\u00e4nder, s\u00e5 hade det varit om\u00f6jligt att f\u00f6ra krige.t. Kuropatkins arm\u00e9 f\u00f6des ej med fr\u00e5n Europa pr j\u00e4rnv\u00e4g transporterad proviant, utan lefver p\u00e5 Mandschuriet. Mongoliet och Kina samt dei-rm tom p\u00e5 tillf\u00f6rsel sj\u00f6ledes, h\u00e4rstammande fr\u00e5n Japan, Amerika, England, Frankrike, Tyskland och Australien. Men tillf\u00f6rseln sj\u00f6ledes \u00e4r en obetydlighet i j\u00e4mf\u00f6relse med tillf\u00f6rseln fr\u00e5n Mandschuriet. Mongoliet och Kina. Ehuru danna framst\u00e4llning, i enlighet med hvilken ryska arm\u00e9en f\u00f6r sitt uppeh\u00e4lle vore. oberoende af j\u00e4rnv\u00e4gen, visserligen g\u00f6r denna arm\u00e9s bal\u00e4cenihet betvdligt ljusare \u00e4n om den vore tvungen att framforsla alla f\u00f6rn\u00f6denheter fr\u00e5n Ryssland, s\u00e5 ger den \u00e5 andra sidan ett stod \u00e5t dem som anse att Kuropatkin ej visat nig vuxen sin post. Ty de kolorsala sv\u00e5righeter med hvilka den rvske \u00f6fverbef\u00e4lhafvaren ansett\u00ae haft att k\u00e4mpa, ha alltid framh\u00e5llit* som f\u00f6rklaring p\u00e5 och urs\u00e4kt f\u00f6r harn nederlag. Och i samma m\u00e5n sv\u00e5righeterna visa sig uppdiktade, v\u00e4xer f\u00e4ltherrens personliga ansvar. Hvad kritiken af den ryske \u00f6fverbef\u00e4lliafvarens krigf\u00f6ring f\u00f6r \u00f6frigt ang\u00e5r, s\u00e5 \u00e4r det \u00e5 ena sidan son.t att en fullt r\u00e4ttvis kritik \u00e4r ytterligt sv\u00e5r, med den ringa k\u00e4nnedom man har om de olika: krigshandlingarnas f\u00f6rhistoria ocb sammanhang. Att kritisera em f\u00e4ltherre \u00e4r naturligtvis alltid sv\u00e5rt, d\u00e5 man ej kan fullt n\u00e4tta sig in i hans tankeg\u00e5ng och intryck af l\u00e4get och besil litens fattande. Men det \u00e4r ej heller det ena. elletr andra beslutet, den ena eller andra handlingen man kritiserar hos Kuropatkin, utan snarare en hela hans upptr\u00e4dande genomg\u00e5ende of\u00f6rm\u00e5ga att besluta n\u00e5got som helsit. Det f\u00f6r en f\u00e4ltherre allra mest \u00f6desdigra ai alla. fel \u00e4r o rVsluf flarnhet, och ingen som tagit del af f\u00e4ltt\u00e5get i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594660-ZONE524316027",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4095,
      360,
      765,
      637
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mandschuriet kan undg\u00e5 att finna att just detta fel varit utm\u00e4rkande f\u00f6r Kuropatkin. I krig \u00e4cr sj\u00e4lfva f\u00f6rm\u00e5gan att besluta n\u00e5got af st\u00f6rre betydelsie blicken f\u00f6r hvilket beslut sicwn \u00e4r det f\u00f6r tillf\u00e4llet l\u00e4mpligaste. Om de olika beslutens l\u00e4mplighet kan diskuteras, och en. utomst\u00e5ende har sv\u00e5rt att kritisera ett vinst fattadt beslut, i alla h\u00e4ndelser kan han ej f\u00f6rd\u00f6ma, det s\u00e5som absolut felaktigt. Men d\u00e5 en. \u00f6fverbef\u00e4lhafvare under ett \u00e5rsl\u00e5ngt f\u00e4ltt\u00e5g \u00e5ter och \u00e5ter visar sig sakna f\u00f6rm\u00e5ga, att fatta ett beslut, kan \u00e4fven en utomst\u00e5ende bed\u00f6ma att dera mannen ej \u00e4r n\u00e5gon f\u00e4lherre, ej ens en medelm\u00e5ttig s\u00e5dan, hvaJT helst han f\u00f6r \u00f6frigt m\u00e5 vara. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594661-ZONE524316029",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4237,
      1121,
      455,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utrikespolitik. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594661-ZONE524316030",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4122,
      1211,
      718,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Telegram genom Sv. telegrambyr\u00e5n.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594661-ZONE524316031",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4188,
      1267,
      595,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stat och kyrka i Frankrike. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594661-ZONE524316032",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4098,
      1331,
      758,
      262
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PARIS, torsdag. Vid deputeradekammarens sammantr\u00e4de i dag framlade kultusministerni under bifall fr\u00e5n v\u00e4nstern lagf\u00f6rslaget om \u00e5tskiljande af staten och kyrkorna. F\u00f6rslaget h\u00e4nsk\u00f6ts under protester fr\u00e5n h\u00f6gern till ett utskott. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594661-ZONE524316034",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4116,
      1646,
      720,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Amerika \u00f6fvertager San Domingo. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594661-ZONE524316035",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4098,
      1709,
      762,
      301
    ],
    "has_part": [],
    "content": "WASHINGTON, torsdag. I g\u00e5r undertecknades af F\u00f6renta) Staternas s\u00e4ndebud i San Domingo och d\u00e4rvarande regering en \u00f6fverenskommelse, enligt hvilken Amerika \u00f6fvertager ansvaret f\u00f6r San Domingos f\u00f6rsvarsv\u00e4sen samt administrationen af statsinkomsterna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594661-ZONE524316036",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4143,
      2069,
      672,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Eftersk\u00f6rd fr\u00e5n boxareupproret. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594661-ZONE524316037",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4104,
      2135,
      757,
      389
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Amerika botnlur tillbaka till Kina. NEWYORK.,., torsdag. Till World elegraferas fr\u00e5n Washington : Utrikesministern Hay har med presidentens gillande beslutit. att till Kina \u00e5terbetala 22 miljoner dollars, som blifvit \u00f6fver p\u00e5 den summa som Kina betalat i skadeers\u00e4ttning efter boxareupproret, sedan nu enskilda personer och missionss\u00e4llskap utbekommit at dem fordrade skadest\u00e5nd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594661-ZONE524316039",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4105,
      2585,
      762,
      1254
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Det preussiska kanalf\u00f6rslaget, som nu pai serat- din afg\u00f6rande omr\u00f6stningen, omfattar i sj\u00e4lfva verket ett helt system nya vattenv\u00e4gar, ett resultat af \"kompereationisifordringama\",tionisifordringama\", hvilka icke ville till\u00e5ta ett ensidigt gynnande af v\u00e4stra Tyskland kommunikationsbebof, utan kr\u00e4fde att \u00e4fven monarkiens \u00f6friga. Lands\u00e4ndar skulle f\u00e5 sin lott mied vid utdelningen. De tv\u00e5 hufyudpunkterna i detsamma afse emellertid nya vattenv\u00e4gar af f\u00f6rsta rangens betydelse : den f\u00f6rsta \u00e4r den nya kanalen mellan Rhen ooh Weser, med forts\u00e4ttning till Wesero biflod Leine, och tillh\u00f6rande arbeten, hvartill nu beviljats i rundt tal 250 miljoner mark, och den andra \u00e4r den nya vattenv\u00e4gen mellan Stettin och Berlin, som i.kall g\u00f6rce farbar ej blott f\u00f6r pr\u00e5mar och bogserare, utan f\u00f6r sj\u00f6g\u00e5ende fartyg, s\u00e5ledes g\u00f6ra Berlin till sj\u00f6stad, och hvartill beviljats 43 miljoner mark. F\u00f6r f\u00f6rb\u00e4ttring af vattenv\u00e4garna mellan Oder och Weiehr\u00bb! ha arslagits 21 miljoner och f\u00f6r en del kanaliserings- och regleri ngfiar be tein p\u00e5 Oder 20 miljoner. F\u00f6re ila get antogs med 256 rester mot 132 ; majoriteten utgjordas af hela v\u00e4nstern och st\u00f6rsta delen af centern samt ett f\u00e5tal frikonservativa och konservativa ; minoriteten af de konservativa och polackerna. Likaledes antogos n\u00e5gra af utskottet f\u00f6reslagna resolutioner om ytterligare utvidgande af det preussiska, kar naln\u00e4tet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594662-ZONE524316041",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4891,
      350,
      1015,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6strene Waalens H\u00f6tel, t ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "31"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594662-ZONE524316042",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5924,
      441,
      441,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sers Kirke ok Braudvoeten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594662-ZONE524316043",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5094,
      467,
      1152,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "k d== Isste klasses H\u00f6tel. 1 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594662-ZONE524316044",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4891,
      513,
      1557,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Telegr.-adr.: Waalen. Centralt. Elektrisk Lys. Bad. Telef. 16 98. Vserelaer fra kr. 1:28 til kr. 2: 60, dobbclte fra kr. 8: 00 til kr. 6: 00. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594662-ZONE524316045",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5481,
      596,
      370,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "$2\u00bbeei\u00bblit\u00e9: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594663-ZONE524316046",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4953,
      656,
      1431,
      157
    ],
    "has_part": [],
    "content": "B\u00e4ttre Herrkl\u00e4der ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594663-ZONE524316047",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5553,
      836,
      224,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5 lager. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594663-ZONE524316048",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4890,
      899,
      1554,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Redingot-, Frack-, Smoking- och Reskostymer. Alla slags \u00f6fverplagg, Hattar och Amerikanska K\u00e4ngor. St\u00f6rsta urval, st\u00e4ndigt sista IVjjheler. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594664-ZONE524316049",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4819,
      1035,
      1624,
      159
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JU ConfHlorn JWalmskitlnadsgatan 1. . H \u00e5alJllUCl y, grunkebergstorg 2 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "31"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594664-ZONE524316050",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5275,
      1359,
      787,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00f6rre parti af 1903 \u00e5rs ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594664-ZONE524316051",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5011,
      1456,
      1307,
      189
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Californiska Plommon ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "64"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594664-ZONE524316052",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5167,
      1736,
      998,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00e4ljas fiil ytterst l\u00e5ga priser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594664-ZONE524316053",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4923,
      1844,
      1453,
      209
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Cokosn\u00f6tter 27 \u00f6re P st ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "64"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594664-ZONE524316054",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5744,
      2060,
      172,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "wrnm ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594664-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4894,
      2170,
      252,
      255
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594664-ZONE524316056",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5240,
      2168,
      72,
      231
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "58"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594664-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5403,
      2171,
      216,
      230
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594664-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5844,
      2170,
      606,
      235
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594664-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5074,
      2623,
      1201,
      206
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594664-ZONE524316060",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4994,
      2848,
      1139,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Innan best\u00e4llning g\u00f6res, se v\u00e5ra nya Standard-typer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594664-ZONE524316061",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5347,
      2999,
      648,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5 A Hamngatan 5 A. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594664-ZONE524316062",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5168,
      3058,
      1004,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm. Telefon 207 34. HMs-Telefon Of\u00bb SO. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594664-ZONE524316063",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4219,
      3960,
      546,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "England och Tyskland. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594664-ZONE524316064",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4108,
      4045,
      789,
      4281
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett tal som i toredags i f\u00f6rra veckan h\u00f6lls af \"civile amiralitetslorden\" Arthur Lee inf\u00f6r hanis valm\u00e4n i Eastleigh har \u00e5stadkommit mycket rabalder i den tyska pressen. Lee ville i detta tal framh\u00e5lla de f\u00f6rtj\u00e4nster, som det nuvarande kabinettet inlagt om landet, och utbredde fiig d\u00e5 s\u00e4rskildt \u00f6fver den eista omorganisationen af (sj\u00f6f\u00f6rsvaret. Detta\u00bb tyngdpunkt had\u00a9 numera i f\u00f6ljd af de ed v\u00e4sentligt f\u00f6r\u00e4ndrade f\u00f6rh\u00e5llandena \u2014 e\u00e4rskildt v\u00e4nskapen med Frankrike \u2014 blifvit f\u00f6rlagd fr\u00e5n Medelhafvet och till Nordej\u00f6n, men tack vare de af regeringen vidtagna anordningarna vore England i st\u00e5nd att \u00e4fven h\u00e4r 13-l\u00e5 tillbaka hvilken fiende det s\u00e5 a ku lie vara. \u00e4pn nya f\u00f6rl\u00e4ggningen af \u00bblagfiottan innt oar garantien f\u00f6r att, om det komme till en konflikt, s\u00e5. skulle England vara i ist\u00e5nd att utdela det f\u00f6rsta filaget. Detta tal, som onekligen var allt annat \u00e4n diplomatiskt \u2014 d\u00e4r skall exempelvis ha f\u00f6rekommit yttrandet att i h\u00e4ndelse af krig skulle engelska flottan vara i st\u00e5nd att utdela det f\u00f6rnta afg\u00f6rande slaget mot fien den, innan krigsf\u00f6rklaringen lrunnit l\u00e4\u00aba\u00ab i tidningarna \u2014 har framkallat istor sensation i Tjskland, och s\u00e5v\u00e4l liberala som konser- j vativa tidningar B3 d\u00e4ri ett of\u00f6rt\u00e4ckt hot mot den tyska flottan. \"Ett krigehot under djupaste fred\" \u00e4r Berliner Tageblatte rubrik p\u00e5 sin ledare \u00f6fver saken, och den konservativa pressen yttrar sig i samma tonart. Man uppv\u00e4rmer en historia, som gjort \u00e5tskilligt v\u00e4een af sig f\u00f6r n\u00e5gra veckor eedan, om att England vid flottmobilineringen efter Doggens bank-aff\u00e4ren skulle ha haft ett godt \u00f6ga till tyska flottan och va rit beredd att l\u00e5ta denna g\u00f6ra Rosjestvenskis eskader s\u00e4llskap \u2014 en r\u00f6fvarhistoria Gom naturligtvis saknar all grund. S\u00e5 har amiralitetelordensi tal ocks\u00e5 s\u00e4kerligen sin orsak endast i det vid s\u00e5 n\u00e4ra f\u00f6rest\u00e5ende valkampanj naturliga beiofvet att 3 g\u00f6ra det mesta m\u00f6jliga af sitt partis f\u00f6rtj\u00e4nster oeh p\u00e5 ramma g\u00e5ng draga den f\u00f6rdel som \u00e4r att vinna med att sl\u00e5 p\u00e5 de patriotiska str\u00e4ngarna. Att v\u00e4ndnitifnr med polemisk udd mot Tyskland alltid kunna r\u00e4kna p\u00e5 popularitet inf\u00f6r ett engelskt auditorium har kanske ocks\u00e5 ing\u00e5tt i hans ber\u00e4kning. I s\u00e5 fall har emellertid effekten \u00f6fverstigit hvad eom \u00e5syftadee. Enligt hvad telegram till de tyska tidningarna meddela, har ocke\u00e5 talaren sj\u00e4lf kommit till ineikt h\u00e4rom, s\u00e5 att han vid ett nytt tal i tisdags inf\u00f6r samma f\u00f6rsamling fann sig f\u00f6ranl\u00e5ten att en smula d\u00e4mpa det ledsamma intrycket. Hans tal, yttrade han d\u00e4rvid, hade olyckligtvis f\u00e5tt en utl\u00e4ggning som hvarken han eller, som han trodde, n\u00e5gon af hane \u00e5h\u00f6rare kunnat t\u00e4nka sig. Det var endast en uppr\u00e4kning af de redan f\u00f6rut bekanta reformerna i marinens organisation, och inneh\u00f6ll ingen som helst hotelse mot n\u00e5gon fr\u00e4mmande nation, och han kunde ej f\u00f6rst\u00e5 huru man kunnat till\u00e4gga det en s\u00e5dan betydelse totn skett. Som talet ej finnes refereradt i de stora Londontidningarna vid det tillf\u00e4lle det h\u00f6lls, utan endast summariskt omn\u00e4mnts senare, efter det att polemiken d\u00e4rom b\u00f6rjat, s\u00e5 kan man ej kontrollera hvad talaren verkligen yttrat, men nog ser det ut som om han i sin patriotiska ifver l\u00e5tit tungan l\u00f6pa bort med eftertanken. Times urs\u00e4ktar talet s\u00e5som \"litet retorik, som det inte finnes anledning att ta alltf\u00f6r tragiskt\",giskt\", under det oppositionens organ l\u00e4sa lagen f\u00f6r amiralitetelorden f\u00f6r hans taktl\u00f6shet och op\u00e5kallade utmaning. Han har nu valt den klokaste utv\u00e4gen \u2014 att dementera och f\u00f6rklara sig f\u00f6r missf\u00f6rst\u00e5dd. I Tyskland \u00e4r man emellertid ej fullt tillfredest\u00e4lld med denna dementi, allra helst som man nu l\u00e4r ha kommit underfund med att det just \u00e4r Lee som \u00e4r f\u00f6rfattaren till n\u00e5gra ytterst tyskfientliga artiklar i Army and Navy Gazette, hvari uti knappt f\u00f6rt\u00e4ckta ordalag rekommenderas att g\u00f6ra en kupp mot tyska flottan, innan den hunnit bli f\u00f6r stark. ^ Le Temps kommenterar utf\u00f6rligt s\u00e5v\u00e4l talet eom dess gensvar i tyska pressen och finner d\u00e4ri ett karakt\u00e4ristiskt symtom p\u00e5 de b\u00e5da folkens k\u00e4nslor mot hvarandra. Konflikten, s\u00e4ger Temps, \u00e4r kronisk och kommer att f\u00f6rbli det. S\u00e5 l\u00e4nge Tyskland n\u00f6jde eig med att vara en fastlandemakt, oroade uet icke England. Den dag d\u00e4remot d\u00e5 det ocks\u00e5 ville bli en sj\u00f6makt, d\u00e4 kejsar Wilhelm f\u00e4llde orden : \"V\u00e5r framtid ligger p\u00e5 hafvet\", och f\u00f6rband sig att skapa en tysk flotta, j\u00e4mb\u00f6rdig med dess arm\u00e9, ooh framf\u00f6r allt n\u00e4r detta program b\u00f6rjade taga sig uttryck i handling, d\u00e5 str\u00e4fvandet till en et\u00e4llning som v\u00e4rldsmakt b\u00f6rjade genomtr\u00e4nga den allm\u00e4nna meningen i Tyskland, d\u00e5 k\u00e4nde England sig hotadt. Det har eett hur Tyskland riktar sina blickar p\u00e5 en g\u00e5ng mot den n\u00e4rmaste \u00f6stern \u2014 tack vare sina intima f\u00f6rbindelser med Turkiet \u2014 den yttersta \u00f6stern \u2014 tack vare ockupationen af Kiaotsjao \u2014 och Syd\u00ac ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594664-ZONE524316067",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4898,
      3211,
      767,
      1720
    ],
    "has_part": [],
    "content": "amerika \u2014 tack vare sina aff\u00e4nsm\u00e4ns f\u00f6retagsamhet. Och i och med detsamma har hela engelska folket instinktm\u00e4iseigt k\u00e4nt med.sig hvad desB press nu \u00f6ppet uttalar, att hvarje land med en kommersiell och kolonial expansionspolitik \u00e4r en fara f\u00f6r England samt att under nuvarande f\u00f6rh\u00e5llanden denna fara heter Tyskland. Denna fara \u00e4r p\u00e5 samnia g\u00e5ng en politisk och en ekonomisk, och det f\u00f6rra kanske endast som en omkl\u00e4dnad af det senare. F\u00f6r att \u00f6fvertyga sig d\u00e4rom beh\u00f6fver man blott l\u00e4sa de engelska koneulatrapporterna. Under det den franska konkurrensen f\u00f6ga ber\u00f6r de engelska intressena, d\u00e4rf\u00f6r att de b\u00e5da landens produktion komplettera hvarandra, s\u00e5 hotas dessa intressen direkt af den tyska konkurrensen, s\u00e5 v\u00e4l hvad betr\u00e4ffar exportartiklar som afs\u00e4ttningsomr\u00e5den. I Chamberlaine tal och hans anh\u00e4ngares or\u00e4kneliga broschyrer, alltid \u00e4r det den tyska faran som figurerar i f\u00f6rgrunden, alltid detta \"made in Germany\" som sticker i \u00f6gonen. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som det nyligen framkomna f\u00f6rslaget om att handelsv\u00e4rlden i de b\u00e5da l\u00e4nderna skulle taga initiativet till en aktion i syfte att framkalla b\u00e4ttre relationer mellan de tv\u00e5 folken m\u00e5ste f\u00f6rbli outf\u00f6rbart. Ty det \u00e4r jrrat i handelskretsa.rna som rivaliteten mellan de tv\u00e5 folken har sina djupaste r\u00f6tter. Vi ha h\u00e4r, slutar Temps, en af de situationer som dominera ett folks historia. Hos en individ brukar en h\u00f6ggradig nervositet ofta vara f\u00d6TBta tecknet till ett organiskt lidande, som inan f\u00f6rut ej vetat af. Samma \u00e4r f\u00f6rh\u00e5llandet med folken, och s\u00e5 \u00e4r tydligen nu fallet med Tyskland och England. Den \u00e5ter och \u00e5ter p\u00e5 nytt uppst\u00e5ende bitterheten i de b\u00e5da folkens inb\u00f6rdes relationer f\u00f6rv\u00e5nar understundom genom sina pl\u00f6tsliga eruptioner, men \u00e4ger sin f\u00f6rklaring uti den kroniska och djupg\u00e5ende konflikt som alltj\u00e4mt ligger dold bakom de sporadiska utbrotten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594664-IMAGE7",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5056,
      5049,
      444,
      594
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594664-ZONE524316071",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4942,
      5667,
      689,
      228
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Extra utvidgadt nummer! Ett sextiotal illustrationer! H\u00f6gintressanta bilder tr\u00e5n \"Nordiska Spelen\" ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594664-ZONE524316073",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4907,
      5903,
      764,
      320
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af A. Blomberg, Il i- Enerotb och I*. Mjr\u00e9n. Skridskot\u00e4flingarna i hastighets-, figur\u00e5kning och hockey, simuppvisningarna, automobilt\u00e4flingen, skrid-skosegling och isjaktsegling p\u00e5 V\u00e4rtan. \u2014 F\u00e4ktt\u00e4flingarna i lawn-tennis-payiljongen. \u2014 Illuminationsfesten p\u00e5 Nybroviken. \u2014 Mottagningsbanketten p\u00e5 Grand H\u00f6tel. \u2014 Portr\u00e4tt och typer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594664-ZONE524316075",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4906,
      6282,
      769,
      600
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Portr\u00e4tt af de tre systrarna E/kvall, som erh\u00e5llit guldmedalj af k. m:t f\u00f6r sin hj\u00e4ltebragd p\u00e5 sjon Sommen. \u2014 Bilder fr\u00e5n de af Stockholms sUd nyink\u00f6pta egendomarna, prins Gustaf Adolfs resa i Egypten, fosterl\u00e4ndska festerna i \u00d6rebro, det s\u00f6nderbl\u00e5sta kgl. slottet i Kristiania m. m. \u2014 Portr\u00e4tt af Johan Johansson i Noraskog, justitier\u00e5det Olivecrona, Hedvig Dillner, s\u00e5ngerskan Maria Ekeblad, tv\u00e5 jubilerande norska konstn\u00e4rer m. m. Vackra scenbilder fr\u00e5n premi\u00e4ren af Evangeliemannen p\u00e5 k. teatern. \u2014 Textbidrag af Thore Blanche, G. A. Bergstr\u00f6m, Anna Wahlenberg, Hilda Sachs, Maria Rieck-Miiller m. fl. (liluiit ej att omedelbart i n\u00e4rmaste postkontor eller bokhandel prenumerera p\u00e5 Idun f\u00f6r det nya \u00e5ret! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594665-ZONE524316077",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5016,
      7014,
      550,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Da capo-nummer ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "31"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594665-ZONE524316078",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4988,
      7102,
      607,
      469
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid konaerter af de flesta kapell i Stockhol 111, G\u00f6teborg, Uppsa'\u00bb in. fl. st\u00e4der. Krinfl Julgranen, \u00bbV\u00e4stg\u00f6tapolska\u00bb af Fredrik Kuhlau (JO \u00f6re P\u00e5 Bondvischan, Haiubopol- ska af Victor Holtz 75 \u00bb Pas d'Espagne, Nyaste salongsdans af Zarmann 50 \u00bb Waldemar-Hambo af Munkel 00 \u00bb Sp\u00f6kbrigaden, Fantasistycke at Myddleton 76 \u00bb Vid Fyris, Vals af Mina Wahlstr\u00f6m 1 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594665-ZONE524316086",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5102,
      7581,
      380,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allt i arrang. f\u00f6r piano. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594665-ZONE524316087",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5053,
      7627,
      483,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Elkan & Schildknechts ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594665-ZONE524316088",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5102,
      7681,
      371,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Musikhandel, Drottninggatan 28. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594666-ZONE524316090",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4918,
      7899,
      689,
      296
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4ttre \u00e4n tv\u00e5l, iBligare \u00e4n s\u00e5pa: fUlendagsulver. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594666-ZONE524316091",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4918,
      8214,
      764,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "10 \u00f6re paketet. N:r 1 f\u00f6r h\u00e4nderna, N:r 2 fi)r golf och husger&l.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594666-IMAGE8",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5716,
      3200,
      694,
      389
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594666-IMAGE9",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5846,
      3588,
      430,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594666-ZONE524316094",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5888,
      3626,
      332,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "FABRIKS^7^ MARKE ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594667-ZONE524316095",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5780,
      3668,
      586,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gamlestadens V\u00e4fnader ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594667-ZONE524316096",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5816,
      3757,
      511,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4ro af b\u00e4sta kvalitet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594668-ZONE524316097",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5758,
      3831,
      632,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"Secularis\" ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "40"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594668-ZONE524316098",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5926,
      4005,
      283,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kommer! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594668-ZONE524316099",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5750,
      4092,
      648,
      211
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Santa-Cruz, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "64"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594668-ZONE524316100",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5692,
      4317,
      757,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mildt och behagligt drbfvin fr\u00e5n ira, \u00e4 1: 75 pr helbut. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594669-ZONE524316101",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5751,
      4431,
      643,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Carl Wallin & C:ni, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594669-ZONE524316102",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5694,
      4519,
      762,
      370
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riks- 24 96. \u2014 Stockholm. \u2014 Allm. 38 40, 4 llemkaiiiiilngar # OKS. (f\u00f6rstklassigt arbete). OBS. Kostym- och ractra s\u00e4vtil som enklare h\u00e4mningar. Hi iMlKl\u00e4&lt;lH(l C'liaiii|)i&gt;iici iiig M\u00e4nn&lt;lsknnintngar Omsorgsfull v\u00e5rd. Best\u00e4Uningaremotiagaspr Telef. Krtinfceb.31 46. H\u00f6gaktningsfullt \u00c5",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594669-ZONE524316107",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5872,
      4889,
      397,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ggS. \u00c5KERLIND. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594670-ZONE524316108",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5765,
      5016,
      619,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gillet p\u00e5 Solhaug. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594670-ZONE524316109",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5811,
      5082,
      537,
      176
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Potpourri l\u00f6r piano. 2 h\u00e4ften \u00e5 1 kr. 50 \u00f6re h\u00e4ftet. Elkan & Schildkneckta Musiklianilcl, 28 Drottninggatan 28. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594671-ZONE524316114",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5732,
      5409,
      416,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Offentliga ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594671-ZONE524316115",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5810,
      5545,
      533,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kongl. Teatern. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594671-ZONE524316116",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5698,
      5603,
      765,
      282
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredag 7.3J\u201410.15 Fest f\u00f6rest\u00e4ll ning: I anseende till hr Ericsons sjukdom gifves i st. f. \u00bbCiillet p\u00e4. Solhaug\u00bb Simson oell Delila. \u00c5terst\u00e5ende biljetter \u00e5 3:e Raden s\u00e4ljas med f\u00f6rh\u00f6jning kl. 9\u201411 f. m. samt utan f\u00f6rh\u00f6jning fr\u00e5n kl. 12. N\u00e5gra f\u00e5 biljetter & Parkett och 2:a Raden finnas till f\u00f6rs\u00e4ljning med dubbelt f\u00f6rk\u00f6p. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594672-ZONE524316121",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5785,
      5905,
      600,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kungl. Teatern. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "31"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594672-ZONE524316122",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5727,
      6027,
      252,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00f6rdag, 8\u201410.30. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594673-ZONE524316123",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5699,
      6060,
      765,
      233
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nordiska spelens andra f\u00f6rest\u00e4llning. Gymnastik, folkdansar, s\u00e5ng och tabl\u00e5er. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594673-ZONE524316124",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5728,
      6305,
      444,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kl\u00e4dsel: Civil h\u00f6gtidsdr\u00e4kt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594673-ZONE524316125",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5703,
      6335,
      761,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gM\u00f6jligen \u00f6fverblifna biljetter s\u00e4ljas p\u00e5 L\u00f6rdaigen till vanligt pris fr\u00e5n kl. 12 midd. i tea\u00bb terns biljettkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594673-ZONE524316126",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5799,
      6458,
      530,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dramatiska teatern. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594673-ZONE524316127",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5700,
      6505,
      765,
      156
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredag kl. 7.30-10.15 e. m.: XfvcntjT p\u00e5 fot\u00bb Yamlrlneeii\u00bb , L\u00f6rdag: Klt glas vatten. . ,, , ..S\u00f6ndag kl. 1.30-4.15 e. ni. liilliglictsmatill\u00e9: \u00c4ra. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594674-ZONE524316130",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5773,
      6678,
      619,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svenska teates*n. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594674-ZONE524316131",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5729,
      6733,
      728,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredag kl. 7.f)0-omkr.l0.31 e. m.: Daglnniict. L\u00f6rdag: Samma pj\u00e4s. , \u201e\u201e S\u00f6ndagen den ia Febr. kl. 1.30 e. m.: liillitf ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594675-ZONE524316134",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5702,
      6829,
      764,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lal llers \u00bbeli Ja\u00bb Aita o. fleras ban. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594675-ZONE524316135",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5846,
      6940,
      480,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6dra teatern. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594675-ZONE524316136",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5703,
      6991,
      767,
      161
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredag kl. 7.30-omkr. 10.45 e. Ht.: Den sjuke brorsonen. Stockliolinsluft. S\u00f6ndagen den 12 Fobr. kl. 1.30 e. m. Matin\u00bb Recett f\u00f6r Fr\u00f6ken Erika T\u00f6rnberg. Jas gifta mig \u2014 aldrig!",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594675-ZONE524316139",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5776,
      7167,
      634,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6ster malms-T eatern. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594675-ZONE524316140",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5703,
      7222,
      764,
      152
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredag kl. 8-11 e. m.: Tiggarstudenten.... b\u00f6ndagen den 12 Febr. kl. 1.30 e. m. Ililligt hetsniatlii\u00e9: F\u00f6r sista g\u00e5ngen under denna s\u00e4song: V\u00e4rinl\u00e4iidingarne. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594675-IMAGE10",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5716,
      7418,
      291,
      594
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594675-IMAGE11",
    "@type": "Image",
    "box": [
      6331,
      7376,
      126,
      4
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594675-IMAGE12",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5961,
      7379,
      496,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594675-IMAGE13",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5961,
      7404,
      493,
      149
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594675-ZONE524316147",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6445,
      7516,
      26,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1\u00ab ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594675-ZONE524316148",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6022,
      7565,
      451,
      301
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hvarje afton kl. O\u2014ii Konsert 1 Yintertr\u00e4dgarde\u00bb at Solistkapellet \"De Wa SjWettenf. Fri entr\u00e9 \u25a0\".'\u00c4..'\u00c4. JAirdaaar och S\u00f6ndagan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594676-ZONE524316153",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6051,
      7880,
      344,
      138
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kl. 7.45 yrt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594676-ZONE524316155",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5709,
      8051,
      293,
      233
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Metropoliia. Mary Lundqvist. Carlo Briandt. Hilmers. Wild West. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-3-ARTICLE54594676-ZONE524316156",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6165,
      8043,
      307,
      235
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gerda Wiberg. Miss Felix. Soettr'9 Valencia The Clemento*. Edit A Felix. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595338-ZONE524322653",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3486,
      5338,
      695,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "INSTITUT T 0 C RN 0 IS ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "22"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595338-ZONE524322654",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3482,
      5423,
      680,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r Franska spr\u00e5ket och \u00d6fvers\u00e4tlningar. Karlav\u00e4gcn 10 A, 1 tr. Allm. tel. 110 05. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595339-ZONE524322655",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3623,
      5560,
      426,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tyska Aftonkurser ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595339-ZONE524322656",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3453,
      5625,
      756,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r nyb\u00f6rjare och mera f\u00f6rsigkomna. Anm. efter kl. 6. Grefgatan 51, 3 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595340-ZONE524322657",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3596,
      5709,
      488,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Engelska Aflsnkurser ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595340-ZONE524322658",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3451,
      5774,
      760,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r nyb\u00f6rjare och mera f\u00f6rsigkomna. Anm. efter kl. 6.~ Grefgatan 51, 3 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595341-ZONE524322659",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3486,
      5855,
      692,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lektioner i lalin och svenska ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595341-ZONE524322660",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3449,
      5920,
      760,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r undervisningsvan person \u00f6nskas. Svar till \"Latinare 7:2\", Dagens Nyih., Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595341-ZONE524322661",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3494,
      6002,
      687,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lektioner i elem. matematik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595341-ZONE524322662",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3449,
      6068,
      760,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas af ung flicka. Svar med uppgift om pris till \"20 \u00e5r\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595341-ZONE524322663",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3625,
      6150,
      410,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Igiiiiidskrifi. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595341-ZONE524322664",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3448,
      6215,
      761,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r 5 kronor f\u00f6rstklassig, fullst\u00e4ndig undervisning. Svaf till \"Rundskrift\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595342-ZONE524322665",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3443,
      6328,
      300,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Musik. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595342-ZONE524322666",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3757,
      6330,
      454,
      237
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Undervisning &. alla musikinstrument. SO \u00e5rs praktik. Flera tusen elever undervisade. Solistei o. orkester spelarn utbildas.-Nyb\u00f6rjare l euiottagas. V\u00e4stmannng 83, n. b., \u00f6. g. Tel. Vasa 1230Dir. Emil NUtzniniin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595342-ZONE524322667",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3702,
      6582,
      261,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fianolebtloner ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595342-ZONE524322668",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3447,
      6619,
      760,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gifver van l\u00e4rarinna ,\u00e4fven i hemmen. 50, 75 \u00f6re lektion. Upplandsgatan 47, 1 tr. \u00f6rn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595342-ZONE524322669",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3544,
      6709,
      572,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6fvers\u00e4ttningar till ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595342-ZONE524322670",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3447,
      6773,
      761,
      272
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och fr\u00e5n utl\u00e4ndska spr\u00e5k utf\u00f6ras genom F\u00f6rsta Svenska Litter\u00e4ra Agenturen, 3 A Sibyllegatan, Stockholm. Tr\u00e4nade \u00f6fvers\u00e4ttare (helst inf\u00f6dda) till tyska, engelska, franska, ryska och italienska behagade uppgifva sina adresser till agenturen. tfiaCOdflO meddelas i hemmen s\u00e5v\u00e4l tom i nldjoAijC min bostad, Sibyllegatan 43-45- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595342-ZONE524322673",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3473,
      7048,
      257,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm. tel. 103 03. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595343-ZONE524322674",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3520,
      7091,
      628,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sjukgymnastik & Massage ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595343-ZONE524322675",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3448,
      7157,
      760,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "meddelas af kvinnlig sjukgymnast, \u00e4fven i hemmen. Vasagatan 36. Allm. Tel. 10146. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595343-ZONE524322676",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3578,
      7247,
      507,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "R\u00e4kenskapers ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595343-ZONE524322677",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3447,
      7312,
      760,
      243
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6ring och afslutning utf\u00f6r van, s\u00e4ker Bokf\u00f6rare med prima referenser. Svar till \"L\u00e5gt arfvode 05\", Dagens Nyh., Gustaf Adolfs torg. Keiiskrifniiig \u00f6nskas af ung Flicka med god, redig stil. Svar Hl \"Renskrifning\", Postkontoret Karlbergsv\u00e4gen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595343-ZONE524322680",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3591,
      7577,
      471,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "llenskrifning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595343-ZONE524322681",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3444,
      7635,
      763,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r hand och maskin samt m&ngdubblingstryck till cirkul\u00e4r utf\u00f6ras v\u00e4l och snabbt af Richters Renskrlfningsbyr\u00e5, Jungfrug. 8, 2 tr. Arbetet h\u00e4mtas A hems\u00e4ndes. Tel. 166 84. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595344-ZONE524322682",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3444,
      7765,
      763,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vicev\u00e4rdskap f\u00f6r ett te med smiplieler ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595344-ZONE524322683",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3447,
      7831,
      760,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5 Roslagsgatan kan erh\u00e5llas af l\u00e4mplig person, handtverkare eller kongtapel, som d\u00e4rj\u00e4mte hyr 2 rum och k\u00f6k i huset fr\u00e5n 1 n\u00e4sta April. Svar till \"B. L.\",\", Tidningskontoret 6 Karlav\u00e4gen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595345-ZONE524322684",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3447,
      7980,
      760,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Krossnin\u00f6, F\u00f6rmalninij, Fulvrisering, Siktning & filandning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595345-ZONE524322685",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3443,
      8115,
      146,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "utf\u00f6res at ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595345-ZONE524322686",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3548,
      8144,
      657,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A. TV. Friestedts Fabr. A.-B* 16 Ulla Nygntna 16. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595345-ZONE524322688",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3637,
      8221,
      376,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tapetserare ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595345-ZONE524322689",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3444,
      8277,
      760,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar omstoppning och kl\u00e4dning af mi\u00f6bler o. madrasser till billrgnst\u00bb pria. Svar A. T. 302 20. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595345-ZONE524322690",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4262,
      354,
      1325,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "; \u25a0 - \u25a0 .-i: \u2022",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595346-ZONE524322691",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4455,
      441,
      1909,
      162
    ],
    "has_part": [],
    "content": "?r\u00e5n v\u00e5r realisation ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595346-ZONE524322692",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4385,
      673,
      2071,
      216
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6fverblifna Ondole- och Silkesplyschkappor s\u00e4ljas nu f\u00f6r 25 kr., Kl\u00e4dningar och Bluslif uaint en del Kl\u00e4dningstyger nu ytterligare nedsatta. HJngelsfca, ;Da,rn!xo:a,fe3xtionerL, Ap",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595346-ZONE524322694",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5234,
      889,
      379,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A. paneler, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595346-ZONE524322695",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4852,
      932,
      1132,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SO V esterl\u00e5nagatan UO\u00ab ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595346-ZONE524322696",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4249,
      1015,
      70,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fc -a\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595346-ZONE524322697",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4253,
      1117,
      755,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00f6bler ooh madrasser stoppas ooh kl\u00e4das. Brahegatan 31. Tel. \u00d6stermalm 10 84. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595346-ZONE524322698",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4418,
      1198,
      429,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Beakta tillf\u00e4llet! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595346-ZONE524322699",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4250,
      1247,
      761,
      622
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Renovering och ompolering af m\u00f6bler verkst\u00e4lles i hemmen till billigaste pris af tv\u00e5 kompetenta polerare. Svar, m\u00e4rkt \"M\u00f6belpolerare\", Dagens Nyheter, Gustaf Ad. torg. Fruntimmer, skickligt i s\u00f6mnad, \u00f6nskar g\u00e5 i familjer att sy linnes\u00f6m, barnkl\u00e4der, \u00e4ndringar. Best\u00e4llningar emottagas i hemmet d\u00e5 tyg tillsl\u00e4ppes. Gun\u00e9r, Observatoriigatan 7. Skicklig Kokerska f\u00f6r middagar ooh sup\u00e9er. Drottninggatan 38, 3 t., \u00f6. g., t. h. Allm. Tel. 60 50, En skicklig Kokerska med rekomimenhdationer fr\u00e5n diplomathem \u00f6nskar g\u00e5 bort ooh laga middagar och sup\u00e9er. Adr. Fredrikshofagatan 2. Portvakten. Kokhj\u00e4lp, billig och skicklig, kan f\u00e5s. Pilgatan 46, 4 tr. Landgren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595346-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4943,
      1009,
      1641,
      175
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595346-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5014,
      1181,
      89,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595346-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4245,
      1890,
      43,
      184
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595346-ZONE524322711",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4289,
      1886,
      723,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": "T ii -i, \u25a0\u25a0 \u25a0\u25a0 \u25a0\u00bb | ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595347-ZONE524322712",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4288,
      1904,
      724,
      145
    ],
    "has_part": [],
    "content": "T , (jfcifs bet ffo?ctt| ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595347-ZONE524322713",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4245,
      2087,
      764,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kurort med flet mildaste tlimat i tystaSyd-Tyrolen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595347-ZONE524322714",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4323,
      2154,
      614,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e4song fr\u00e5n 1 Sept. till 1 Juni. Prospekt genom Die Curverwaltung. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595348-ZONE524322716",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4308,
      2282,
      640,
      103
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hotel F\u00f6nix, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595348-ZONE524322717",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4276,
      2397,
      643,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bred gade 37, K\u00f6benhavn K. Atieikjendt transk Iv\u00f6kken, luurede VI ne. Den ny luiliticuesnl imbefales. Mk lKl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595348-ZONE524322718",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4278,
      2489,
      435,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "y Musik liver Af en fra Kl. (!\u2022 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595348-ZONE524322719",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4649,
      2525,
      343,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "CARL NEIIENDAW ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595348-ZONE524322720",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4472,
      2569,
      309,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Centralt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595348-ZONE524322721",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4246,
      2630,
      762,
      507
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00e5ltidsinackordering erbjudes b\u00e4ttre herrar. Birger Jarlsgatan 9. Rikatel. 87 68. Hel inackordering eiMlles i enkel familj, 15 min. v\u00e4g fr\u00e5n Stockholm. Svar till \"Lilljeholmen\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. God m\u00e5ltidsinackordering. Upplandsgatan 24, 1 tr., t. h. Tel. Vasa 10 30. Pensionerade eller andfa som \u00f6nska bo p\u00e5 landet, n\u00e4ra Stockholm, 3 min. fr\u00e5n station vid Saltsj\u00f6banan, finna vackra rum i vinterbonad villa, med eller utan m\u00f6bler och inackordering. Refl. torde s\u00e4nda svar i bref till \"Soligt\",ligt\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595348-ZONE524322727",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4478,
      3154,
      442,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "inackordering ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595348-ZONE524322728",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4248,
      3206,
      760,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r 1 eller 2 bildade damer, som s\u00e4tta v\u00e4rde p\u00e5 hemlif. \u00f6stermalmsgatan 32, en half tr., t. v. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595348-ZONE524322729",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4366,
      3286,
      523,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "R\u00e4ttvik, event NGrge. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595348-ZONE524322730",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4245,
      3351,
      761,
      278
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I tyst, v\u00e4lsk\u00f6tt hem, hos \u00e4ldre personer, \u00f6nskar ung, b\u00e4ttre herre hel m\u00e5nadsinackordering i och f\u00f6r rekreation. Lugn, skogrik trakt. Svar omg\u00e5ende med prisuppgift till \"F. & B.\",\", Dagens Nyhetsr, Gustaf Adolfs torg. B\u00e4ttre flicka med fast anst\u00e4llning f\u00e5r treflig bostad billigt. Piano finnes. Drottninggafan 89, 3 tr., \u00f6. g. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595348-ZONE524322732",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4454,
      3645,
      335,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "B^osterVmrn ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595348-ZONE524322733",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4243,
      3692,
      762,
      376
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kunna erh\u00e5lla ett verkligt godt hem och god v\u00e5rd hos enkefru i landsortsstad. Barnens \u00e5lder ej g\u00e4rna under 2 \u00e5r. F\u00f6r vidare upplysningar, referenser och skriftligt meddelande under adress \"Enkefru\", postanstalt, Bor\u00e5s. Ensam dam af god familj, intelligent, sn\u00e4ll och huslig, med godt s\u00e4tt och yttre, \u00f6nskar tankeutbyte, event, \u00e4ktenskap, med 40 \u00e5 50 \u00e5rs ekonomiskt oberoende gentleman. Svar, helst ej anonymt, till \"F\u00f6rtroende\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595349-ZONE524322736",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4442,
      4089,
      357,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gustaf! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595349-ZONE524322737",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4243,
      4177,
      763,
      282
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vill du ej komma \u00e4r b\u00e4st l\u00e5ta hoppet, fara. Lady B. \"n\u00bboHnr IQni\" 1,ttr bref & Dajens Nyhe- U il C UK I I \u00f6VT\u00d6 (or, Guslaf Adolts torg. Fylliic &lt;&gt;cli t&lt;-iiill|&gt;en storv\u00e4xt Lrinti!!;; Modell \u00f6nskas. Mottagning kl. 11\u201412. Storgatan 52, 4 tr. upp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595350-ZONE524322742",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4243,
      4478,
      760,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till Freys auktion ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595350-ZONE524322743",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4363,
      4597,
      516,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "den 38 Februari ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595350-ZONE524322744",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4244,
      4653,
      762,
      117
    ],
    "has_part": [],
    "content": "emottagas till f\u00f6rs\u00e4ljning b\u00e4ttre M\u00f6bler och Konstsaker. Anm\u00e4lan senast Onsdagen den 15 Grefturegatan 11. Rikst. 45 64, Allm. 30. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595350-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4178,
      4621,
      60,
      158
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595350-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4170,
      4734,
      69,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595350-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4178,
      4778,
      324,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595350-IMAGE7",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4138,
      4804,
      364,
      249
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595350-IMAGE8",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4121,
      5052,
      380,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595350-IMAGE9",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4112,
      5104,
      390,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595350-IMAGE10",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4101,
      5201,
      400,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595350-IMAGE11",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4127,
      5274,
      373,
      201
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595350-IMAGE12",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4178,
      5475,
      322,
      11
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595350-IMAGE13",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4137,
      5484,
      100,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595351-ZONE524322765",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4510,
      4785,
      496,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sl\u00f6rslaSn\u00f6rlifssorllment ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595351-ZONE524322766",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4527,
      4986,
      456,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i moderna fas ner. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595352-ZONE524322767",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4507,
      5045,
      496,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Extra best\u00e4llningar mottagas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595352-ZONE524322768",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4505,
      5133,
      500,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "41 Regeringsgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595352-ZONE524322769",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4542,
      5257,
      428,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Emma Tibbelin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595352-IMAGE14",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4498,
      5339,
      506,
      168
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595352-ZONE524322771",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4239,
      5509,
      650,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "k\u00f6pns Blusar och Promenadkjolar i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595352-ZONE524322772",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4363,
      5561,
      607,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Maria Thunliofms Damkonfektion, Drottninggatan 49. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595352-IMAGE15",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4400,
      5900,
      446,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595352-ZONE524322774",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4238,
      6070,
      764,
      441
    ],
    "has_part": [],
    "content": "stort parti \u00c4lans-Res\u00e5ivkor bortslumpas till 4, 5 \u00e4 6 kr. pr par, dito Sn\u00f6rk\u00e4ngor fr\u00e5n 6: 50, l\u00e5ga skor fr\u00e5n 5: 50. Ett parti Dam-Snorkilngor, sm\u00e5 nummer, fr\u00e5n 3 \u00e5 4 kr., st\u00f6rre fr. 5: 50, dito Kniippkiingor fr\u00e5n 5, 6: 50, 8: 50, l\u00e5ga Skor fr\u00e5n 3 \u00e5 4 kr. En del gr\u00f6fre Harn-Skodon fr\u00e5n 75 \u00f6re, f\u00f6r \u00f6frigt alla slags Skodon & Galoscher til) billiga, best\u00e4mda priser i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595352-IMAGE16",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4242,
      6548,
      221,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595352-IMAGE17",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4548,
      6545,
      451,
      148
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595352-ZONE524322779",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4419,
      6739,
      397,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "8k&lt;mffi\u00e4i*9 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595353-ZONE524322780",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4347,
      6823,
      526,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "O G\u00f6tgatan O* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595353-ZONE524322781",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4281,
      7112,
      676,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De h\u00e4rligaste b",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595353-ZONE524322782",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4235,
      7196,
      764,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gDamskodon, stora,mjuka, at lin chevreaux, breda t\u00e5r och l\u00e5ga klackar, afsedda fur \u00f6rn ma f\u00f6tter och f\u00f6r dem som beh\u00f6fva \u00a3& mycket. Egen tillverkning. De omtyckta Doffel k\u00e4ngorna finnas alltid & lager. Ljungstr\u00f6ms Skohandel, Lilla 3",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595353-ZONE524322783",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4235,
      7378,
      145,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nygatan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595353-ZONE524322784",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4413,
      7349,
      98,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "23. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595353-ZONE524322785",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4545,
      7375,
      369,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS. Svenska flaggan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595353-IMAGE18",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4262,
      7547,
      704,
      435
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595353-ZONE524322787",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4321,
      8006,
      588,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De som &mna resa till Amerika med ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595354-ZONE524322788",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4236,
      8040,
      485,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Amerikan- eller ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595354-ZONE524322789",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4368,
      8097,
      628,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "D ominion-Linier na ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595354-ZONE524322790",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4235,
      8153,
      767,
      149
    ],
    "has_part": [],
    "content": "b\u00f6ra tillskrifva undertecknad for erh\u00e5llandet af viktiga upplysningar. SAM. LARSSON. General-Agont. 88 Norra Hamngatan, G\u00f6teborg. Hutvudkontor f\u00f6r Amerikan-Ijinteti. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595354-ZONE524322792",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5120,
      1204,
      1381,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e5 P. A. Norstedt & S\u00f6ners F\u00f6rlag liar nyss utkommit i hufvudstadens bokl\u00e5dor och \u00e4r under uts\u00e4ndning till landsorten: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595354-IMAGE19",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5120,
      1330,
      322,
      240
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595354-IMAGE20",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5544,
      1338,
      624,
      243
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595354-IMAGE21",
    "@type": "Image",
    "box": [
      6257,
      1345,
      242,
      241
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595354-ZONE524322796",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5560,
      1615,
      433,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "= Pris inbunden \u00f6 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595354-ZONE524322797",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5116,
      1667,
      1388,
      467
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svensk Rikskalender afser att utg\u00f6ra en handbok, oj blott f\u00f6r inh\u00e4mtande al upplysningar om personalen inom hela v ir statsf\u00f6rvaltning och d\u00e4rmed n\u00e4ra sammanh\u00e4ngande kommunala och ensk !da verksamhetsomr\u00e5den, utan ock f\u00f6r moddolande af n\u00e5gra antydningar o i det historiska f\u00f6rloppet af administrationens utveckling fr\u00e5n \u00e4ldre tid ti 1 v\u00e5ra dagar, j\u00e4mte en sammanfattad redog\u00f6relse f\u00f6r de f\u00f6rvaltande verkens staters och k\u00e5rers med flera institutioners nuvarande organisation samt f\u00f6r de hufvudsakligasto \u00e4renden och uppgifter af skilda slag, som tillh\u00f6ra h arje f\u00f6rvaltningsgren. Tillika meddelas s\u00e5 vidt det varit m\u00f6jligt att \u00e5stvlkomma specifika uppgifter om afl\u00f6ningarna f\u00f6r de \u00e4mbets- och tj\u00e4nstem\u00e4n, som finnas i kalendern upptagna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595354-ZONE524322798",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5050,
      2167,
      984,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022H.v: . \u25a0 . ' ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595355-ZONE524322800",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5438,
      2320,
      749,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett halft \u00e5rtusende \u00a7 bild ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595355-ZONE524322801",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5214,
      2384,
      1107,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e5 P. NornfetU \u00ab|* S\u00f6ners f\u00f6rlag har b\u00f6ljat utgifvas: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595356-ZONE524322802",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5280,
      2444,
      1073,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kulturhistorisk bilderbok ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595356-ZONE524322803",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5586,
      2534,
      458,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1400 1900, af Carl G. Laurin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595356-ZONE524322804",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5260,
      2626,
      719,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utkommer i 18 h\u00e4ften \u00e5 / krona. F\u00f6rsta h\u00e4ftet har nyss utkommit. \u00d6fihftkl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595356-ZONE524322806",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5261,
      2703,
      1273,
      174
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nyss utkommit. \u00d6friga h\u00e4ften skola utkomma s\u00e5 raskt, att verket \u00e4r fullat\u00e5ntUal till julen 1906. 1 Prospekt med bildprof erh\u00e5llas i hvarje bokhandel eller hos f\u00f6rlagsfirman. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595356-ZONE524322808",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5261,
      2877,
      607,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Alla bilderna ordnade i tidsf\u00f6ljd. Hjbild fdd d ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595356-ZONE524322809",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5259,
      2919,
      915,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jHvarje bild \u00e4r f\u00f6rsodd med f\u00f6rklarande text. Eilltd d\u00e4ktd",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595356-ZONE524322810",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5260,
      2960,
      1256,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fEn illustrerad dr\u00e4kterna\u00bb och bost\u00e4derna* historia. P\u00e5 samma g\u00e5ng ett portr\u00e4ttgalleri af de ber\u00f6mdaste sk\u00f6nheter under olika tider. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595356-ZONE524322811",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6231,
      3112,
      308,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00a3\u00e4\u00a3'' hv-v ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595357-ZONE524322812",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5341,
      3196,
      935,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till salu utbjudes ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595357-ZONE524322813",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5064,
      3281,
      1497,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jden natursk\u00f6nt bel\u00e4gna egendomen \u00d6",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595357-ZONE524322814",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5038,
      3376,
      1544,
      185
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ggKiiterfet \u00d6llestorp, ld ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595357-ZONE524322815",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5033,
      3558,
      1550,
      260
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p2 mtl, med underlydande homman i Sl\u00e4thult och Knutstorp, bel\u00e4gen 6 km. fr\u00e5n Ovesholms och S\u00e4tar\u00f6ds j\u00e4rnv\u00e4gsstationer i Sk\u00e5ne, inneli. i rymd omkring 650 tlu, d\u00e4raf 120 tid \u00e5ker p\u00e4 lerblandad botten, en ator del skonbevuxen \u00e4nysh\u00f6stnad, 200 tid mosse, d\u00e4raf 190 tid odlad, dr\u00e4nerad, vacker \u00e5kerford, resten br\u00e4nntorfmosse af b\u00e4sta beskaffenhet, den \u00f6friga arealen bevuxen med vacker och fullmogen skog af bok, ek och bj\u00f6rk in. fl. tr\u00e4dslag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595357-ZONE524322816",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5135,
      3821,
      584,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rstklassiga byggnader. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595357-ZONE524322817",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5032,
      3871,
      1553,
      433
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nytt och tidsenligt \u00e5ngbr\u00e4nneri samt g\u00e5rdssmedja med inventarier. Samtliga bygguaderna brand f\u00f6rs\u00e4krade och premien inbetald f\u00f6r all framtid. \u00c5 egendomen sommar- och vintorf\u00f6das 20 st h\u00e4star, 125 f\u00e4kreatur samt f\u00e5r och svin. Till g\u00e5rden h\u00f6ra toipl\u00e4genheter, som \u00e5rligen utf\u00f6ra 450 fria dagsverken. St\u00e5ende inteckningar till st\u00f6rsta delen af k\u00f6pesumman kunna at k\u00f6paren f\u00e5 \u00f6fvertagas. Ilugade spekulanter torde t\u00f6re den 15 d:s h\u00e4nv\u00e4nda sig till KommunalordfO\" randen Per J\u00f6nsson, H\u00e5kansk\u00f6p pr Djurr\u00f6d, eller undertecknad. Sl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595357-ZONE524322821",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5135,
      4303,
      768,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Slagtofta pr H\u00f6rby don 1 Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595357-ZONE524322822",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6065,
      4351,
      417,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mils Andersson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595357-ZONE524322823",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5390,
      4509,
      920,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I ' s\u00e4rskild l\u00e4rhyrd lokal, ! l Klbt",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595358-ZONE524322824",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5104,
      4542,
      1252,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I skild l\u00e4rhyrd lokal, U2$0\u00ab! o l Klarabergsgatan \u2022 h",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595358-ZONE524322825",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5710,
      4626,
      574,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ggo:o huset nedanf\u00f6r Drottninggatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595358-ZONE524322826",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5476,
      4669,
      672,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I dag och f\u00f6ljande dagar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595358-ZONE524322827",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5126,
      4731,
      1397,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "bortslumpas Rester o. Stufvar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595358-ZONE524322828",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5098,
      4813,
      1425,
      509
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af nedanst&ende artlklari Sii\u00f6rmnkerisnller, Fniitnslgaller, Guld- & SillverMiiUsch, Gnrneiingiilintid o. H\u00e4rder, sv., liv. o, beige Spetstyger, tus. o. plins. Cbifton, Kul. Bom.-Bliistyger, kul., liv. Tvftitniilen, kul. Yllellnuellei' 4c Mussliner, kul. Bomulls-Flaneller, kul. Yllc.mttln, Gardin\u00e4pets.-ir, Slileulinud, CliiUoiihatid, Metall-, Tyg- & L\u00e4dersk\u00e4rp, &lt;11 v. Ut-, Kjol- & Arn\u00bbfoder v. Gaze, kul., slftt o. blom. Underkjolsnietir\u00e9, sv. &lt;&gt;. kul. Orlin, sv. Lasliug, av. och kul. Boin.-Satiu, randig Satin, kul. Nidenglorin o. Kappfoder, sv. PateutHammct o. brun Silke\u00e4samuiet, sv. o. mnrlu, randig Sammet, hv. SftkerhetsnAlar, KjoluppliAllare, sv. o, hv. SurundknAppen, Mkftrp \u00ab. IlnUduksuAlnr, I.inne- o. Benskoband, liv., rttdt o. bl\u00e5tt Brod\u00e9rgarn, kul. Vllcstuppgarn, Korsar o. V Askor. Sonuuarhattnr, hv, Stftrkkragar o. Man selietter, sv. maskin-Sysilke, hv. o. kul. Fttekl&den, Bamullsvaiitar, sv. Velourknnter, l.inncknnppnr, StrumpebandsresAr, Armlappnr, Korsetter, div. Hpftnneo. Syskrin, Sultjftdrar, Siden-, Ylle-o, Boniullsunderkjolar, Promenaddrft&lt;iter ni ylle, Sidenhalsdukar oeh KMetter, Skinn, ech Chitlonboor, Tyllkladningar, Badliniiddukar o. Badknppor, IIArkainmar, sv. Bomulisstrlimpor, sv. och hv. Ciiiltou, sv. o. kul. Sidentaft. OBS,! Hvita, broderade Remsor. OHS! Klfdt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595358-ZONE524322829",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5200,
      5314,
      847,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", . . . eOS,! Hvita, broderadOHS.! Kul., fasonoradt Siden. OHS.! Ylleblusar samt Underkjolar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595358-ZONE524322831",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5200,
      5404,
      1319,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS,! (F\u00f6r tapetserare) Ett parti kul. Yllebollfransar \u00e5 25 \u00f6re mtrn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595358-ZONE524322832",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5378,
      5449,
      875,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.t \u00d6ppet fr\u00e5n kl. O t. ni. Ull 5 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595359-ZONE524322833",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5167,
      5507,
      1290,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J. F. HOLTZ. Mode- och Sybeh\u00f6rsattar, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595359-ZONE524322834",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6205,
      5606,
      53,
      14
    ],
    "has_part": [],
    "content": "v. -- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595359-IMAGE22",
    "@type": "Image",
    "box": [
      6505,
      5383,
      76,
      211
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595359-IMAGE23",
    "@type": "Image",
    "box": [
      6401,
      5593,
      180,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595359-IMAGE24",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5031,
      5693,
      1551,
      309
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595360-ZONE524322839",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5448,
      6046,
      716,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Efter slutad inventering ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595360-ZONE524322840",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5266,
      6115,
      1074,
      119
    ],
    "has_part": [],
    "content": "bortslumpas ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595360-ZONE524322841",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5490,
      6246,
      632,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hela det stora, nya lagret af ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595361-ZONE524322842",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5237,
      6321,
      1210,
      191
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vinter kappor (alla nya modeller) til! enormt l\u00e5gt nedsatta priser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "22"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595361-ZONE524322843",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5268,
      6518,
      1070,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r att g\u00f6ra plats f\u00f6r inkommande v\u00e5rlagret. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595361-ZONE524322844",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5022,
      6593,
      1425,
      422
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Oiuveaul\u00e9s pour Confeclion, ngstr\u00e4dg\u00e5rdsgatan SO \u00f6rnet af Hamngatan). I. de Thanch H\u00f6ckendorff. MKNftMft",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595362-ZONE524322848",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5622,
      6903,
      868,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "MKNftMft ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595362-ZONE524322849",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5026,
      7069,
      516,
      145
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Chiffon ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595362-ZONE524322850",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5586,
      7066,
      992,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i alla f\u00e4rger, sl\u00e4t fr. 60 \u00f6re metern, rynkad och plisserad i olika kvaliteter. Spetsar och IJrodyr i stort urval till billigaste priser. I ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595363-ZONE524322851",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5713,
      7192,
      734,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gp3 Norrlandsgatan 3, I tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595363-ZONE524322852",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5660,
      7415,
      285,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Under ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595364-ZONE524322853",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5165,
      7478,
      1280,
      181
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nordiska Spelen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595364-ZONE524322854",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5021,
      7667,
      1556,
      358
    ],
    "has_part": [],
    "content": "realiseras Briljant er, Kronografreperterur i Guld, eleganta Herr- tif Dam ur i Guld, modernaste m\u00f6nster, Herrkedjor, Halskedjor och Kedjearmband i Guld, moderna m\u00f6nster, div. Silfver, en massa Nysilfver, gamla, fina Violiner, Gitarrer, \u00e4kta ilat. Mandoliner, fina Promenadp\u00e4lsar, Kavaj-, Bonjour-, Jacquett- 4* Frackkostymer, eleg. snitt, eleganta Skodon 4* Galoscher, M\u00f6bler, Symaskiner, Beseffekter in. ut. ut. in. realiseras otrol. billigt. Obs. noga adressen. 18 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "54"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595364-ZONE524322855",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5104,
      8031,
      188,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": "18 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "54"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595365-ZONE524322856",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5348,
      8031,
      906,
      159
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pantf\u00f6rs\u00e4lj ningen Nybrogatan# ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595365-ZONE524322857",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6304,
      8024,
      188,
      161
    ],
    "has_part": [],
    "content": "18 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "54"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595275-ZONE524322260",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2567,
      234,
      1766,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER Fredagen den 10 Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595275-ZONE524322261",
    "@type": "Text",
    "box": [
      311,
      374,
      697,
      219
    ],
    "has_part": [],
    "content": "^'0&gt;i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595275-ZONE524322262",
    "@type": "Text",
    "box": [
      398,
      604,
      532,
      174
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M:lle DZIRIA, Danseuse pieds \u2014 nus. O. K. SATO, Amerioaa foremost tunny juggler. MASON & BARTH, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595275-ZONE524322265",
    "@type": "Text",
    "box": [
      501,
      781,
      521,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tlio great attrnction.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595276-ZONE524322266",
    "@type": "Text",
    "box": [
      278,
      824,
      767,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Alhambra-Teatern ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595276-ZONE524322267",
    "@type": "Text",
    "box": [
      309,
      915,
      705,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kl. &gt;/28 o. in. Oberbretl'1-afdelning. Ny\u00e5rsrevyn Den SlOM kOnietdl. \u00bbLundstr\u00f6iii\u00bb utf\u00f6res af Hr Otto Sandgren ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595277-ZONE524322270",
    "@type": "Text",
    "box": [
      274,
      1070,
      769,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"JCo\\)\\ila \"^aweU. Hjalton ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595277-ZONE524322271",
    "@type": "Text",
    "box": [
      560,
      1182,
      198,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hvarje alton ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595278-ZONE524322272",
    "@type": "Text",
    "box": [
      356,
      1217,
      617,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00a9r JSrest\u00e4listing. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595278-ZONE524322273",
    "@type": "Text",
    "box": [
      306,
      1289,
      737,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JOBS.! FrRn och mod dcu 1 Februari nya, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595278-ZONE524322274",
    "@type": "Text",
    "box": [
      430,
      1322,
      334,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6rstklassiga artister. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595278-ZONE524322275",
    "@type": "Text",
    "box": [
      305,
      1352,
      497,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gOBS.! de utf\u00f6rliga affischerna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595278-ZONE524322276",
    "@type": "Text",
    "box": [
      273,
      1487,
      44,
      444
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L 0) 2 l\u00e4 e o a IM \u2022C a o 'J (A ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595279-ZONE524322283",
    "@type": "Text",
    "box": [
      378,
      1433,
      566,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gabrielle Tavaststjerna ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595279-ZONE524322284",
    "@type": "Text",
    "box": [
      346,
      1519,
      630,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "berattar f\u00f6ista g\u00e4ngen f\u00f6r Stockholmsbarnen om ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595280-ZONE524322285",
    "@type": "Text",
    "box": [
      398,
      1588,
      530,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Max och Moritz' ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595280-ZONE524322286",
    "@type": "Text",
    "box": [
      335,
      1671,
      643,
      331
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sju pojkstreck i K. F. U. M:s h\u00f6rsal Onsdagen den 15 Febr. 1905 kl. 'h 7 e. m. Programmet inledes med \u00bbPelle Snusk\u00bb m. na. Numrerade biljetter a 75 \u00f6re och onumrerade \u00e4 50 \u00f6re s\u00e4ljas i Allm\u00e4nna Tidningskontoret, Gust. Ad. torg 1(). \u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595281-ZONE524322291",
    "@type": "Text",
    "box": [
      339,
      2021,
      656,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nordiska Spelen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595281-ZONE524322292",
    "@type": "Text",
    "box": [
      267,
      2156,
      780,
      345
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Biljetter till Afslutniugsbauketton i Centralbilden skola l\u00f6sas aonast L\u00f6rdagen den It denne* kl. 4 e. in. \u00e5 Nordiska Spelens Byr\u00e5. Till undvikande af do sv\u00e5righeter ciiiottagiiiugskoimnittcon liade att tillm\u00f6tesg\u00e5 allm\u00e4nheten vid inottagniiiKsbanketteii m\u00e5ste biljetterna l\u00f6sas, fy inga komma uti s\u00e4ljas vid ing\u00e5ngen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595282-ZONE524322293",
    "@type": "Text",
    "box": [
      274,
      2516,
      769,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Skridsko-S\u00e4llskap, \u00c5 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595282-ZONE524322294",
    "@type": "Text",
    "box": [
      274,
      2594,
      768,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00c5 banan pH Ridduifj\u00e4rden Musik i dag Fredag Kl. 7 -Oe.ni. Entr\u00e9 25 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595282-ZONE524322295",
    "@type": "Text",
    "box": [
      395,
      2678,
      30,
      19
    ],
    "has_part": [],
    "content": "* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595283-ZONE524322296",
    "@type": "Text",
    "box": [
      432,
      2736,
      454,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Resande! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595283-ZONE524322297",
    "@type": "Text",
    "box": [
      318,
      2830,
      680,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Biologiska Huseet, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595283-ZONE524322298",
    "@type": "Text",
    "box": [
      325,
      2959,
      669,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Teatersl\u00e4tten \u00e5 Diurg\u00e5rden. Framst\u00e4llning ni djurlitvetl naturen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595283-ZONE524322300",
    "@type": "Text",
    "box": [
      478,
      3056,
      358,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6ppet friin kl. 10 t. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595283-ZONE524322301",
    "@type": "Text",
    "box": [
      312,
      3121,
      686,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "' v T. T, T\u201eT_y_T_T-?r ' \u00e9\u00e9 \u00e9 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "4"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595283-ZONE524322302",
    "@type": "Text",
    "box": [
      272,
      3148,
      770,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "T. T, T\u201eT_y_T_T-?r \u00a9 \u00a9 @ \u00a9 \u00e9\u00a9 \u00e9 \u00e9 o \u2022 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595283-ZONE524322303",
    "@type": "Text",
    "box": [
      270,
      3214,
      770,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HYTT! Endast kort tid SIVTT! Grafis att se ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595284-ZONE524322304",
    "@type": "Text",
    "box": [
      309,
      3314,
      693,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i JCarlkopfs Jftuseum ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595284-ZONE524322305",
    "@type": "Text",
    "box": [
      376,
      3392,
      566,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den Schlcswi^ska ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595285-ZONE524322306",
    "@type": "Text",
    "box": [
      295,
      3441,
      721,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J\u00e4tte-Damen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595285-ZONE524322307",
    "@type": "Text",
    "box": [
      437,
      3525,
      445,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rosa Rosalie ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595285-ZONE524322308",
    "@type": "Text",
    "box": [
      268,
      3580,
      756,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ftr liitkomiuen och f\u00f6revisas gratis ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595285-ZONE524322309",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1233,
      840,
      78,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "c V",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595286-ZONE524322310",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1132,
      912,
      421,
      196
    ],
    "has_part": [],
    "content": "c vV# ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595286-ZONE524322311",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2022,
      347,
      454,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vi anst\u00e4lla genast ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595287-ZONE524322312",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1865,
      423,
      767,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "GQergisk Elektroingenj\u00f6r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595287-ZONE524322313",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1866,
      578,
      767,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "att f jrest\u00e5 afdelningen f\u00f6r anl\u00e4ggningars utf\u00f6rande. Erfarenhet fr\u00e5n st\u00f6rre inl\u00e4ggningar af olika system och vana att sk\u00f6ta folk fordras. Ans\u00f6kningar skola inneh\u00e5lla uppgift om f\u00f6reg\u00e5ende verksamhet, referenser, l\u00f6neanspr\u00e5k. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595288-ZONE524322314",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1945,
      762,
      617,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Liiili & Ros\u00e9ns Elektriska Akliebolao. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595288-ZONE524322315",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2130,
      837,
      246,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "StOCk/lollll. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595289-ZONE524322316",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1124,
      1136,
      673,
      139
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hamburger B\u00f6rs. f\u00e94",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595289-ZONE524322317",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1071,
      1273,
      770,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gSlloriska ICaf\u00e9\u00a94- ## MMmm Salongs-Orkestern ^ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595289-ZONE524322319",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1070,
      1407,
      768,
      980
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredagen den lO Februari 1!)05. = Frans von Bion-Afton = Striindbilder: 1. Wellenspiegel Frans von Bion 2. Strandleben am Abend... 3. Traumweben 4. Tanz derFiseherm\u00e4dchen 5. In den Dunen ....j PAUS. Aus (ler Operette \u00bbDie Ania/.oiie: 6. Jetzt wird's gemiitlioh Marsch 7. Ouverture zur Operette \"Die Amazone\" 8. Der erste Preis, Polka 9. Champagner Vals ... PAUS. Diverse kompositioner. 10. Dolchtanz und Schlangenbeschw\u00f6rerin 11. Frauenliebe und leben, Vals \" 12. Ldebesfcraum, Intermezzo.. 13. Zum Rendezvous, Marsch OBS. Alla nummer p\u00e5 detta program \u00e4ro nya kompositioner af Franz von Bion, Tysklands nuvarande mest popul\u00e4ra komponist. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595290-ZONE524322341",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1093,
      2398,
      717,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Restaurant Tattersalt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595290-ZONE524322342",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1322,
      2484,
      268,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr. o. ni. 1 Febr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595290-ZONE524322343",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1113,
      2518,
      683,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Daglig Dliddsigs- och Al t\u00bbnkonsert af B",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595291-ZONE524322344",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1108,
      2556,
      695,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g Sveria Mml-Daitapellet Bepr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "19"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595291-ZONE524322345",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1073,
      2640,
      760,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TAVCRNA ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595291-ZONE524322346",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1071,
      2776,
      765,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u25a0-\u2014 Konsert och S\u00e5ng. Coda Sup\u00e9er och \u00e4kta italienska Orufviner ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595291-ZONE524322348",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1378,
      2867,
      157,
      19
    ],
    "has_part": [],
    "content": "serveras. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595291-ZONE524322349",
    "@type": "Text",
    "box": [
      378,
      3665,
      559,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00f6ken Rosa b\u00e4r den tyngsta man frist\u00e5ende p\u00e5 sitt br\u00f6st. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595291-ZONE524322350",
    "@type": "Text",
    "box": [
      359,
      3825,
      678,
      230
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I dag Fredag \u00e4r Museet \u00f6ppet endast f\u00f6r Damer,Entr\u00e9 till Museet 25 \u00f6re. Barn under 10 \u00e5r 10 \u00f6re. anatomisalen 25 \u00f6re extra. H\u00f6gaktningsfullt IKiels Nielsen, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595291-ZONE524322353",
    "@type": "Text",
    "box": [
      299,
      3984,
      493,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "10 10 Till anatomisalen 25 \u00f6re extra. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595292-ZONE524322355",
    "@type": "Text",
    "box": [
      266,
      4064,
      772,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022ess ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595292-IMAGE25",
    "@type": "Image",
    "box": [
      266,
      4120,
      188,
      4
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595292-IMAGE26",
    "@type": "Image",
    "box": [
      265,
      4122,
      772,
      426
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595292-ZONE524322358",
    "@type": "Text",
    "box": [
      296,
      4565,
      705,
      775
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ritou KAM. Flugpapperet Girigbukens dotter. Fri passageraren. F\u00f6nsterkurtis. En resa i Egypten. Arkcbusering af Koreanska spioner. Japanerna storma en h\u00f6jd. Ett storartadt fyrverkeri. En vansinnigs kamp t\u00f6r lifvet och tri heten. Venna bild, som utg&tt fr\u00e5n samma tillverkare som \u00bbBanktjufvarne\u00bb och \u00bbDen franske Adelsmannens frieri\u00bb, \u00e4r minst lika komisk och sp\u00e4nnande nom dessa, hvarf\u00f6r ingen b\u00f6r f\u00f6rsumma att se den. F\u00f6rest\u00e4llningar: Hvardagar 5\u20149.30 e. m. S\u00f6ndagar 1\u20146 & 7\u201410 e. m. t) 2) 3) \u25a0ti 6) 7) ?! W",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595292-ZONE524322371",
    "@type": "Text",
    "box": [
      295,
      4917,
      35,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "7) ?! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595293-ZONE524322372",
    "@type": "Text",
    "box": [
      389,
      5488,
      643,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Biograf-Teatern i BlancITs, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595293-ZONE524322373",
    "@type": "Text",
    "box": [
      377,
      5585,
      656,
      309
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l.tt vllilt B nrs f\u00f6l tiimjes nian luitfot slajfs misshandel ]&gt;\u00e4 knappa 2 '/&gt; tim. nf Major Woods p\u00e5 ett af earlens nr Orkney stuterier, bs\\ att det wbclilndrailt kan ridas och k\u00f6ras. \u2014 \u00d6fverfall p\u00e5en postdiligens. \u2014 l.tt gemytligt apsii.ilskap ni. m. F\u00f6rest\u00e4llningar hvarje helliinmc, hvardagar kl. 5\u201411, s\u00f6ndagar kl. 1\u2014G, 7\u201411 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595293-ZONE524322375",
    "@type": "Text",
    "box": [
      339,
      5978,
      640,
      279
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Apollo-Iilogrnfei), Drottningg. 71 A. I.efvando bilder! Roterando bordet. \u2014 Fr\u00e5n Kristiania till Nordkap. \u2014 Pi jakt efter inbrotutjufvar. \u2014 Genom GeuiuiipassotSchweiz. \u2014 En intressant historia m. m. F\u00f6rest\u00e4llning hvarje hclumme. Ilvardagar 6\u201411 o. m. Sond ii gm 1\u20140 och 7\u201411 o. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595295-ZONE524322379",
    "@type": "Text",
    "box": [
      279,
      6272,
      730,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Templarsaiongen, bt5",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595295-ZONE524322380",
    "@type": "Text",
    "box": [
      472,
      6368,
      340,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "bryggaregatan 5, n\u00e4ra Drottninggatan, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595295-ZONE524322382",
    "@type": "Text",
    "box": [
      287,
      6449,
      721,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I dag Fredag hl. 6 och S e. m. Pariser-Motor-Bio\u00f6rafens ber\u00f6mda ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595296-ZONE524322384",
    "@type": "Text",
    "box": [
      361,
      6545,
      563,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00a3efvastg\u00e4\u00ae \u00a7sls\u00a7er. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595296-ZONE524322385",
    "@type": "Text",
    "box": [
      256,
      6630,
      770,
      408
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I dag nytt program, bl. a.: Port Arthur-Kapitulation Genom personligt bes\u00f6k hos Paris och Londons st\u00f6rsta fabrikanter al Lefvande Bilder har det lyckats oss bland tusentals nummer utv\u00e4lja de absolut b\u00e4sta, nya f\u00f6rstklassiga scenerier som utkommit f\u00f6r biograf. Det fullst\u00e4ndigt nya programmet af 20 olika scenerier tager en projekteringstid af mellan 2 4 S timmar. U",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595296-ZONE524322388",
    "@type": "Text",
    "box": [
      513,
      7037,
      259,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Under pauserna: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595297-ZONE524322389",
    "@type": "Text",
    "box": [
      278,
      7075,
      728,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Solo f\u00f6r Violin och frlannorfon ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595297-ZONE524322390",
    "@type": "Text",
    "box": [
      253,
      7144,
      772,
      308
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ai Hr J. A. Sternhagen, ackompanj. af Pianisten Protus \u00c5slund. I dag kl. C och 8 e. m. L\u00f6rdag kl. G och 8 e. m. S\u00f6ndag kl. 2 o. 4 o. m. I dag: Entr\u00e9 kl. C alla platser 25 \u00f6re, kl. 8 o. tu.: l:a plats 50 \u00f6re, 2:a plats 85 \u00f6re, reserverad dito 75 \u00f6re. OBS.! St\u00f6rsta, elegantaste Biograf-Salong i Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595297-ZONE524322395",
    "@type": "Text",
    "box": [
      533,
      7456,
      490,
      103
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00f6rdsamt Br\u00f6derun Gooes. =8alen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595297-ZONE524322397",
    "@type": "Text",
    "box": [
      509,
      7567,
      266,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konsert. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595298-ZONE524322398",
    "@type": "Text",
    "box": [
      255,
      7630,
      768,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Berns' Salonger ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595298-ZONE524322399",
    "@type": "Text",
    "box": [
      252,
      7745,
      771,
      183
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Etablissementets Kapell, Kaffe-Konsert Kapellm\u00e4stare Baumert. Afton-Konsert Musikdirekt\u00f6r Otto Trob\u00e4ck. OBS.! Festv\u00e5ning l\u00f6r Middagar \u00c5 Sup\u00e9er. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595299-ZONE524322402",
    "@type": "Text",
    "box": [
      252,
      7939,
      769,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "RestaurantMetropol. i2 & k ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595299-ZONE524322403",
    "@type": "Text",
    "box": [
      402,
      8078,
      472,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ainer 2 kr. & k la Carte. Allm\u00e4nt Sm\u00f6rg\u00e5sbord. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595299-ZONE524322405",
    "@type": "Text",
    "box": [
      249,
      8182,
      775,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Enskild v\u00e5ning f\u00f6r best\u00e4llningar af niildagar, Sup\u00e9er, Br\u00f6llop och Sammantr\u00e4den. Allnt. Tel. 75 67. Wilhelm Strandberg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595299-ZONE524322406",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1068,
      2972,
      768,
      457
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jlrkeiareisisiifutei (8 Klara Norra Kyrkogata). Fredag kl. 816 e. m. ingeni\u00f6r C. A. Nordstr\u00f6m: Elekfrolysens tekniska till\u00e4mpningar, gal vanoplastik, Voltamntaie.Arbetaref\u00f6reningens F\u00f6rel\u00e4sningar (Malm\u00bbkilln*dsgatan 52). Fredagen den 10 Febr. kl. 8 15 o. ni. Amanuensen A. Hammarskj\u00f6ld: Magnus Gabriel De la Gardies sista dagar.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595300-ZONE524322412",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1129,
      3441,
      652,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ryska arbetarf\u00f6rh\u00e5llanden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595300-ZONE524322413",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1067,
      3522,
      769,
      262
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I dag Fredag kl. 815 e. ro. furel\u00e4ser Fil. kand. Waldemar l.anglel \u00f6tver ofvanstiende \u00e4mne i K. F. 11. M:s stora h\u00f6rsal, iiirgor Jailsgntan 35 (Borgarskolans serisr) Numrerade biljetter & 50 \u00f6re ooh onunirer.wlc \u00e4 25 \u00f6re salja\u00bb i Allm. Tidningskontoret vid Qustaf Adolfs torg, G\u00f6thes Bokhand-1 vid Stureplan och fr\u00e5n kl. 7.30 e. jn. vid ing\u00e5ngen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595301-ZONE524322415",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1168,
      3883,
      567,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SAMMANTR\u00c4DEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595301-ZONE524322416",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1067,
      4008,
      200,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N. F. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595301-ZONE524322417",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1287,
      4009,
      545,
      243
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm\u00e4nt Fredagen den Februari kl. 6.30 e. m. 10r 2 M\u00e5ndagen den 13 Febr. kl. \u00a3.30 e. m. Logen nr 13 Gustaf Wasa ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595301-ZONE524322418",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1794,
      4010,
      39,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "10 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595302-ZONE524322419",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1067,
      4108,
      298,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N. C. nr 2 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595302-ZONE524322422",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1095,
      4258,
      734,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Frodagen den 10 Febr. kl. 8 15 e.m. III.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595303-ZONE524322423",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1104,
      4301,
      696,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Publicistklubben ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595303-ZONE524322424",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1062,
      4388,
      767,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sammantr\u00e4der Fredagen den 10 Februari 1905 kl. 8 o. m., hvarvid bL a. f\u00f6reKOmjner: Stadge\u00e4ndringar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595304-ZONE524322425",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1135,
      4504,
      609,
      169
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sveriges Allm\u00e4nna Konstf\u00f6renings ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595304-ZONE524322426",
    "@type": "Text",
    "box": [
      978,
      4677,
      852,
      516
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ich llen st aordinarie sammantr\u00e4de \u00e4ger rum M\u00e5ndagen den 27 Februari 1905 kl. 7 e. m. uti f\u00f6reningens lokal, V\u00e4stra Tr\u00e4dg\u00e5rdsgatan 10. Stockholm den 9 Februari 190S. Konstf\u00f6rvandtskapets Kassa. \u00c5rs3ammanfir\u00e4det h\u00e5lles L\u00f6rdagen den 11 Februari 1905 ikl. 8 e. ni. i Kungl. BoktryoksrieU kontors v\u00e5ning. 2:a inbetalningea verkst\u00e4lles \u00e5 saimnia plats kL 7 e. m. WD Andra graden Fredagen den \u2022 Jl9* 10 Febr. kl. '/*8 e. ra. \u00e5Tre Remraaro. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595304-ZONE524322432",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1101,
      5202,
      395,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c4ldre kallelser giilla. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595304-ZONE524322433",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1708,
      5307,
      15,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595304-ZONE524322434",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1060,
      5367,
      767,
      234
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hrr ledam\u00f6ter kallas till ordinarie sammantr\u00e4de L\u00f6rdagen den 18 Februari kl. 6 e. m. \u00e5 Hotell Reisen. OBS. Val af styrelse. OBS. H\u00f6gtidsdagen firas samma afton efter f\u00f6rhandlingarnas slut. Tillf\u00e4lle gifves att blifva fotograferad i grupp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595305-ZONE524322438",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1060,
      5615,
      767,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sverioes Ungdoms och \u00c5lderdoms 10,000 man- och kvinnof\u00f6rening, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595305-ZONE524322439",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1165,
      5751,
      546,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kontor Bmnnsgr&nd nr 4, 1 l/i tr., ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595305-ZONE524322440",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1058,
      5790,
      767,
      161
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6ppel illa helgfria dagar kl. 11\u20142 samt 5\u20148 e. m. f\u00f6r in- och utbetalningar, anm\u00e4lan af sjukdoms- och d\u00f6dsfall samt inskrifning af nya le dam\u00f6fer. Uttaxering erl\u00e4gges f\u00f6r 5 st. d\u00f6dsfall: 351\u2014355. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595305-ZONE524322442",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1341,
      5960,
      194,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595305-ZONE524322443",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1057,
      6006,
      767,
      478
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6reningen livar sin Vi\u00bb ter h\u00f6gt idffest med Ttal K Ilestaurant Runans Festv\u00e5ning 1 .\u00f6rdagen den 25 Mars hl. S e. m. Biljetter \u00e5 1: 50 f\u00f6r herre och 1 kr. f\u00f6r dam finnas att tillg\u00e5 \u00e5 f\u00f6reningens kon.or. Nyintr\u00e4dande ledam\u00f6ter erh\u00e5lla fribiljett till festen. Stockholiiis Skarpskyttef\u00f6rening. Kammar3kjutningar \u00e4ga rum i G\u00f6ta Lifgardes \u00bb\u00bberoishus alla S\u00f6ndagar under Januari, Februari och Mars m\u00e5nader kl. 11 f. m.\u20142 e. m. .Re kcyter erh\u00e5lla 6 serier \u00e5 10 skott fri ammunition. Anm\u00e4lning till intr\u00e4de i f\u00f6reningen kan ske p\u00e5 platsen. L",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595305-ZONE524322447",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1331,
      6485,
      215,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595306-ZONE524322448",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1905,
      899,
      692,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ouffiig Ritare, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595306-ZONE524322449",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1871,
      990,
      768,
      304
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fsillt van vid ritningar, som f\u00f6rekomma vid st\u00f6rre pappersbruk (s\u00e5v\u00e4l byggnadssom maskin- och iustallationsritiiiiig) kan genast erh\u00e5lla plats, om ans\u00f6kan med uppgirt om l\u00f6neanspr\u00e5k samt betygsafskrifter ins\u00e4ndes till Holmens Bruks i|' fabriks A.-B., lngeni\u00f6rskonloret, Xorrktiping. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595306-ZONE524322450",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2030,
      1308,
      450,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vi anst\u00e4lla genast ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595307-ZONE524322451",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1941,
      1375,
      635,
      139
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Duktig K\u00f6pman ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595307-ZONE524322452",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1871,
      1523,
      767,
      198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "att f\u00f6rest\u00e5 afdelningen f\u00f6r ink\u00f6p och maten *.1f\u00f6rs\u00e4ljning..1f\u00f6rs\u00e4ljning. Person med k\u00e4nnedom om r\u00e5varor f\u00f6r maskinfabrikation och om lnstallationsuiateriel f\u00f6redrages. Ans\u00f6kningar skola innen\u00e5lla uppgift om f\u00f6reg\u00e5ende verksamhet, ie! nenser, l\u00f6neanspr\u00e5k. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595308-ZONE524322453",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1945,
      1734,
      619,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Luth & Ros\u00e9ns EieKtrisKa MMn, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595308-ZONE524322454",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2132,
      1798,
      246,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595309-ZONE524322455",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2001,
      1934,
      500,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bokresande! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595309-ZONE524322456",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1934,
      2023,
      637,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r v\u00e5rt popul\u00e4ra, rikt illustrerade arbete ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595309-ZONE524322457",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2103,
      2086,
      292,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sverige, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595309-ZONE524322458",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1932,
      2150,
      640,
      217
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som skall utkomma i CO h\u00e4ften a I kr., s\u00f6ka vi 2\u20143 rutiner. l\\ovisionsiosande. Endast personer med prima referenser om driftighet ocli ordning g\u00f6re sig besv\u00e4r. Anm\u00e4lniugstid 10-4- Wahlstr\u00f6m & Widstrand, 0 Brunnsgatan, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595309-ZONE524322461",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1865,
      2458,
      768,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "piats finne\u00bb f\u00f6r kontors v. ung; Man, Yngling, lli\u201418 &r. till finare afffli i Norr, Expediter till speceri, jilrn-, viktunlieli. et-). L\u00e4tk",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595309-ZONE524322462",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1981,
      2547,
      620,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", L\u00e4stmakaregatan 30. J. Larsson & C:o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595309-ZONE524322463",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1866,
      2666,
      765,
      201
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med c:a 5 \u00e5rs vana i manufaktur- och speceriaff\u00e4r, vana i bokf\u00f6ring, vinnande s\u00e4tt mot kunder, god s\u00e4ljare, nykter och \u00e4n.g, erh\u00e5ller god plats 15 Mars, om rek. och fotografi insendas till \"Stationssamh\u00e4lle\", under adress S. Gumielius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595310-ZONE524322464",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1934,
      2884,
      632,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Specerihandelsbitr\u00e4de. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595310-ZONE524322465",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1860,
      2958,
      772,
      1482
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En rask och hurtig ung Man, med godt s\u00e4tt, och utseende samt n\u00e5gra \u00e5rs praktik uti finare speceriaff\u00e4r, kan nu genast erh\u00e5lla plats hos Arvid Nordquist, Sturegatan 38. Platsen m\u00e5ste s\u00f6kas personligen. En skicklia Expedit eller Tillsk\u00e4rerska, v\u00abn att taga best\u00e4llningar ooh profva, orh-\u00e5ller plats, ev. kompaniskap, i stor norrl\u00e4ndsk stad. Svar till \"Aff\u00e4rsvana\", Dagens Nyheter, Gust. Adolfs torg. Energisk, ung, absolut nykter Man med god s\u00e4ljarf\u00f6rm\u00e5ga, kunnig i bokf\u00f6ring ooh bokslut, f\u00e5r plats i Stockholm. Egjnhinuig, skriftlig ans\u00f6kan med betygsafs r.tft och uppgift \u00e5 referenser, meriter o. s. v., till \"Cliljur\". under adress S. Gumsulrus' Annonsbyr\u00e5, Stackh Dugliga och ordentliga S\u00e4ttare erh\u00e5lla stadigvarande och f\u00f6rm\u00e5nliga platser hos undertecknad. Personlig anm\u00e4lan torde g\u00f6ras \u00e5 v\u00e5rt Stockholmskontor, Rosenbad 2, L\u00f6rdagen den 11 Febr. mellan 2\u20144 e. m. Almt/rint 4\" '/ 'iIispils Boktryckeri-\u00c4.-B., Uppsala. llarbemrobltrAde \u00f6nskas fr\u00e5n DBrd. kl. 12 samt S\u00f6ndag. L\u00f6n 10 kr. G. Watz, V\u00e4stra Tr\u00e4dg\u00e5rdsgatan 7, n. b., \u00f6. g., tr\u00e4ffaa il. 7 Fredag e. in. Barberarebitr\u00e4de f\u00f6r L\u00f6rdag och S\u00f6ndag \u00f6nskas. Hornsgatan 96. Tel. Tanto 178. L\u00f6rdags- och S\u00f6ndagshj\u00e4lp \u00f6nskas. Raksalongen Oden ga tan 63. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595310-ZONE524322479",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1859,
      4548,
      769,
      269
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En ung, nykter och fullt kompetent Kusk erh\u00e5ller stadigvarande plats \u00e5 st\u00f6rre fabrik. Svar, ined uppgift om \u00e5lder och betygsatskrifter, till \"G. W. O.\",\", S\u00f6dra Tidningskontoret, S\u00f6dermalmstorg 7. Plslc finns f\u00f6r Betj\u00e4nt, Tegelm\u00e4st., Tr\u00e4drlflla g\u00e5rdsm., R .olml Kusk, R\u00e4ttare, Skogv* L\u00e4stmakaregatan 30, Stockh. J. Larsson & v).o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595310-ZONE524322482",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2069,
      4889,
      304,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595311-ZONE524322483",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1934,
      4998,
      612,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "FSrest\u00e5nMmin ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595311-ZONE524322484",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1853,
      5126,
      771,
      809
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6kes f\u00f6r ett barnhem, omkr. 2 mil fr. Stockholm. Ans\u00f6kningar ins\u00e4ndas f\u00f6re den 1 Mars till Fru Anna Edberg, Bellmansgatan 24, 3 tr. Mottagning Tisd. och Fred. 1\u2014S e. m. Hush\u00e5llerska, skiaklig, f\u00e5r plats till b\u00e4ttre herre, rek. \u00f6nskas, Hush\u00e5llerska 24/4 till herrg\u00e5rd, Hush\u00e5llerska tall hush\u00e5llsskola, duglig Kokerska till st\u00f6rre etablissement. Obs. I Utm\u00e4rkt f\u00f6rm\u00e5nliga och goda platser. Kontoret 10 Tegn\u00e9rgatan, 1 tr. 2 f\u00f6rstkln*sign liullshnnh\u00bb. mamseller, hoker\u00bbhor% Nattst\u00e4derskor, K\u00f6ksor o, Kopparskurerskor f\u00e5 platser genom Restauj at\u00f6rernas Byr\u00e5, 3 Jakobsgatan. Eu skicklig Kokerska samt gudfruktig, med utm\u00e4rkta rek \u00bbmnieudationer, g\u00f6kes till landsortsstad att f\u00f6r;s\u00bb\u00e5 k\u00f6 ket vid hush\u00e5llsskola. Vidare upplys i:ngar li is Edman, Upplandsgatan 67, 3 tr., \u00f6. g., fr. o. .11. 10\u201413 Februari kl. 6\u20147 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595311-ZONE524322490",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2067,
      5954,
      332,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kokerskaor, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595311-ZONE524322491",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1856,
      6003,
      767,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Husj., Ensamj., Barnj., K\u00f6ksor, Diskerskor, Landsflickor m. fl. f\u00e5 platser genom Fru Nystr\u00f6ms kontor, Br\u00e4nnkyrkagatan 2 B. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595311-ZONE524322492",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2117,
      6119,
      257,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Observera! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595311-ZONE524322493",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1854,
      6160,
      767,
      211
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 anledning af resa finnes plats ledig nu genast f\u00f6r en skicklig Kokerska i finare familj. Anm\u00e4lan Fru M. Lindqvisters byr\u00e5, Klara N. Kyrkogata 20, n. b. Allm. Tel. 52 33. Kokerska, Husa, Barnjungfru, Ensamj., Flickor f\u00e5 platser. Telefon 159 29. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595312-ZONE524322494",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1162,
      6630,
      625,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LEDIGA P ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595312-ZONE524322495",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1300,
      6789,
      256,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Manliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595313-ZONE524322496",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1172,
      6912,
      522,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ingeni\u00f6r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595313-ZONE524322497",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1051,
      7062,
      771,
      445
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Som bitr\u00e4dande Ingeni\u00f6r finnes plats I G\u00f6teborg \u00e5 mekanisk verkstad f\u00f6rbunden med r\u00f6rl\u00e4ggning. S\u00f6kandet \u00e5lder 25 a 35 \u00e5r h\u00f6ra ha genomg\u00e5tt teknisk elementarskola eller inneha d\u00e4remot svarande teoretiska kunskaper, hafva praktisk erfarenhet att leda arbeten, \u00e4ga godt och ledigt s\u00e4tt samt kunna framvisa goda rekommendationer och Intyg om praktisk duglighet. Svar, innefattande \u00e4fven l\u00f6neanspr\u00e5k, torde ins\u00e4ndas till \u00bbIngeni\u00f6r\u00bb, Nordiska Annonsbyr\u00e5n I G\u00f6teborg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595314-ZONE524322499",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1051,
      7530,
      422,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kamrerare- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595314-ZONE524322500",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1354,
      7673,
      462,
      139
    ],
    "has_part": [],
    "content": "befattningen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595314-ZONE524322501",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1054,
      7817,
      767,
      357
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid elektriskt bolag \u00e4r till ans\u00f6kan ledig. S\u00f6kandon m\u00e5ste vara fullt hemmastadd vid ink\u00f6p och f\u00f6rs\u00e4ljning af all aorta elektrisk m iteriai, \u00e4ga vana att handleda orders expedi iiaule. skicklig bokf\u00f6raro, dugl. kontorschef samt licm maatadd i tysk och engelsk korrespondens. Ingen, som ej besitter ofvanst\u00e5onde kunskaper g\u00f6re sig besv\u00e4r. Platsen skall tilltr\u00e4das den 1 Mars. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595314-ZONE524322504",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1051,
      8189,
      769,
      156
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ans\u00f6kan, m\u00aed uppgift om f\u00f6reg\u00e5ende verksamhet j\u00e4mte betygsaf skrif ter och l\u00f6ifpreteutioner, ins\u00e4ndas till \"Elektrokamrer\", Smitki Telegrambyr\u00e5ns Annonsaideluing, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595315-ZONE524322506",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1897,
      6388,
      684,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vinhaiidelskass\u00f6rska. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595315-ZONE524322507",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1849,
      6479,
      771,
      400
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En ung Flicka med vacker handstil och kvick att r\u00e4kna samt kunnig i bokf\u00f6ring, erh\u00e5ller piats i vinhandel. Egenh\u00e4ndiga svar j\u00e4mte betygsafskrifter, fotografi och muntliga rekommendationer, hvilket sistn\u00e4mnda det f\u00e4stes mest afseende vid, torde s\u00e4ndas till \"Vinaff\u00e4r\", under adress S. Gumselius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. Dlats finnes f\u00f6r kontorsvan Flicka, Kass\u00f6rska ^ t. afiitr. Bitr\u00e4den t. lajfcr, gainv\u00e4iiu, koniiitori, bagareb., cigarr-, diverse & landthandel. Flicka, g\u00e5 frun tillli. Hush\u00e5ll, till herre. L3JL",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595315-ZONE524322510",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1968,
      6878,
      621,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4stmakaregatan 30. J. Larsson & C:o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595315-ZONE524322511",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2658,
      343,
      768,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N\u00e5gra F\u00f6rarbeterskor, kunniga att sy str\u00e5, samt n\u00e5gra Elever f\u00e5 platser til! v\u00e5rs\u00e4sonyen hos Alma Fahlstr\u00f6m, 9 Grefturegatan. 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595316-ZONE524322512",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2731,
      540,
      628,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En vid kirurgisk praktik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595316-ZONE524322513",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2665,
      625,
      770,
      1008
    ],
    "has_part": [],
    "content": "van Sjuksk\u00f6terska crfa\u00e5Her plats 1 April. Svar, med uppgift om l\u00f6nepretentioner, m\u00e4rkt \"Sk\u00f6terska\",terska\", till Svenska Telegramb. Annonsafd,, Stockholm, f. v. b. E lieka ined f\u00f6riildraisem h\u00e4r f\u00e5r plats hos doktor vid mottagnings. Nya Inackorderingsbyr\u00e5n, Brunkebergsgatau 3 D. Tidningsbud erh\u00e5lla anst\u00e4llning om anmlilan g\u00f6res \u00e5 Dagens Nyheters Hufvudkontor, Klara V\u00e4stra Kyrkogata 6. F\u00f6r v\u00e4l rek. kvinnliga tj\u00e4nsts\u00f6kande \u00e4ro diverse platser att s\u00f6ka genom Stockholms Tj Byr\u00e5, M\u00e4ster-Samuelsgatan 8, 1 tr. En villig ooh ordentlig Jungfru erh\u00e5ller plats nu genast som ensam. 83 Regeringsgatan, 3 tr., v\u00e4nster. F\u00f6r .Tungfru, 25 \u00e5 30 \u00e5rs \u00e5lder, duktig o. anst\u00e4ndig, \u00e4r ensamplats ledig den 15 d:s i och f\u00f6r sijukdom. Anm. Humleg\u00e5rdsg. 10, 1 tr., v. P\u00e5 grund af sjukdomsfall finnes plats ledig f\u00f6r anst\u00e4ndig, ordentlig Ensamjungfru, kunnig i matlagning. Svedenborgsgatan 4 B, 1 tr., t. h. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595317-ZONE524322521",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1852,
      6925,
      768,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Uti Mdfitfersafffir ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595317-ZONE524322522",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1850,
      7047,
      770,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "van ocli skicklig F\u00f6rs\u00e4ljerska ined goda rekommendationer erh\u00e5ller plats hos ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595317-ZONE524322523",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2032,
      7117,
      545,
      177
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l*aul U. Blcrgstr\u00f6m, llrotliiiiiirgntaii 74. \"Kontoret 2 tr. upp kl. 10-12 f. Fotogral^r! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595317-ZONE524322524",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1879,
      7191,
      741,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gVidarei \u00e5 \"Kontoret 2 tr. upp kl. 10-12 f. in. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595317-ZONE524322526",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1851,
      7302,
      769,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En skicklig KOPIST kan f\u00e5 plats den 1 Mars \u00e5 Anna Edlunds Fotografiatelier, Drottninggatan 46. Betyg och rekommendationer \u00f6nskas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595317-ZONE524322527",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1849,
      7505,
      769,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kunnigt i rakning och klippning, f\u00e5r f\u00f6rm\u00e5nlig plats i utlandet. Svenska, kvinnl. kamrater finnas. Georg Hennies, Regeringsgatan 51. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595318-ZONE524322528",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1853,
      7621,
      764,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Duktig Kapptillsk\u00e4rerska ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595318-ZONE524322529",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1849,
      7712,
      769,
      228
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00e5r nu genast plats. A.-B. Nordiska Kompaniet. Skicklig Modist erh\u00e5ller {plats till v\u00e5rs\u00e4songen. ICitnna filagstr\u00f6m, 13 Drottninggatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595319-ZONE524322530",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1973,
      7954,
      521,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "UVEociiSt, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595319-ZONE524322531",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1847,
      8036,
      769,
      181
    ],
    "has_part": [],
    "content": "skicklig, erh\u00e5ller piats, om rekommendationer och fotografi ins\u00e4ndas till II. \u00c5berys iWodeafl\u00e4r, Link\u00f6ping. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595320-ZONE524322535",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2836,
      1712,
      415,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00d6RLORADT. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595320-ZONE524322536",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2666,
      1838,
      765,
      451
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Under g\u00e5ende fr\u00e5n_M\u00e4laretorget till \u00e5ngslupen Frithiof eller ombord \u00e5 denna borttappades Onsdagen den 8 Februari en gul Skinnportmonn\u00e4, inneh\u00e5llande en summa penningar, diverse annoteringar m. m. Mot vederg\u00e4llning torde den \u00e5terl\u00e4mnas Lilla Nygatan 16, 1 tr., \u00e5 Fabrikskontoret. En brun Portmonn\u00e4, inneh\u00e5llande penningar och iliggande telefonnummer \u00f6st. 38 24, tappades Onsdag afton \u00e5 Centralstationen eller Vasagatan. Hederlig vederg\u00e4llning om den \u00e5terl\u00e4mnas Regeringsgatan 28, Indiska Utst\u00e4llningen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595320-ZONE524322538",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2926,
      2306,
      248,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett I&gt;ninuldiir ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595320-ZONE524322539",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2661,
      2340,
      769,
      567
    ],
    "has_part": [],
    "content": "borttappades Onsdagen den 8 d:s. R\u00e4ttsinnige upphittaren torde godhetsfullt inl\u00e4mna det 10 Karduansmakaregatan, 1 tr. Hederlig vederg\u00e4llning utlofvas. En SidenjHiravlynted f\u00f6rgylld Kryeka, miirht \u00ab.7. A.', horf.sattes antagligen i en Kikstelefonkiosk Toitdag middag. Yedergttl tning titlofuas ut\u00f6fver jiantl\u00e5n a 'ti rdet. Allm, Tel. Tt/ursholm 52.Svart Sk\u00e4rp med ryskt sp\u00e4nne i svart och silfver (Tulaa-tbete). Vederg\u00e4llning hot Portvakten Grefgatan 11. Liten Foxterrier, svart ooh li vit, bortsprungen. Torde mot hederlig vederg\u00e4llning \u00e5terl\u00e4mnas Brunnsgatan 6\u20148, n. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595321-ZONE524322545",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2778,
      2984,
      550,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TILLVARATAGET. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595321-ZONE524322546",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2750,
      3089,
      591,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En Guldn\u00e5l \u00e4r upphittad ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595321-ZONE524322547",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2665,
      3156,
      763,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och \u00e5terf\u00e5s mot annonskostnaden. Adress Tegn\u00e9rgatan 16, 2 tr., t. v. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595322-ZONE524322548",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2667,
      3334,
      762,
      257
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DIVERSE. Ernst Grewell, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595322-ZONE524322549",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2659,
      3600,
      767,
      443
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4 Fredrikshotsgatan 4, kl. 11\u20141, f\u00f6rmedlar k\u00f6p och f\u00f6rs\u00e4ljning af Stadsfastigheter, Landtegendomar, Tomter, Skogsskiften m. m., ombes\u00f6rjer fastighetsf\u00f6rvaltning och anskaffar Kassal\u00e5n. Cnoda Inleckniiignr, n\u00e4rmast, kas nl\u00e5li, fli ims ledig;', att \u00f6fvertaga uu genast mot 6 proc. r\u00e4nta. Depositionsbevis tagea \u00e4fven i likvid. P. Ankarlou, Drottninggatan 30. Rikst. 85 11. A lim. tel. 207 01. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595322-ZONE524322553",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2773,
      3979,
      532,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P. Ankarlou, Drottninggatan 30. . 85 11. A lim. tel. 2Inteek fiiss*\u00bb\u00bb- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595322-ZONE524322556",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2656,
      4113,
      768,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l\u00e5rii och andra l&n ordnas billigt. Pengar place ro8 gratis. Centralpalatsets Juridiska Aff\u00e4rsbyr\u00e5. Allm. tel. 88 2\u00ab. Kikst. 78*H. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595323-ZONE524322557",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2658,
      4217,
      767,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "God Inteckning \u00e5 25,BOO kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595323-ZONE524322558",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2659,
      4308,
      765,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "att \u00f6fvertaga i ett byggnadsf\u00f6retag. Vinst efter \u00f6fverenskommelso. Svar till \"Byggm\u00e4stare A.\",\", Dagens Nyheter, Gust. Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595324-ZONE524322559",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2766,
      4421,
      554,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "20.000 kr. \u00f6nskas l\u00e5na ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595324-ZONE524322560",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2658,
      4489,
      767,
      214
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mot god inteokning, n\u00e4rmast kassa. Svar till \"H\u00f6gsta r\u00e4nta\". Dagens Nyflieter, Gustaf Adolfs torg. 20,000 kronor (delas) utl\u00e5nas mot inteckningar. Svar till \"6 proc.\".\". Dagens Nyh., Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595324-ZONE524322562",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2849,
      4718,
      391,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "15- ti 25 tusen kronor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595324-ZONE524322563",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2656,
      4755,
      765,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "placeras mot inteckningar i fastigheter h\u00e4rst\u00e4des. Allm. Tel. 106 25. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595324-ZONE524322564",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2685,
      4836,
      710,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1,000 kr. vinst \u00e5 10,000 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595324-ZONE524322565",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2656,
      4902,
      767,
      248
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh\u00e5lles genom att \u00f6fvertaga en god inteckning \u00e5 10,000 kr. Vidare svar till \"0. 10,000\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. 6- \u00e5 8,000 \u00f6nskas l\u00e5na af reell person, s\u00e4kerhet finnes i liff\u00f6rs\u00e4kring ooh hotellinventarier. Svar till \"Vinstgifvande aff\u00e4r\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595324-ZONE524322568",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2892,
      5165,
      295,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": ":i,ooo kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595324-ZONE524322569",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2656,
      5221,
      767,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ung man, med 8,000 kr. \u00e5rlig inkomst, \u00f6nskar lina 3,000 kr. Betalning efter \u00f6fverenskommolse. Svar Ull \"G. O. 24 \u00e5r\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595324-ZONE524322570",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2932,
      5371,
      223,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e5n, 150 kr., ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595324-ZONE524322571",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2654,
      5407,
      764,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00e5 6 m\u00e5nader, med h\u00f6g r\u00e4nta, beder v\u00e4l rek. person, borgen finnes. Svar till \"Redbar 05\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595324-ZONE524322572",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2655,
      5614,
      764,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "stiftande fattas tv\u00e5 reella personer. Svar till \"Fint f\u00f6retag\", Svenska Telegrambyr\u00e5n. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595324-ZONE524322573",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2940,
      5697,
      204,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "O BIN.! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595324-ZONE524322574",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2653,
      5761,
      764,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rlagsman \u00bb\u00f6kes af ung, ordentlig Flidka i ooh f\u00f6r \u00f6ppnandet af aff\u00e4r. Svar till \"Framtid 1905\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595324-ZONE524322575",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1850,
      8314,
      477,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00e5r plats. 63 Vesterl\u00e5uggalan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595324-ZONE524322576",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2653,
      5969,
      765,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ensam och oiberoende person kan f\u00e5 ing\u00e5 som kompanjon uti en i g\u00e5ng varande fabriksr\u00f6relse emot ins\u00e4ttande af 5- k 10,000 kr. kontant. Svar till \"Utan mellanhand\", Tidningskontoret S\u00f6dermalmstorg 7. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595325-ZONE524322577",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2729,
      6152,
      612,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hrr KapifaBister! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595325-ZONE524322578",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2651,
      6218,
      765,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kompanjon eller f\u00f6rlagaunan \u00f6nakaa af fackman f\u00f6r startande af fin aff\u00e4r \u25a0som l\u00e4mnar 20\u2014 25 procent netto. Svar tiLl \"20\u20142i5 procent\", S\u00f6dra Tidningskontoret, SMennalmstorg 7. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595325-ZONE524322579",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2651,
      6458,
      767,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar en myoket redbar Man att ing\u00e5 med dylik f\u00f6r att \u00f6fvertaga en gammal, v\u00e4lk\u00e4nd aff\u00e4r i landsortsstad. Svar geirast till \"M. 5,000\", J\u00f6nk\u00f6ping, p\u00f6ste restante. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595326-ZONE524322580",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2691,
      6612,
      691,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hotell-Pensionat ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595326-ZONE524322581",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2648,
      6700,
      769,
      123
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med godt l\u00e4ge \u00e4r af s\u00e4rskild anledning att \u00f6fvertuga p\u00e5 mycket f\u00f6rdelaktiga villkor. Vidare C. A. Rosengrens Aff\u00e4rsbyr\u00e5, Regeringsg. 16. Kontorstid 10-2, 5 \u20147- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595326-ZONE524322583",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2747,
      6831,
      591,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hotellaff\u00e4rer ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595326-ZONE524322584",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2646,
      6877,
      772,
      249
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med fria spritr\u00e4ttigheter, Soimnarreataunuit, Automatrestaunuit, finare Hotell pensionat. Hush\u00e5llsskola, Biljarder med 3:e \u00a7:s seryeringsr\u00e4ttigheter att \u00f6fvertaga. Dylika aff\u00e4rer euiottagas till f\u00f6rs\u00e4ljning. K\u00e4llarm\u00e4stare A. N. Lindblads Aff\u00e4rsbyr\u00e4, Nybrogatan 14 B, kl. 11\u20142, 4\u20146.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595326-ZONE524322586",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2786,
      7131,
      498,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fi^otog rafliatelier ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595326-ZONE524322587",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2651,
      7188,
      767,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i Norrland, med nya inventarier, finnes att \u00f6fvertaga till billigt pris den 1 April. Svar, m\u00e4rkt \"Fotografiatelier kontant 1905\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595327-ZONE524322588",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2705,
      7343,
      656,
      123
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En fin Charkuteri- och Slakteriaff\u00e4r ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595327-ZONE524322589",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2648,
      7484,
      767,
      233
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i liflig fabriksstad, med b\u00f6rdig landsort, som \u00e4fven har betydlig industri, \u00f6fverl\u00e5tes i anseende till \u00e5lder ooh sjukdom. Fastighet, som l\u00e4mnar h\u00f6g r\u00e4nta, maskiner, .inventarier och lager f\u00e5 \u00f6fvertagas. 8,000 kr. kon-tant, resten inteckningar. Svar till \"Febr. 8,000\", G\u00f6teborgs Handelstidning. * ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595327-IMAGE27",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2649,
      7739,
      320,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595327-IMAGE28",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3021,
      7737,
      296,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595328-ZONE524322593",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2949,
      7873,
      180,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "att \u00f6 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595328-IMAGE29",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3103,
      7869,
      296,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595328-ZONE524322596",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2645,
      8006,
      771,
      301
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I f\u00f6ljd af d\u00f6dsfall f\u00f6rs\u00e4ljes Br\u00f6derna Strandbergs i \u00d6rnsk\u00f6ldsvik Speceri, Manufaktur- och Diversehandel. Lokalen f\u00e5r k\u00f6pas eller hyras. N\u00e4rmare upplysningar l\u00e4mnas fr\u00e5n Kontoret i \u00d6rnsk\u00f6ldsvik samt af Riksdagsman H. \u00d6hngren, Stockholm. lbht",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595328-ZONE524322599",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2897,
      8305,
      262,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", Sl\u00e4rbhuset. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595328-ZONE524322600",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3747,
      344,
      168,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fin afJiir. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595328-ZONE524322601",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3456,
      379,
      760,
      232
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r ombyte fr\u00e5n minut till parti \u00f6fverl\u00e5tes en l:a klass Cigarraff\u00e4r. Cirka 3,000 kr. fordras. Underr\u00e4ttelse af \u00e4garen, Jungfnigatan 24, Heitman, tr\u00e4ffas 9\u201411 f. m\u201e eller svar till \"F. O. L.\",\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. Mellanh\u00e4nder undanbedjas. OBS. 1 Passar \u00e4fven respektabelt fruntimmer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595329-ZONE524322602",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3533,
      627,
      606,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5tt \u00f6fvertaga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595329-ZONE524322603",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3461,
      721,
      757,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gEn pammal Sko- och l\u00e4deraff\u00e4r i landsortsstad i folkrik trakt finmes att \u00f6fvertaga genast eller 1 April. Reflekterande h\u00e4nv\u00e4nde sig i svar till Dagens Nyheters Hufvudkontor, m\u00e4rkt \"T. L. M.\".\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595330-ZONE524322605",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3487,
      905,
      715,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Speceri- ocli Diversehandel. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595330-ZONE524322606",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3464,
      991,
      755,
      202
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En mycket god Speceri- och Diversehandel med omkring 40,000 kr. oms\u00e4ttning, cirka 2 kilometer fr\u00e5n j\u00e4rnv\u00e4gsstation, \u00e4r att \u00f6fvertaga p\u00e5 f\u00f6rdelaktiga villkor. Svar till \"40,000\", under adress S. Gumadius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595330-ZONE524322608",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3532,
      1207,
      621,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Speceri- & Skeppshandel, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595330-ZONE524322609",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3464,
      1264,
      757,
      214
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pi Staden inom broarna, finnes att jjimte mindre lager och inventarier genast \u00f6fvertaga. N\u00e4rmare meddelar A.-B. Otto Dahlstr\u00f6m & Komp., Allm. Tel. 22 20, kl. &-12. Ett fullt i g\u00e5ng varande Bageri finnes att \u00f6fvertaga i anledning af resa nu genast. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595330-ZONE524322611",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3493,
      1481,
      384,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svar pr Allm. Tel. 3163. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595330-ZONE524322612",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3598,
      1527,
      504,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fler\u00bb Agenter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595330-ZONE524322613",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3460,
      1582,
      760,
      158
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gkunna strax antagas t\u00f6r ett dunskt-avonskt FOrstoriiigsetnblissement mot h\u00f6g provision. Man behagade inl\u00e4mna bretsvar, m\u00e4rkt \u00bbAgent BO!)\u00bb, pil Ans. J. Wollt & t':os Annonsbyr\u00e5, K\u00f6penhamn, i och f\u00f6r n\u00e4rmare aftal.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595330-ZONE524322615",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3460,
      1862,
      758,
      204
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar f\u00f6rbindelse med fabrikanter f\u00f6r k\u00f6p af nyttiga smide3- och husger\u00e5dsartiklar, l\u00e4mpliga f\u00f6r partif\u00f6rs\u00e4ljning p\u00e5 landsbygden. Reflekterande torde nppgifva adress, priskuranter och l\u00e4gsta partipriser, under adress \"Grossist\", Svenska Telegrambyr\u00e5ns Annonsafd., Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595331-ZONE524322616",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3480,
      2078,
      718,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Platsagenter och Handelsresande ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595331-ZONE524322617",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3461,
      2260,
      757,
      229
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kunna mot provision f\u00e5 upptaga order \u00e5 l\u00e4tts\u00e5lda konsumtionsartiklar. Endast n\u00e5gra sm\u00e5 profver beh\u00f6fs medtagas. Svar, m\u00e4rkt \"Driftig\", S. Gumtelius' Annonsbyr\u00e5, Malm\u00f6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595332-ZONE524322619",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3643,
      2502,
      402,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hgentos* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595332-ZONE524322620",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3460,
      2580,
      757,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gf\u00f6r st\u00f6rre fabrik erbjudes personer med bekantskaper bland bruks- och egendoms\u00e4gare. Svar, m\u00e4rkt \"E. Q. 1648\", Dagens Nyheter, Gustaf Ad. torg, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595333-ZONE524322621",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3456,
      2727,
      143,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ilsestr4 S",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595333-ZONE524322622",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3455,
      2786,
      139,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sSverge\u00bb, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595333-ZONE524322623",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3624,
      2723,
      594,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00e5r \u00f6fvertaga ensa^nforsfil.jn. f\u00f6r massartikel. Svar till \u00bbEnsam i Dagrena Nyheter, Gust.at Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595334-ZONE524322624",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3545,
      2829,
      592,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Agent s\u00f6kes ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595334-ZONE524322625",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3455,
      2941,
      763,
      239
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r 1:a konstn\u00e4rliga bref kort tr\u00e5n Tysklands f\u00f6rn\u00e4msta f\u00f6rlag. Svar af firmor med stor kundkrets och prima referenser till \u00bbHrefkprt\u00bb, Hotel Continental, Stockholm, f\u00f6ro den 12 d:s. Tillf\u00e4lle f\u00f6r muntlig: uppg\u00f6relse. . ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595334-IMAGE30",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3456,
      3206,
      183,
      182
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595334-ZONE524322628",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3668,
      3202,
      548,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fm EMMY BRANUTS ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595335-ZONE524322629",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3645,
      3252,
      568,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "andels-Skola, IlU172 t",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595335-ZONE524322630",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3665,
      3339,
      522,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IlaiimuiUitii 17, 2 tr. upp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595335-ZONE524322631",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3767,
      3372,
      319,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm. tel. lZ:i&lt;57. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595335-ZONE524322632",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3460,
      3412,
      752,
      165
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Grundlig undervisu. .. &lt;. .\u00bboli UAktiekurser trin 2 kl., enkelt Bokliilt tt 5 kr, dubbelt 1:\" 13 kr. OKN. En hel kur\u00bb innell, dubbelt (ttatiennkt) Bokh\u00e5lleri, Kilkning, K\u00abaU\u00bbrs^or#&gt;iiR&lt;, Korrespondens, Stock* eller Hundskrift. Pri* en&lt;i*at 23 k",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595335-ZONE524322633",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3649,
      3573,
      378,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "23 krow\u00a9r- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595335-ZONE524322634",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3481,
      3645,
      731,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OHS. S\u00f6ndags- ocli afton lektioner gilvas. llir A is\u00e4rsm\u00e4n! Dagliga bitr\u00e4den anskaffas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595335-ZONE524322636",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3499,
      4103,
      665,
      239
    ],
    "has_part": [],
    "content": "250 FILIALER. 31 BL lO T EKS G AT. 6-8. S:t Louis 4 Guld- och 2 Grand Prix. Silfvermedaljer. Tyskn, Franska, Engelska, Ryska, Spansk;', Italienska, Holl\u00e4ndska, Sven ska. Iiil\u00f6dda litrnro, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595336-ZONE524322640",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3636,
      4361,
      395,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "AFTONKURSER ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595336-ZONE524322641",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3499,
      4407,
      683,
      105
    ],
    "has_part": [],
    "content": "b\u00f6rja hvarje vecka. Ofvers\u00e4ttilingar i alla | spr\u00e5k. Undervisning privat ooh i klasser. Proflekt. gratis. lteg\u00e4r prospekt! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595336-ZONE524322642",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3619,
      4542,
      250,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "YV: X\"1 Afton- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595336-IMAGE31",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3500,
      4615,
      676,
      409
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595336-ZONE524322649",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3518,
      5012,
      620,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HllICfr kfitt. IllUoll \u00ab gar\" Elievev mottagas dag], j ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595337-ZONE524322650",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3547,
      5053,
      530,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bj\u00f6rstedtska ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595337-ZONE524322651",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3477,
      5143,
      640,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 %]','.{{\u00a3,,'.{{\u00a3,'.{{\u00a3, & Handels-Institutet] S\u00e5ldt'il BSkhlTl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708744#1-4-ARTICLE54595337-ZONE524322652",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3489,
      5205,
      612,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "%Sm\u00e5landtgatan .'il B, Stockholm. Tel.; R. 8115, A. 12058. F\u00f6r (ilatser medv.i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  }
]