[
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606303-ZONE524418904",
    "@type": "Text",
    "box": [
      418,
      263,
      348,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "r&gt;anlin moraontt\u00e4ninq ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606303-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      209,
      296,
      788,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606303-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      243,
      392,
      754,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606303-ZONE524418909",
    "@type": "Text",
    "box": [
      171,
      395,
      253,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jfielt \u2014 Kalft &r \u00bb Fj\u00e4rdedels Ir \u00bb Jin m\u00e5nad ... ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606303-ZONE524418912",
    "@type": "Text",
    "box": [
      468,
      420,
      79,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "C: 50 8: 25 1: 10 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606303-ZONE524418913",
    "@type": "Text",
    "box": [
      674,
      416,
      82,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "7: 00 S: 75 1: 40 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606303-ZONE524418914",
    "@type": "Text",
    "box": [
      839,
      410,
      125,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bb 8: -5 \u00bb 1: 75 \u00bb 0: 05 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606303-ZONE524418915",
    "@type": "Text",
    "box": [
      395,
      511,
      409,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OTTO v. ZWEIGHEKUR, DTOIFVARK OCH REDAKT\u00d6B. Tr\u00e4ffa\u00bb s\u00e4krast kl. 1\u2014* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606304-ZONE524418917",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1879,
      239,
      2841,
      262
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bbAGEMS NYHETER. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "89"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606304-ZONE524418918",
    "@type": "Text",
    "box": [
      446,
      602,
      467,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K:r 12553 (A) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606304-ZONE524418919",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2897,
      582,
      783,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00e5ndagen den 27 Mars ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606304-ZONE524418920",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5613,
      239,
      823,
      339
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Annonspris pr millimeter (2'/a mm. = 1 ra\u00ab)t Stockholmsuppl. NationaluppL Bida uppt F\u00f6re text. o. 3:e sid. 10 \u00f6re. C \u00f6ro. 12 \u00f6ro. Efter d:o 8 \u00bb \u00f6 \u00bb 10 \u00bb Bammantr\u00e4den 5 \u00bb L\u00e4gsta annonspns 40 \u00bb 80 \u00bb 50 \u00bb Linje pr spalt 5 \u00f6ro. L\u00f6rdagar 10 proc. f\u00f6rh\u00f6jning, IlcilnklloiiHbyr\u00e5 ocli lliilVmlkontor: Klara V\u00e4stra Kyrkog. 6 (h\u00f6rnet at Karduansmakareg.) filialkontor (Annons- o. Pren.-): Gust. Ad. torg 10\u00ab Dagens Nyheters Tryckeri, Stockholm, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606304-ZONE524418928",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5947,
      585,
      152,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606304-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      318,
      783,
      511,
      293
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606305-ZONE524418930",
    "@type": "Text",
    "box": [
      299,
      1093,
      490,
      145
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hy 10-\u00f6res Cigarr. W:m Hellgren ft C:o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606305-ZONE524418931",
    "@type": "Text",
    "box": [
      935,
      719,
      350,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "liRSfernians ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606306-ZONE524418932",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1008,
      763,
      617,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STv\u00e4tt-Pulver ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606306-ZONE524418933",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1429,
      875,
      261,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bbTomten: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606306-ZONE524418934",
    "@type": "Text",
    "box": [
      935,
      939,
      550,
      260
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g\u00f6r l\u00e4tt och behagligt kl\u00e4derna fullkomligt rena, bl\u00e4ndande hvita och friskt luktande, utan att p\u00e5 minsta s\u00e4tt f\u00f6rst\u00f6ra hvarken kl\u00e4derna ..eller den tv\u00e4ttandes h\u00e4nder. \u00c4r det billigaste och b\u00e4sta tv\u00e4ttmedel som finnes. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606306-ZONE524418935",
    "@type": "Text",
    "box": [
      940,
      1224,
      757,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Prisbel\u00f6nt bland annat vid v\u00e4rldsutst\u00e4llningen i Paris 1900. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606306-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1508,
      939,
      175,
      268
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606307-ZONE524418937",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1725,
      715,
      768,
      305
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sijur\u00e5oims * \u00bb \u00ae Sorter, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "38"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606307-ZONE524418938",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1727,
      1030,
      764,
      193
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tillverkad enligt genuin engelsk metod och fullt j\u00e4mf\u00f6rlig med finaste engelska \u00bbBrotvn Stout\u00bb, \u00e4r af alla verkliga porterk\u00e4nnare ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606307-ZONE524418939",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1862,
      1240,
      511,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mest omtyckt! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606307-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2646,
      713,
      438,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606308-ZONE524418941",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3199,
      708,
      528,
      169
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kreiit-B ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606308-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3732,
      724,
      214,
      148
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606308-ZONE524418943",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2519,
      920,
      1558,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hufvudkontor: Drottninggatan 1. Afdelningskontors Mynttorget 4, Drottninggatan102, Hornsgatan 52. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606309-ZONE524418944",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2528,
      1082,
      1551,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utf\u00e4rdar resekreditiv, k\u00f6per och s\u00e4ljer utl\u00e4ndska \u00e4lh ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606309-ZONE524418945",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2619,
      1136,
      511,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "v\u00e4xlar och mynt. b",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606310-ZONE524418946",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2519,
      1188,
      374,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rembourser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606310-ZONE524418947",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2521,
      1227,
      1507,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rembourser. Brand- och dyrkfria kassafack fr\u00e4n 15 kr. pr \u00e5r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606310-IMAGE7",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4172,
      705,
      617,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606310-ZONE524418949",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4142,
      875,
      674,
      232
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hufvudkontor: Storkyrkobrinlcen l\u00e9% Expeditionstid Va 10\u2014Va 4. Afdelningskontor: Storgatan 1. Upplandsgatan 2. Expeditionstid Expeditionstid V\u00bb 10-3 och 5-7. - '/&gt; 10\u2014Va 4. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606310-ZONE524418953",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4106,
      1124,
      770,
      136
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvartalsr\u00e4ntor \u00e5 icko uppsagda depositionsbevis utbetalas fr\u00e5n och med den 20 Mars 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606310-IMAGE8",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4901,
      708,
      361,
      275
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606311-ZONE524418957",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5280,
      700,
      382,
      145
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kortsystem. Idealbokhyllor ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606311-ZONE524418958",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5410,
      871,
      128,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "rim ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606311-ZONE524418959",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5294,
      941,
      354,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r bref oob dokument. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606311-ZONE524418960",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4899,
      1002,
      291,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Parkettgolf! d",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606311-ZONE524418961",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4999,
      1039,
      573,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gj\u00e4mte andra praktiska och moderna ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606312-ZONE524418962",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4970,
      1076,
      635,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kontorsm\u00f6bler. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606312-ZONE524418963",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4902,
      1158,
      767,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A.-B. \u00c5tvidabergs Snickerifabrik,\u00c5tvidaberg hl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606312-ZONE524418964",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4962,
      1215,
      630,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm: 5 Malmtorasgatan. G\u00f6teborg: 31 S\u00f6dra Hamngatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606312-ZONE524418965",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5824,
      793,
      494,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Cigarrlmport, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606312-ZONE524418966",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5691,
      854,
      759,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "15 Fredsgatan, Vasagatan 22 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606312-IMAGE9",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5750,
      961,
      677,
      301
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606313-ZONE524418968",
    "@type": "Text",
    "box": [
      158,
      1356,
      746,
      143
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dagens Nyheter utgifves i dag i tv\u00e5 nummer (A och B). ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606313-ZONE524418969",
    "@type": "Text",
    "box": [
      151,
      1504,
      765,
      227
    ],
    "has_part": [],
    "content": "B-numret inneh. f\u00f6ljande annonsrubriker: Diverse annonser f\u00f6re texten, Auktioner, Tillk\u00e4nnagifvanden, Till salu, \u00c5stundas k\u00f6pa, Utbjudes hyra, \u00c5stundas hyra, Utbjudee arendera, Lediga platser, F\u00f6rloradt, Tillvarataget och Diverse. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606313-ZONE524418970",
    "@type": "Text",
    "box": [
      154,
      1804,
      764,
      723
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stats- samt S.-V.-B.banorna. Sn\u00e4llt ig afg\u00e5 till Orebro, Eskilstuna, V4*tanfors och Sala (via Tillberga) kl. 8 t. m.; till Uppsala, G\u00e4fle, Sala, S\u00f6derhamn och Hudiksvall kl. 10 f. m.; till Norrk\u00f6ping, Link\u00f6ping, J\u00f6nk\u00f6ping, Malm\u00f6 (Berlin via Trelleborg) kl. 10.10 f. m.; till \u00d6rebro, Gfteborg, Kristinehamn ooh Karlstad kl. 12 3\u00bbldd.: till Ludvika, Falun, \u00c5m\u00e5l, K\u00e4rrgrufvan, Sala, Eskilstuna och Orebro (via Tillberga) kl. 12-25 e. m.: till Upp \u2022ala, Ange, Sundsvall, \u00d6stersund, Storlien (Trondhjem), Ume\u00e5, J\u00f6rn och Lule\u00e5 kl. 6.45 e. m.; till Norrk\u00f6ping, Link\u00f6ping, Malm\u00f6 (Berlin Tia Trelleborg och K\u00f6penhamn) kl. 8.20 e. ra.; \u00ab11 J\u00f6nk\u00f6ping och G\u00f6teborg kl. 8.35 e. m.; till \u00d6rebro, Lax\u00e5, Kristinehamn, Karlstad och Kristiania kl. 9.30 e. m.; till Norrk\u00f6ping, Link\u00f6ping, J\u00f6nk\u00f6ping och Malm\u00f6 (Berlin via K\u00f6penhamn) kl. 10.15 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606313-ZONE524418972",
    "@type": "Text",
    "box": [
      156,
      2610,
      763,
      215
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Djnrsholmsbanan. E'elctriska t\u00e5gen till Djursholm icfi. nllft lieltlmmnr fr\u00e5n kl. 7 t. m. till II o. m. samt \u00bbloHBiitoin 7-30, 8.80, 9-30 1 m., 8-80, 4.30, 5.30 6-80, 11.30 o. ni. och 12.30 f. m Bilinttrriw 35 firc. _ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606313-ZONE524418974",
    "@type": "Text",
    "box": [
      159,
      2895,
      758,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksdagens F\u00f6rsta kammare M\u00e5dd27 M19C5",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606313-ZONE524418975",
    "@type": "Text",
    "box": [
      156,
      2949,
      764,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksdgsammantr\u00e4der M\u00e5ndagen den 27 Mars 19C5 klockan V* 8 eftermiddagen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606313-ZONE524418976",
    "@type": "Text",
    "box": [
      162,
      3043,
      757,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksdagens Asidra kammare M\u00e5dd27 Mas 1905",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606313-ZONE524418977",
    "@type": "Text",
    "box": [
      156,
      3096,
      765,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksdgsammantr\u00e4der M\u00e5adagen den 27 Mars 1905 klockan Va 3 eftermiddagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606314-ZONE524418978",
    "@type": "Text",
    "box": [
      220,
      3189,
      641,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konstitutions-Utskottet 1",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606314-ZONE524418979",
    "@type": "Text",
    "box": [
      156,
      3252,
      765,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kosammantr\u00e4der M\u00e5ndagen den 27 Mars 1905 kl. 11 f\u00f6rmiddagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606314-ZONE524418980",
    "@type": "Text",
    "box": [
      314,
      3346,
      457,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Statsutskottets ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606314-ZONE524418981",
    "@type": "Text",
    "box": [
      157,
      3391,
      767,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "afdelning f\u00f6r riksgnldsvcrkct sammantr\u00e4der M\u00e5ndagen den 27 Mars 1905 kl. Va 12 f. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606314-ZONE524418983",
    "@type": "Text",
    "box": [
      312,
      3525,
      456,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Statsutskottets Iiikoinstatdchiing M",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606314-ZONE524418985",
    "@type": "Text",
    "box": [
      159,
      3610,
      764,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Iikg sammantr\u00e4der M\u00e5ndagen den 27 Mars 1005 kl. 11 f. m ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606314-ZONE524418986",
    "@type": "Text",
    "box": [
      309,
      3702,
      462,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Statsutskottets l:a Utgift safdclniug 27 M",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606314-ZONE524418988",
    "@type": "Text",
    "box": [
      159,
      3787,
      762,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l:a gg sammantr\u00e4dor M\u00e5ndagen den 27 Mars 1005 kl. 11 f. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606314-ZONE524418989",
    "@type": "Text",
    "box": [
      185,
      3879,
      712,
      105
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Det Sammansatta Statsoch Lag-Utskottet 2Uiftfdlien)",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606314-ZONE524418990",
    "@type": "Text",
    "box": [
      161,
      3978,
      751,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g(fr\u00e5n Statsutskottet 2:a Utgiftsafdelningen) sammantr\u00e4der i Stats-Utskottets lokal Man dagen den 27 Mars 1905 lcl. 11 f. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606314-ZONE524418991",
    "@type": "Text",
    "box": [
      204,
      4109,
      677,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksdagens S\u00e4rskiBda Utskott nr 2 19",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606314-ZONE524418992",
    "@type": "Text",
    "box": [
      159,
      4203,
      765,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e4sammantr\u00e4der M\u00e5ndagen den 27 Mars 1905 kl. 11.30 f. ra. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606314-ZONE524418993",
    "@type": "Text",
    "box": [
      163,
      4295,
      759,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksdagens f\u00f6rsta Kammares Tillf\u00e4lliga Utskott nr 1 1905",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606314-ZONE524418994",
    "@type": "Text",
    "box": [
      157,
      4406,
      767,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gsammantr\u00e4der M\u00e5ndagen den 27 Mars 1905 kl. 1 eftermiddagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606314-ZONE524418995",
    "@type": "Text",
    "box": [
      167,
      4492,
      757,
      117
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksdagens \u00c4ndra Kammares Tillf\u00e4lliga Utskott nr 2 \u00e5dd27 M1905",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606314-ZONE524418996",
    "@type": "Text",
    "box": [
      158,
      4603,
      767,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gsammantr\u00e4der M\u00e5ndagon den 27 Mars 1905 klockan 12 middagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606314-ZONE524418997",
    "@type": "Text",
    "box": [
      159,
      4754,
      764,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riddarhus-Utskottet sammantr\u00e4der M\u00e5ndagen den 27 Mars 1905 klockan 3 eftei middagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606315-ZONE524418999",
    "@type": "Text",
    "box": [
      259,
      4960,
      580,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00d6RLOFVADE. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606315-ZONE524419000",
    "@type": "Text",
    "box": [
      296,
      5070,
      498,
      759
    ],
    "has_part": [],
    "content": "THEODOR PALMROTH och ANNA OLDIN. Den 25 Mars 1905. HILMER \u00c5HL\u00c9N och ELISABET NOOR. Maria bebldelfedag. Moddelas endast p\u00e5 detta s\u00e4tt OARL ALBIN J0HAN3S0N ooh ALMA LtfHRSEN. OlofMeddelas endast p\u00e5 detta e\u00e4tt. TEODOR SUNDGREN ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606315-ZONE524419009",
    "@type": "Text",
    "box": [
      737,
      5673,
      159,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Olofstr\u00f6m, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606315-ZONE524419012",
    "@type": "Text",
    "box": [
      515,
      5841,
      57,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pch ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606315-ZONE524419013",
    "@type": "Text",
    "box": [
      352,
      5886,
      391,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HILDUR SUNDBLRG. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606315-ZONE524419014",
    "@type": "Text",
    "box": [
      196,
      5929,
      702,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Finnboda. Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606315-ZONE524419015",
    "@type": "Text",
    "box": [
      378,
      6009,
      335,
      335
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JOHN KULLGREN oeh ANNA JANSSON. Stockholm. GEORG FREESE och OLGA NILSSON. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606315-ZONE524419020",
    "@type": "Text",
    "box": [
      195,
      6358,
      702,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norrk\u00f6ping. Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606315-ZONE524419021",
    "@type": "Text",
    "box": [
      372,
      6434,
      348,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ELLA NORDQVIST ooh Ingenieur PEDER QUAADE. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606315-ZONE524419024",
    "@type": "Text",
    "box": [
      196,
      6609,
      702,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm, K\u00f6benhamn, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606315-ZONE524419025",
    "@type": "Text",
    "box": [
      332,
      6694,
      435,
      123
    ],
    "has_part": [],
    "content": "GUSTAF HAGERSTEDT ooh EMMA R\u00d6MMEL. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606315-ZONE524419027",
    "@type": "Text",
    "box": [
      256,
      6870,
      573,
      214
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TEOLOFV\u00c5DE. * Juiis utrinsque kandidat HENRIC THALIN och ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606315-ZONE524419029",
    "@type": "Text",
    "box": [
      369,
      7100,
      352,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ELIN JOHANSSON. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606316-ZONE524419030",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1311,
      1489,
      346,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktieselskabet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606316-ZONE524419031",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1791,
      1338,
      1084,
      230
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Silkehuset ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "59"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606316-ZONE524419032",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1145,
      1613,
      641,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Prover franko udenbys. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606317-ZONE524419033",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3010,
      1480,
      722,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fh. J. R, Schjelderups Eftf. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606317-ZONE524419034",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3112,
      1606,
      780,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kjobte Vaner franko \u00f6veralt. \u2022\u00ab. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606317-ZONE524419035",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3219,
      1648,
      17,
      11
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022\u00ab. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606318-ZONE524419036",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1524,
      1713,
      1986,
      436
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Udsalget hfdd31 Jff",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "89"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606318-ZONE524419037",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1341,
      2136,
      2348,
      177
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gophorer fredag den 31 Jffarts. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "89"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606318-ZONE524419038",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1173,
      2384,
      292,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00d6DDE. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606318-ZONE524419039",
    "@type": "Text",
    "box": [
      974,
      2499,
      169,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En (lotter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606318-ZONE524419040",
    "@type": "Text",
    "box": [
      976,
      2535,
      389,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Malm\u00f6 den 23 Mara 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606318-ZONE524419041",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1244,
      2570,
      435,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lisa ocli Herman Ahlberg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606318-ZONE524419042",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1200,
      2679,
      236,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "D\u00d6DE. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606318-ZONE524419043",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1295,
      2860,
      47,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "AU ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606318-ZONE524419044",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1182,
      2904,
      287,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "min \u00e4lskade fader, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606318-ZONE524419045",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1080,
      2941,
      495,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Generalen m. m. Herr Grefve ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606319-ZONE524419046",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1000,
      2990,
      656,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Oarl Sven Axel Lagerberg, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606319-ZONE524419047",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1011,
      3079,
      640,
      335
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fodd don 28 Januari 1822, stilla afled den 25 Mars kl. 2 t. m. efter ett l\u00e5ngvarigt, t&ligt buret lidande, djupt s\u00f6rjd ooh saknad af mig, syskon, syskonbarn, \u00f6friga sl\u00e4ktingar, talrika v\u00e4nner ooh trogna tj\u00e4nare, har jag den sorgliga plikten h\u00e4rmed tillk\u00e4nnagifva. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606319-ZONE524419049",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1360,
      3428,
      276,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Anna Lagerberg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606319-ZONE524419050",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1002,
      3507,
      657,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Enligt den aflidnes best\u00e4mdt uttryckta \u00f6nskan undanbedjas alla blommor och kransar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606319-ZONE524419051",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1184,
      3799,
      291,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "GeneraBen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606320-ZONE524419052",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1000,
      3865,
      665,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Me Lo$eMs ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "45"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606320-ZONE524419053",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1141,
      4015,
      311,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2666 ford f\u00e4stning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606320-ZONE524419054",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1004,
      4071,
      656,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4ger rum i Klara kyrka Torsdagen den 30 Mars kl. 2.30 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606320-ZONE524419055",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1207,
      4324,
      255,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tillk\u00e4nnagifvea att vlr dyre broder, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606320-ZONE524419057",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1243,
      4431,
      184,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kontoristen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606321-ZONE524419058",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1048,
      4470,
      578,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "en uw idig unn, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606321-ZONE524419059",
    "@type": "Text",
    "box": [
      998,
      4543,
      670,
      552
    ],
    "has_part": [],
    "content": "efter ett tiligt buret lidande ingick i Herrens hvila Torsdagen den 23 Mars kl. 3.45 e. mn i en ftlder af 23 ir, 9 m&n. och 8 dagar, djupt s\u00f6rjd ooh begi&ten af oas, f\u00f6r\u00e4ldrar, halfsyskon, sl\u00e4ktingar, principaler, kontorskamrater och m\u00e4nga v\u00e4nner. Jane, Ellen Lindstr\u00f6m. \u00bbHerre, du lyktado dagen t\u00f6ro aftonen!\u00bb En fridens \u00e4ngel ropar: kom! Och hj\u00e4rtat skall ej vackla, N\u00e4r d\u00f6den sakta v\u00e4nder om Den bleka lifvets fackla. S\u00e4 n\u00f6jd jag far den sista f\u00e4rden. Jag \u00e4r s\u00e5 tr\u00f6tt, s\u00e4 m\u00e4tt p\u00e4 v\u00e4rlden. Sv. ps. 483: 1. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606321-ZONE524419064",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1978,
      2400,
      282,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lokomotivf\u00f6raren ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606321-ZONE524419065",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1784,
      2447,
      689,
      165
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J. A\u00bb I&j\u00f6rkclalils ford fattning \u00e4ger rum i Solna kyrka Onsdagon den 29 I Mars 1905 kl. 4 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606321-ZONE524419068",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1791,
      2724,
      658,
      211
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till alla dem, som hedrat min make vid hans b\u00e5r och visat mig deltagande I min djupa sorg, f\u00e5r jag h\u00e4rmed framf\u00f6ra mitt och min sons hj\u00e4rtligaste tack. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606321-ZONE524419069",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1990,
      2941,
      418,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "'Selma Widstr\u00f6m, f\u00f6dd \u00d6sterberg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606321-ZONE524419070",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1793,
      3147,
      661,
      229
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r det stora doltagando soin visats mig och mina barn vid min mans fr\u00e5n Hill o iifvonsom f\u00f6r den rika blomsterg\u00e5rden vid hans b\u00e5r 1'ramb\u00e4res mitt hj\u00e4rtliga tack. Stockholm don 24 Mars 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606321-ZONE524419072",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2097,
      3401,
      320,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sofia Lindstr\u00f6m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606321-ZONE524419073",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1993,
      3503,
      384,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "iimimniBiiiiiiiiiiii ii ii ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606321-ZONE524419074",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1792,
      3578,
      661,
      224
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00e4rmed f\u00e5 vi framb\u00e4ra ett lijiirlligt tack till alla dem som bevisat oss deltagande vid v\u00e5r \u00e4lskade moders, Enkefru Anna Sundstr\u00f6m, fr\u00e5nf\u00e4lle samt f\u00f6r den rika blomsterg\u00e4rd, soin \u00e4gnats hennes minne. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606321-IMAGE10",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2433,
      3290,
      72,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606321-IMAGE11",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2385,
      3454,
      120,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606321-ZONE524419078",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1824,
      3820,
      118,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Karin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606321-IMAGE12",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1947,
      3822,
      560,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606321-IMAGE13",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1745,
      3872,
      763,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606322-ZONE524419081",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1743,
      4031,
      768,
      111
    ],
    "has_part": [],
    "content": "RAFVARDAR IT \u25a0\u25a0\u25a0 b\u00f6ra ei k\u00f6pas ulan att f\u00f6rst se katalo",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606322-ZONE524419083",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1727,
      4119,
      780,
      213
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IT b\u00f6ra ei k\u00f6pas ulan att f\u00f6rst se kataloj VbbI ger \u00f6fver konstn\u00e4rliga modeller fr\u00e5n GRANIT-AKTIE-BOL. C. A. KULLGRENS ENKA, UDDEVALLA. Omljltd f\u00f6r Stockholm, \u00f6stra delen af mellersta Sverge och Norrland med Utst\u00e4llning af modeller: Hl LI). 1'AI.M, Hirger Jai Isgatan 24, Stockholm ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606322-ZONE524419086",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1879,
      4439,
      507,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 St\u00f6rsta lager =- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606323-ZONE524419087",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1836,
      4487,
      594,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SORGHATTAR, Cr\u00e9pe och Sl\u00f6jor.j ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606323-ZONE524419089",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1878,
      4676,
      498,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JOHN FLOHR & Co., 30 Vesterl\u00e5nggatan 30. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606323-ZONE524419091",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1114,
      5217,
      438,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tillk\u00e4nnagifvea nit min innerligt \u00e4lskade mak\u00bb, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606324-ZONE524419094",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1052,
      5327,
      561,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Katarina Henrietta, ld",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606324-ZONE524419095",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1011,
      5392,
      647,
      234
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6dd Berglund, stilla ocli fridfullt afsonmade Fredagon den 24 Mars 1905 kl. tya7 f. ni., i en \u00e5lder af 64 \u00e5r och 5 m\u00e5nader. Djupt s\u00f6rjd och saknad af mig, barn och barnbarn samt sl\u00e4ktingar och m\u00e5nga v\u00e4nner. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606324-ZONE524419098",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1338,
      5638,
      306,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Knut E. Lindblom. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606324-ZONE524419099",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1000,
      5726,
      669,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jordf\u00e4stningen \u00c4ger rum i Lilla gr\u00abfkoret \u00e5 Norra begrafningsplatsen Onsdagen den 29 d:s kl. 3 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606325-ZONE524419100",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1823,
      4928,
      606,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svarta Kl\u00e4dningar, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606325-ZONE524419101",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1840,
      5011,
      569,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hattar, Sl\u00f6jor, Flor, Kragar och Krds m. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606325-ZONE524419102",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1849,
      5099,
      554,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Best\u00e4llningar utf\u00f6ras p\u00e5 dagen hos ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606326-ZONE524419103",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1870,
      5137,
      508,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BIRGER FISCHER, \u00d6",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606326-ZONE524419104",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1827,
      5187,
      602,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", H\u00f6torget 10. \u00d6stermalmstorg 2. Vesterl\u00e5nggatan 70. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606327-ZONE524419105",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2710,
      2434,
      1189,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00f6p Schweizer-Siden! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "30"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606327-ZONE524419106",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2711,
      2567,
      875,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Beg\u00e4r prof p\u00e5 v\u00e5ra nyheter f\u00f6r v\u00e5ren och sommaren: T\u00e9\u00e9",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606327-ZONE524419107",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2609,
      2595,
      1403,
      151
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gppyTryckt Habutal, Radium, Taffetas cam\u00e9l\u00e9on, Ray\u00e9, Ombr\u00e9, Ecossals, Broderis anglalse, Mousseline i 120 cm. bredd fr\u00e5n 90 \u00f6re metern till kl\u00e4dningar och blusar i svart, hvitt och kul\u00f6rt. Vi s\u00e4lja endast garanteradt solida sidentyger, direkt till privatpersoner ooh s\u00e4nda dem tull- och portotritt till bostaden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606327-ZONE524419110",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2634,
      2762,
      1348,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Scliweizer A Co., TLiizent $ 11 (Schweiz). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606327-ZONE524419111",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3004,
      2821,
      634,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sidentygs-Export. \u2014 Kungl. Hoflev. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606327-IMAGE14",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2536,
      2964,
      201,
      255
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606327-IMAGE15",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2743,
      2958,
      613,
      279
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606327-ZONE524419114",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3389,
      2952,
      702,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Frukostbitar. # Middagskuponger, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606327-ZONE524419115",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3526,
      3008,
      428,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm\u00e4nt Sm\u00f6rg\u00e5sbord. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606327-ZONE524419116",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3391,
      3062,
      700,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dagl gt upptr\u00e4dande af Fiolvirtuosen Signor Gaetano Fusella. Stor, elegant festv\u00e5ning ooh salonger f\u00f6r be st\u00e4llningar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606328-ZONE524419118",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2627,
      3268,
      1374,
      163
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tropiska Sandbad! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "30"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606328-ZONE524419119",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2681,
      3438,
      1413,
      234
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nyhet i Henriette Kleins Ljusbildsinstitut, 4MI ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606328-ZONE524419120",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2867,
      3678,
      906,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Birger \u00abJarIsgatan 18, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606328-IMAGE16",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2532,
      3561,
      318,
      111
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606329-ZONE524419122",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2616,
      3768,
      1396,
      163
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6gre L\u00e4rarinneseminarium. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "45"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606329-ZONE524419123",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2532,
      3944,
      1562,
      256
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De, som \u00f6nska vinna intr\u00e4de vid denna l\u00e4roanstalt innevarande \u00e5r, skola f\u00f6re April m\u00e5nads utg\u00e5ng till seminariets direktion ins\u00e4nda sina ans\u00f6kningar j\u00e4mte pr\u00e4stbetyg och betygsafskrifter. Intr\u00e4despr\u00f6fningen b\u00f6rjar Tisdagen den 13 Juni, d\u00e5 upprop med de s\u00f6kande \u00e4ger rum kl. 9 f. m. 1 Uppgift om intr\u00e4desfordringarna erli\u00e5lles genom rektor (adr. Riddaregatan 5, Stockholm). niki",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606329-ZONE524419125",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3163,
      4199,
      300,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nirektioiicii. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606330-ZONE524419126",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2814,
      4282,
      1004,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Br\u00f6derna F\u00e5hlmans ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606330-ZONE524419127",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2888,
      4373,
      865,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skrif'Spr\u00e5k- \u00e9f Handelsinstitut, Stockholm, Stora Vattugatan 2, 1 o. 2 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606330-ZONE524419129",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2784,
      4491,
      1068,
      117
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fullst\u00e4ndigt Handelsl\u00e4roverk med \u00d6fningskontor, s\u00e5som Hank-, Tull-, J\u00e4rnv\u00e4gs- och \u00c5ngbnt\u00e4liOntor m. fl. Undervisningen f\u00f6renar s\u00e5ledes teori och praktik. Institutets l\u00e4rare: 22 akad. I",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606330-ZONE524419130",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2534,
      4604,
      1559,
      155
    ],
    "has_part": [],
    "content": "geop. bildade l\u00e4rare. Lokaler: 14 ruin. Kurser: Irskurs (2 terminer, h\u00f6gre och llgre afdeln.), Term inskurs, B m\u00e5naders kurs samt Separat kurser i s\u00e4rskilda \u00e4mnen. Studenter vinna intr\u00e4de i \u00e5rskursens h\u00f6gre aldelning. llllistreradt prospekt p\u00e5 beg\u00e4ran gratisNya elever omottagas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606330-IMAGE17",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2531,
      4291,
      232,
      311
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606330-IMAGE18",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2532,
      4603,
      148,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606330-IMAGE19",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3873,
      4292,
      211,
      302
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606330-ZONE524419135",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2535,
      4885,
      249,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e4song hela \u00e5ret. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606330-ZONE524419136",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2668,
      4791,
      1298,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Som rekreationsort rekommenderas det harliyt bel\u00e4gna ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606331-ZONE524419137",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2830,
      4864,
      969,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ytter\u00e5n i J\u00e4mtland. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "45"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606331-ZONE524419138",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3845,
      4882,
      246,
      111
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e4song hela \u00e5ret. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606331-IMAGE20",
    "@type": "Image",
    "box": [
      958,
      5834,
      755,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606331-ZONE524419140",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1100,
      5985,
      463,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "min outs\u00e4gligt \u00e4lskade maka, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606331-ZONE524419141",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1060,
      6024,
      552,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gerda Hedvig Elisabet, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606331-ZONE524419142",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1016,
      6088,
      637,
      325
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6dd Carlsson, efter ett l\u00e5ngvarigt, t\u00e5ligt buret lidande stilla och fridfullt afsonmade i tron p\u00e5 sin Fr\u00e4lsare den 25 Mars 1905 kl. 8.50 f. m., i en \u00e5lder af 28 \u00e5r, 9 m\u00e5n. och 28 dagar, djupt s\u00f6rjd och saknad af mig, syskon, \u00f6friga sl\u00e4ktingar och m\u00e5nga v\u00e4nner, har jag h\u00e4rmed den sm\u00e4rtsamma plikten tillk\u00e4nnagifva. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606331-ZONE524419144",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1302,
      6426,
      350,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Karl Joli. Andersson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606331-ZONE524419145",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1017,
      6470,
      635,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sv. Missionst\u00f6rb. s\u00e5ngbok nr 698, 8 vers. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606331-IMAGE21",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1589,
      6253,
      142,
      300
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606331-ZONE524419148",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1688,
      5340,
      821,
      178
    ],
    "has_part": [],
    "content": "r Midtf\u00f6r Berzelil Park. \u25a0\" 2 H A M NO 4 TA A 2 \u201e | HANDARBETEN, TAPISSERI, SYHEHOR. LDAK- ocli 1'RKSENT-ARTIKLAR. I jacobsons aff\u00e4r. j ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606332-ZONE524419152",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1775,
      5547,
      698,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JUma \u00d6bergs privata gokh\u00e5lleriskola Rit41",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606332-ZONE524419153",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1960,
      5704,
      333,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Regeringsgatan 41. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606332-ZONE524419154",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1743,
      5743,
      762,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Elever (h\u00f6gst 12 samtidigt) emottagas nu till nya kurser. Prospekt p\u00e5 beg\u00e4ran. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606332-ZONE524419155",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1773,
      5820,
      409,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A. T. 114 73. Riks. 7550. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606333-ZONE524419156",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1825,
      5872,
      606,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tobaksfabrikanter! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606333-ZONE524419157",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1742,
      5954,
      764,
      380
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vfilrekommenderad samt sedan m\u00e5nga \u00e5r tillbaka hos handlande inom branschen, s\u00e4rskildt Stockholm, v\u00e4l ini\u00f6rd ooh omtyckt f\u00f6rs\u00e4ljare s\u00f6ker Kommissiotulaaer f\u00f6r Stockholm, Upsala med omnejd f\u00f6r l:a klass Cigarr', Snus- &lt;\u00a3 Tobaksfabrik eller ock del\u00e4garskap,disponenteller annan befattning inom dylik fabrik, d\u00e4r en vidstr\u00e4ckt k\u00e4nnedom om afn\u00e4marne samt en p\u00e5 m\u00e5ng\u00e5rigt arbete inom branschen gruDdad erfarenhet i f\u00f6rening med goda id\u00e9er kan f\u00e5 g\u00f6ra sig g\u00e4llande. Svar till \u00bbDugande kraft\u00bb, Svenska Telegrambyr\u00e5ns annonsafd., Stockholm. Diskretion fordras och utlofvas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606333-ZONE524419158",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1304,
      6619,
      48,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Att ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606333-ZONE524419159",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1111,
      6661,
      442,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "min innerligt \u00e4lskade moder och v\u00e5r k\u00e4ra syster, Ekf",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606333-ZONE524419160",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1269,
      6721,
      131,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Enkefru ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606334-ZONE524419161",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1070,
      6766,
      529,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Louise Ve Ha Strifberj. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606334-ZONE524419162",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1015,
      6839,
      638,
      296
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6dd Bormann, f\u00f6dd den 16 Juli 1856, efter sv\u00e5rt lidande stilla allcd L\u00f6rdagen don 25 Mars 1905 kl, 11 e. m., djupt s\u00f6rjd ooh innerligt saknad af oss, \u00f6friga sl\u00e4ktingar och v\u00e4nner, delgirves endast p\u00e4 detta s\u00e4tt. Paul Str\u00f6berg. Syskonen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606334-IMAGE22",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1745,
      6366,
      162,
      248
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606335-ZONE524419164",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1916,
      6366,
      252,
      156
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tickl\u00e4cken, Vadd af aligasligas",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606335-ZONE524419165",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2242,
      6365,
      262,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Madrasser, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606335-ZONE524419166",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1945,
      6468,
      559,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vadd af alla slag, b\u00e4st och billigast fr\u00e5n Tiickfnbriken 8 Kinrn S\u00f6dra Kyrkogata 8, hl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606335-ZONE524419167",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1745,
      6596,
      756,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606336-ZONE524419168",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1742,
      6651,
      761,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BOLS' ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "49"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606336-ZONE524419169",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1758,
      6852,
      732,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(llollauds \u00e4ldsta Lik\u00f6rflrma, grundad 1575) Curapao & Stnisette. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606337-ZONE524419171",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1745,
      7028,
      758,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "MERCIERSI Champagne ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606337-ZONE524419172",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1802,
      7125,
      645,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(24 Hedersdiplom \u2014 45 Guldmedaljer). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606337-ZONE524419173",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2534,
      5029,
      1560,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fullst\u00e4ndigt 1-klassigt! H\u00e4rliga vintrar. Mildradt fj\u00e4llklimat. Skogsskyddadt l\u00e4ge. 1,000 fot \u00f6fver hatvet. S\u00e4rdeles l\u00e4mpligt f\u00f6r nerv\u00f6sa och svaga. Billiga priser. Lungsotspatienter mottagas icke. Sfisong liela Aret. Vidare genom Kamrerarekontoret, Yttcr&n. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606338-ZONE524419174",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2710,
      5169,
      1210,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "bandarbetets V\u00e4nner rdnar f\u00f6rs\u00e4ljning till ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "31"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606338-ZONE524419175",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3128,
      5286,
      379,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "anordnar f\u00f6rs\u00e4ljning till ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606338-ZONE524419176",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2750,
      5333,
      1146,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "betydligt nedsatta priser ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606338-ZONE524419177",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2907,
      5388,
      817,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af en del \u00e4ldre exponerade Broderier ooh V\u00e4fnader, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606338-ZONE524419178",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2869,
      5436,
      900,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00e5b\u00f6rjade arbeten och material ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606338-ZONE524419179",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2747,
      5492,
      1145,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tisdagen den 28 Mars, Onsdagen den 29 Mars, Torsdagen den 30 Mars ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606338-ZONE524419180",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2656,
      5540,
      1321,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fr\u00e5n kl. lO 1. in. till 7 e. ra. Brunkebergstorg 18. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606339-ZONE524419181",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2567,
      5645,
      1508,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Olika munvatten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "45"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606339-ZONE524419182",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2719,
      5803,
      1201,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Friska slemhinnor utg\u00f6ra det p\u00e5litligaste skyddet mot bakterier. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606339-ZONE524419183",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2560,
      5854,
      1534,
      478
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Om man som munvatten anv\u00e4nder preparater, som i n\u00e5got afseende inverka skadligt p\u00e5 slemhinnorna, s\u00e5 \u00f6kas mottagligheten f\u00f6r infektion, o. att anv\u00e4nda preparater endast af den anledning att de f\u00f6rm\u00e5 d\u00f6da bakterier, som bringas i direkt ber\u00f6ring d\u00e4rmed, medf\u00f6r f\u00f6ga skydd, s\u00e5vida man icke oafbrutet har saliven blandad med tillr\u00e4cklig m\u00e4ngd af preparatet. De k\u00e4nsliga slemhinnorna i hals och mun b\u00f6ra behandlas endast med s\u00e5dana \u00e4mnen, som visat sig inverka gynnsamt \u00e5 hudsystemet och vid behandling af s\u00e5r. Ett s\u00e5dant \u00e4mne \u00e4r Salubrin, s\u00e5vida det anv\u00e4ndes i tillr\u00e4cklig vattenutsp\u00e4dning, s\u00e5som bruksanvisningen angifver. Salubrin tillhandah\u00e5lles i Parfym, Speceri- och F\u00e4rgaff\u00e4rer, PartilageT hos Geijer fy C:o, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606340-ZONE524419186",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2706,
      6378,
      1220,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sista veckan! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "45"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606340-ZONE524419187",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2534,
      6538,
      1557,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J anseende till aff\u00e4rens \u00f6fverl\u00e5tande den I April realiseras hela lagret till betydligt nedsatta priser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606341-ZONE524419188",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2660,
      6638,
      1236,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bos\u00e4ttningsmagasinet 4 (H\u00f6rnet a? Majorsgatan). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606341-ZONE524419189",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2635,
      6735,
      1111,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! F\u00f6nsterpriserna! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606341-ZONE524419190",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2531,
      6819,
      340,
      137
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ir ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "89"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606341-IMAGE23",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2955,
      6800,
      232,
      171
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606341-IMAGE24",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3271,
      6798,
      376,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606341-ZONE524419193",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3652,
      6922,
      14,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": ") ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606342-ZONE524419194",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3751,
      6812,
      344,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "-ve ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "70"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606342-ZONE524419195",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2531,
      6977,
      1562,
      178
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fullkomligt hemma i Kolonial- och Viktualiebranschen, med stor och s\u00e4ker kundkrets p\u00e5 Stockholm med omnejd, s\u00f6ker plats som s\u00e4ljare. Oms\u00e4ttning garanteras. L\u00f6n antingen fast eller i provision. Finfina referenser. Svar till \u00bbArbetsam\u00bb, Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606343-ZONE524419197",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4115,
      1326,
      1556,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiebolaget Stockholms Diskontobank. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "30"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606343-ZONE524419198",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4471,
      1486,
      856,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hufvudkontor: Regeringsgatan 8a ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606343-ZONE524419199",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4223,
      1549,
      1352,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Afdelningskontor: H\u00f6torget 8, Odengatan 55 (invid Upplandsg.). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606343-ZONE524419200",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4114,
      1608,
      1562,
      313
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6gsta Uepo.sitionsr\u00e4nta 4 proc. Sparkasser&nta 4 \u00bb Cbcckriikningsr\u00e4iita 2 \u00bb Kreditivr\u00e4nta. 5 \u00bb R\u00e4ntan \u00e5 ouppsagda depositionsbevis \u00f6fverf\u00f6res efter ins\u00e4ttares \u00f6nskan half\u00e5rsvis eller kvartalsvis till annan r\u00e4kning I banken eller s\u00e4ndes i postremissv\u00e4xel utan att depositionsbevisen beh\u00f6fva f\u00f6retes. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606343-ZONE524419205",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4484,
      2021,
      802,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "25 Drottninggatan 25, Stockholm. f",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606343-ZONE524419206",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4116,
      2064,
      1562,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ggSedan gammalt v\u00e4lk\u00e4ndt Hotell. Rekommenderas efter genomg\u00e5ngen renovering. Elektrisk belysning. Rikstelefon i rummen. Centralt l\u00e4ge. Rum fr\u00e5n 2 kronor. Rikstel. 21 92. Allm. Tel. 6 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606344-ZONE524419207",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4363,
      2366,
      308,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mmm ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "38"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606344-ZONE524419208",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4413,
      2508,
      204,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u25a0iiiiiiiiii,! .mun ii\u00bb \"registrerad- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606344-ZONE524419210",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4246,
      2561,
      517,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "0b$! Jfy kvalitet! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606345-ZONE524419211",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4252,
      2658,
      502,
      111
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mazetfrs ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606345-ZONE524419212",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4162,
      2775,
      672,
      137
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TCungs-eacao i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "45"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606345-ZONE524419213",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4239,
      2909,
      533,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gi perqamenfp\u00e5sar om ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "45"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606345-ZONE524419214",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4514,
      2982,
      255,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e435\u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606346-ZONE524419215",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4192,
      3044,
      644,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "garanterad of\u00f6rfalskad/en! \u00f6",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606346-ZONE524419216",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4187,
      3117,
      620,
      226
    ],
    "has_part": [],
    "content": "/\u00f6ngert bottensats! l\u00e4ffsmair, h\u00e4lsosam, styrkande /fr s\u00e5 kraftig att d\u00e4raf endash \u00e5fg\u00e5r f\u00f6r 2\u00f6re tillenkopp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606347-ZONE524419217",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4184,
      3357,
      660,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den \u00e4nnu finare kvalit\u00e9n ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606347-IMAGE25",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4178,
      3437,
      653,
      335
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606347-IMAGE26",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4250,
      3773,
      242,
      6
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606348-ZONE524419220",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4192,
      3782,
      609,
      103
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bbOgon-Cacao kf",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606348-ZONE524419221",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4196,
      3873,
      650,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gkosfar^Q\u00f6reprhektopakek ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606349-ZONE524419222",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4121,
      3981,
      756,
      224
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Corneliussons Ostron-Ansjovis. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "30"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606349-ZONE524419223",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4191,
      4256,
      17,
      20
    ],
    "has_part": [],
    "content": "B ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606349-ZONE524419224",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4535,
      4229,
      257,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LIFKRONANS ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606350-ZONE524419225",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4504,
      4257,
      312,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PROMESSF\u00d6RS\u00c4KRING ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606350-ZONE524419226",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4504,
      4318,
      315,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "skapar af sm\u00e5 medel kapital och pension f\u00f6r vuxna och barn. F\u00f6rlagsktp, 200,000 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "5"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606350-ZONE524419229",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4190,
      4462,
      626,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f Mtre\u00e4kringsbolagst KROKAN Riks-6595, Allm. 6191 Lifkronans palats,StockholnB ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606350-IMAGE27",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4190,
      4283,
      296,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606350-IMAGE28",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4191,
      4455,
      35,
      8
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606350-ZONE524419234",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4529,
      4564,
      64,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "saas ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606351-ZONE524419235",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4119,
      4705,
      765,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den kommunala valr\u00f6relsen i Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606351-ZONE524419236",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4413,
      4848,
      195,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4rdomar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606351-ZONE524419237",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4118,
      4905,
      771,
      2258
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dc nu afslutade stadsfullm\u00e4ktigvalen i liufvudstaden lia gifvit en dubbel beh\u00e5llning : dels en afsovard f\u00f6rst\u00e4rkning \u00e5t reforni8idan inom kommunah-epresentationen, dels \u00e5tskilliga l\u00e4rdomar, som det g\u00e4ller att draga st\u00f6rsta m\u00f6jliga nvtta af vid f\u00f6ljande val. F\u00f6rst och fr\u00e4mst har man f\u00e5tt en ytterli^re bekr\u00e4ftelse p\u00e5 att det l\u00f6nar sig f\u00f6r de frisinnade att intressera sig f\u00f6r dessa stadsfullm\u00e4ktigval. Det fanns eu tid, och den ligger icke s\u00e5 l\u00e5ngt tillbaka, d\u00e5 det var en trossats bland ae liberala i Stockholm att man ej borde inl\u00e5ta sig i batalj p\u00e5 den 100-gradiga skalans oj\u00e4mna mark. D\u00e4r v\u00e4ntar, sade man, endast nederlag. Man skall ej v\u00e4cka den bj\u00f6rn som sofver. Retar och oroar man storfyrkarna, s\u00e5 g\u00f6ra de rent hus i stadsfullm\u00e4ktige. \u2014 Tre \u00e5rs erfarenhet visar att denna f\u00f6rest\u00e4llning \u00e4r oriktig. S\u00e5 h\u00e5rda \u00e4ro lifsvillkoren i Stockholm f\u00f6r n\u00e4rvarande att ingen af dess inv\u00e5nare kan totalt v\u00e4rja sig f\u00f6r den lanken att det m\u00e5tte vara n\u00e5got p\u00e5 lek med den kommunalpolitik som f\u00f6rts h\u00e4r under de senare \u00e5rtiondena. Och ur denna v\u00e4lbefogade misstro har oppositionell v\u00e4xt fram s\u00e5 naturligt och oemotst\u00e5ndligt som rrr\u00e4set om v\u00e5ren. Men denna opposition \u00e4r ytterst bristf\u00e4lligt organiserad \u00e4n s\u00e5 l\u00e4nge och f\u00f6rm\u00e5r d\u00e4rf\u00f6r ej att oms\u00e4tta sin egen styrka i positiva resultat. Under den valr\u00f6relse som i \u00e5r \u00e4gt rum har man g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng skarpt k\u00e4nt hur os\u00e4kert valapparaten arbetar och hur l\u00e4tt utg\u00e5ngen riskeras. S\u00e5 l\u00e4nge de allm\u00e4nna valm\u00f6tena kunde anv\u00e4ndas som en demokratisk hallst\u00e4mpel p\u00e5 ett plutokratiskt och byr\u00e5kratiskt kotteriregemente, stodo de h\u00f6gt i kurs. De tolererades forts\u00e4ttningsvis \u00e4fven n\u00e4r vid dem yppades vissa oppositionstendenser, s\u00e5 l\u00e4nge dessa afsl\u00f6jades som alldeles vanm\u00e4ktiga vid sj \u00e4lfva valen. Annorlunda blef det n\u00e4r de kvarst\u00e5ende fullm\u00e4ktiges rekommendationer f\u00f6r dem som stodo under omval ej visade sig afg\u00f6rande och \"spektakelm\u00f6tenas\" Listor esomoftatst blefvo de segrande. D\u00e5 kom helt pl\u00f6tsligt insikten om hur ologiskt det i ej \u00e4lfva verket var ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606351-ZONE524419241",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5188,
      2225,
      221,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Proiva ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606352-ZONE524419242",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4915,
      2282,
      759,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Wikens Ansjovis! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606352-ZONE524419243",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4909,
      2382,
      774,
      4774
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Agent t\u00f6r Stockholm: P. E. Jncobl. Allm, tel. \u00d6at. 19 84att fullm\u00e4ktige sj \u00e4lfva hade n\u00e5got med valr\u00f6relsen att g\u00f6ra och hur orimligt det var att de skulle underkasta sig ekonomiska offer f\u00f6r den sakens skull. Under tiden hade de kloka och maktbeg\u00e4rliga organiserat kommunalf\u00f6reningar inom de olika f\u00f6rsamlingarna, till bevakande af de lokalkommunala och lokalkyrkliga intressena. Ursprunget var n\u00e5got olika: \u00e4n ett rent fastighets\u00e4garintresse, \u00e4n en mer liberal reformstr\u00e4fvan, fr\u00e5n b\u00f6rjan framkallad af behofvet att s\u00f6ka l\u00e4gga kapson p\u00e5 vissa alltf\u00f6r odr\u00e4gliga tendenser. till kyrkligt eller kommunalt tyranni. Men alla desua f\u00f6reningar \u00e4ro f\u00f6rutbest\u00e4mda, af sina ledare och af hela situationen f\u00f6rutbest\u00e4mda att tj\u00e4na klass- och kotteriintreseen. Och de \u00e4ro i sj \u00e4lfva sin grund fientliga mot de allm\u00e4nna valm\u00f6tena, som. \u00f6fva kritik p\u00e5 underhandsuppg\u00f6relserna och ej ha \u00f6ga f\u00f6r det slags storhet som frodas mellan sk\u00e5l och v\u00e4gg inom de slutna kretsarna. D\u00e4rf\u00f6r har anspr\u00e5ket p\u00e5 kommunalf\u00f6reningarna att de skulle \u00f6fvertaga besv\u00e4ret och kostnaden f\u00f6r de allm\u00e4nna m\u00f6tena varit fr\u00e5n b\u00f6rjan oresonligt. Det ligger i de f\u00f6rras uppgift att agitera f\u00f6r sina egna speciallistor. Man kan d\u00e5 icke beg\u00e4ra att de sikola bekosta m\u00f6ten som rubba de uppdragna cirklarna och f\u00f6rd\u00e4rfva r\u00e4kningens facit. Kommunalf\u00f6reningarna verka f\u00f6r sina kandidater genom annonser i tidningarna och uts\u00e4ndandet af tryckta listor. Det \u00e4r f\u00f6r mycket beg\u00e4rdt att de samtidigt skola betala samma slags reklam f\u00f6r kand ida ter^som kappas om h\u00e5let med de egna. Ingen kan med framg\u00e5ng tj\u00e4na tv\u00e5 herrar. Det beh\u00f6fver v\u00e4l icke s\u00e4rskildt p\u00e5pekas att dessa kommunalf\u00f6reningar \u00e4ro lofliga, ja, prisv\u00e4rda sammanslutningar. Men det kommunala reformpartiet h-tr icke mycket att v\u00e4nta af dem f\u00f6r sii.a valintressen. De \u00e4ro f\u00f6dda till fastighets\u00e4garef\u00f6reningar och deras r\u00e4tta natur bryter f\u00f6rr elier Senare igenom. Det \u00e4r b\u00e4st att h\u00e5lla tummen p\u00e5 dem fr\u00e5.i b\u00f6rjan och s\u00f6ka hindra en deoentralisation ai det gamla v\u00e4lk\u00e4nda kommunaltyranniet. Redan nu \u00e4r det en t\u00e4mligen vanlig f\u00f6rest\u00e4llning att den som vill bli stadsfullm\u00e4ktig m\u00e5ste vandra denna f\u00f6reningsv\u00e4g, och d\u00e4r det finns flera, p\u00e5 programmet skilda sammanslutningar att v\u00e4lja p\u00e5, f\u00f6rekommer ofta ett vandrande fr\u00e5n f\u00f6rening till f\u00f6rening, som best\u00e4mdt \u00e4r nyttigare f\u00f6r benen \u00e4n f\u00f6r karakt\u00e4ren. P\u00e5 andra h\u00e5ll r\u00e5der en fruktan f\u00f6r de kommunala sm\u00e5konunarnas bestraffning af olydnaden och ot\u00bb lind tro p\u00e5 deras makt att bel\u00f6na trohet och underkastelse som ocks\u00e5 \u00e4ro demoraliserande. I hvarje fall \u00e4r det uppenbart att dessa f\u00f6r hvar dag som gar mer konservativa kommunalf\u00f6reningar icke \u00e4ro n\u00e5got att r\u00e4kna p\u00e5 f\u00f6r uppr\u00e4tth\u00e5ll in de af allm\u00e4nna m\u00f6tes-institutionen. Det \u00e4r ocks\u00e5 of\u00f6rsiktigt att p\u00e5 l\u00e4ngden utg\u00e5 fr\u00e5n att n\u00e5gra intresserade enskilda skola tr\u00e4da r\u00e4ddande till, n\u00e4r de andra utv\u00e4garna klicka. I \u00e5r har det lyckats, s\u00e5 till vida som verkligen m\u00f6ten kommit till st\u00e5nd i samtliga kretsar. Den som vet hur sv\u00e5rt det varit att \u00e5stadkomma dem kan icke k\u00e4nna sig n\u00f6jd med den nuvarande organisationen och lugn f\u00f6r framtiden. Dessutom \u00e4r det ju uppenbart att reformpartiets valr\u00f6relse \u2014 trots de allm\u00e4nna m\u00f6tena \u2014 l\u00e4mnat mycket, f\u00f6r att icke s\u00e4ga allt \u00f6frigt att \u00f6nska. Utan n\u00e4mnv\u00e4rd f\u00f6rberedelse sammankallas valm\u00e4nnen i allra sista stund f\u00f6r att p\u00e5 rak arm g\u00f6ra upp en lista. Intet som helst kommunalprogram f\u00f6religger, ingen har haft i uppdrag att sammans\u00e4tta en l\u00e4mplig kandidatlista, endast i rena undantagsfall kan det upplysas n\u00e5got om de f\u00f6reslagnas st\u00e4llning till de kommunala hufvudfr\u00e5gorna, ingen underhandling har \u00e4gt rum mellan de olika grupper som m\u00e5ste samverka f\u00f6r att n\u00e5got skall ern\u00e5s. F\u00f6ljande morgon presenteras resultatet genom tidningarna. Den stora delen af valmansk\u00e5ren, som icke varit p\u00e5 m\u00f6tet, har nu en dag p\u00e5 sig f\u00f6r att g\u00f6ra sig f\u00f6rtrogen med kandidatnamn, som man h\u00f6r f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen, och med kompromisser, som man har mycket, sv\u00e5rt att f\u00f6rsona sig med och som kanske ingen ansvarar f\u00f6r n\u00e4r det g\u00e4ller. Det \u00e4r f\u00f6rv\u00e5nande att det hittills g\u00e5tt s\u00e5 pass bra som det g\u00e5tt. Mor \u00e4n n\u00e5got annat vittnar det om hur djupt missn\u00f6jet med det kommunala vanstyret \u00e4r. Men det vore l\u00e4ttsinne att l\u00e5ta det forts\u00e4tta p\u00e5 s\u00e5 l\u00f6sa boliner. Icke annat \u00e4n ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606352-ZONE524419249",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6440,
      1303,
      4,
      9
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606352-ZONE524419250",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5704,
      1345,
      768,
      682
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vi f\u00f6rst\u00e5, f\u00f6religger h\u00e4r en uppgift f\u00f6l liberala valmansf\u00f6reningen, som den ej f\u00e5r eller b\u00f6r skjuta ifr\u00e5n sig. F\u00f6reningen har inlagt stor f\u00f6rtj\u00e4nst genom att organisera valen till andra kammaren p\u00e5 den offentliga kandidaturens, det klara valprogrammets och den \u00f6ppna omr\u00f6stningens grund. Efter samma principei m\u00e5ste \u00e4fven den kommunala valr\u00f6relsen ordnas, och det \u00e4r v\u00e5r tro att liberala valmansf\u00f6reningen skulle vinna st\u00f6rre anslutning och f\u00e5 ett starkare inre lif genom att gripa sig an med denna nya uPP\u00a3ift, som h\u00e5ller organismen i r\u00f6relse och kondition samt inte l\u00e5ter maskineriet rosta tre \u00e5r i taget. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606353-ZONE524419251",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5777,
      2185,
      633,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms-Nyheter, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-1-ARTICLE54606353-ZONE524419252",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5691,
      2332,
      785,
      4811
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hertiginnan afConnaughtsamt prinsessorna Margareta och Patricia anl\u00e4nde p\u00e5 l\u00f6rdagen till Capri p\u00e5 engelska kryssaren Essex. P\u00e5 eftermiddar gen \u00e5terv\u00e4nde hertiginnan oeh prinsessan Patricia till Neapel. Prinsessan Margareta kvanstannar som kronprinsessans g\u00e4et ett par dagar. Om Amerikas nye minister * Stockholm skrifver Minnoapolisbladet Svenska. Folkets tidning: Minnesotas befolkning kan inte annat \u00e4n med tillfredsst\u00e4llelse h\u00e4lsa utn\u00e4mningen af en af sina fr\u00e4mste ooh mest aktade medborgare till den svensk-norska ministerposten. Charles Hinman Graves f\u00f6ddes \u00e5r 1839. Han intr\u00e4dde vid inb\u00f6rdeskrigets utbrott som soldat i Newyorks fyrtionde volont\u00e4/rregemente. Genom utm\u00e4rkt tapperhet befordrades han i tur och ordning till l\u00f6jtnant och kapten vid sitt regemente, till major, bitr\u00e4dande generaladjutant, \u00f6fverstel\u00f6jtnant oeh \u00f6fverste vid F\u00f6renta staternas volont\u00e4rer, l\u00f6jtnant, kapten, \u00f6fverstel\u00f6jtnant och \u00f6fverste i regulj\u00e4ra arm\u00e9en. \u00f6fverste Graves f\u00e4stes vid Duluth ge nom milit\u00e4r tj\u00e4nstg\u00f6ring \u00e5r 1870, men tog samma \u00e5r hedrande afsked och kvarstannade som aff\u00e4rsman d\u00e4rst\u00e4des. \u00c5ren 1873\u201476 var \u00f6fverste Graves stats* senator. Tv\u00e5 g\u00e5nger vald till Duluth\u00bb mayor, var han delegat till den republikanska nationalkonventionen af \u00e5r 1884 och valdes till medlem af legislatuTen \u00e5r 1888, hvars talman han ocks\u00e5 blef. Verksam och ansedd i det offentliga Iifvet, har \u00f6fverste Graves som aff\u00e4rsman och s\u00e4llskapsm\u00e4nniska f\u00f6rv\u00e4rfvat allas aktning och tillgifvenhet. En man af m\u00e5ngsidig erfarenhet, sitter han icke fastrotad vid gamla f\u00f6rdomar. Helt ocb h\u00e5llet ko9mopolit, har han samma intresse \u00f6ch sympati f\u00f6r sina fr\u00e5n frammanle land stammande medborgare som f\u00f6r dem hvilka r\u00e5kat f\u00f6das i hans egen stad eller stat. Krigare, aff\u00e4rsman och statsman, \u00e4r han en den mest anv\u00e4ndbare man f\u00f6r diplomatiska v\u00e4rf som man kan t\u00e4nka sig. Generalen grefve L*agerbergk fr\u00e5nf\u00e4lle. Jordf\u00e4stningen \u00e4ger rum i Klara kyrka n\u00e4sta torsdag kl. half 3. \u2014 Gener\u00e5litetet har med anledning af generalen grefve Lagerbergs fr\u00e5nf\u00e4lle an lagt sorg till och med begrafningsdagen. Likas\u00e5 ha krigshofr\u00e4ttens ordf\u00f6rande, ledam\u00f6ter och \u00e4mbetsm\u00e4n anlagt \u00e5tta dagars sorg. Grefve Lagerberg har varit ordf\u00f6rande i krigshofr\u00e4tten. Riksdagen och fhckf\u00f6reningS' fr\u00e5gorna. Landssekretariatet har till\u00bb st\u00e4llt kamrarnas samtliga ledam\u00f6ter en inbjudan att p\u00e5 tisdag afton, j\u00e4mte ett mini\u00bb re antal representanter f\u00f6r fackf\u00f6rbundens styrelser, \u00f6fverl\u00e4gga om hr Hammarskj\u00f6ld! motion ang\u00e5ende lagstiftning vidkommande bl. a. fackf\u00f6reningsr\u00f6relsen. M\u00f6tet, som kommer att h\u00e5llas p\u00e5 Hotel Continentals stora sal, inledes med kortare anf\u00f6randen af riksdagsman Jakob PettersI son om lagf\u00f6rslaget ur juridisk synpunkt, och landsorganisationens ordf\u00f6rande, hr Herman Lindqvist, om denna lagstiftning! inverkan p\u00e5 fackf\u00f6reningsr\u00f6relsen. Sagodiktarens iOO \u00e5rs-dag, Hundra\u00e5rsdagen af sagodiktaren H. C. Andersens f\u00f6delse h\u00f6gtidligh\u00e5lles af Stockholms borgarskola s\u00f6ndagen den 2 april kl. 8 e. m._ med en minnesfest i Musikaliska akademiens stora sal, hvarvid minnestalet h\u00e5lles af prof. Karl Warf&gt;urg, sagor ber\u00e4ttas af fr\u00f6knarna Thecla \u00c5hlander och Svea \u00c5hman samt skolans konsertk\u00f6r under ledning af d:r Karl Valentin och med bitr\u00e4de af framst\u00e5ende solister utf\u00f6r valda kompositioner till skaldens texter al Rung, J. P. E. och Emil Hartmann, Rob. Schumann, Grieg och Heise. Biljettf\u00f6rs\u00e4ljningen b\u00f6rjar onsdagen den 28 mars i Allm\u00e4nna tidningskontoret vid Gustaf Adolfs torg och G\u00f6thes bokhandel vid Stureplan. It i \u00bbi bobolagets nya Djursholms\u2022 hana. \u00f6fver Stockholm\u2014Rimbo j\u00e4rnv\u00e4gsaktiebolags ans\u00f6kning att anl\u00e4gga en dubbelsp\u00e5rig, smalsp\u00e5rig j\u00e4rnv\u00e4g fr\u00e5n Stocksund \u00f6fver L\u00e5ng\u00e4ngen till h\u00e5llplatsen Sveav\u00e4gen inom Djursholms k\u00f6ping och att f\u00f6rl\u00e4nga det d\u00e4rst\u00e4des befintlig\u00bb m\u00f6tessp\u00e5ret fram till h\u00e5llplatsen vid Djursholms restaurang har k. bfhde afgifvit utl\u00e5tande. Till en b\u00f6rjan erinrar l\u00e4nsstyrelsen om Djuraholms kommuns \u00e4nnu oafgjorda ans\u00f6kning att anl\u00e4gga och f\u00f6r allm\u00e4n trafik uppl\u00e5ta en dubbelsp\u00e5rig och normalap\u00e5rig j\u00e4rnv\u00e4g fr\u00e5n Stockholm till Djursholm med ringlinje inom Djursholm. Uti den 12 n\u00e4stlidne december af gifvet, utl\u00e5tande \u00f6fver denna koncessionsans\u00f6kning framh\u00f6ll k. bfhde att den nu h\u00f6fintiiga j\u00e4rnv\u00e4gen mellan Stockholm och Djursholm icke kunde ani\u00bbes uppfylla- anwpr\u00e5.ke\u00ab p\u00e5 en snabb och' bekv\u00e4m jartrvigief\u00f6rKindelse f\u00f6r k\u00f6pinfen. Det vore emellertid ett verkligt lifuvillko\u00ae f\u00f6r denna att erb\u00e5il\u00bb. goda luiifiiflunikationer nied hofoidataden ooli det mswte anwd riktigt atl k\u00f6pingno bureddes tillf\u00e4lle att) anordna j\u00e4njv\u00e5^aiiirlHrdelBf wied hufvudstaden ajitingeu sAlf eller eljest &A s\u00e5dant satt att den fingo \u00f6fverv\u00e4gande inflytande \u00f6fver kommuujbi.Cionsf\u00f6r6l\u00c4g\u00abts f\u00f6rvaltning och drift. Af dessa orsaker ans\u00e5g sig k. bfhde b\u00f6ra tillstyrka bifafl till k\u00f6pin- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606531-ZONE524422360",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2660,
      228,
      1688,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER M\u00e5ndagen den 27 Mars 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606531-ZONE524422361",
    "@type": "Text",
    "box": [
      334,
      333,
      1542,
      136
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Enskilda Banks ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "43"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606531-ZONE524422362",
    "@type": "Text",
    "box": [
      613,
      509,
      976,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Notariatafdelning, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606531-ZONE524422363",
    "@type": "Text",
    "box": [
      719,
      618,
      779,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": "27 Lilla Nygatan 27, V\u00c4RDEPAPPER ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606531-ZONE524422365",
    "@type": "Text",
    "box": [
      609,
      807,
      970,
      103
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af alla slag mottagas till f\u00f6rvaring och sk\u00f6tsel, \u00f6ppet kl. 10\u20144. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606531-ZONE524422366",
    "@type": "Text",
    "box": [
      348,
      977,
      143,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00f6p ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606532-ZONE524422367",
    "@type": "Text",
    "box": [
      345,
      1046,
      328,
      157
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kronans * ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606532-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      679,
      966,
      372,
      182
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606532-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      561,
      1147,
      490,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606532-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      345,
      1233,
      706,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606532-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      345,
      1281,
      392,
      138
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606532-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      344,
      1418,
      170,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606532-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      344,
      1453,
      130,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606532-ZONE524422381",
    "@type": "Text",
    "box": [
      672,
      1302,
      385,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hvarje kort kostar endast 1 krona ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606532-ZONE524422382",
    "@type": "Text",
    "box": [
      457,
      1395,
      602,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och bcriittigar till en skadeers\u00e4ttning af 5,000 kr. vid d\u00f6dsfall samt intin 5 kr. pr dan vid \u00f6fvcrg\u00e5endeskada. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606532-ZONE524422383",
    "@type": "Text",
    "box": [
      304,
      1564,
      772,
      4666
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gene koncessionsans\u00f6kning under villkor att k\u00f6pingen \u00e5toge sig att, om Rimbo-bolaget s\u00e5 fordrade, efter v\u00e4rdering inl\u00f6ea bolagets j\u00e4rnv\u00e4g \u00d6sby\u2014Djureholm. Om i enlighet med denna hemst\u00e4llan koncession beviljas Djursholms k\u00f6ping \u00e5 anl\u00e4ggning af j\u00e4rnv\u00e4g mellan Stockholm och Djursholm och denna j\u00e4rnv\u00e4g s\u00e5ledes kan antagas komma till st\u00e5nd, finner k. bfhde sig icke b\u00f6ra tillstyrka bifall till Rimbo-bolagets nu gjorda ane\u00f6kning om anl\u00e4ggande af j\u00e4rnv\u00e4g fr\u00e5n Stocksund till Djursholm. Den f\u00f6rstn\u00e4mnda j\u00e4rnv\u00e4gen skulle ju p\u00e5 ett tillfredsst\u00e4llande s\u00e4tt fylla beh\u00f6fvet af tidsenliga kommunikationer b\u00e5de f\u00f6r Djursholms k\u00f6ping och f\u00f6r orten i \u00f6frigt, helst om j\u00e4rnv\u00e4gen, s\u00e5som v\u00e4l antagligt \u00e4r, f\u00f6r tillgodoseende af de afl\u00e4gsnare delarna af Stocksund f\u00f6r1 \u00e4g ges n\u00e5got \u00f6stligare \u00e4n i koncessionsanB\u00f6kningen f\u00f6reslagits. Skulle d\u00e4remot k. m:t icke bifalla Djursholms kommuns ans\u00f6kning, har k. bfhde icke n\u00e5got att erinra mot att Stockholm\u2014Rimbo j\u00e4rnv\u00e4gsaktiebolag till\u00e5tes anl\u00e4gga och f\u00f6r allm\u00e4n trafik uppl\u00e5ta den ifr\u00e5gasatta dubbelsp\u00e5riga och smalsp\u00e5riga j\u00e4rnv\u00e4gen fr\u00e5n Stocksund \u00f6fver L\u00e5ng\u00e4ngen till h\u00e5llplatsen Sveav\u00e4gen med ifr\u00e5gasatt f\u00f6rl\u00e4ngning, d\u00e5 denna linje alltid skulle medf\u00f6ra en afsev\u00e4ird f\u00f6rb\u00e4ttring af f\u00f6rbindelserna mellan Djureholm och Stockholm. Boden f\u00e4stningen\u00bb pansarkupoler. Till Bodens j\u00e4rnv\u00e4gestation ankom i torsdags afton den et\u00f6rsta f\u00f6r f\u00e4stningsbyggoaden afsedda pansarpj\u00e4s som hittills mottagits d\u00e4r. Det var en kupol till ett 12 cm.-torn, hvilken v\u00e4ger icke mindre \u00e4n 26 ton. Ingen af de f\u00f6rut ankomna pj\u00e4serna hax v\u00e4gt \u00f6fver 14 ton. Transporten upp till f\u00e4stningsborget tog sin b\u00f6rjan i fredags och verkst\u00e4lles af b\u00f6nder fr\u00e5n Niemisel. \u00c5rets anslag f\u00f6r v\u00e4ganl\u00e4ggnin- gar. \"V\u00e4g- och vattenbyggnadsstyrelsen har till k. m: t afl\u00e4mnat f\u00f6rslag till f\u00f6rdelning af innevarande \u00e5rs anslag f\u00f6r anl\u00e4ggningar och f\u00f6rb\u00e4ttringar af v\u00e4gar i riket. Det f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5let beviljade anslaget utg\u00f6r .1 miljon kr. Af detta anser sig styrelsen f\u00f6rst b\u00f6ra reservera medel f\u00f6r v\u00e4garbeten feom under \u00e5rets lopp komma att beslutas. Den h\u00f6jning i pris \u00e5 arbeten och materialier som under de senaste \u00e5ren \u00e4gt rum har f\u00f6ranledt framst\u00e4llningar om revision Af till och med j\u00e4mf\u00f6relsevis nya kostnadsf\u00f6rslag. 1 anledning d\u00e4raf har styrelsen ansett sig b\u00f6ra \u00e5nyo granska f\u00f6rut godk\u00e4nda kostnadsber\u00e4kningar, hvarvid kostnaden befunnits b\u00f6ra h\u00f6jas i en del fall. F\u00f6r de v\u00e4garbeten hvilka styrelsen utvalt bland 'de f\u00f6rtecknade skulle sammanlagda anSlagsbeloppet utg\u00f6ra 796,425 kr. Denna \u2022umma f\u00f6resl\u00e5s till f\u00f6rdelning p\u00e5 de olika l\u00e5nen s\u00e5lunda 6 to ekholms l\u00e4n 30,700 &lt;kr., Uppsala l\u00e4n 10,200 kr., S\u00f6dermanlands l\u00e4n 5,100 kr., \u00d6sterg\u00f6tlands l\u00e4n 30,300 kr., J\u00f6nk\u00f6pings l\u00e4n 15,800 kr., Kronoberge l\u00e4n 98,300 kr., Kristiajnstads l\u00e4n 6,200 tr., Hallands l\u00e4n 18,000 kr., G\u00f6teborgs och Bohus l\u00e4n 68,800 kr., \u00c4lfsborgs l\u00e4n 17,100 kr., Skaraborgs l\u00e4n 25,800 kr., V\u00e4rmlands l\u00e4n 61,800 kr., \u00d6rebro l\u00e4n 3,000 kT\u201e V\u00e4stmanlands -Kin 25,500 Itr., Kopparbergs l\u00e4n 77,400 kr., G\u00e4fleborgs l\u00e4n 3,700 kr., V\u00e4sternorrlands l\u00e4n 69,200 kr., J\u00e4mtlands l\u00e4n 64,500 kr., V\u00e4sterbottens l\u00e4n 120,725 kr. ooh NorrBottene l\u00e4n 64,700 kr; Anslaget \u00e4r ber\u00e4knadt f\u00f6r sammanlagdt 6] v\u00e4ganl\u00e4ggningar. Sver ges arbetsgivaref\u00f6rbund. Under senaste tiden ha sammantr\u00e4den h\u00e5llits f\u00f6r \u00e5stadkommande af en st\u00f6rre, hela Sverge omfattande sammanslutning mellan arbetsgifvarna under namn af Sveriges arbetsgivaref\u00f6rening. Denna skulle enligt det utarbetade f\u00f6rslaget till stadgar ha till \u00e4ndam\u00e5l att befr\u00e4mja samverkan mellan arbetsgifvarna f\u00f6r tillvaratagande fef gemensamma intressen. Till medlemmar af Sveriges arbetsgivaref\u00f6rening, med r\u00e4tt att vid f\u00f6reningens sammantr\u00e4den f\u00f6ra talan och ut\u00f6fva r\u00f6str\u00e4tt, skulle antagas yrkesf\u00f6rbund, ortsf\u00f6rbund eller enskilda arbetsgifvare. Medlemskap medf\u00f6r r\u00e4tt till ers\u00e4ttning vid arbetskonflikter enligt s\u00e4rskilda best\u00e4mmelser. F\u00f6reningens angel\u00e4genheter handhafvas 'dels af fullm\u00e4ktige, hvilka v\u00e4ljas s\u00e5lunda att hvarje till f\u00f6reningen anslutet yrkesdier ortsf\u00f6rbund utser en fullm\u00e4ktig \u00f6cii d\u00e4rut\u00f6fver en f\u00f6r hvart fullt 100,000-tal kr. hvarf\u00f6r ansvarighet \u00e5tagits af f\u00f6rbundet. De frist\u00e5ende arbetsgifvarna f\u00e5 utse en fullm\u00e4ktig och dessutom en f\u00f6r hvarje fullt 100,000-tal kr. ansvarssumma. Utom fullm\u00e4ktige skall finnas en styrelse, best\u00e5ende fef en verkst\u00e4llande direkt\u00f6r och minst fyra bndra ledam\u00f6ter. F\u00f6rslaget \u00e4r undertecknadt af direkt\u00f6r G. Falkenstr\u00f6m s\u00e5som representant f\u00f6r Svenska arbetsgivaref\u00f6reningen, direkt\u00f6r Carl Cloetta s\u00e5som representant f\u00f6r Allm\u00e4nna arbetsgifvaref\u00f6reningen och redakt\u00f6r N. J. Welinder i egenskap af representant f\u00f6r Centrala arbetsgivaref\u00f6rbundet. Byr\u00e5kratismens faror f\u00f6r Sverge eller hvad det betyder att Sverge i denna etund lyder under ett mera ensidigt byr\u00e5kratiskt r\u00e4ttsv\u00e4sen \u00e4n n\u00e5got annat land i den civiliserade v\u00e4rlden \u00e4r titeln p\u00e5 en ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606532-ZONE524422399",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1105,
      957,
      768,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bra betalt p\u00e5 lediga stunder. P&skbreikort fr\u00e5n John Fr\u00f6berg, Finspong, \u00e5rn ytterst l\u00e4tts\u00e5lda! Stor f\u00f6rtj\u00e4nst! Rekvirera 100 som prof och ins\u00e4nd beloppet, kr. 1: 66, i postanvis- i",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606532-ZONE524422400",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1108,
      1084,
      67,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "niriu- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606532-ZONE524422401",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1095,
      1155,
      774,
      5071
    ],
    "has_part": [],
    "content": "broschyr, hvilken i dagarna utkommit och har till f\u00f6rfattare den genom sin strid mot den juridiska formalismen bekante v. h\u00e4radsh\u00f6fding G. E. Fahlcrantz. Inneh\u00e5llet utg\u00f6res af det f\u00f6redrag som f\u00f6rfattaren f\u00f6r en tid sedan h\u00f6ll h\u00e4r i Stockholm, vid hvilket tillf\u00e4lle Dagens Nyheter l\u00e4mnade utf\u00f6rligt referat. Den i allo l\u00e4s- och t\u00e4nkv\u00e4irda broschyren s\u00e4ljes1 till ett pris af 75 \u00f6re. Fr\u00e5n sjukl\u00e4gren. Riksdagsman Styrlanders h\u00e4lsotillst\u00e5nd har nu, efter n\u00e4ra nog halfannan m\u00e5nads sorgf\u00e4llig v\u00e5rd \u00e5 R\u00f6da korsets sjukhem, i s\u00e5 v\u00e4sentlig m\u00e5n f\u00f6rb\u00e4ttrats att man hyser de b\u00e4sta f\u00f6rhoppningar om hans vederf\u00e5ende och full st\u00e4ndiga tillfrisknande. D\u00f6dsfall. Medarbetaren i tidningen Socialdemokraten Alfr. Olzon afled h\u00e4r p\u00e5 s\u00f6ndagen. Han var f\u00f6dd 1879. \u2014 Gods\u00e4garen A. L. Andersson i Stora \u00c5by V\u00e4sterg\u00e5rd har i g\u00e5r aflidit, 37 \u00e5r gammal. \u2014 I l\u00f6rdags afled i Mariehamn p\u00e5 \u00c5land efter. en. l\u00e4ngre tids sjukdom fru Selma Kristina Ahlfors, den sista l\u00e4nken i en talrik syskonskara och dotter till f. d. l\u00f6jtnanten-vid svenska flottan Johan Fredrik Halleen och hans maka. F\u00f6dd i \u00c5bo 163&gt;7, var den aflidna vid sin d\u00f6d 68 \u00e5r gammal. Varmt f\u00e4st vid \u00c5land, hade den aflidna redan f\u00f6re sitt gifterm\u00e5l tillbragt en del \u00e5r hos \u00bbin morbror, tullf\u00f6rvaltare Per\u00e9n i De^erby. Detta var under den s\u00e5 minneerika BamiattOi n ds t i de n. fr\u00e5n hvilken (hon ocks\u00e5, ta\u00f6k vare sitt goda minne, kunde f\u00f6rt\u00e4lja \u00e5tskilliga intressanta episoder och upplefvelser, \u00c5r 1877 gifte hon sig med handlanden S. G. Ahlfors i Mariehamn. En vacker minnesv\u00e5rd har blifvit rest \u00e5 f. d. chefen f\u00f6r Stockholms skarpskyttek\u00e5rs femte kompani Hjalmar Bergstrands graf p\u00e5 Norra kyrkog\u00e5rden och \u00e4ft\u00e4cktes p\u00e5 l\u00f6rdagen. Det \u00e4r en st\u00e5tlig bautasten af svart Sm\u00e5landsgranit. \u00c5 fr\u00e4mre sidan, som \u00e4r slipad och polerad, l\u00e4sas den bortg\u00e5ngnes namn samt f\u00f6delse och d\u00f6ds\u00e5r \u2014 respektive 1852 och 1902 \u2014 samt d\u00e4runder orden : \"Skyttev\u00e4nner reste v\u00e5rden 1905\". P\u00e5 grafkullen nedlades en lagerkrans med band i de svenska f\u00e4rgerna och inskrift: \"Till f. d. chefen f\u00f6r Stockholms skarpskyttek\u00e5rs femte kompani Hj. Bergstrand, fr\u00e5n gamla skyttekamrater\". V\u00e5rtecken i sn\u00f6. Samtidigt med att solskenet rymde och gr\u00e5a moln s\u00e4nde ned sitt sparade f\u00f6rr\u00e5d af hvita flingor intr\u00e4ffade en h\u00e4ndelse som nog f\u00f6r m\u00e5nga inom vissa lager \u25a0 af Stockholmsbefolknin-' gen kom som ett bud om annalkande v\u00e5roch sommartid : Gr\u00f6na Lund \u00f6ppnade p\u00e5 V\u00e5rfrudagen och s\u00f6ndagen sina,portar f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen f\u00f6r denna s\u00e4song. Visst l\u00e5s; sn\u00f6n s\u00e5 hvit och k\u00e4ndes kv\u00e4llen.s\u00e5 fuktigt kall att n\u00e5gra egentliga v\u00e5rk\u00e4nslor voro i det n\u00e4rmaste om\u00f6jliga, och inte var dst mycket spelande ungt hum\u00f6r i flocken som tr\u00e4ngdes kring estraden, d\u00e4r variet\u00e9truppen Mellbinos trummade och fr\u00f6s i tunna trik\u00e5er, men positiven gn\u00e4llde, karusellen snurrade, och p\u00e5 dansbanan gick dansen fl\u00e4mtande och varm. Den studerande ungdomens nykterhetsr\u00f6relse har, som bekant, antagit n\u00e4stan storartade proportioner i Sverge, och nu tycks denna svenska r\u00f6relse bli irapulsgifvand,e \u00e4fven f\u00f6r v\u00e5ra grannl\u00e4nder. P\u00e5 kallelse af Studenternas helnykterhetsf\u00f6rening i Helwngfors f\u00f6retog nyligen sekreteraren i S. 8. U. H. \u2014 Sverges studerande ungdoms Eelnykterhetsf\u00f6rbund \u2014 redakt\u00f6r M. Enderetedt en f\u00f6redragsturn\u00e9 till de svenskspr\u00e5kiga l\u00e4roverken i Finland, mottogis \u00f6fverallt med de st\u00f6rsta sympatier och erh\u00f6ll vid ein \u00e5terresa \u00bbom ett tack fr\u00e5n de finska studenterna en v\u00e4rdefull minnesg\u00e5fva. Nu ha under de senaste veckorna vid flera af de af f\u00f6redragsturn\u00e9en ber\u00f6rda l\u00e4roverken bildats nykterhetsf\u00f6reningar efter m\u00f6nster af de svenska Bkolf\u00f6reningarna. Huruvida dessa rent af skola sluta sig till den stora svenska f\u00f6reningen S. S. U. H. \u00e4r \u00e4nnu ej afgjordt ; troligare \u00e4r dock att de sammansluta eig till en s\u00e4rskild organisation, utan att dock d\u00e4rf\u00f6r upph\u00f6ra att st\u00e5 i rapport med den svenska eysterf\u00f6reningen. G\u00e5fva. \u00d6fveringenj\u00f6r C. A. Lind- vaJll ihar p\u00e5 sin f\u00f6delsedag utf\u00e4rdat g\u00e5fvobref p\u00e5 aktier i flera \u00c5ngb\u00e5tsbolag till Maskinistf\u00f6reruingens i Stocikholm pensionsfond till ett v\u00e4rde af omkring 4,000 kr. oclh till Stockholms nya maskinisW\u00f6rening f\u00f6r ett belopp af 2,000 kl. Dessa aktier har gifvaren nu till vederb\u00f6rande \u00f6fverl\u00e4mnat, \u00e5tf\u00f6ljda af vinstkuponger f\u00f6r 1904. Fallet utf\u00f6r trappan. Den f\u00f6rut omn\u00e4mnde nuamnen,som i l\u00f6rdags vid utg\u00e5endet fr\u00e5n ett kaf\u00e9 i nr 46 Folkumgagatan f\u00f6ll utf\u00f6r stentrappan, l\u00e5g \u00e4nnu p\u00e5 s\u00f6ndagsaftonen sansl\u00f6s oeh tillst\u00e5ndet var bet\u00e4nkligt. Det haT nu konstaterats att den s\u00e5 sv\u00e5rt skadade \u00e4r 34\u00e5rigie j\u00e4rnarbetaren Karl Gustaf Ekstr\u00f6m. Skjuten under lek blef kl. strax f\u00f6re 5 p\u00e5 s\u00f6ndag e. m. 12-\u00e5rige gossen Frans Uno Pihlqvist. Uppe \u00e5 det midt emot nr 12 Odengatan liggande berget hade Pihlqvist och en 15-\u00e5rig kamrat roat sig med salongsgev\u00e4r, d\u00e4rvifl det ej bar sig b\u00e4ttre \u00e4n att 15-\u00e5ringen r\u00e5kade skjuta Pihlqvist i ena ljumsken. Den skjutne f\u00f6rdes i ambulansvagn till Sabbatsbergs sjukhu.' N\u00e5gon fara f\u00f6r lifvet f\u00f6religger dock ej. Stockholms stadsfullm\u00e4ktige. I den i .g\u00e5rdagens tidning inf\u00f6rdia uppgiften \u00e5 de stadsfullm\u00e4ktige som, efter att (ha undanbedt Sig '\u00e5tervall, med denna m\u00e5nad uttr\u00e4da ur Ikommunalstyrelsedn, hade genom n\u00e5got f\u00f6rbiseende hr H. Stjernspetz' namn ;blifvit utel\u00e4mmadt, medan d\u00e4remot !hr Adler 'Larson f\u00f6rekom p\u00e5 tv\u00e5 st\u00e4llen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606533-ZONE524422417",
    "@type": "Text",
    "box": [
      595,
      6264,
      984,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Under denna vecka ",
    "font": [
      {
        "family": "Courier New",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606533-ZONE524422418",
    "@type": "Text",
    "box": [
      309,
      6376,
      528,
      209
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rea ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "67"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606533-IMAGE7",
    "@type": "Image",
    "box": [
      865,
      6375,
      992,
      213
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606533-ZONE524422420",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1068,
      6658,
      44,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": "a ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606534-ZONE524422421",
    "@type": "Text",
    "box": [
      384,
      6720,
      1409,
      162
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dam-Skr\u00e4dderiafdelningen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606534-ZONE524422422",
    "@type": "Text",
    "box": [
      766,
      6889,
      620,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid JStureplanu ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606534-ZONE524422423",
    "@type": "Text",
    "box": [
      472,
      7007,
      1238,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiebol. Nordiska Kompaniet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "31"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606534-ZONE524422424",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1906,
      578,
      759,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bbMum\u00bb Sr ett godt l\u00e4kemedel f\u00f6r en d\u00e5lig mage. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606535-ZONE524422425",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1901,
      958,
      759,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1:a U. Skand. Hotel jfroiiprinz, Berlin,Luwtr. 30, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606535-ZONE524422426",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1896,
      1092,
      764,
      341
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Genom Svenska Telegrambyr\u00e5n.') Opinionsm\u00f6te i unionsfr\u00e5gan. M\u00d6RSIL, s\u00f6ndag. M\u00f6ten i unionsfr\u00e5gan med inledningsf\u00f6redrag af redakt\u00f6r A. Holmquist ha h\u00e5llits i g\u00e5r i Ocke och i dag i Dv\u00e4rs\u00e4tt. P\u00e5 b\u00e5da st\u00e4llena antogs efter en stunds diskussion den B. k. Ytter\u00e5-resolutionen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606535-ZONE524422428",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1897,
      1490,
      761,
      289
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skyttefest vid utst\u00e4llningen. NORRK\u00d6PING, s\u00f6ndag. Norrk\u00f6pings skyttegille har p\u00e5 sammantr\u00e4de i afton beslutit att under utst\u00e4llnings\u00e5ret 1906 anordna en st\u00f6rre skyttefest, till hvilken landets samtliga skyttegillen och skyttef\u00f6reningar skola inbjudas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606535-ZONE524422431",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1896,
      1842,
      762,
      315
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stenhuggttref\u00f6rbundets kongress. G\u00d6TEBORG, s\u00f6ndag. Svenska stenhuggaref\u00f6rbundet h\u00e5ller sedan i g\u00e5r extra kongress h\u00e4r, bes\u00f6kt af 52 ombud, representerande 50 afdelningar \u00e5 skilda orter inom landet. Kongressen har bland annat be slutit att hela f\u00f6rbundsstyrelsen skall st\u00e4llas under omval. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606535-ZONE524422433",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2060,
      2226,
      438,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6reningen Egna hem. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606535-ZONE524422434",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1894,
      2278,
      765,
      305
    ],
    "has_part": [],
    "content": "MOTALiA, s\u00f6ndag. F\u00f6reningen Egna hem har i g\u00e5r och i dag haft ombuds- och \u00e5ism\u00f6ten, hvarvid ansvarsfrihet beviljades och styrelse och revisorer utsago?. F\u00f6reningen r\u00e4knade vid \u00e5rets slut 139 filialer med 5,821 medlemmar. Tillg\u00e5ngar och skulder balansera p\u00e5 ett belopp af 1,026,799 kr. 36 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606535-ZONE524422435",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2112,
      2634,
      332,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Knifsk\u00e4ringsd\u00e5d. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606535-ZONE524422436",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1892,
      2685,
      765,
      459
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00d6DERK\u00d6PING, s\u00f6ndag. Sent i fre dags afton vid 11-tiden intr\u00e4ngde en 40\u00e5rig ladug\u00e5rdssk\u00f6tare Carl Johan Johansson och hans 20-\u00e5rige son i rusigt tillst\u00e5nd hos kusken J. A. Friman under Eriksberg i Ringarums socken, hvarest den f\u00f6rstn\u00e4mnde tilldelade Friman 5 a 6 djupa knifhugg i ryggen samt ett hugg i nacken. Ett par af huggen \u00e4ro af lifsfarlig beskaffenhet. Friman inforslades till S\u00f6derk\u00f6pings lasarett. Johansson och hans son ha inf\u00f6rts till kronoh\u00e4ktet i Norrk\u00f6ping. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606535-ZONE524422437",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1894,
      3210,
      552,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00ab L\u00f6mskt \u00f6fverfall. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606535-ZONE524422438",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1891,
      3262,
      763,
      350
    ],
    "has_part": [],
    "content": "G\u00d6TEBORG, s\u00f6ndag. P\u00e5 hemv\u00e4g fr\u00e5n en roddklubbsfest p\u00e5 Tr\u00e4dg\u00e5rdsf\u00f6reningen blef- bokh\u00e5llare P. Uggla i natt vid 3tiden\" utanf\u00f6r Chalmerska institutet sv\u00e5rt knif skuren af en obekant person, som tillfogade honom ett 8 cm. l\u00e5ngt hugg i halsen. N\u00e5gon fara f\u00f6r lifvet anses ej f\u00f6re- gMan har ingen spaning p\u00e5 v\u00e5ldsverkaren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606535-ZONE524422440",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1885,
      3744,
      768,
      2585
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Unionsfr\u00e5gan i v\u00e4rldspressen. Times' l\u00f6rdagsnummer inneh\u00e5ller en l\u00e4ngre artikel om den unionella konflikten af prof. Nansen, som f\u00f6r n\u00e4rvarande \u00e4r p\u00e5 bes\u00f6k i London. Artikeln utvecklar f\u00f6rst konsulatsakens historiska sida och p\u00e5visar d\u00e4refter att grundloven ger Norge full r\u00e4tt att h\u00e5lla egna konsuler. L\u00e4nge fann sig Norge 1 att taga svenska konsuler i sin tj\u00e4nst. P\u00e5 detta s\u00e4tt uppstod en gemensamhet p\u00e5 detta omr\u00e5de. Nu vill Sverge att utn\u00e4mnandet af konsuler skall betraktas som en del af den politiska unionen i fr\u00e5ga om utrikesangel\u00e4genheter och att konsulatv\u00e4sendet d\u00e4rf\u00f6r icke kan skiljas fr\u00e5n utrikesstyrelsen.-relsen.- Sverges st\u00e5ndpunkt och p\u00e5st\u00e5ende att gemensamheten \u00e4ro en oundviklig f\u00f6ljd af unionen \u00e4r emellertid historiskt inkorrekta. P\u00e5 senaste tiden har dessutom, i m\u00e5n som Norges handelsoms\u00e4ttning tillv\u00e4xt, krafvet p\u00e5 egna konsuler blifvit 'en praktisk n\u00f6dv\u00e4ndighet. Till denna Nansens artikel fogar Times en sj\u00e4lfst\u00e4ndig ledare, hvari tidningen uttalar att den finner Nansens framst\u00e4llning synnerligen \u00f6fverbevisande. Den finner det orimligt att gemensamma konsuler tillfredsst\u00e4llande skola kunna representera det protektionistiska Sverge och det frih-indelsv\u00e4nliga Norge. Sv\u00e5righeten ligger emellertid i f\u00f6rh\u00e5llandet mellan diplomatv\u00e4sendet och konsulatv\u00e4sendet. St\u00e4llningen h\u00e4rvidlag skulle ha varit l\u00e5ngt klarar?, om icke Sverge genom en f\u00f6rfattnings\u00e4ndring \u00e5r 1885 f\u00f6rlagt ledningen af utrikes\u00e4rendena fr\u00e5n kronan till den svenska utrikesministern. Times tviflar p\u00e5 att saken blir l\u00f6st innan b\u00e5da rikena bli fullst\u00e4ndigt likst\u00e4llda. Det- \u00e4r om\u00f6jligt, slutar Times, att betrakta denna fr\u00e5ga utan fruktan f\u00f6r fram tiden. Nu mer \u00e4n n\u00e5gonsin fordras det klara hufvuden i b\u00e5da l\u00e4nderna, och man borde l\u00e5ta det ligga sig om hj\u00e4rtat att f\u00f6lja eftertankens v\u00e4g och lyssna till klokhetens r\u00e5d innan det blir f\u00f6r sent. Morning Post inneh\u00e5ller en intervju med Nansen samt en ledande artikel, hvari skulden f\u00f6r situationen l\u00e4gges p\u00e5 b\u00e5da folken. Det \u00e4r emellertid rimligt att Norge icke vill g\u00e5 tillsammans med ett land som vill f\u00f6rh\u00e5lla det dess r\u00e4tt. Intrycket af unionstvisten \u00e4r att det dualistiska systemet \u00e4r oh\u00e5llbart. Afven Le Temps inneh\u00e5ller en artikel af Nansen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606535-ZONE524422447",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1888,
      6464,
      763,
      270
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4raren: \u2014 Hvem var det som skrattade h\u00f6gt? L\u00e4rjungen: \u2014 Det var ja#, magistern, man jag gjorde det inte med flit 1 L\u00e4raren: \u2014 Inte med (flit? L\u00e4rjungen: \u2014 Nej, magistern, ja# f\u00f6rs\u00f6kte att d\u00f6lja skrattet genom att h\u00e5lla rock\u00e4rmen f\u00f6r munnen, oeh jag ikunde ju inte veta att det vai hl\u00e5l p\u00e5 armb\u00e5gen I ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606535-ZONE524422449",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2255,
      6737,
      20,
      18
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606535-ZONE524422450",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1884,
      6786,
      766,
      300
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm\u00e4nna \u00e5lklagaren (f\u00f6rh\u00f6r ett vittne: \u2014 R\u00e5kade ni 'h\u00e4ndelsevis \u2014 jag vet att ni inte gjorde det, men. fr\u00e5gan m\u00e5ste f\u00f6rel\u00e4ggas er \u2014 den 2S p\u00e5 middagen \u2014 det rar inte den 25, utan den 24; bar \u00e4r ett misstag i sfkBifvelsen, \u2014 Be svaranden \u2014 ihan \u00e4r egentligen icke svarande, -utan k\u00e4fande, men det \u00e4r en salk som ni Inte begriper \u2014&&gt;\u00e5, ja elLer nej t Vittnet: \u25a0\u2014 Hur var det d\u00e4r t ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606535-IMAGE8",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2716,
      344,
      686,
      309
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606535-ZONE524422453",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2693,
      665,
      756,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nordens st\u00f6rsta liff\u00f6rs\u00e4kringsbolag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606535-ZONE524422454",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2690,
      733,
      762,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1903: Aktie\u00e4garnes utdelning: kr. 30,000:\u2014 \u00bb De liff\u00f6rs\u00e4krades vinst: \u00bb 494,812:03 eller mer \u00e4n 16 g&nger utdeln. till aktio\u00e4garno. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606535-ZONE524422456",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2690,
      844,
      761,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ny lifif\u00f6rsiikringssumma under 1904: k180372 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606535-ZONE524422457",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2748,
      883,
      646,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kronor 18,083,762 kronor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606536-ZONE524422458",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2690,
      1055,
      762,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den proportionella valmetoden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606536-ZONE524422459",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3006,
      1196,
      129,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kritik. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606536-ZONE524422460",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2683,
      1251,
      766,
      1529
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den proportionella valmetod som framlagts af den s\u00e4rskilda fackkommitt\u00e9en och upptagits i k. m: ts r\u00f6str\u00e4ttsf\u00f6rslag har vunnit mycket erk\u00e4nnande. Det \u00e4r ocks\u00e5 tydligt att kommitterade str\u00e4fvat efter riktiga principer och \u00e4rligt s\u00f6kt efter den b\u00e4sta m\u00f6jliga formen f\u00f6r det nya valsystemet. Men uppgiften \u00e4r mycket vansklig, dubbelt vansklig d\u00e4rf\u00f6r att man har s\u00e5 ringa praktisk erfarenhet att bygga p\u00e5. En n\u00e4rmare granskning af den f\u00f6reslagna metoden visar ocks\u00e5 att den \u00e4r beh\u00e4ftad med ganska stora svagheter, brister som icke genast falla i \u00f6gonen, men dock \u00e4ro af beskaffenhet att f\u00f6rrycka resultatet och leda l\u00e5ngt bort fr\u00e5n den ideella r\u00e4ttvisa f\u00f6rslagsst\u00e4llarna \u00e4rligt eftertraktat. Man vet ocks\u00e5 att en och annan af kommitt\u00e9ledam\u00f6terna efter hand blifvit mycket bet\u00e4nksam gentemot sitt eget verk och numera of\u00f6rbeh\u00e5llsamt erk\u00e4nner att det l\u00e4mnar mycket utrymme f\u00f6r ber\u00e4ttigad kritik. En dylik kritisk vidr\u00e4kning, utf\u00f6fu med vetenskapsmannens nyktra precision, har nyligen framlagts f\u00f6r offentligheten i en liten broschyr p\u00e5 femtio sidor af professorn i matematik vid Tekniska h\u00f6gskolan, Ivar Bendixson. Broschyren, som utdelats till alla riksdagsm\u00e4n, kommer med s\u00e4kerhet att \u00e5draga sig mycken uppm\u00e4rksamhet och f\u00f6rtj\u00e4nar ett grundligt studium af alla f\u00f6r fr\u00e5gan intresserade, fr\u00e4mst af dem som f\u00f6r\u00e4lskat sig i den proportionella valmetoden och fortfarande p\u00e5 god tro inbilla sig att inga befogade anm\u00e4rkningar kunna g\u00f6ras mot det k. f\u00f6rslaget i dess tekniska dei ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606536-ZONE524422463",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2830,
      2806,
      485,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rslagets svurFuttlighot. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606536-ZONE524422464",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2681,
      2858,
      765,
      684
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Man har alltemellan\u00e5t h\u00f6rt entusiastisk? proportionalister f\u00f6rs\u00e4kra att de p\u00e5 en kort stund \u00e5taga sig att inviga hvem som helst i den proportionella valmetodens hemligheter. Det har i den konservativa pressen varit ett omtyckt p\u00e5st\u00e5ende \u00e4tt man visar sidv\u00f6rdnad mot svenska folkets kunskaper och beg\u00e5fning genom att ifr\u00e5gas\u00e4tta om metoden verkligen kommer att f\u00f6rst\u00e5s af de v\u00e4ljande, hvilket dock \u00e4r oundg\u00e4ngligt f\u00f6r att den skall kunna omfattas med f\u00f6rtroende. Prof. Bendixson hyser inga bet\u00e4nkligheter.ter. mot att -best\u00e4mdt f\u00f6rneka att betydelsen och verkan af best\u00e4mmelserna r\u00f6rande valfriheten, mst-s\u00f6nderdeluingen och de offentliga vallistornas upps\u00e4ttande skola kvinna fattas af den stora allm\u00e4nheten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606536-ZONE524422466",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2714,
      3544,
      244,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Han skrifver : ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606536-ZONE524422467",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2677,
      3597,
      766,
      1783
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Beg\u00e4r man end-ast att valm\u00e4nnen Skall lcunna l\u00e4ra sig att f\u00f6lja mod hur valresultatet Utr\u00e4knas enligt de angifna, i-dke alltf\u00f6r invecklade matematiska reglerna, s\u00e5 \u00e4r detta v\u00e4l i allm\u00e4nhet, m\u00f6jligt f\u00f6r den som vill \u00e4gna denna uppgift ett v\u00e4sentligt arbete, meri fordrar man dessutom att han skall begripa, inneb\u00f6rden af de nya best\u00e4mmelserna, de konsekvenser hvartill de leda, beg\u00e4r mian att han skall vara i st\u00e5nd att, sedan alla vallistorna \u00e4ro k\u00e4nda, bilda sig en uppfattning om p\u00e5 hvad s\u00e4tt [han b\u00f6r r\u00f6sta f\u00f6r att hi\u00e4st befordra sitt partis intressen, s\u00e5 tror jag att icke blott den stora allm\u00e4nheten utan m\u00e5ngen tr\u00e4nad matematiker skall n\u00f6dgas f\u00f6rklara att detta \u00f6fverst.iger Ihane f\u00f6rm\u00e5ga. Det m\u00e5ste verka f\u00f6rv\u00e5nande att, inf\u00f6r all den komplikation sorn systemet medf\u00f6r, justitieministern till statsr\u00e5dsprotokollet kunnat f\u00f6rklara: \"Men Bedan valbest\u00e4mmelserna tr\u00e4dt i till\u00e4mpning..., skola f\u00f6rvisso de valm\u00e4n, vara f\u00e5 som icke fatta valproceduren s\u00e5v\u00e4l \u00f6fver hufvud tagget som i s\u00e4rskilda delar. De anspr\u00e5k som st\u00e4llas p\u00e5 den enskilde v\u00e4ljaren \u00e4ro knappast st\u00f6rre \u00e4n de nu befintliga\". Man bedi\u00f6fver ju blott f\u00f6r j\u00e4mf\u00f6relsens skull anf\u00f6ra de enikla principer som ligga till grund f\u00f6r v\u00c5r nuvarande valordning oclh som ju kunna sammanfattas s\u00e5: I. Hvarje valman skall r\u00f6sta p\u00e5 lika m\u00e5nga kandidater som antalet- platiser som skola bes\u00e4ttas. II. Af kandidaterna f\u00f6rklaras de valda som erh\u00e5llit de h\u00f6gsta r\u00f6stetalen, f\u00f6r att srv\u00e5rfattligheten i det nya systemet skall tydligt framst\u00e5. Men det omedelbart h\u00e4rp\u00e5 f\u00f6ljande till\u00e4gget i justitieministerns yttrande kastar ett f\u00f6rklarande ljus \u00f6fver detta p\u00e5st\u00e5ende. Det lyder: \"Att \u00e5 en officiell r\u00f6stsedel med penna understryka de personers namn hvilka valmannen \u00f6nskar se valda \u00e4r en uppgift som ioke erbjuder den ringaste sv\u00e5righet\". Ja, visserligen, detta att med penna understryk^ vdesa namn, det kommer valmannen att begripa, men hvad han kommer att fatta af hela det nya valsystemet, det \u00e4r en fr\u00e5ga hvarp\u00e5 justitieministern icke inl\u00e5tit sig. R\u00f6rande insikten Om dess beprisa-le r\u00e4ttvisa f\u00e5r han nog n\u00f6ja sig med den d\u00e4rp\u00e5 f\u00f6ljande kategoriska f\u00f6rklaringen af ministern: \"Betr\u00e4ffande slutligen resultatet, m\u00e5ste detta, s\u00e5vidt det afser de olika partiernas representation, blifva r\u00e4ttvist\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606536-ZONE524422473",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2885,
      5415,
      348,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Metodens r\u00e4ttvisa. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606536-ZONE524422474",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2677,
      5468,
      765,
      1688
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den r\u00e4ttvisa, f\u00f6r hvilken justitieministern ber\u00f6mmer f\u00f6rslaget, kan prof. Bendixson ej heller vitsorda. Efter att ha anf\u00f6rt en hel l\u00e5ng rad af praktiska och p\u00e5tagliga exempel p\u00e5 hur l\u00e4tt denna r\u00e4ttvisa f\u00f6rbytes i sin motsats, sammanfattar han sitt omd\u00f6me om den valmetod som det k. f\u00f6rslaget vill inf\u00f6ra p\u00e5 f\u00f6ljande s\u00e4tt: Kommitt\u00e9en f\u00f6r proportionella val ihar in f\u00f6rt best\u00e4mmelsen om offentliga, af kandidaterna godk\u00e4nda vallistor utan gemensamma namn, i afsiikt att d\u00e4rigenom skilja de olika hufvudpartierna \u00e5t och m\u00f6jligg\u00f6ra en anv\u00e4ndning af d'Hondt'a f\u00f6rdelningsregel. F\u00f6rdelningen af antalet platser enligt denna regel kommer \u00e4fven att blifva tillfredsst\u00e4llande, men endast under den f\u00f6ruts\u00e4ttning att hvarje parti lyckats vinna de af detsamma underst\u00f6dda kandidaternas medverkan att nippet\u00e4lla en vallista som fullt motsvarar dess \u00f6nskningar. I st\u00e4llet f\u00f6r att inf\u00f6ra best\u00e4mmelser, verkande i s\u00e5dan riktning att denna f\u00f6ruts\u00e4ttning skulle kunna i afsev\u00e4rd m\u00e5n blifva f\u00f6rverkligad, t. ex. genom 'att s\u00e5norn i Belgien f\u00f6reskrifva att valm\u00e4nnen idkte \u00e4gde r\u00f6sta p\u00e5 namn fr\u00e5ffi olika listor, har kommitt\u00e9en s\u00f6lkt att i f\u00f6rslaget \u00e4fven l\u00f6sa en annan, betydligt sv\u00e5rare uppgift. Denna \u00e4r att \u00e5t alla gituipper af valm\u00e4n, \u00e4fven dem som ioke k\u00e4nna eig tillfredsst\u00e4llda med de uppst\u00e4llda vallistorna, hur desamma \u00e4n m\u00e5 r\u00f6sta, trygga den andel i representationen som de p\u00e5 gTund af ein numeriska styrka k-unna anses hafva r\u00e4tt att bes\u00e4tta. H\u00e4rf\u00f6r Ihar inf\u00f6rts best\u00e4mmelsen om hvanje valmans r\u00e5tt att utportionena sin r\u00f6et i sm\u00e5delar p\u00e5 huru m\u00e5nga kandidater och vallistor han \u00f6nskar. Kommitterade sj\u00e4Mva hafva framh\u00e5llit att denna best\u00e4mmelse, n\u00e4r diet- g-\u00e4iler platstills\u00e4ttndngien inom en lista, stundom p\u00e5 eitt otillfredsst\u00e4llande s\u00e4tt l\u00f6ser den st\u00e4llda uppgiften. Men hvad de icke hafva framh\u00e5llit \u00e4r att demaamma, s\u00e4rskildt p\u00e5 grund af det inflytamdle p\u00e5 vallistornas sammans\u00e4ttning som tillerk\u00e4nts kandidaterna, str\u00e4fvar att s\u00f6ndersplittra vadltaborna i e\u00e5dana som endast motsvara sm\u00e4rre menings grupper och de 4 vallistorna upptagna kandidaternas eigna intressen och att densamma p\u00e5 grund h\u00e4raf kommer al* le- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606537-ZONE524422478",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3479,
      341,
      759,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ENGELSKA MAGASINET, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606537-ZONE524422479",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3608,
      424,
      505,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Drottninggatan 72, 1 tr. upp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606537-ZONE524422480",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4001,
      467,
      240,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Specialaff\u00e4r f\u00f6r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606539-ZONE524422481",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3987,
      505,
      193,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e4ngar \u00e9 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606539-IMAGE9",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3499,
      498,
      455,
      426
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606539-IMAGE10",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3987,
      583,
      256,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606539-ZONE524422484",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3955,
      698,
      288,
      261
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nyaste modeller B\u00e4sta materiel. Oblandadt hast- ;i GiMiia tycer. F\u00f6rstklassigt arbete. Billiga^priser.^priser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606539-ZONE524422487",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3477,
      989,
      764,
      1144
    ],
    "has_part": [],
    "content": "da till mera otillfredsst\u00e4llande resultat med afseende p\u00e5 platsf\u00f6rdelningen mellan d!e olika listorna. Denna s\u00f6ndersplittring af partilistorna i sm\u00e51 is tor kommer att hafva till f\u00f6ljd att vallistornas offentligg\u00f6rande, i motsats mot hvad som \u00e4ger rum i belgiska systemet, endast kan gifva en h\u00f6gst ofullst\u00e4ndig.inblick ii partigrupperingen. \" Ett bed\u00f6mande af det inflytande som de oQitfa listornas sammans\u00e4ttning vid valet kan komma att ut\u00f6fva blir p\u00e5 grund h\u00e4raf hart n\u00e4r 'om\u00f6jligt ooh samarbetet mellan de olika meningsgrupperna h\u00e4rigenom synnerligen f\u00f6rsv\u00e5radt. \u00c4fven efter valet Skall det s\u00e4kerligen ofta visa sig f\u00f6renadt med afsev\u00e4rda sv\u00e5righeter att f\u00f6rklara huru listornas sammans\u00e4ttning kunnat medf\u00f6ra det ur valet framkallade resultatet Majoriteten inom ett parti kommer med f\u00f6rv\u00e5ning att se sig besegrad af minoriteten inom detsamma. Det ena partiet kommer att finna sig hafva vunnit en plate hvarp\u00e5 det iake haft sk\u00e4l att g\u00f6ra -anspr\u00e5k, det andra \u00e5ter att hafva f\u00f6rlorat en, p\u00e5 hvilken det haft befogade anspr\u00e5k, allt af grunder som \u00e4ro synnerligen sv\u00e5ra att genomsk\u00e5da. Valintriger, utg\u00e5ende fr\u00e5n kandidaterna sj\u00e4lfva, s\u00f6ndersplittring af partierna, valresultat -stridande mot r\u00e4ttvisans kraf och ett f\u00f6r den stora massan af valm\u00e4nnen B\u00e5 godt som ofattbart valsystem, se d\u00e4r hvad regeringens f\u00f6relag i n n e b \u00e4 rl ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606539-ZONE524422491",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3785,
      2139,
      142,
      18
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022 \u2022 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606539-ZONE524422492",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3850,
      2175,
      19,
      17
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606539-ZONE524422493",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3475,
      2212,
      765,
      612
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Det \u00e4r denna valmetod som anh\u00e4ngarna of\u00f6rtrutet g\u00f6ra propaganda f\u00f6r i r\u00e4ttvisans namn, under fariseisk f\u00f6rs\u00e4kran att hvar och en som icke faller ned och tillbeder \u00e4r en f\u00f6rstockad syndare som st\u00e5l epnningen och r\u00e4ttf\u00e4rdigheten emot. Men h\u00e4nger det s\u00e5 tillsammans med den pi oportionella metodens omskrutna r\u00e4ttvisa i och f\u00f6r sig, d\u00e5 framtr\u00e4da \u00e4nnu skarpare anklagelserna mot systemets ensidiga till\u00e4mpning i egoismens och det politiska bak\u00e5tstr\u00e4fvahdets tj\u00e4nst och g\u00f6ra det komplett oantagligt f\u00f6r hvar och en som i r\u00f6bti\u00e4ttsreformen vill se ett realiserande af den verkliga r\u00e4ttvisan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606540-ZONE524422495",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3672,
      3064,
      363,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Biskop KEI1SER. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606540-ZONE524422496",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3471,
      3134,
      766,
      1938
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett i g\u00e5r afton genom Sveneka telegrambyr\u00e5n ing\u00e5nget meddelande fr\u00e5n Skara bringade underr\u00e4ttelse om att biskop Keijser, d\u00e5 han p\u00e5 f\u00f6rmiddagen befann sig p\u00e5 v\u00e4g till kyrkan, tr\u00e4ffats af ett pl\u00f6tsligt illam\u00e5ende, som f\u00f6ranledde honom att v\u00e4nda-om f\u00f6r att begifva sig hem. Han hade dock icke tagit m\u00e5nga steg f\u00f6rr\u00e4n han signade ned och m\u00e5ste af tillst\u00e4deskommahde personer tagas om hand och. f\u00f6ras till hemmet. Efters\u00e4nd l\u00e4kare f\u00f6rklarade att hj\u00e4rnbl\u00f6dning f\u00f6rel\u00e5g; biskopen hade blifvit f\u00f6rlamad i ena sidan och var m\u00e5ll\u00f6s. Enligt senare underr\u00e4ttelse afled lian vid a-tiden p\u00e5 middagen, utan att ha \u00e5terf\u00e5tt medvetandet. Ernst Jakob Keijser var f\u00f6dd i Stockholm 1846 och studerade, i Uppsala, d\u00e4r han 1869 promoverades till fil. doktor och, efter att en tid ha tj\u00e4nstgjort vid allm\u00e4nna l\u00e4roverken, tagit teol. kandidatexamen och pr\u00e4stvigts, 1877 kallades till docent i praktisk teologi samt 1879\u201480 f\u00f6restod professuren i dogmatik och moralteologi. Kallad till tj\u00e4nstg\u00f6rande e. o. hofpredikant 1878 ,utn\u00e4mndes han samma \u00e5r till kyrkoherde i \u00d6rebro, \u00c5nsta och L\u00e4ngbro pastorat, som han tilltr\u00e4dde 1880. Tre \u00e5r d\u00e4refter blef han kontraktsprost och efter ytterligare tv\u00e5 \u00e5r domprost i Str\u00e4ngn\u00e4s. N\u00e4r biskopsstolen d\u00e4rst\u00e4des 1889 blef ledig efter A. T. Str\u00f6mberg, uppf\u00f6rdes Keijser i f\u00f6rsta rummet \u00e5 f\u00f6rslaget, men blef icke utn\u00e4mnd. Sex \u00e5r senare eftertr\u00e4dde han emellertid den 1894 vid h\u00f6g \u00e5lder aflidne A. F. Beckman s\u00e5som Skara stifts \u00f6fverherde. Till teologie doktor liade han promoverats 1893. F\u00f6rutom sin gradualafhandling, som utgjorde en \u00f6fvers\u00e4ttning af en del af Sofokles' \"Konung Oidipos\", har Keijser fr\u00e5n trycket utgifvit \u00e5tskilliga skrifter p\u00e5 den teologiska vetenskapens omr\u00e5de samt \u00e4fven f\u00f6rfattat artiklar och uppsatser i tidskrifter m. m. I n\u00e5gra af dessa skrifter framtr\u00e4der oh\u00f6ljdt den konservativa och str\u00e4ngt h\u00f6gkyrkliga st\u00e5ndpunkt eom f\u00f6r den aflidne var utm\u00e4rkande \u00e4fven i ut\u00f6fvandet af hans \u00e4mbete. Gift 1871 med Malla Kierrulf, brukspatronsdotter fr\u00e5n Dalarne, s\u00f6rjee han n\u00e4rmast af efterlefvande maka. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606541-ZONE524422500",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3543,
      5197,
      617,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svenska klassiker. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606541-ZONE524422501",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3640,
      5278,
      591,
      191
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredrik Cederborgh: Uno von Tr azenberg. \u2014 Jacques Pancrace von Himmel och Jord. Alb. Bonniers f\u00f6rlag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606541-ZONE524422502",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3468,
      5487,
      765,
      1666
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Att Cederborgh med sina \"Ungdomstidsf\u00f6rdrif\" skapade den svenska realistiska romanen ha vi l\u00e4rt oss redan i skolan, men dt t \u00e4r v\u00e4l f\u00e5 af den nu lefvande generationen som l\u00e4st dessa hans b\u00f6cker, trots deras f\u00f6r ungdomen lockande titlar, 'Uno von Trazenberg\" och \"Ottar Tralling\". Man hade i sj\u00e4lfya verket annat att l\u00e4sa, som Bjntes mera n\u00f6dv\u00e4ndigt, mera svarande mot den moderna tidens kraf. Det fordraE verkligen att de gamla b\u00f6ckerna utgifvas i nya upplagor f\u00f6r att man skall komnji sig f\u00f6r att g\u00f6ra deras bekantskap. Af Cederborghs historier har man likv\u00e4l verkligt n\u00f6je \u2014 de ge okonstlade och omedelbara skildringar af m\u00e4nniskor och sedvanor f\u00f6r ett \u00e5rhundrade tillbaka. Den konstn\u00e4rliga inneb\u00f6rden \u00e4r ej n\u00e5got att skryta med, f\u00f6rfattaren uppst\u00e4llde inga sv\u00e5righeter f\u00f6r sig i fr\u00e5ga om komposition, intrig eller karakt\u00e4rsutveckling, han h\u00f6ll sig uteslutande till det yttre af lifvet och str\u00e4fvade aldrig efter att bli ber\u00f6md som en djupsinnig man eller som sj\u00e4lsskildrare. Uno von Trazenberg skildrar till en b\u00f6rjan den unge adelsmannens resa fr\u00e5n familjegodset till Stockholm och hans erfarenheter af hufvudstadslifvet. L\u00e4ttrogen och oerfaren blir han bestulen p\u00e5 f\u00f6rsta g\u00e4stgifvarg\u00e5rd, r\u00e5kar i Stockholm \u2014 d\u00e4r han bor p\u00e5 \"\u00d6rebro vapen\" vid \u00f6sterl\u00e5nggatan \u2014 i blandadt s\u00e4llskap, l\u00e5ter lura sig af en \"olycklig\" ung flicka och kommer i klistret f\u00f6r hennes skull, recipierar i ordenss\u00e4llskapet Sviagrisarna \u2014 vi \u00e4ro inne i den g\u00f6tiska r\u00f6relsens v\u00e4xtperiod och likas\u00e5 i de hemliga ordenslogernas blomstringstid \u2014 spelar bort sina pengar, blir st\u00e4md inf\u00f6r polisen o. s. v. Med sina erfarenheter fr\u00e5n hufvudstaden reser han tillbaka hem, bes\u00f6ker p\u00e5 v\u00e4gen en pr\u00e4stg\u00e5rd af det gamla, idylliska slaget, blir sm\u00e5tt knr i mamsell Sofi och ramlar i s\u00e4llskap med Henne ned * en vattentunna, som lyckligt\u00ac ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606541-ZONE524422505",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4261,
      357,
      766,
      3425
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vis \u00e4r tom, kommer vidare till en sm\u00e5stad och deltager d\u00e4r i en subskriberad bal o. s. v., det ena kapitlet helt l\u00f6sligt sammanbundet vid det andra utan att n\u00e5gon egentlig pl\u00e5n sk\u00f6njes. Intresset ligger i den omedelbara skildringen, de sm\u00e5lustigt karikerade typerna och de liffullt och s\u00e4kert m\u00e5lande detaljerna. Dylika kunde Cederborgh \u00e5stadkomma s\u00e5 f\u00f6rtr\u00e4ffliga som inledningen till \"Jacques Pancrace\", som skildrar en informators ankomst till det h\u00f6gadliga godset Serafimersholm \u2014 hur han kuskades in p\u00e5 stallg\u00e5rden, hur han kom in i dr\u00e4ngkammaren, d\u00e4r ' n\u00e5dig kusken\" l\u00e5g i s\u00e4ngen och r\u00f6kte pipa, hui en betj\u00e4ntslyngel v\u00e4rdigades hj\u00e4lpa till med att b\u00e4ra in kofferten och hade den of\u00f6rsk\u00e4mdheten att d\u00e4rvid g\u00e5 p\u00e5 informatorns h\u00f6gra sida, hur uselt han blef logerad\" och hur han dagen efter gjorde sin entr\u00e9 hos det h\u00f6ggrefliga herrskapet \u2014 en f\u00f6ga lyckad entr\u00e9, ty under natten hade r\u00e5ttorna \u00e4tit upp hans peruk. Hela denna skildring \u00e4r f\u00f6rtr\u00e4fflig i sin strama h\u00e5llning och i sin frihe? fr\u00e5n alla utfall, alla sidoblickar tfill publiken \u2014 man kan t\u00e4nka p\u00e5 Strindbergska skildringar fr\u00e5n 80-talet, n\u00e4r man l\u00e4ser dem, eller p\u00e5 bitar al Octave Mirbeau. Forts\u00e4ttningen af historien \u00e4r en satir \u00f6fver den obeg\u00e5fvade adelsmannens lysande karri\u00e4r. Den \u00c4r helt l\u00f6sligt skisserad, d\u00e4r genomf\u00f6res mindre \u00e4n d\u00e4r helt flyktigt antydes. Den enfaldige Pancrace blir graduerad vid universitetet, blir kammarherre och officiant vid \"Bl\u00e5 G\u00f6ken\" och debuterar p\u00e5 riddarhuset med ett frasrikt och idiotiskt anf\u00f6rande, som kunde vara skrifvet af Palmeer, s\u00e5 m\u00f6rdande hvass \u00e4r satiren. Allt detta \u00e4r r\u00f6ster ur det f\u00f6rg\u00e5ngna, som tala om hur man vid tiden f\u00f6r 1809 \u00e5i s statsskick och det konstitutionella Sverges f\u00f6delse inom borgerliga kretsar begabbade h\u00f6gadlig enfald och inbilskhet och Hur man gjorde sig lustig \u00f6fver ordensvurmeri, g\u00f6tiskhet, romaneska sm\u00e5stadsmamseller och andra tidens f\u00f6reteelser. Boken inl\u00e9des af en studie \u00f6fver Cederborgh af Fredrik B\u00f6\u00f6k, som haft tillf\u00e4lle att begagna sig af en del sj\u00e4lfbiografiska anteckningar. Resultatet har blifvit en mycket underh\u00e5llande lefnadsteckning, fullt u1 lika typisk f\u00f6r den tid som skildras som Cederborghs romaner sj\u00e4lfva \u00e4ro. Cederborgh befinnes vara bra nog identisk med unge Trazenberg, och de upplefvelser han skildrar i sina memoarer \u00e4ro af alldeles skmma art som de situationer hans romaner skildra. I de \u00e4ldre svenska romanerna spela resor p\u00e5 landsv\u00e4gen i kalesch eller p\u00e5 rapph\u00f6na en l\u00e4tt betydande roll \u2014 under dylika resor intr\u00e4ffade b\u00e5dfr sm\u00e5 -l\u00f6jligheter och stora h\u00e4ndelser, man r\u00e4ddade hvarardras lif vid nattliga \u00f6fverfall af banditer eller fick man of\u00f6rmodadt \u00e4rfva stora gods och reste direkt att taga dem i besittning. Om \u00e4fventyr af sadan art \u00e4r det ej fr\u00e5ga tu arken i Cederborghs romaner eller i hans anteckningar, han Rar ej sin styrka i fantasien utan i den lifliga uppfattningen af verkligheten, hans resor ha sitt intresse f\u00f6r honom sj\u00e4lf och f\u00f6r l\u00e4saren, tack vare de olika typer af m\u00e4nniskosl\u00e4ktet han tr\u00e4ffir p\u00e5. \"En \u00e4del kuriositet har aldrig felats mig\" yttrar han sj\u00e4lf \u2014 det roade honom alltid, tycks det, mera att se oph h\u00f6ra m\u00e4nniskor \u00e4n att l\u00e4sa i b\u00f6cker, taga akademisk examen och skrifva protokoll. Dessa ber\u00e4ttelser \u2014 som han senare kallade sina \"ungdomstidsf\u00f6rdrif\" \u2014 skref han f\u00f6&lt; sitt eget, n\u00f6je. De kritiserades med till\u00e4mpande af de estetiska principerna \u00f6fverl\u00e4gset af samtidensv professorer, l\u00f6en samtiden tog sig likv\u00e4l friheten att finna den;, roliga och att k\u00f6pa dem. Efterv\u00e4rlden st\u00e4Her^ig gentemot v\u00e5r realistiska ro' mans skapare afgjordt hellre p\u00e5 den intresserade publikens \u00e4n p\u00e5 den griniga kritikens st\u00e5ndpunkt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606541-ZONE524422511",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4873,
      3794,
      113,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": ". \u2014n. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606543-ZONE524422512",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4280,
      3973,
      736,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Teater, konst, litteratur. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606543-ZONE524422513",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4260,
      4098,
      765,
      2625
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stulet-manus \"\u00c4ra\" skall iuom kort uppf\u00f6ras i Chicago p\u00e5 svenska spr\u00e5ket af Svenska teaters\u00e4llskapet d\u00e4rst\u00e4des. F\u00f6rsta f\u00f6rest\u00e4llningen gifves till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r den gamle teaterledaren Albert Alberg, hvilken f\u00f6r ett 30-tal \u00e5r sedan var direkt\u00f6r f\u00f6r Djurg\u00e5rdsteatern, d\u00e4r han satte upp \"Jorden rundt\" m. fl. pj\u00e4ser. Eleonora Duse sKulle i l\u00f6rdags upptr\u00e4da \u00e5 Nouveau-Th\u00e9\u00e5tre i Paris i \"Claudes hustru\" med henne sj\u00e4lf i titelrollen samt hrr Carlo Rosaspina och Agostino Borgato som Clcude och Daniel. Gait\u00e9-tcalcm i Paris har om onsdag premi\u00e4r p\u00e5 \"Scarron\", tragisk komedi i 5 akter och 6 tabl\u00e5er p\u00e5 vers af Catulle Mend\u00e9s, med musik af Reynaldo Hahm. Coquelin d \u00e4. \u00e5tergifver Scarron, den puckelryggige satiriske poeten, gift med Fran^oise d'Aubign\u00e9, sedermera Ludvig XIY : s ryktbara, allsm\u00e4ktiga \u00e4lskarinna, m : me Maintenon, som framst\u00e4lles af fr\u00f6ken Sylvie. Ninon de Lenclos, som \u00e4fven f\u00f6rekommer i stycket, spelas af fr\u00f6ken Gilda Dartley. Teaterf\u00f6rh\u00e5llandena i Japan. P\u00e5 de japanska teatrarna betalas biljetterna f\u00f6rst efter slutad f\u00f6rest\u00e4llning. I Tokio uppf\u00f6rdes f\u00f6r^\u00f6mkring en vecka sedan p\u00e5 en teater ett st\u00f6rre pariotiskt utstyrselstycke. Det slutade naturligtvis med fctrid och kanonskott. H\u00e4rvid uppstod eldsv\u00e5da, och d\u00e5 alla d\u00f6rrar voro st\u00e4ngda f\u00f6r atr intr\u00e4desafgiften skulle p\u00e5 \u00f6fligt s\u00e4tt erl\u00e4ggas efter slutad konstnjutning, uppstod en s\u00e5dan panik att flera personer blcfvo kv\u00e4fda. * Som detta \u00e4r andra g\u00e5ngen p\u00e5 kort tid som n\u00e5got dylikt passerat i Tokio, kommer ar.tagligen f\u00f6rst och fr\u00e4mst bruket att f\u00f6rst erl\u00e4gga betalningen efter f\u00f6rest\u00e4llningens slut att slopas samt d\u00e4rj\u00e4mte en m\u00e4ngd ar.dra \u00e5tg\u00e4rder mot eldfara att efter europeiskt skick vidtagas. Jubileumsupplagan af Andersens sagor. Trots det kolossala antal af 60,000 exempiar hvari f\u00f6rsta h\u00e4ftet af jubileumsupplagan af II. C. Andersens sagor tryckts, har detta icke varit tillr\u00e4ckligt, utan f\u00f6r n\u00e4rvarand-? trycker Gyldendalske Boghandel Nordisk Fcilag ytterligare 20,000 exemplar. Dessa 80,000 exemplar representera s\u00e4kerligen den st\u00f6rsta f\u00f6rsta h\u00e4ftes-upplaga som n\u00e5gonsin tryckts af n\u00e5gon bok i Skandinavien. Maxim Gorlcis nya stycke, som han f\u00f6rfattat under insp\u00e4rrningen i Peter Pauls-f\u00e4stningen i Petersburg, har den icke alldeles ov\u00e4ntade titeln \"I f\u00e4ngelse\". En anonym sk\u00e4mtare. Till \u00e5rets Charlottenborgsutst\u00e4llning i K\u00f6penhamn anl\u00e4nde bland andra \"dukar\" en stor, ur en illustrerad tidskrift utklippt tafla, som var ir.satt i en synnerligen praktfull ram. Den aronyme afs\u00e4ndaren har \u00e4nnu icke h\u00e4n\u00bb, tit sin tafla, som, m\u00e4rkv\u00e4rdigt nog, kasserades. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606543-ZONE524422524",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4261,
      6847,
      762,
      296
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tcntrarnos spellistor m. ra\u00bb Operan. Andra g\u00e4stupptr\u00e4dandet af hr Helge Nissen fr\u00e5n K\u00f6penhaann \u00e4ger rim i afton, d\u00e5 \"Faiuat\" gifves med hr Nissen som Mefistofeles. \u00f6friga hufvudpartier inf\u00f6ras af fru Lindberg, fr\u00f6ken Lindegren, hrr Nyblom och Str\u00f6mberg. I morgon, tisdag gifves ingen f\u00f6Test\u00e4llrtlnt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606544-ZONE524422527",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5062,
      348,
      1534,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Realisation \u00e5 Kl\u00e4desvaror. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606544-ZONE524422528",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5403,
      494,
      853,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Herr= \u00c4s Damtyger# ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606544-ZONE524422529",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5057,
      546,
      1539,
      252
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ygStora slumppartier samt rester fr\u00e5n f\u00f6reg\u00e5ende s\u00e4songer af Kostymtyger, Ofverrocksty\u00f6er och Byxtyger i prima kvaliteter och trefliga m\u00f6nster. Af Herrkostymtyfler finnas m\u00e5nga fina, eleganta m\u00f6nster och uts\u00f6kta kvaliteter, hvilka l\u00e4mpa sig utm\u00e4rkt till finare Damdr\u00e4kter samt \u00e4ro i h\u00e5llbarhet och varaktighet betydligt \u00f6fverl\u00e4gsna vanliga Damtyger. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606545-ZONE524422531",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5154,
      800,
      860,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sttxf ^var till cirka halfva priser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606545-ZONE524422532",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5055,
      854,
      1535,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p74 Drottninggatan 74, Paul U. Bergstr\u00f6m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606545-ZONE524422533",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5051,
      999,
      759,
      939
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dramatiska teatern gifver i dag Alexandre Dumas d. y:a komedi \"Damernas v\u00e4n\". I morgon uppf\u00f6res f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen \"Sakuntala\", indiskt sk\u00e5despel af konunig Kalidaea, bearbetning f\u00f6r scenen i f\u00f6rspel ocii 5 aiktex af Marx M\u00f6ller, \u00f6fvers\u00e4ttning af Prans Hedberg, dekorationerna af Oarl KJrabow, kostymerna fr\u00e5n Veroh & Flothow, Berlin. Rollerna ooh deras innehafvare \u00e4ro: i f\u00f6rspelet: teaterdirekt\u00f6ren hr Hedlund; sk\u00e5despelens-kan fru Arehn; och i pjesen: konung Dusdhyanta hr Hansson; Kanva hr \u00f6rtengren; Sakuntala, hans fosterdotter, fru Bosse; Priamvada fr\u00f6ken Sternvall; Anasuya fru Arehn; Gautami fr\u00f6ken B\u00e4ckstr\u00f6m; Durvara, hr Engborg; l:a, 2:a, 3:e 'botg\u00f6raren hrr Berlin, Enwall och Frank; Madhawja, konungens huspr\u00e4st, hr Hamrin; Vetravati, hans f\u00e4ltherre, hr Ekelund; konungens kanaler hr K\u00e5ge; l:a, 2:a r\u00e5dsiherr\u00e9n, hrr Lambert ooh Ny\u00f6op; en fiskare hr Hultman; l:a, 2:a r\u00e4ttstj\u00e4naren, hrr Lindstr\u00f6m ooh H\u00f6gel; Parahhrikata, s\u00e5ngerska, fr\u00f6ken Sj\u00f6blom; 1: a 2:a, 3:e, 4:e hofmannen hrr LandBerg, Brunius, Jonsson ooh Oarlsson; en botg\u00f6rareflicka fr\u00f6ken H\u00e5rd. Svenska teatern. \"Grefven af Antwerpen\" gifves i afton och hvarje kv\u00e4ll tillsvidare. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606546-ZONE524422535",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5301,
      2053,
      255,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Barnen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606546-ZONE524422536",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5047,
      2142,
      761,
      5005
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En l\u00e5ngstr\u00e4ckt sl\u00e4tt utbredde sig f\u00f6r mina \u00f6gon. Dess l\u00e5ngsidor begr\u00e4nsades af stela klippor, liknande f\u00e4ngelsemurar genom att de st\u00e4ngde f\u00f6r all utsikt. Ena kortsidan begr\u00e4nsades \u00e4fven af en h\u00f6jd, bakom hvilken man ej s\u00e5g n\u00e5got, men som ej stelt utan i terrassform str\u00e4ckte sig ned mot sl\u00e4tten. Midtf\u00f6r randades denna af en t\u00e4t skog. Afsatserna p\u00e5 det terrassformiga berget fylldes t\u00e4tt af m\u00f6rka skepnader, alla kl\u00e4dda i ett \"slags k\u00e5por, hvilka syntes v\u00e4fda af sotblandad r\u00f6k, s\u00e5 underligt dystra i f\u00e4rgen och flytande i konturerna syntes de. Icke desto mindre kunde man af gbstalternas h\u00e5llning och, ehuru svagt, m\u00e4rkbara inre kontur uppfatta \u00e4tt samlingen utgjordes af m\u00e4n och kvinnor. Ur k\u00e5porna gl\u00f6dde blickar, or\u00f6rligt f\u00e4sta p\u00e5 det midt f\u00f6r liggande skogsbrynet, ej med b\u00e4fvan f\u00f6r n\u00e5got annalkande, men med l\u00e4ngtan i uttrycket, tydande p\u00e5 fruktan att det v\u00e4ntade kunde utebli. Snarare en gud \u00e4n ett vidunder v\u00e4nta dessa, t\u00e4nkte jag. Men hvarje fr\u00e5ga dog p\u00e5 mina l\u00e4ppar inf\u00f6r dessa skuggor, svepta i en hemsk, lifl\u00f6s tystnad. Af ett intresse, som snarare tillh\u00f6rde de fr\u00e4mmande gestalterna \u00e4n mig sj\u00e4lf, f\u00e4ngslades jag vid platsen, och tagande fotf\u00e4ste p\u00e5 ett l\u00e4tt utspr\u00e5ng fr\u00e5n en af sidoklipporna f\u00e4ste \u00e4fven jag mina blickar p\u00e5 skogsbrynet. Inga o\u00e4ndligt l\u00e5nga stunder syntes f\u00f6rflyta. Det var som om tiden st\u00e5tt stilla och, vi Btannat d\u00e4r med den, under det. att kanske hundratals \u00e5r-f\u00f6rfl\u00f6to d\u00e4r l\u00e5ngt bort\u00f6m bergen och bakom skogen. Jag greps; af en hemsk k\u00e4nsla, antagligen densamma so-m beh\u00e4rskade skuggorna, \u00e4tt dessa aldrig skulle f\u00e5 sin efterl\u00e4ngtade syn. Luften bar en dyster, skum gr\u00e5dagery men var p\u00e5 samma g\u00e5ng s\u00e5 klar \u00e4tt man kunde se bladens form borta i skogsbrynet p\u00e5 det milsl\u00e5nga afst\u00e5ndet. Stundom f\u00f6rnams ett doft sus, liksom i en skog f\u00f6re en storm. Men det tycktes komma fr\u00e5n motsatta sidan. Var det kv\u00e4fda suckar ur skuggornas hr\u00f6sf? Hur l\u00e4nge stod tiden stilla?. Hur djup hade allas v\u00e5r hoppl\u00f6shet hunnit bli, d\u00e5 ett svagt sken, likt det man anar komma fr\u00e4n stj\u00e4rnor \u00f6fver en dimh\u00f6ljd stad, ^allrade fram mellan skogens m\u00f6rka stammar ? Midt under tviflet om att det blott var en synvilla v\u00e4xte det sig dock starkare, och slutligen f\u00f6rnam \u00f6rat n\u00e5got liknande sorlet af en fj\u00e4rran rinnande b\u00e4ck. Likt r\u00f6khvirflar utan eld, som en pust ber\u00f6r, vajade hopen inf\u00f6r mina blickar, och ett jubelrop, doft och hest, men dock oemotst\u00e5ndligt medryckande, br\u00f6t fram ur den m\u00f6rka hopen: \u2014 De komma, de komma! I detsamma l\u00f6stes min tungas band, och jag ropade g\u00e4llt: Hvilka ? Hvilka komma ? som om min egen v\u00e4lf\u00e4rd hade berott p\u00e5 svaret. Detta f\u00f6ljde omedelbart, men antagligen ej direkt till mig, som ingen syntes ha varsnat. \u2014 Y\u00e5ra barn! V\u00e5rt lifs frukt\"! \u00ab D\u00e4rp\u00e5 intr\u00e4dde andl\u00f6s tystnad, som om alla dessa med ens fruktade att ett nyu. rop kunde f\u00f6rjaga detta fl\u00e4mtande sken och nedtysta detta v\u00e4xande brus. Se, nu f\u00e4rgas himlen \u00f6fver skogen sk\u00e4r! En f\u00e5gel \u2014 nej, tv\u00e5, tre, flera kretsa \u00f6fver skogstopparna. N\u00e5gra sl\u00e5 sig ned d\u00e4ri, och ett lifgifvande kvitter b\u00f6rjar. Ingen sol framtr\u00e4der p\u00e5 f\u00e4stet, men skenet af en osynlig ljusk\u00e4lla blir allt rikare och djupare. Hvad \u00e4r detta? \u00c4r det s\u00e5ng, tal eller Bkratt fr\u00e5n tusentals sp\u00e4da, fint klingande r\u00f6ster? Obest\u00e4mdt och utan melodi framtonar det dock som en den ljufvaste harmoni. Skenet kastar redan strimmor \u00f6fver sl\u00e4tten n\u00e4rmast skogen, som st\u00e5r i mup guldf\u00e4rg. D\u00e4r, d\u00e4r vimlar det af sm\u00e5 gestalter. Nakna och hvita som lefvande sk\u00e4r\u00e5drig marmor komma de grupp vid grupp, hand i hand eller med armen om hvarandras hals, skridande fram\u00e5t med k\u00e4ck tillf\u00f6rsikt och oj\u00e4mna r\u00f6relser, som dock \u00e4ga uen ljufvaste oskulds oemotst\u00e5ndliga behag. De skratta, jollra, nynna, \u00f6gonen lysa som stj\u00e4rnor, kinderna som ljusa \u00e4pplen ; kring deras pannor tecknar sig ett rakt mjukt eller rikt lockigt h\u00e5r. De \u00e4ro himmelska blomster, dem en Gud pl\u00f6tsligt kastat ned att bekl\u00e4da den \u00f6dsliga sl\u00e4tten med. Men de \u00e4ro ej rotfasta, utan skrida alltj\u00e4mt fram\u00e5t, medan \u00e5synen af dem meddelar \u00e5sk\u00e5daren en fl\u00e4kt fr\u00e5n paradiset. Och som en gloria st\u00e5r det gyllene skenet kring dem. En h\u00e4ftig r\u00f6relse g\u00e5r genom de p\u00e5 berget v\u00e4ntande. De str\u00e4cka ut armarna och synas k\u00e4mpa f\u00f6rtvifladt f\u00f6r att komma loss ur det osynliga j\u00e4rngrepp som binder dem vid platsen. \u2014 V\u00e5ra barn! V\u00e5rt lifs frukt! brusar det fram i dofva ljud ur k\u00e5porna. Men \u00e4nnu syntes ej de sm\u00e5 varelserna fr\u00e5n en s\u00e4llare tillvaro m\u00e4rka dessa, som med lidelsefull l\u00e4ngtan str\u00e4cka armarna mot dem. S\u00e5som ledda af osynliga, v\u00e4nliga makter skrida de fram\u00e5t, helt upptagna af hvarandra. S\u00e5 hunno de till sl\u00e4ttens midt. Men d\u00e4r intr\u00e4ffade n\u00e5got besynnerligt. Skenet kring dem \u00f6fvergick fr\u00e5n guldr\u00f6dt till ett kallare, alltmer hvitnande oeh skar p&re ljus, hvilket sedan sm\u00e5ningom mattades till gr\u00e5dager. D\u00e4runder bytte \u00e4fven barnen gestalt. De b\u00f6rjade v\u00e4xa, sedan deras f\u00f6rut f\u00f6rtjusande anleten antagit ett lillgammalt uttryck. Fr\u00e5n lillgammalt \u00f6fvergick det till br\u00e5dmoget och d\u00e4rifr\u00e5n till n\u00e5got motbjudande. F\u00f6r \u00f6frigt funnos d\u00e4r m\u00e4nniskotyper af alla slag, utom af n\u00e5got \u00e4delt. H\u00e5nleende f\u00e4ste de blLQ^en p^^tuvsiKUUPU-TOl^iHre tttk&T- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606546-ZONE524422556",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5837,
      1004,
      757,
      648
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 H\u00e4r \u00e4ro edra barn, ert lifs frukt! Fasa syntes ha bem\u00e4ktigat sig hopen vid denna snabba, hemska f\u00f6rvandling. \u2014 N\u00e5d! F\u00f6rbarmande! Tagen v\u00e5ra synder fr\u00e5n dem! lj\u00f6d det i hesa skrik. D\u00e5 insveptes med ens sl\u00e4tten i ett t\u00e4tt m\u00f6rker, och d\u00e5nande \u00e5skskr\u00e4llar gingo fram \u00f6fver den. Men i skyn glimmade n\u00e5gra sekunder en gyllene glans, begjutande molnmassor, mellan hvars b\u00f6ljor Darnahufvud stucko fram. och ett melodi\u00f6st sorl h\u00f6rdes d\u00e4ruppe ea sekund. Men allt blef m\u00f6rkt p\u00e5 nytt och en skr\u00e4ll, som om jorden b\u00e4fvat \u2014 v\u00e4ckte mig. Allt var tyst i min kammare och den forsta morgonv\u00e4ktens gr\u00e5dager lyste in. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606546-ZONE524422563",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6463,
      1664,
      99,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Eolua. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606548-ZONE524422564",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5898,
      1803,
      628,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Personalnotiser, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606548-ZONE524422565",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5837,
      1887,
      761,
      2021
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rlofning liar tillk\u00e4nnagivits mellan fr\u00f6ken Olga Nilsson, dotter till bildhuggaren 8. W. Nilsson ooh hans maka, f\u00f6dd Rosenqvist, samt vinhandlaren Georg Freese, c-hel f\u00f6r firman J. J. Tesdorpf i Norrk\u00f6pimg; mellan fr\u00f6ken; Hilda Hansson, dotter af ingenj\u00f6r N. Hansson oeh hans maka, samt tj\u00e4nstemannen i j\u00e4rnv\u00e4gsstyrelsen Oekar Waldo; mellan fr\u00f6ken Ragnhild Paulsson, dotter till f\u00f6rre tj\u00e4nstemannen vid statens j\u00e4mv\u00e4ger P. E. Paulsson i Kristinehamn oeh lians maka, f\u00f6dd Sohyllander, samt trafikc-hefsassistenten Oarl le Grand, Elfveetorp; mellan fr\u00f6ken Gulla Rudb\u00e4ck\u00bb dotter af kyrkoherde S. Q. Rudb\u00e4ck i Saleby, Skaraborgs l\u00e4n, ocfll, t. f. skepps mataren i Stockholm, ingenj\u00f6r N. G. Nilsson; mellan fr\u00f6ken Gerda Ljungberg, dotter till framlidne k\u00e4llarm\u00e4staren C. A. Ljungberg och hans likaledes framlidna maka, f\u00f6dd- Pettersson, samt - \u00e9. o. postexpedit\u00f6ren Wilhelm Svedberg; mellan fr\u00f6ken Maria Claerek, dotter till direkt\u00f6r J. B. Claerok och hane framlidna .maka, f\u00f6dd Schutz, samt Ihi Harry Lauritzen. Lysning till \u00e4ktenskap liar afkunnats i Adolf Fredriks kyrka h\u00e4rst\u00e4des mellan fru Ida Henr. Amalia Stenlhoff, f\u00f6dd von Seh\u00e9ele, och underl\u00f6jtnanten i arm\u00e9en Oarl Evald Wallman; mellan fr\u00f6ken Anna Mat. Ulrika Joh. Berg oeh bankbokh\u00e5llaren John Gust, Detlof Berg; i Jakobs kyrka mellan fr\u00f6ken Ruth Boman, dotter af framlidne handlanden Fredr. Boman och hans efterlefvande maka, f\u00f6dd Johannesson, samt 'handlanden J. Aug. Anstrin; i \u00d6stermalms kyrka mellan fru Anna Oscaria Lagerl\u00f6f, f\u00f6dd Lagerl\u00f6f, ooh l\u00f6jtnanten, vid J\u00e4mtlands f\u00e4ltj\u00e4gareregemente Ad. Fredr. Reutersw\u00e4rd; mellan fr\u00f6ken Elva Falk, dotter till direkt\u00f6r Edv. Palk i Stocldholm ooh hans maka, samt l\u00f6jtnanten vid Sk\u00e5n\u00e4lka husarregementet Otto Siwer9. Br\u00f6llop: i Eskilstuna den 20 dennes mellan fr\u00f6ken Beitha Kihlstr\u00f6m, dotter af tr\u00e4dg\u00e5rdsarkitekten E. Kihlstr\u00f6m d\u00e4rst\u00e4des, och ingenj\u00f6r Hilmer Engstr\u00f6m; i torsdags i K\u00f6ping; mellan fr\u00f6ken Hilda Larsson, Bergvik, Kuugs\u00f6l, 6dh larultli fulare Leonard Ctewald, Gran\u00f6, K ungs-Barkar\u00f6; -i^.-srlars vigdW-J Vanstads kyrka fr\u00f6ken EstJher Emmy'J\u00f6nsson, dotter till handl\u00e4ndert P. J\u00f6nssoif i Esper\u00f6d ocb dennes makja, samt staitioneskrifvaren J. Svensson i Esper\u00f6d; p\u00e5 s\u00f6ndagen i \u00d6rebro mellan fr\u00f6ken Hilda Eriksson, fr\u00e5n Karlskoga kyrko by och handlanden K. H. Sj\u00f6strand. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606548-ZONE524422570",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5878,
      3922,
      715,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6delsedagar den 27 mars: 60 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606548-ZONE524422571",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5839,
      3968,
      754,
      177
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5r fylla regemente veterin\u00e4ren W. P:son Kinberg, f\u00e4ngelsedirekt\u00f6ren O. S. Si\u00f6beck, Nyk\u00f6ping, och f. d. riksdagsmannen Emil Baar, F\u00e4ssberg; 50 \u00e5r fyller kyrkoherde A. F. Wallin, Yllestad. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606549-ZONE524422572",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5934,
      4264,
      556,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sammankomster. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606549-ZONE524422573",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5837,
      4345,
      758,
      444
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Blekinge gille sammantr\u00e4dde p\u00e5 s\u00f6ndagen p\u00e5 hotell Reisen i n\u00e4rvaro af bl. a. en del af l\u00e4nete riksdagsm\u00e4n. Styrelse- och revisionsber\u00e4ttelserna f\u00f6redrogos, odh ansvarsfrihet bevisades den afg\u00e5ende styrelsen, Vid f\u00f6ret tagna val uts\u00e5gos till ordf\u00f6rande l\u00f6jtnant A; Pettersson ooh till \u00f6friga styrelseledam\u00f6ter flaggunderoffioer A. Wintzell, fabril&r O. Elmgren, kand. J. P. Vel\u00e4nder, notarien E. Olin, ingenij\u00f6r F. T\u00f6rnebladh ooh grosshandlare N. H\u00f6glund. Efter f\u00f6rhandlingarna intogs sup\u00e9, hvarefter dans vidtog. Gillet r\u00e4knar nu cirka 120 xnediemmaT. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606549-ZONE524422574",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5877,
      4812,
      715,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svenska Jerusalems f\u00f6reningen dMB\u00e5",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606549-ZONE524422575",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5833,
      4858,
      759,
      1650
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fgfirad*\u00bb Maria Beb\u00e5delsedag sin \u00e5rsh\u00f6gtidsdatg i BlasiibolmskyAaoi h\u00e4rst\u00e4des med f\u00f6redrag af bdskop von Sch\u00e9ele oc!h f\u00f6rest\u00e5ndaren f\u00f6r diakonissanstalten pastor L\u00f6negren. Senare 'h\u00f6ll f\u00f6reningstn m\u00f6te under riksmarskalken von Essens ordf\u00f6randeskap, hvarvid af sekreteraren l\u00e4mmadee, genom en skrifvelse fi\u00e5n f\u00f6reningen\u00bb l\u00e4kare i Jerusalem, en redog\u00f6relse fr\u00e5n verksamheten i det heliga landet; vidare up&lt;pl\u00e4stea revisionsber\u00e4ttelsen ooh f\u00f6rr\u00e4ttades en del val F\u00f6reningen Studenter och ar\u00ab hetare liade p\u00e5 s\u00f6ndagen sammantr\u00e4de i sin klubblokal vid Jakobsbergsgatan. D\u00e4rvid meddelades att dess anh\u00e5llan h)os k m:t om tillst\u00e5nd att anordna ett lotteri till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r en underst\u00f6dsfond f\u00f6r oibemedladie\u00bb yrkesutbildning af tv\u00e5 \u00e4mbetsverk iblifvrt afstyrkt, men att godt hopp dock finnes att erh\u00e5lla detta tillst\u00e5nd, d\u00e5 afetyrkandena gljo*ts al endast formella sk\u00e4l. F\u00f6reningen har \u00e4jfven beslutait att uts\u00e4nda petitionslistor f\u00f6r samlande af namnunderskrifter och d\u00e4rmed s\u00f6ka verk\u00bb till f\u00f6rm\u00e5n f\u00f6r saken. Efter f\u00f6rhandlingarna h\u00f6ll d:r Thor Anderason ett f\u00f6redrag om det mellanfolkliga arbetsamtet i Baeel ooh den mellanfolkliga arbetsskydds-f\u00f6reningen, hvari han redogjorde f\u00f6r dessa b\u00e5da institutioners uppkomst och arbete. Katarina templares byggnadsf\u00f6rening, som \u00e4ger ordenshuset 24 Kocksgatan, lunde den 25 dennes \u00e5rsm\u00f6te. At styrelseber\u00e4ttelsen framgick att f\u00f6reningens hyresinkomster 1904 utgjorde kr. 3,580 oeh r\u00e4nteinkomsterna kr. 62 : 25. Till insatskontot bad\u00bb inbetalts kr. 1,000. F\u00f6r r\u00e4ntor oclh amortering hade utgifvits kr. 1,965 : 56 oc!h f\u00f6r omkostnader kr. 1,217: 76. Beh\u00e5llningen f\u00f6r 1904 utgjorde kr. 267 : 93. F\u00f6reningens tillg\u00e5ngar den 31 december bel\u00f6pte sig till kr. 52,444 : 27, i hvilken summa fastigiheten ing\u00e5r med^kr. 51,423: 07. Insatsfondens storlek var kr.'6,110 ooh reserv fondens kr. 790 : 31. Styrelsen tillerk\u00e4ndes ansvarsfrihet och de afg\u00e5ende etyrelseledam\u00f6terna \u00e5etervaldes; likas\u00e5 f\u00f6rra \u00e5rets revisorer. Arets 'beh\u00e5llning besl\u00f6ts afs\u00e4tta till reservfonden\u00bb som d\u00e4rigenom \u25a0uppg\u00e5r till \"kr. 1,058 : 24. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606550-ZONE524422583",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5840,
      6570,
      736,
      201
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bordsilfver. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "65"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606550-ZONE524422584",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5911,
      6816,
      615,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nya, vackra modeller, till dagens prisnotering i silfver ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606550-ZONE524422585",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6196,
      6940,
      304,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hos \u2022 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-2-ARTICLE54606550-ZONE524422586",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5904,
      7004,
      645,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hofjuvelerare Hallberg, 9 Regeringsgatan 9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607274-ZONE524425588",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6566,
      137,
      30,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607275-ZONE524425589",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2457,
      216,
      1680,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER M\u00e5ndagen den 27 Mars 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607275-ZONE524425590",
    "@type": "Text",
    "box": [
      317,
      343,
      1298,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Undertecknad f\u00e5r H\u00e4rmed v\u00f6rdsamt meddela \u00e4rade Runder, att jag i min \u20acutiR, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607276-ZONE524425591",
    "@type": "Text",
    "box": [
      572,
      471,
      784,
      145
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stureplan 4, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607276-ZONE524425592",
    "@type": "Text",
    "box": [
      183,
      622,
      1550,
      176
    ],
    "has_part": [],
    "content": "numera j\u00e4mte min sedan 60 \u00e5r drifna 97ysilfveraff\u00e4r forer ett stort och v\u00e4l sorteradt lager af DKatsilfver, tKaffeserviser, 9rycResRannor&gt; SPoRaler etc. i \u00e4kta silfver, JfGSf",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607277-ZONE524425593",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1015,
      794,
      609,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jf. G. Sufva, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607277-ZONE524425594",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1077,
      879,
      643,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JCungl. Mofleverantor.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607278-ZONE524425595",
    "@type": "Text",
    "box": [
      389,
      1054,
      357,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00e4ltskjutningar: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607278-ZONE524425596",
    "@type": "Text",
    "box": [
      506,
      1137,
      128,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I Flon. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607278-ZONE524425597",
    "@type": "Text",
    "box": [
      187,
      1183,
      757,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Privattelegram till Dagens Nyheter.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607278-ZONE524425598",
    "@type": "Text",
    "box": [
      634,
      1256,
      268,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "FLEN\", s\u00f6ndag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607278-ZONE524425599",
    "@type": "Text",
    "box": [
      182,
      1294,
      772,
      2052
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6dermanlands f\u00e4ltskyttef\u00f6rening, d in f\u00f6l sta i sitt slag i Sverge, har h\u00e4r i tre dagar anordnat t\u00e4flingar i f\u00e4itskjutning. Omkring 800 skyttar ha deltagit och lossat tillsammans omkring 32,000 ekott. I fjol vid den f\u00f6rsta t\u00e4flingen af detta slag voro skyttarna 617. Krigsminislem hade, efter hvad landsh\u00f6fding Bo8ti\u00f6m meddelade i sitt afslutningstal, \u00e4mnat \u00e5se t\u00e4flingarna, men hindrats af opasslighet. V\u00e4dret har under hela t\u00e4flingstiden varit det b\u00e4sta och gynnsammaste. T\u00e4flingarna ha ledts af kaptenen frih. A. Falkenberg, som till medhj\u00e4lpare vid de ferr skjutstationerna haft 12 officerare. I skjutningen mot fasta m\u00e5l var h\u00f6gsta m\u00f6jliga po\u00e4ngtal 145 och b\u00e4sta n\u00e5dda po\u00e4ngtal 129. I gruppskjutningen mot r\u00f6rliga och f\u00f6rsvinnande m\u00e5l deltogo 132 grupper om 5 man hvardera. H\u00f6gsta m\u00f6jliga po\u00e4ngtal var 500 och b\u00e4sta n\u00e5dda 238. F\u00e4ltgudstj\u00e4nster h\u00f6llos i g\u00e5r och i dag. Prisutdelningen f\u00f6rr\u00e4ttades i afton af landsh\u00f6fding F. A. Bostr\u00f6m inf\u00f6r en stor lu\u00e4nniskoskara. I sitt tal erinraffe landsh\u00f6fdingen om atb denna f\u00e4ltskytter\u00f6relse b\u00f6rjat i S\u00f6dermanland och att den redan Vunnit efterf\u00f6ljd i andra l\u00e4n. Ett lifligt erk\u00e4nnande \u00e4gnades b\u00e5de r\u00f6relsen sj\u00e4lf och dess iipphofsman och ledare, frih. A. Falkenberg. I t\u00e4fling mot fa9ta m\u00e5l (h\u00f6gsta m\u00f6jliga, po\u00e4ngtal-145): f\u00f6rsta iledersprie, raauaergov\u00e4r, sk\u00c4nfkt \u25a0if kronokass\u00f6r L. Jernbergh,, G. Lindie, Bl&ckBta. 124 po\u00e4ng; -andra hederspris, maiusergev\u00e4r, sk\u00e4nkt, af S\u00f6dermanlands regementes officerare till b\u00e4sta skytten bl\u00e4ttd de stamanstallde, Hj. Lindqvist, Malmk\u00f6ping, 113 po\u00e4ng; tredje hederepris, manrsergev\u00e4r, sk\u00e4nkt ai S\u00f6dermanlands regemente\u00ae officerare till baeta skytten bland de v\u00e4rnpliktige, Aib. 'Stenstr\u00f6m, Eskilstuna Bkyttegille, 99 po\u00e4ng; fj\u00e4rde hedersprie, maoj\u00bbergev\u00e4r, sk\u00e4nkt af Flens skyttegille till b\u00e4sta skytten i Flen, C. Hagman, Flen, 129 po\u00e4ng. I tredje klassen: f\u00f6rsta prie 30 kr., C. Hagman, Flen, 129 po\u00e4ng. I andra Massen f\u00f6rsta pris, jONuiserg^v\u00e4r, sk\u00e4nkt af Flens skyttegille, K. Karlsson, Sparreholm, 89 po\u00e4ng. I f\u00f6rsta klassen : f\u00f6rsta pris, ett mausergev\u00e4r, ek\u00e4nkt aif Flens skyttegille, C. A. Videberg, Eskilstuna \u2022kyttegifUe, 73 po\u00e4ng. I gruppskjutningen Mot f\u00f6rsvinnande och r\u00f6rliga m\u00e5l (h\u00f6gsta m\u00f6jliga po\u00e4ngtal 500, deltagare 132 grupper om 5 man hvardera): f\u00f6rsta pris 100 kl., grupp 91, Sj\u00f6qvist, Nyk\u00f6ping, 238 pc\u00e4ng. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607278-ZONE524425604",
    "@type": "Text",
    "box": [
      325,
      3391,
      498,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms skyttef\u00f6rbund ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607278-ZONE524425605",
    "@type": "Text",
    "box": [
      198,
      3441,
      762,
      1607
    ],
    "has_part": [],
    "content": "bade p\u00e5 s\u00f6ndagen anordnat f\u00e4ltskjutning i trakten af Sk\u00e4rsvik norr om V\u00e4sterhaninge station. T\u00e4flingen leddes af kaptenen\"tenen\" vid Svea lifgarde!. E. Werner, och 136 skyttar, tillh\u00f6rande skyttef\u00f6rbundet, deltogo., M\u00e5len ritgjbrdes,- det f\u00f6rsta af hnlffigurer, hvilka tagit st\u00e4llning p\u00e5 en bergs b\u00f6jd p\u00e5 410 m. afst\u00e5nd, det tindra af kavallerim\u00e5l 626 m. afst\u00e5nd, \"det tredje af tre\"djedelsfigurer p\u00e5 ett afst\u00e5nd af 190 m., det fj\u00e4rde af kvartfigurer p\u00e5 180 m. af\u00abt\u00e5nd, hvilka visade sig under en tid af en balf minut, p\u00e5 hvilken tid skyttarna skulle afgifva 5 skott hvardera, det femte och \u25a0ista af helfigurer p\u00e5 ett afst\u00e5nd af 340 m. Skyttarna indelades i patruller om sex man i hvarje. T\u00e4flingarna gynnades af utm\u00e4rkt v\u00e4derlek ocb voro afelutade redan S\u00bbH 1-tiden. De baeta resultaten uppn\u00e5ddes: l:a af C. Jalm, Stockholms sfcarpsk. 5:e, 29 po\u00e4ng, 2:a af E. Blomkvist, S\u00f6dermalms och Liljeholmens \u00bbrkyttef\u00f6reramg, 29 po\u00e4ng; 3:e af E. Edstr\u00f6m, Amat\u00f6rf\u00f6reningen, 27 po\u00e4ng, 4:e af W. Carlberg, d:o, 26 po\u00e4ng, 5:e af P. O. Arvidsson, \u25a0Stockholms skarpsk-, 5: o, 26 po\u00e4ng; sj\u00e4tte af E. Reuterskj\u00f6ld, Skolungdomens skyttef\u00f6rening, 28 po\u00e4ng; 7:e af H. Johansson, Katarinia skyttef\u00f6rening, 26 po\u00e4ng; 8:e af P. A. Persson, \u00d6stermalms skyttef\u00f6rening, 25 po\u00e4ng; 8:e af M. B. Hild\u00e9n, Norrmalms skyttef\u00f6rening, 05 po\u00e4ng; 10:e af 6. T. Arvidsson, Stockholms skarpskytt ek. 5:e, 25 po\u00e4ng, 11 :e af E. Bostr\u00f6m, Amat\u00f6rf\u00f6reningen, 25 po\u00e4ng; 12 :e af K. Ihrn\u00e9r, Centralskyttef\u00f6reningen, 24 po\u00e4ng; 13 :e af B. Lagercrantz, Amat\u00f6rf\u00f6reningen, 24 po\u00e4ng; 14:\u00ab af T. Bj\u00f6rnbom, S\u00f6dermalms ooh Liljeholmens skyttef\u00f6rening, 24 po\u00e4ng. Dessutom uppn\u00e5ddes 23 po\u00e4ng a.f 7 skyttar, 22 po\u00e4ng af 8, 21 po\u00e4ng at 8 eamt 20 po\u00e4ng acf 13 ekytt\u00bbr. Skyttarna afreste fr\u00e5n Centralstation kl. 7.45 f. m. och \u00e5terkommo till staden kl. 5 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607278-ZONE524425608",
    "@type": "Text",
    "box": [
      203,
      5193,
      762,
      874
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bolagsst\u00e4mmor* Fackf\u00f6reningarnas tryckeriaktiebolag (som try elfeer Social demokraten odh Folkbladet) !bade p\u00e5 s\u00f6ndag sin bolagast\u00e4mma. Oms\u00e4ttmngsoumman har utgjort kr. 62,152 ooh vinaten kr. B,082, tuvilben summa tilleammans med tovaret\u00e5endie \u00e5 vinst- ooh f\u00f6rlustkontot kr. 40: 85 rtod till st\u00e4mman\u00bb f\u00f6rfogande. Som styrelsen f\u00f6reslog besl\u00f6t st\u00e4mman: 1,667 kr. \u00bbkola afslkrif\u25a0vas \u00e5 inventarier samt till aktie\u00e4garn\u00ae utdielas O proc. med kr. 369: 60 odh resten kr. 86: 14 \u00bbfverf\u00f6rae till vinst- ooh f\u00f6rlustkontot. Vidare Ibesl\u00f6ts att aktiekapitalet skall h\u00f6jas till maximum, kr. 10,000. I&gt;en ekonomiska st\u00e4llningen ivisade vid \u00e5rsskiftet kr. 13,400 med som kapitalbeh\u00e5llning kr. 2,123. AnsvaTafrihet beviljades och till styrelsemedlemmar omvaldes de alfg\u00e5ende br Kob. Ekman, V. Isakson odh Gottfr. Landberg. Kvarst\u00e5ende \u00e4ro hrr A. T. Bergmaric, B. Bengtsson, G. Didrikson odh H. W. \u00f6hman. Styrelsens val af hr Hob. Ekman till \u00a9konomif\u00f6rvaltare sanktionerades aif st\u00e4mman. Till revisorer omvaldes hrr J. A. Carlsson, Alel Nordstr\u00f6m ooh Karl Andersson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607278-ZONE524425611",
    "@type": "Text",
    "box": [
      206,
      6210,
      763,
      273
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e5n kulturens utkanter. Den 18 dennes p\u00e5itr\u00e4ffades finnen A. Riikonen, som omkring 30 \u00e5r bott i S\u00e4ivis by af Neder-Torne\u00e5 socken, b\u00e4ngande d\u00f6d i en foderlada p\u00e5 ett par kilometers afst\u00e5nd fr\u00e5n den egentliga hyn. Den eom hittade honom d\u00e4r tordes icke vid antr\u00e4ffandet sk\u00e4ra af repet, utan fr\u00e5gade dien d\u00f6de em ;han lefde. D\u00e5 intet svar kom, l\u00e4t han man- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607279-ZONE524425612",
    "@type": "Text",
    "box": [
      237,
      6764,
      63,
      185
    ],
    "has_part": [],
    "content": "CS 03 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607279-ZONE524425613",
    "@type": "Text",
    "box": [
      204,
      6956,
      94,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "w ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607279-ZONE524425614",
    "@type": "Text",
    "box": [
      213,
      7109,
      24,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SI ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607279-ZONE524425615",
    "@type": "Text",
    "box": [
      367,
      6679,
      446,
      369
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Scotts, Stetson, Habigs, Borsalinos, f",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607279-ZONE524425616",
    "@type": "Text",
    "box": [
      458,
      7046,
      267,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nyaste fasoner. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607280-ZONE524425617",
    "@type": "Text",
    "box": [
      433,
      7106,
      208,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nmklpigg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607280-ZONE524425618",
    "@type": "Text",
    "box": [
      885,
      6722,
      56,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pH ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607280-ZONE524425619",
    "@type": "Text",
    "box": [
      883,
      6759,
      59,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "cs ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607280-ZONE524425620",
    "@type": "Text",
    "box": [
      885,
      6895,
      58,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "es ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607280-ZONE524425621",
    "@type": "Text",
    "box": [
      856,
      6950,
      87,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607281-ZONE524425622",
    "@type": "Text",
    "box": [
      680,
      7104,
      287,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Drotinsp.ali 29, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "20"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607281-ZONE524425623",
    "@type": "Text",
    "box": [
      972,
      978,
      764,
      776
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nen fortfarande h\u00e4nga i repet till n\u00e4stal dlaig, d!\u00e5 n\u00e5gra S\u00e4ivisbor samlades hos n\u00e4mndemannen i hyn f\u00f6r \u00f6fverl\u00e4ggning om de skulle g\u00e5 och sk\u00e4ra utaf repet eller om l\u00e4nsmannen skulle efterskickas f\u00f6r att utf\u00f6ra detta, (ber\u00e4ttar Norrb.-Kur. F\u00f6rsta beslutet l\u00e4r ha varit att l\u00e4nsmannen skulle rekvireras genom toref. Men n\u00e4mndemannen, hade sedan hemst\u00e4llt att en person m\u00e5tte f\u00f6ilja med honom till platsen odh att de d\u00e5 utan l\u00e4nsmannen m\u00e5tte sk\u00e4ra utaf repet oe&gt;h sedan f\u00f6ra liket till l\u00e4nsmannen eller (b\u00e5rhuset. Detta gjordes \u00e4fven. N\u00e4mndemannen infann sig sedan hos l\u00e4nsmannen ooh underr\u00e4ttaidie honom om att personen i fr\u00e5gia hade h\u00e4ngt s\u00e4g odh att de utan l\u00e4nsmannens n\u00e4rvaro tade v\u00e5gat sk\u00e4ra utaf reipet. D\u00e4rp\u00e5 underr\u00e4ttade han l\u00e4nsmannen att han hade liket med sig, och som det l\u00e4r finnas en gammal f\u00f6rfattning som s\u00e4geT att \"kronan\" i s\u00e5dant fall utbetalar 12 kr. i \"oronpengar\", anh\u00f6ll han att nu utf\u00e5 de-sa 12 kr. Han fick emellertid ej n\u00e5gra \"\u00f6ronpengar\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607282-ZONE524425625",
    "@type": "Text",
    "box": [
      978,
      1909,
      761,
      243
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Situationen I Ryssland. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607282-ZONE524425626",
    "@type": "Text",
    "box": [
      980,
      2207,
      758,
      312
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bombattentat i Warschau. Polischefen sv\u00e5rt s\u00e5rad. WARSCHAU, s\u00f6ndag. I afton kl. half 9 kastades p\u00e5 Novi Sviat-gatan en bomb under polischefens, baron Nolken, vagn. Nolken blef sv\u00e5rt s\u00e5rad. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607282-ZONE524425629",
    "@type": "Text",
    "box": [
      979,
      2580,
      759,
      254
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kyrkog\u00e5rden som bombarsenal. LONDON, s\u00f6ndag. Fr\u00e5n Warschau telegraferas : Polisen har i en murad graf p\u00e5 Povonsky-kyrkog\u00e5rden p\u00e5tr\u00e4ffat 80 stycken bomber. Flera h\u00e4ktningar ha \u00e4gt rum. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607282-ZONE524425631",
    "@type": "Text",
    "box": [
      981,
      3006,
      763,
      959
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Om sekreta utskottet uttalar Verdens Gang i en l\u00e4ngre artikel bland annat : Ett hemligt utskott med en icke alltigenom storsvensk sammans\u00e4ttning kommer m\u00f6jligen icke att st\u00e4lla Norge n\u00e5got ultimatum. D\u00e4remot kan man v\u00e4l fr\u00e5n dess sida. v\u00e4nta ett anbud till Norge om \u00e5terupptagande af f\u00f6rhandlingar p\u00e5 ett mer eller mindre bredt grundlag, men under hvarje, omst\u00e4ndighet med den f\u00f6ruts\u00e4tt; ning att konsulatsaken icke genomf\u00f6res ir.nan resultatet af de nya f\u00f6rhandlingarna f\u00f6religga. D\u00e5 emellertid Norges s*t\u00e4.llning,*t\u00e4.llning, sedan Sverge slagit de senaste f\u00f6rhandlingarna i kras, \u00e4r gifven och vi under allp, \u00f6mst\u00e4ndigheter vilja genomf\u00f6ra konsulatsaken s\u00f6m det den verkligeri'\u00e4r, h\u00e4mlig\u00e9n en uteslutande norsk sak, skola vi, sj\u00e4lfva besj\u00e4lade af de v\u00e4nligaste k\u00e4nslor inot doi svenska folket, vara f\u00f6rhindrade att inl\u00e5ta oss p\u00e5; nya f\u00f6rhandlingar innan konsul\u00e4tsaken b;ingats i ordning. . Vi \u00e4ro fullt f\u00f6rberedda p\u00e5 motst\u00e5ndspolitik fr\u00e5n svensk sida. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607283-ZONE524425634",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1202,
      4094,
      340,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Grannarna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607283-ZONE524425635",
    "@type": "Text",
    "box": [
      986,
      4194,
      765,
      1485
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De danska\"sm\u00e5prinsarna\" Axel och Aage tj\u00e4nstg\u00f6ra som kadetter i flottan. I dagarna har konungen befallt att de i tj\u00e4nsten s\u00e5v\u00e4l ombord som i land med h\u00e4nsyn till ceremoniel skola behandlas enligt sin st\u00e4llning i flottan och icke som medlemmar af det kungliga huset. Hvilken gl\u00e4dje har man d\u00e5 af att vara prins 1 fr\u00e5gar Politiken. Finska landtdagens ufslutande. En i pressen synlig notis ang\u00e5ende landtdagenB anslutande den 10 instundande april har, enligt hvad Hbl. erfarit, ej n\u00e5gon grund. Dagen f\u00f6r landtdagone afslutande \u00e4r tillsvidare ej best\u00e4md. Fr\u00e5gan h\u00e4rom \u00e4r beroende p\u00e5 s\u00e4rskild framst\u00e4llning fr\u00e5n senatens sida, och s\u00e5dan framst\u00e4llning har hittills hvarken beelutits eller afl\u00e5tits. St\u00e4ndernas petition ang\u00e5ende den lagliga ordningens \u00e5terst\u00e4llande har \u00e4nnu icke blifvit f\u00f6redragen f\u00f6r kejsaren. I st\u00e4llet f\u00f6r lodjur. I Laardal i Telemarken kom p\u00e5 onsdagsaftonen en yngre man, Johannes Kvaalo, i halfm\u00f6rkret g\u00e5ende l\u00e4ngs en skogsstig, d\u00e5 tv\u00e5 ynglingar, som voro ute p\u00e5 lodjursjakt, fingo \u00f6ga p\u00e5 honom. De ropade f\u00f6rst an honom, men d\u00e5 han icke svarade, utan kr\u00f6p p\u00e5 alla fyra genom skogen och g\u00f6mde sig bakom en sten, togo de honom f\u00f6r ett lodjur. Den ene af skyttarna lade d\u00e5 an och tr\u00e4ffade Kvaalo, som s\u00e5rades d\u00f6dligt. Ynglingarna forslade hem honom, och Kvaalo, som var vid full sans hela tiden samt gaf sig sj\u00e4lf skulden f\u00f6r olyckan, dog ett par timmar d\u00e4refter. Han var 32 \u00e5r gammal och en mycket ansedd kommunalman. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607283-ZONE524425641",
    "@type": "Text",
    "box": [
      998,
      6142,
      754,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gripenberg kommer ej med. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607283-ZONE524425642",
    "@type": "Text",
    "box": [
      996,
      6209,
      758,
      261
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PETERSBURG, s\u00f6ndag. Genom en kejserlig dagorder af g\u00e5rdagen har general Gripenberg f\u00e5tt afsked fr\u00e5n posten s\u00e5som, chef f\u00f6r andra mandschuriska arm\u00e9en, men kommer att kvarst\u00e5 s\u00e5som kejsarens generaladjutant. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607283-ZONE524425643",
    "@type": "Text",
    "box": [
      997,
      6515,
      759,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Linevitsch inspekterar trupperna* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607283-ZONE524425644",
    "@type": "Text",
    "box": [
      999,
      6622,
      759,
      556
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u25a0PETERSBURG, s\u00f6ndag. Till Petersburgs telegrambyr\u00e5 meddelades fr\u00e5n Synpingai den 25 dennes: Skyddad af starkt am\u00e4rgarde intager arm\u00e9en sin plats i bef\u00e4sta st\u00e4llningar. I morse f\u00f6retog \u00f6fverbef\u00e4lhafvaren en ridtur till alla truppafdelningar och h\u00e4lsade s\u00e4rskildt \u00e5terstoden af ett skytteregemente som med bajonetterna hade banat sig viig genom japanernas led. Endast 126 man hade kommit undan, medf\u00f6rande regementets fana, St\u00e4mningen bland trupperna \u00e4r god- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607283-ZONE524425645",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1757,
      332,
      767,
      248
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hvnrje af vintersport intresserad idrottsman b\u00f6r icke f\u00f6rsumma att se veckans program.i \"01ympia\"-Biogiafen,-Biogiafen, 12 Biblioteksgatan. Nordiska spelen-i skidt\u00e4flingar (backl\u00f6pningarna) i \u00d6stersund, curling- och sparkst\u00f6ttingst\u00e4flan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607284-ZONE524425646",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1896,
      613,
      481,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6d\u00e5kra Akvavit. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607284-ZONE524425647",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1864,
      720,
      556,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den ryska retr\u00e4tten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607284-ZONE524425648",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1760,
      777,
      780,
      4571
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LONDON, s\u00f6ndag. Fr\u00e5n Tokio telegraferas i dag: En officiell rapport fr\u00e5n bef\u00e4lhafvaren \u00f6fver den vid Sinsjin st\u00e5ende japanska styrkan meddelar att fienden dragit sig tillbaka 90 engelska mil mot nordost i riktning mot Hantungsju. J\u00e4rnv\u00e4gen repareras. \" LONDON, s\u00f6ndag. Fr\u00e5n Tokio telegraferas i dag: P\u00e5 j\u00e4rnv\u00e4gen fr\u00e5n Mukden till Kaiyen har driften \u00e5terupptagits. Bron \u00f6fver Ilunfioden \u00e4r \u00e4nnu ej reparerad. Tredje ryska Stilla hafs eskadern. LONDON, s\u00f6ndag. Fr\u00e5n Suez telegraferas : Ryska tredje Stilla hafs-cekadern har i dag afg\u00e5tt h\u00e4rifr\u00e5n s\u00f6derut. Dementeradt fredsrykte. BERLIN, s\u00f6ndag. I anledning af en uppgift i utl\u00e4ndska tidningar om att japanska s\u00e4ndebudet i Berlin i juli m\u00e5nad sistlidet \u00e5r skulle s\u00f6kt f\u00e4 till st\u00e5nd en sammankomst mellan japanska s\u00e4ndebudet i London och ryske ministerpresidenten Witte f\u00f6rklarar s\u00e4ndebudet p\u00e5 det best\u00e4mdaste att denna uppgift saknar all grund. En intervju med Ojama. LONDON, s\u00f6ndag. Reuters korrespondent vid Okus h\u00f6gkvarter meddelade d &gt;n 22 d: s: Jag har haft ett samtal med Ojama, det f\u00f6rsta som han beviljat n\u00e5gon journalist. Ojama v\u00e4grade att yttra sig om sannolikheten eller osannolikheten af ett fredsslut, en\u00e4r han vore soldat och icke politiker. Han talade med v\u00e4rme och beundran om ryssarna, hvilkas officerare och soldater k\u00e4mpat tappert. Den omst\u00e4ndigheten att japanerna p\u00e5 sin tid kunnat taga Port Arthur fr\u00e5n kineserna med en och en half division och under loppet af blott fem timmar visade skillnaden mellan kinesiska och ryska soldater. Japanerna hade gjort sin plikt, s\u00e5som man v\u00e4ntat af -em. Ojama ville ej uttala sig om japanernas framtida planer, utan sade blott: \"Vi \u00e4ro beredda att forts\u00e4tta kriget s\u00e4 l\u00e4nge det \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndigt\".v\u00e4ndigt\". Ojama, hvilkens h\u00e4lsotillst\u00e5nd \u00e4r f\u00f6rtr\u00e4ffligt, bebor j\u00e4mte generalstaben fem kinesiska hus, som den kinesiske vicekonungen st\u00e4llt till hans disposition Krigsskatter i Ryssland. PETERSBURG, s\u00f6ndag. Handels- och industritidningen meddelar att f\u00f6ljande nya afgifter skola inf\u00f6ras: Fr\u00e5n den 14 maj utg\u00e5. af alla \u00e4mbetsm\u00e4ns l\u00f6ner p\u00e4 \u00f6fver 600 rubel \u00e5rligen 2 procent, arfsskatten h\u00f6* jes med 33'/s procent, skatten p\u00e5 t\u00e4ndstickor med 100 procent, p\u00e5 inhemsk j\u00e4st med 100 procent och p\u00e5 utl\u00e4ndsk j\u00e4st ined 71 procent. Destillationsprodukter af nafta bel\u00e4ggas med en. afgift af 60 kopek pr-pui- Japahska arm\u00e9en i f\u00e4lt. N\u00e5gra ganska l\u00e4rorika detaljer fr\u00e5n den japanska arm\u00e9en kunna vara af intresse. Vid mobilisering f\u00f6renklar hela arm\u00e9en den redan f\u00f6rut s\u00e4rdeles enkla uniformen.; infanteriofficerarna afl\u00e4gga de svarta sn\u00f6rmakeriarbetena, som skilja dem fr\u00e5n underbef\u00e4l och soldater, hela kavalleriet f\u00f6rlorar sina r\u00f6da och artilleriet sina gula sn\u00f6 ren. D\u00e4refter kan man p\u00e5 n\u00e5got afst\u00e5nd icke s\u00e4rskilja officerarna fr\u00e5n de \u00f6friga, hvarigenom bef\u00e4let icke s\u00e4rskildt uts\u00e4ttes l\u00f6r fiendens eld. Under den varma \u00e5rstiden b\u00e4r hela arm\u00e9en khaki-uniform. Vid mobilisering erh\u00e5ller hvarje soldat ett r\u00f6dt yllet\u00e4cke och tv\u00e5 par l\u00e4derskor (kavalleriet och artilleriet l\u00e5nga st\u00f6flar), som b\u00e4ras utanp\u00e5 tornistern. V\u00e4garna i Nordkorea och Mandschuriet \u00e4ro f\u00e5 och d\u00e5liga och d\u00e4r \u00e4ro icke halmsandaler till fyllest. I tornistern har soldaten torkadt ris och n\u00e5gra salta plommon samt ett bambur\u00f6r med vatten. Kompaniet medf\u00f6r dessutom torkade och pressade gr\u00f6nsaker, torkad fisk, k\u00f6tt^ konserver, inkokt extrakt p\u00e5 .b\u00f6nor, \u00e4fvensom i ringa m\u00e4ngd risvin och cigarretter. Kokk\u00e4rlens beskaffenhet hemligh\u00e5lles. Man tror att de \u00e4ro framst\u00e4llda af papper, som genom n\u00e5gon kemisk process \u00e4r gjordt eldfast. De medf\u00f6ras i tornistern. F\u00e4ltposten fyller v\u00e4l sin uppgift, men soldaternas brefskrifning \u00e4r underkastad str\u00e4ng kontroll. Den mobiliserade soldaten f\u00e5r icke s\u00e4ga hvilket regemente han tillh\u00f6r eller hvarifr\u00e5n han utskeppas. Han f\u00e5\u00bb skrifva i f\u00e4lt, men med utel\u00e4mnande af alla uppgifter om plats och tid. De fr\u00e5n hemmet sanda brefven f\u00e5 f\u00f6rst genom milit\u00e4rmyndigheterna fullst\u00e4ndiga adresser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607285-ZONE524425662",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1922,
      5461,
      482,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredskejsaren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607285-ZONE524425663",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1778,
      5551,
      769,
      1617
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Det tal som kejsar Wilhelm h\u00f6ll i Bremen strax f\u00f6re sin afresa till Medelhafvet, i hvars program \u00e4fven ing\u00e5r ett bes\u00f6k hos den halft Qm halft under franskt protektorat st\u00e5ende sultanen i Marocko \u2014 af hvars inneh\u00e5ll vi f\u00f6rut meddelat ett telegrafiskt sammandrag \u2014 har, e\u00e5eom naturligt var, v\u00e4ckt stort uppseende och utg\u00f6r f\u00f6rem\u00e5let f\u00f6r talrika ledare i den utl\u00e4ndska pressen. Det karakt\u00e4riseras p\u00e5 sina h\u00e5ll s\u00e5som det m\u00e4rkligaste af de m\u00e5nga m\u00e4rkliga tal som kejsar Wilhelm h\u00e5llit sedan sin tronbestigning, och om ocks\u00e5 detta m\u00e5 vara n\u00e5got \u00f6fverdrifvet, s\u00e5 knyter det i alla fall vid sig ett mycket stort intresse. Det kan p\u00e5 s\u00e4tt och vis g\u00e4lla som en omsv\u00e4ngning inom kejsarens personliga politik, som ett afs\u00e4gande af \u00e4relystna framtidsplaner och storhetsdr\u00f6mmar, hvilka f\u00f6rut upptagit en s\u00e5 stor plats inom densamma. En n\u00e5got utf\u00f6rligare redog\u00f6relse f\u00f6r talets inneh\u00e5ll torde d\u00e4rf\u00f6r \u00e4ga sitt intresse. Det h\u00f6lls med anledning af aft\u00e4ckandet af en sitaty \u00f6fver kejsar Fredrik, som sk\u00e4nkts till staden Bremen af en rik borgare. I sitt h\u00e4lsningstal till kejsaren vid den d\u00e4rp\u00e5 f\u00f6ljande festbanketten i r\u00e5dhuset erinrade stadens borgm\u00e4stare om kejsarens tv\u00e5 f\u00f6reg\u00e5ende bes\u00f6k i Bremen, en g\u00e5ng vidi 15 \u00e5ra \u00e5lder, d\u00e5 han gjorde sin fader, d\u00e5varande kronprins Fredrik, s\u00e4llskap, och sedan kort) efter sin tronbestigning. De hade d\u00e5 talat om de i festsalen upph\u00e4ngda modellerna af tyska \u00f6rlogsfartyg och kejsaren hade efterfr\u00e5gat om \u00e4fven modellen till amiral Brommys flaggskepp, som han observerat vid det f\u00f6rsta bes\u00f6ket, fanns kvar. Detta flaggskepp har sin egen historia. Brommy, eller Bromme, eom egentligen namnet lydde, var det tyska rikets f\u00f6rsta amiral och stod i spetsen f\u00f6r den flotta som bildadee p\u00e5 initiativ af nationalf\u00f6rsamlingen i Frankfurt \u00e5r 1348. Denna ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607285-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2549,
      334,
      765,
      103
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607286-ZONE524425666",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2666,
      489,
      524,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e5rsaisonens ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607286-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2600,
      618,
      660,
      293
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607287-ZONE524425668",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2576,
      932,
      709,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r Damer och Herrar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607287-ZONE524425669",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2809,
      1010,
      239,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "inkomna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607288-ZONE524425670",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2552,
      1077,
      761,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Reinh. V Ramstedt j:r, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607288-ZONE524425671",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2702,
      1215,
      467,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kl\u00e4deshandel. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607288-ZONE524425672",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2606,
      1289,
      656,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6rnet af Storkyrkobrinken och Vesterl \u00e5nggatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607288-ZONE524425673",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2554,
      1556,
      787,
      5608
    ],
    "has_part": [],
    "content": "flotta var emellertid af ytterst blygsamma dimensioner; den bestod af n\u00e5gra f\u00e5 \u00e5ngfregatter ooh korvetter, ett par segelfregatter och ett antal roddb\u00e5tar; en segelfregatt hade vid Eckernf\u00f6rde er\u00f6frats fr\u00e5n danskarna. Den nya riksmarinf\u00f6rvaltningen hade emellertid stora sv\u00e5righeter att f\u00e4 n\u00e5gra anslag och efter n\u00e5gra, f\u00e5 \u00e5r besl\u00f6ts hela riksmarinens uppl\u00f6sning, d\u00e4rvid ett par fregatter \u00f6fvertogos af Preussen och resten slumpades bort, p\u00e5 auktion till en fj\u00e4rdedel af v\u00e4rdet. Brommys flaggskepp var bland dem som fingo denna sn\u00f6pliga \u00e4ndalykt. Det var p\u00e5 dessa f\u00f6rh\u00e5llanden som nu borgm\u00e4staren anspelade i sitt tal till kejsaren f\u00f6r att d\u00e4rp\u00e5 framh\u00e5lla den utveckling som Tysklands sj\u00f6Fart och \u00f6rlogisflotta tagit sedan dess och den andel kejsar Wilhelm haft i denna utveckling. Det \u00e4r mot bak grunden af detta yttrande som man l&gt;ar att ee de delar i kejsarens taJ hvilka handla om flottan. I sitt tal uttryckte kejsaren f\u00f6rst sin personliga, tacksamhet f\u00f6r monumentet \u00f6fver fadern och \u00f6fvei-gick d\u00e4refter till de tilldragelser som borgm\u00e4staren anspelat p\u00e5. \"D\u00e5 jag som yngling\", yttrade han, \"stod framf\u00f6r modellen till Bronimy-fartvget, k\u00e4nde jag med hann den sm\u00e4lek som d\u00e5 vederfors v\u00e5r flotta och v\u00e5r flagga, och kanske var det p\u00e5 den v\u00e4gen \u2014 d\u00e5 jag ju p\u00e5 m\u00f6dernet har litet sj\u00f6mansblod i \u00e5drorna r\u2014 som jag fick r\u00e4ttesn\u00f6ret f\u00f6r min uppfattning af de uppgifter hvilka \u00e5terstodo f\u00f6r det tyska riket. D\u00e5 jag efter min farfars stora tid kom till regeringen, aflade jag den eden att hvad_p\u00e5 mig berodde skulle kanoner och bajonetter hvila i ro, men ocks\u00e5 att de skulle h\u00e5llas skarpa och i godt st\u00e5nd, s\u00e5 att fr\u00e4mmandes afund och hat icke skola st\u00f6ra oss vid utsmyckandet af v\u00e5rt sk\u00f6na hus och v\u00e5r tr\u00e4dg\u00e5rd. Ledd af historiens l\u00e4r-domar, har jag gifvit mig sj\u00e4lf det l\u00f6ftet att aldrig str\u00e4fva efter ett ofruktbart' v\u00e4rldsv\u00e4lde. Hvad har det v\u00e4l blifvit af de (stora s. k. v\u00e4rldsv\u00e4ldena 1 Alexander den store, Napoleon I, alla de stora krigshj\u00e4ltarna h\u00e4 simmat i blod och l\u00e4mnat efter sig underkufvade folk, som vid f\u00f6rsta tillf\u00e4lle \u00e5ter rest sig och kommit rikena att falla s\u00f6nder,. Det v\u00e4rldsv\u00e4lde som. jag dr\u00f6mt om skall best\u00e5 d\u00e4ri att framf\u00f6r allt det nyskapade tyska riket fr\u00e5n alla sidor skall \u00e5tnjuta det .absolutaste' f\u00f6rtroende som en lugn, \u00e4rlig och fredlig granne och \u00e4tt, om det en g\u00e5ng kanske i historien kommer att talas om en tysk v\u00e4rldsmakt eller ett hohenzollernskt v\u00e4rldsherrav\u00e4lde) s\u00e5 skall detta icke vara grundadt p\u00e5 er\u00f6fringar med sv\u00e4rdet utan p\u00e5 \u00f6msesidigt f\u00f6rtroende hos de efter Ekam\u00e5l str\u00e4fvande nationerna, eller med den store diktarens ord : 'Ut\u00e5t begr\u00e4nsadt, i det inre o\u00e4ndligt'. Ni h\u00e4nvisade, hr borgm\u00e4stare, p\u00e5 fartygen som minnesrikt h\u00e4nga ned fr\u00e5n taket i denna vackra gamla sal. Den tid under hvilken jag uppv\u00e4xte var, trots kriget, ingen stor eller \u00e4rofull tid f\u00f6r den sj\u00f6farande delen af nationen. \u00c4fven h\u00e4r har jag dragit konsekvenserna af mina f\u00f6rf\u00e4ders verk. F\u00f6r v\u00e5rt f\u00f6rsvar till lands hade gjorts s\u00e5mycket som var n\u00f6dv\u00e4ndigt, nu m\u00e5ste vi \u00e4fven f\u00e5 v\u00e5r rustning till sj\u00f6ss. Jag tackar Gud att jag icke h\u00e4r i detta r\u00e5dhus beh\u00f6fver utst\u00f6ta ett s\u00e5dant n\u00f6drop som f\u00f6rr en g\u00e5ng i Hamburg. (Syftar p\u00e5 kejsarens tal den 18 oktober 1899 vid ett krigsfartygs stapell\u00f6pning, d\u00e5 han talade om n\u00f6dv\u00e4ndigheten af en stark tysk flotta och f\u00f6reb\u00e5dade lagen om de stora nybyggnaderna f\u00f6r flottan, hvilken framlades v\u00e5ren 1900.) En tysk flotta simmar redan p\u00e5 hafven och nya fartyg \u00e4ro under byggnad, m\u00e4nniskomaterialet finnes ocks\u00e5. Samma ifver och samma anda som besj\u00e4lade de preussiska officerarna vid K\u00f6niggr\u00e4tz och Sedan r\u00e5der \u00e4fven nu och med hvarje tyskt krigsfartyg som l\u00f6per af stapeln gifves en ny borgen f\u00f6r v\u00e4rldefreden \u2014 6\u00e5 mycket mindre f\u00e5 v\u00e5ra motst\u00e5ndare lust att s\u00f6ka tvist med oss och s\u00e5 mycket v\u00e4rdefullare bli vi som bundsf\u00f6rvanter.\" Kejsaren uppr\u00e4knar d\u00e4refter de plikter som s\u00e4rskildt \u00e5ligga den unga, nu uppv\u00e4xande generationen och uppmanar den att betrakta den tyska nationen s\u00e5som ett Guds s\u00e4rskildt utvalda folk, utsedt till stora ting. \"Vi \u00e4ro jordens salt, men vi m\u00e5ste ocks\u00e5 visa oss v\u00e4rdiga att vara det.\" D\u00e4rp\u00e5 f\u00f6ljer en f\u00f6rmaning till tyskt sinnelag att h\u00e5lla sig fj\u00e4rran fr\u00e5n det utl\u00e4ndska och bevara tukt och ordning, religion och v\u00f6rdnad f\u00f6r \u00f6fverheten. \"D\u00e5 skola vi fr\u00e5n alla sidor bli betraktade med aktning, s\u00e5som ett s\u00e4kert och p\u00e5litligt folk, och kunna st\u00e5 med handen p\u00e5 sv\u00e4rdf\u00e4stet och sk\u00f6lden hvilande p\u00e5 marken och s\u00e4ga: Tamen \u2014 komma hvad som vill!\" Kejsaren slutade d\u00e4rp\u00e5 med en \u00f6nskan om \"den gyllene fredens\" fortfarande best\u00e5nd och en v\u00e4lg\u00e5ngssk\u00e5l f\u00f6r staden Bremen. Detta tal st\u00e5r onekligen i en anm\u00e4rkningsv\u00e4rd motsats till m\u00e5nga f\u00f6reg\u00e5ende yttranden af honom, och det \u00e4r ej sv\u00e5rt att i dessa finna tankar \u00f6fver den tyska v\u00e4rldsmakten eom g\u00e5 helt andra banor. Vorw\u00e4rte g\u00f6r en liten axplockning. S\u00e5 yttrade kejsaren den 18 januari_ 1896 : \"V\u00e5rt tyska rike har blifvit ett v\u00e4rldsrike. Tusentals tyska landsm\u00e4n bo i alla v\u00e4rldsdelar; tyska varor, tysk kunskap och tysk f\u00f6retagsamhet g\u00e5 \u00f6fver oceanen. Det blir d\u00e5 \"v\u00e5r allvarliga plikt att binda detta st\u00f6rre tyska rike fast vid hemlandet\".det\". Den 3 juli 1900 yttrade han i en sk\u00e5r f\u00f6r prins Ruprecht af Bayern: \"Oceanens v\u00e5gslag klappar med makt mot v\u00e5rt folks d\u00f6rrar och tvingar det att som ett stort folk g\u00f6ra anspr\u00e5k p\u00e5 sin plats i v\u00e4rlden, med ett ord till att bedrif va v\u00e4rldspolitik. Intet viktigt afg\u00f6rande f\u00e5r \u00e4ga rum \u00e4fven p\u00e5 andra sidan oceanen utan att Tyskland och tyska kejsaren ha sitt ord med i laget. D\u00e5 vore det f\u00f6rbi med Tysklands st\u00e4llning som v\u00e4rldsmakt men att f\u00f6rhindra detta h\u00e4nsynsl\u00f6st och med de aTTra skarpaste medel \u00e4r min plikt och min r\u00e4tt\". Vid ett annat tillf\u00e4lle j\u00e4mf\u00f6rde kejsaren det tyska riket med det gamla romerska v\u00e4rldsriket och uttalade den f\u00f6rhoppning att Tyskland i en framtid skulle komma att intaga samma dominerande st\u00e4llning som detta. Som en direkt uppmaning till en konquistadorpolitik ljuda kejsarens ord vid han-s tal i Hamburg 18 juni 1901, d\u00e5 han ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607289-ZONE524425687",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3407,
      385,
      356,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hvarf\u00f6r \u00e4ro ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607289-ZONE524425688",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3796,
      372,
      676,
      139
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TANGYES ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607289-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3396,
      458,
      396,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607289-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3396,
      586,
      1020,
      317
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607289-ZONE524425691",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3354,
      1042,
      53,
      233
    ],
    "has_part": [],
    "content": "t ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "57"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607290-ZONE524425692",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3402,
      945,
      1046,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SUG-GASVERK & MOTORER ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607290-ZONE524425693",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3570,
      1026,
      715,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "v\u00e5r tids f\u00f6rdelaktigaste drifkraft? ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607291-ZONE524425694",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4602,
      373,
      178,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "D\u00e4rf\u00f6r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607291-ZONE524425695",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4543,
      437,
      292,
      516
    ],
    "has_part": [],
    "content": "att de i fr\u00e5ga om Ansk affn Ingspris, Driftkostnad, Sk\u00f6tsel, Garanti, Amortering, S\u00e4kerhet mot explosion och eldfara \u00e4ro o\u00f6fvertr\u00e4ffade Driftkostnad ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607292-ZONE524425699",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4561,
      969,
      253,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 \u00e5 2 \u00f6re ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607292-ZONE524425700",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4576,
      1030,
      216,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pr HK-timme. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607293-ZONE524425701",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3468,
      1126,
      1302,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gjestvangs ti. & F. A.=B.f Stockholm Bkh ff",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "20"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607293-ZONE524425702",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3657,
      1199,
      924,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "== Beg\u00e4r prospekt och offert \u25a0 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607293-ZONE524425703",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3443,
      1290,
      1358,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e5n och med M\u00e5ndagen den 27 Mars till ooh med L\u00f6rdagen den I April ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607294-ZONE524425704",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3344,
      1388,
      1561,
      247
    ],
    "has_part": [],
    "content": "REALISERAS ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "78"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607294-ZONE524425705",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3344,
      1655,
      698,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ett parti Linnevaror extra billigt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607294-ZONE524425706",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3344,
      1706,
      1528,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "rv.u... 90X90 100X100 110X110 120X120 135X135 150X150 150X180 uukai TT- TT25 ITT\u00f6 IT852T\u00f6\u00f6 37~\u2014!T~ pr st# ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607294-ZONE524425708",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3344,
      1805,
      1160,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": "45X45 50X50 55X55 60X60 75X75 Senettei 3:50 4:25 iTT5~5TTo~5TTo5TTopr dilSS. Handdukar 3: 50, 4: \u2014, 4; 50, 5: 50, 6: \u2014 pr duss. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607295-ZONE524425710",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3835,
      1956,
      576,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kl\u00e4diiingstyger. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607295-ZONE524425711",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3344,
      2017,
      1545,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gtygHelylle fr.^ 75 \u00f6re. Halfylle Cheviot fr. 50 \u00f6re. Bomullstyger fr. 35 \u00f6re. ierca ler fr\u00e5n 38 \u00f6reSatier fr60 \u00f6reBollsflaller fr50 \u00f6re",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607295-ZONE524425712",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3346,
      2062,
      1303,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "y^ yygler fr\u00e5n 38 \u00f6re. Satiner fr. 60 \u00f6re. Bomullsflaneller fr. 50 \u00f6re. Yllemusslin fr. 90 \u00f6re pr mtr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607295-ZONE524425713",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3347,
      2164,
      1015,
      150
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stickade t\u00e4cken med god vadd fr. 4 kr, pr st. (Filtar fr. 2 kr., extra tjocka fr. 4 kr. pr st. Sommargardiner] vackra m\u00f6nster, fr. 45 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607295-ZONE524425716",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3347,
      2313,
      1297,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kul. Broderv\u00e4f, 170 cm. bred, passande till borddukar, 3 kr. pr mtr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607295-ZONE524425717",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3348,
      2363,
      1557,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stufvar och Rester samt vid Inventeringen nedsatta varor af Mattors YllJth Kk",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607295-ZONE524425718",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3446,
      2411,
      398,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ylle, Jute och Kork. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607295-ZONE524425719",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3348,
      2457,
      1082,
      200
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gardiner, kul\u00f6rta, hvita och cremefilrgade. Diverse Ylle- och Bomullsv\u00e4fnader. Trik\u00e5varor, Ylle- och Bomullsgarner m. m. Ett mindre parti Damgaloscher till 2: 25 pr par. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607295-ZONE524425723",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3353,
      2657,
      1556,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norrk\u00f6pings (Tuppen) och Gamlestadens V\u00e4fnader till nedsatta fabrikspriser, med rabatt d\u00e5 helt stycke lc\u00f6pes. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607296-ZONE524425724",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3883,
      2753,
      767,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "' B. Jtruidsfrom ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607296-ZONE524425725",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4011,
      2843,
      544,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(f. d. E. A. Lundgren), ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607297-ZONE524425726",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4054,
      2895,
      483,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Cnttriibodeia ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607297-ZONE524425727",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3780,
      2957,
      1029,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "70 Dr o t tnlngsa t a n 70. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607297-ZONE524425728",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3378,
      2992,
      63,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "iJii ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607297-ZONE524425729",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3354,
      3017,
      790,
      4137
    ],
    "has_part": [],
    "content": "iJii Till landsorten mot efterkraf. f\u00e4llde det bevingade ordet \"Tysklands framtid ligger p\u00e5 hafvet\" och sedan tilllade : \"S\u00e5som rikets \u00f6fverhufvud kan jag endast gl\u00e4dja mig \u00f6fver hvarje hanseat eom g\u00e5r ut i vida v\u00e4rlden och med fj\u00e4rrsk\u00e5dande \u00f6ga s\u00f6ker nya platser d\u00e4r vi kunna sl\u00e5 in en spik att h\u00e4nga v\u00e5r rustning p\u00e5\". Detta \u00e4r ju direkt uppmaning till den tyska handelns representanter att sk\u00f6ta sig s\u00e5 att tyska riket sedan skall f\u00e5 tillf\u00e4lle till annexioner. Och man kan ej undra \u00f6fyier det miestroende till kejsar Wilhelms fredliga af Bikter hvar\u00e5t s\u00e5dana yttranden gifvit n\u00e4ring. Det nu h\u00e5llna talet \u00e4r gifvetvie h\u00e5llet med best\u00e4md h\u00e4nsyn till det f\u00f6rest\u00e5ende k\u00e9jsarb\u00e9s\u00f6ket i Marocko oeh afser att f\u00f6rebygga alla misstolkningar af detta bes\u00f6k, hvarmed vore meningen att bereda rum f\u00f6r tyskt inflytande \u00f6fver Marockos politik. \"Talet \u00e4r tydligen best\u00e4mdt\", skrifver Vorw\u00e4irtss, \"att bem\u00f6ta detta misstroende\", hvarp\u00e5 tidningen fefcrtp\u00e4tter: \"Aldrig har kejsar Wilhelm yttrat sig s\u00e5 reeigneradt. Med all otvetydighet f\u00f6rkunnas li\u00e4i: retr\u00e4tten till en hemlandspolitik, f\u00f6r hvilken flottan blott har betydelsen af en gl\u00e4nsande dekoration. Intet tal mer om v\u00e4rldsmakt, om v\u00e4rldsrike och v\u00e4rldspolitik. Dr\u00f6mmen om ett romerskt v\u00e4rldsherrav\u00e4lde har visat Sig som en bloddrypande illusion. Tyskland vill endast fullf\u00f6lja kulturella \u00e4ndam\u00e5l, ut\u00f6fva en ekonomisk handlingskraft, och om det nu skickar ett fartyg till Marocko s\u00e5 \u00e4r syftet d\u00e4rmed endast att exportera tyskt salt dit. Den nationalstolthet som tar sig uttryck i ordet att det tyska folket \u00e4r jordens salt har ingenting af hot eller sabelskrammel. \u00c4fven den tyska socialdemokratien har f\u00f6r \u00f6frigt det nationella intresset att detta salt icke m\u00e5 mista sin s\u00e4lta, ehtiruv\u00e4l vi icke dela den chauvinistiska uppfattningen att v\u00e4rldens kultur skulle vara utan salt, om ej det tyska saltet funnes\". Vorw\u00e4rts har f\u00f6r \u00f6frigt den f\u00f6rklaringen pa kejsarens s\u00e5 f\u00f6r\u00e4ndrade h\u00e5llning till v\u00e4rldspolitiken att det \u00e4r den ryska v\u00e4rldspolitikens bedr\u00f6fliga exempel som verkat s\u00e5 tillnyktrande, hvarj\u00e4mte Tysklands egna koloniala erfarenheter i Sydv\u00e4stafrika inte just \u00e4ro uppmuntrande f\u00f6r en forts\u00e4ttbing p\u00e5 samma v\u00e4gar. Tidningen yttrar dessutom att om man i utlandet skulle vilja tolka kejsarens tal som ett f\u00f6rs\u00f6k att vilseleda i afseendo p\u00e5 Tysklands \\erkhga afeikter \u2014 som v\u00e4l kan ske d\u00e5 det star i s\u00e5 jbj\u00e4rt kontrast mot hans f\u00f6rra uttalanden \u2014 B\u00e5 vore en s\u00e5dan uppfattning ober\u00e4ttigad. Det finnes ingen anledning att betvifla att denna fredspolitik \u00e4r \u00e4rligt och uppriktigt menad. Times framh\u00e5ller den bibliska, eller snarare gammaltestamentliga, tonen i talet och ironiserar sm\u00e5tt \u00f6fver kejsarens anspr\u00e5k p\u00e5 en af f\u00f6rsynen privilegierad st\u00e4llning f\u00f6r tyska folket s\u00e5som \"jordens salt . Hvad betr\u00e4ffar kejsarens^ \u00f6nskningar om Tysklands framtid s\u00e5 m\u00e5ste tyska riket \"f\u00f6rv\u00e4rfva och betrygga denna framtid genom sitt eget upptr\u00e4dande; endast en lugn och stadig politik utan omkastningar kan leda till detta m\u00e5l\" \u2014 en anspelning p\u00e5 det hittills s\u00e5 framtr\u00e4dande draget af nyckfullhet och ober\u00e4knelighet i kejsarens personliga politik. Daily Telegraph, hvilken ofta tj\u00e4nstg\u00f6r som regeringens spr\u00e5kr\u00f6r, yttrar bl. a.: \"Om den tyska v\u00e4rldspolitikens mal \u00e4ro s\u00e5 fredliga, s\u00e5 kan ingen hj\u00e4rtligare \u00f6nska den. framg\u00e5ng \u00e4n England och under s\u00e5dana omst\u00e4ndigheter vilja vi ej heller opponera oss mot kejsarens ord att hvarje nytt tyskt slagskepp \u00e4r en ny garanti f\u00f6r freden. Det enda som vi h\u00e4rtill skulle ha att anm\u00e4rka vore att vi ej veta hvilken som menas med orden om Tysklands fiender. Frankrike s\u00f6rjer visserligen \u00e4nnu \u00f6fver sina f\u00f6rlorade provinser, men kommer s\u00e4kerligen icke att s\u00e5 l\u00e4nge den nuvarande situationen best\u00e5r inl\u00e5ta sig p\u00e5 n\u00e5got krig med Tyskland. England \u00e4r absolut ingen fiende till Tyskland af den enkla grund att Tyskland icke \u00e4ger n\u00e5gonting som England skulle vilja ha. Ej heller finns n\u00e5gon f\u00f6rnuftig grund till antagonism i \u00d6stasien. Japan har v\u00e4xt -upp till stormakt och dess r\u00f6st kommer att bli m\u00e4ktig i afseerifle p\u00e5 Kinas \u00f6den, i samklang med v\u00e4stmakterna och med F\u00f6renta staterna. Finns det inga intriger i Peking, s\u00e5 uppst\u00e5r ej heller n\u00e5gon ostasiatisk fr\u00e5ga. Vi h\u00e4lsa d\u00e4rf\u00f6r med uppriktig tillfredsst\u00e4llelse kejsarens hoppfulla och fredliga tal, men han och hans folk b\u00f6ra erinra sig att \u00e4fven hvarje nytt brittiskt slagskepp likaledes \u00e4r en ny garanti f\u00f6r v\u00e4rldsfreden. V\u00e5r uppg\u00f6relse ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607297-ZONE524425739",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4148,
      3107,
      759,
      634
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med Frankrike, v\u00e5rt f\u00f6rbund med Japan, v\u00e5r v\u00e4xande v\u00e4nskap med F\u00f6renta staterna och v\u00e5r tendens att utj\u00e4mna differenserna med Ryssland \u00e4ro inga hinder f\u00f6r kejsarens framtidsplaner, utan hj\u00e4lpa i st\u00e4llet till att g\u00f6ra dem till en verklighet. Det brittiska v\u00e4rldsriket st\u00e5r lika vid\u00f6ppet f\u00f6r Tyskland som f\u00f6r kung Edvards unders\u00e5tar. I Sydafrika, i Kanada, i Australien och i Indien \u00e4ro industriens pionj\u00e4rer fr\u00e5n b\u00e5da folken verksamnl\u00e4 i fredlig t\u00e4flan vid hvarandras sida, utan att n\u00e5gon gynnas p\u00e5. den andras bekostnad eller n\u00e5gon s\u00e4ttesr tillbaka. Vi \u00f6nska af Tyskland blott q,tt dees utrikespolitik m\u00e5 ledas i den anda som finner sitt uttryck i kejsarens senaste tal\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607298-ZONE524425740",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4419,
      3904,
      223,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Brefl\u00e5da. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607298-ZONE524425741",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4153,
      4000,
      755,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PEENUMEiRANT. Annonsen leoetax f\u00f6r em g\u00e5ng kr. 1: 45. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607298-ZONE524425742",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4149,
      4165,
      763,
      267
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6stersunds-t\u00e5flingarna pi skidor j\u00e4mte andra Nordiska spel-bilder visas denna vecka i \"01ympia\"-Biografen, Biblioteksgatan 12. 1'nrls. Ilotcl de Russie. l:a kl. HAtel. 2 o. 4 Roul:d des Italiens och 1 Ruo Drouot Illustrerad tariflplnn franko pl beg\u00e4ran. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607299-ZONE524425746",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4324,
      4437,
      407,
      106
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.!! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607299-ZONE524425747",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4192,
      4552,
      697,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sista 3 dagarne! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607299-ZONE524425748",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4152,
      4648,
      767,
      562
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bortslumpas hela \u00e5terst\u00e5ende Varulagret, t. ex.: Ilelsiden-Chiffon, 110 om. br., 90 \u00f6re, b\u00e4ttre kvaliteter c:a halfva priset, Sidenstufvar halfva priset, extra prima Velvetin, sv. 1:50, f\u00f6rr 2:50, Patentsavnnet 85 \u00f6ro, Silkessammet, eom kostat 4: 50, nu 1: 75, Silkesplijsch 1: 50, Sorgcrepe, helsiden, 70 \u00f6re mtr, brod. Tyll 70 \u00f6re mtr, Band af siden och sammet fr. 6 \u00f6re mtr, Spetsar, Yllespetsar, Garneringsband, P\u00e4rlb\u00e5rder och P\u00e4rlsaker, Silkesfransar, som kost. 1: 75, nu 75 \u00f6re, Brod. Kragar in \u00f6re, Spetskragar, Barber, JAffoder, Lenon, Knappar, Silke, Tr\u00e5d, Pennor 10 \u00f6re, Vingar, Plymer fr\u00e5n 10 \u00f6re, Halsdukar, Chiffonrosetter Ir\u00e5n 25 \u00f6re, Briisseltyll 40 \u00f6re mtr, llattflor fr&n 20 \u00f6re, Plgmgarnering, Boor m. m. m. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607300-ZONE524425749",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4155,
      5220,
      761,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "75 Drottninggatan, 1 tr. FHOLR",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607300-ZONE524425750",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4367,
      5303,
      344,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gF. HOLMER. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607300-ZONE524425751",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4426,
      5366,
      493,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nyinkomna Ene, Ital. & W40H\u00e5fil00 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607300-ZONE524425752",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4423,
      5422,
      497,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "y, Wien er-IIattar 4:00, H\u00e5rfilt- 5:00 udda, l\u00f6rr 5: 00, nu 2: 50 hos (Morgons, liirgei* Jnrlsgntnn 33 (vid K. F. U. M) & Orfeng. 53. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607301-ZONE524425753",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4217,
      5629,
      644,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r familjer att ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607301-ZONE524425754",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4397,
      5769,
      278,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mtt! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607301-ZONE524425755",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4205,
      5906,
      673,
      270
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Familjer, som i anseende till flyttning, d\u00f6dsfall eller af annan orsak \u00f6nska afyttra st\u00f6rre eller mindre del af sin l\u00f6segendom, vinna snabbaste och gynnsammaste resultat genom att h\u00e4nv\u00e4nda sig till A.-B. Stockholms Realisations- och Auktionsaff\u00e4r, 16 Birger Jarlsgatan 16 (ing\u00e5ng fr\u00e5n li\u00f6rnbutiken till Gretturegatan). AllTl6916 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607301-ZONE524425756",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4416,
      6172,
      306,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm. Tel. 6916 - ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607301-ZONE524425757",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4628,
      6230,
      76,
      20
    ],
    "has_part": [],
    "content": "^ &lt;r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607302-ZONE524425758",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4224,
      6315,
      630,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "THERMOGENE ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607302-ZONE524425759",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4227,
      6454,
      628,
      143
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SmUrtstillande om\u00ablaj[Mvadd. Verksammaste medel f. Rheumatism, Br\u00f6st\u00e5kommor, Nervsm\u00e4rtor, Kolik, Ryggskott, Gikt m. m. jkK120",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607302-ZONE524425761",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4240,
      6592,
      606,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K, ygg, Bruksanvisning med hvarje kartong. Kr. 1: 20. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607303-ZONE524425762",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4261,
      6720,
      594,
      296
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4ttre \u00e4n tv\u00e5l, illigare \u00e4n s\u00e5pas lendapulver\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607303-ZONE524425763",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4167,
      7033,
      761,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "10 \u00f6re paketet N:r 1 f\u00f6r h\u00e4nderna, N:r 2 f\u00f6r golf och husger\u00e5d.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607303-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4928,
      328,
      1547,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607304-ZONE524425765",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5223,
      485,
      974,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I dag utkommer f\u00f6rsta h\u00e4ftet af ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607304-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5088,
      576,
      446,
      188
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607304-IMAGE7",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5642,
      578,
      676,
      216
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607304-ZONE524425768",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5497,
      867,
      413,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Samlade romaner ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607305-ZONE524425769",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5383,
      980,
      640,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SIGURD. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607305-ZONE524425770",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5465,
      1097,
      472,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Illustrerad upplaga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607305-ZONE524425771",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5207,
      1161,
      991,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utkommer i 40 li\u00e5iften. a 35 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607305-ZONE524425772",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5032,
      1243,
      1343,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Prospekt erh\u00e5lles gratis fr\u00e5n n\u00e4rmaste bokhandel eller fr\u00e5n f\u00f6rl\u00e4ggaren. SHGbF\u00f6l",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607306-ZONE524425773",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5654,
      1331,
      673,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm, Hugo Gebers F\u00f6rlag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607306-IMAGE8",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4930,
      1434,
      1547,
      254
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607307-ZONE524425775",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5161,
      1744,
      1085,
      138
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Robert Ditzingers ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607307-ZONE524425776",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5039,
      1890,
      1328,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stora Realisation ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "57"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607307-ZONE524425777",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5041,
      2070,
      1325,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00e5g\u00e5r till betydligt nedsatta priser i alla afdelningarna, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607307-ZONE524425778",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5137,
      2147,
      1140,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "72, 74 Vesterl\u00e5nggatan 79 & 81, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607307-ZONE524425779",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5246,
      2249,
      911,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nedre bottnen, I och 2 tr. upp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607308-ZONE524425780",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5047,
      2314,
      1307,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Alla \u00f6fverblifna Afpassade Mattor realiseras. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607308-ZONE524425781",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5014,
      2399,
      1385,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fabrlksslnmpnr af liilla och creme Tr\u00e5iluardliier, kul. Madras, Allmoge- ooh iUaidiiiNsardiiier, Siden- och Yllegardlner, Portierer, Borddukar, \u00e4ldre m\u00f6nster af liOllk^IAlTOK j\u00e4mte STUFVAR d\u00e4raf, Filtar, Scbalar, Yllemusliner, Hl\u00e4diilngssatincr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607309-ZONE524425782",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5301,
      2568,
      807,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konfektionsavdelningen, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607309-ZONE524425783",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5447,
      2636,
      508,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "/ trappa upp i nr 72. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607309-ZONE524425784",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5014,
      2691,
      1389,
      449
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.I Alla fr&n f\u00f6rsta realisationsdagarna \u00f6fverblifna Dr\u00e4kter, Kjolar och ftlusllf \u00e4ro nu ytterligare nedsatta. Piqu\u00e9-Dr\u00e4kter, som kostat 22 kr., realiseras till 8 kr. Fina Rips-Kjolar till 6 kr. Linne-Promenad-Dr\u00e4kter realiseras till 15 kr. Finare Kl\u00e4dningar af Linne, Batiste, Moll etc., nedsatta under halfva priset. Kl\u00e4dningar af fin Jacquard-Batiste neds. fr. 85: \u2014 till 15 kr. En st\u00f6rre konfektionsfabriks resprofver af BLISLIF (1005 \u00e5rs modeller) realiseras till fabrikens partipriser. \u00c4ldre, b\u00e4ttre Bomulls-Bluslif bortslumpas fr\u00e5n 2 kr. stycket. B\u00e4ttro Ylle-Blusar till 5: 00 st. Satin-Blusar med h\u00e5ls\u00f6m, som kostat 9; \u2014, s\u00e4ljas till 4: \u2014. Hvita, Broderade Bluslif, som kostat 10: \u2014, realiseras till 4 kr. styck. vSatin-Underkjolar till 2: 50, Ylle-Mohair D:o fr. 4 kr. Garnerade Linne-Underkjolar fr\u00e5n, 4 kr. st. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607309-ZONE524425788",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5013,
      2965,
      931,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": ") pp\u00c4ldre, b\u00e4ttre Bomulls-Bluslif bortslumpas fr\u00e5n 2 kr. stycket. BYllBltill 500 tStiBld h\u00e5l\u00f6",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607310-ZONE524425790",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5130,
      3170,
      1155,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Linne-Handdukspartier &lt;fe L\u00e4rfter, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607310-ZONE524425791",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5013,
      3234,
      1369,
      201
    ],
    "has_part": [],
    "content": "alla Linne~ och Bomullsvaror i afd. nedre bottnen nr 14. * Tv\u00e5 partier utm\u00e4rkta Qlaslianddukar med kul. b\u00e5rder till 3: 40 & 3: 85 duss. Ett parti Knifhanddukar till 2: 70 duss., linne Dammhanddukar \u00e5 1: 90 duss. Slumppartier, af fyrsk. hellinne, Porslinshanddukar med r\u00f6da b\u00e5rder \u00e5 4: 20 duss. * Ett parti extra prima fyrsk\u00e4ftado Handdukar till 5 kr. duss., afpassade, med r\u00f6d b\u00e5rd. * Et tti tlFlihddk\u00f6db\u00e5d\u00e5 520 dss",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607310-ZONE524425795",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5013,
      3428,
      1149,
      139
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ppy, p* Ett st\u00f6rre parti extra l:ma Forslinshanddtikar, r\u00f6da b\u00e5rder, \u00e5 5: 20 duss. *' Hemv\u00e4fd, fyrsk\u00e4ftad Linnev\u00e4f, utm\u00e4rkt kvalitet, \u00e5 57 \u00f6re metern. * G\u00e5s\u00f6gons-Toaletthanddukar med m\u00f6nstr. b\u00e5rder \u00e5 5: 75 duss. Ett parti fyrsk\u00e4ftade hellinne K\u00f6kshanddukar \u00e5 3: 75 pr dussin. hkd b\u00e5dikl3 tl\u00e5 4: 5",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607310-ZONE524425799",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5006,
      3557,
      1398,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett parti fyrsk\u00e4ftade hellinne K\u00f6ksp\" Hellinne Dr\u00e4llhanddukar med b\u00e5rder, prima kval., 3 storl., \u00e5 4: \u2014, 5: \u2014 och 5: 90 pr dussin. Ett parti JaCquard Toaletthanddukar i tv\u00e5 storlekar till 6: 30 och 7: 25 pr dussin. ~ \u25a0 P \" \" \" \" iPlihddk(Kl\u00f6l) till ft40 d* E",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607310-ZONE524425801",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5019,
      3661,
      1135,
      266
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pq~ \u25a0 i Po\" \" \" \" . prima Porslinshanddukar (Krolts\u00f6lv) till ft: 40 duss. Linne-\u00f6fver-Handdukar f\u00f6r k\u00f6ket tMl 75 \u00f6re st. * Extra Brod. Ett parti Almedahls Toaletthanddukar, &gt;extra tjocka, 60 x 90, 7: 90 duss. Jacquard Toaletthanddukar med r\u00f6d b\u00e5rd jtiil 5: BO pr duss. Damast Toaletthanddukar till 9: 85 pr duss. * Handv\u00e4fd, fyrsk. Linnev\u00e4f, prima, till 50 \u00f6re metern. Ett parti fyrsk. K\u00f6kshandduksv\u00e4f till 38 \u00f6re pr meter. 0 OBS.! Alla mod * betecknade \u00e4ro hand v\u00e4fda. 150 bd \u00e5 2",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607310-ZONE524425803",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5015,
      3664,
      116,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p~ . * Extra Brod. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607310-ZONE524425809",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5017,
      3922,
      1389,
      185
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! Alla mod betecknade o 140 cm. bred Schlesisk l:a Lakansl\u00e4rft till 1: 90, d:o d:o 150 cm. bred \u00e5 2: 10 metern. 165 cm. bred Schlesisk l:a Lakansl\u00e4rft till 2: 40 och 180 cm. bred d:o \u00e5 2: 75 metern. Extra Superior Lakansl\u00e4rft, 150 cm. bred \u00e4 2: 65, 165 cm. bred \u00e5 2: 90. 168 cm. bred, extra tjock, rundtr\u00e5dig Husl\u00e4rft \u00e5 2: 68 och 180 cm. bred d:o k 2: 95 metern. Ett parti Hellinne \u00d6rngottsl\u00e4rft, 67 cmtrs \u00e5 75 \u00f6re, 75 cmtrs \u00e5 85 \u00f6re metern. \u00d6",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607310-ZONE524425811",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5019,
      4106,
      712,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pgStufvar af Lakans- och \u00d6rngottsl\u00e4rfter billigt. Eti fdiddLkf tlblB",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607310-ZONE524425812",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5017,
      4139,
      1128,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stufvar af Lakansoch \u00d6rngotsl\u00e4rftegEtt parti f\u00e4rdigsydda Lakan af extra l:a bl. Bomullsl\u00e4rft till 4 kr. paret. Ett parti f\u00e4rdigsydda \u00d6mgott af extra l:a bl. Bomullsl\u00e4rft till 78 \u00f6re st. \u00f6tlllliN\u00e4dked olika b\u00e5rde",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607310-ZONE524425814",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5017,
      4209,
      1389,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett parti f\u00e4rdigsydda \u00d6mgott af extra l:a bl. BomullsEtt st\u00f6rre parti llellinne-N\u00e4sdukar med olika b\u00e5rder realiseras billigt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607311-ZONE524425815",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5389,
      4316,
      656,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hellinne Duktyger. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607311-ZONE524425816",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5020,
      4389,
      1387,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fn Fabriksslnmp fint, starkt Helilnne Damast-Duktyg, naturblekt: 135X135 135X190 150x150 150 x 210 150 X 250 150x 300 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607311-ZONE524425818",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5151,
      4475,
      704,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3: 65. 6: 15. 4: 95. 6 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607312-ZONE524425819",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5496,
      4517,
      437,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Servetter S ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607312-ZONE524425820",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5987,
      4475,
      81,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6: 95. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607312-ZONE524425821",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6190,
      4474,
      84,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "8; 45. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607312-ZONE524425822",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5020,
      4602,
      835,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En Fabriksslamp Ilellinne Dr\u00e4llduknr: 10515 115115 120120 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607312-ZONE524425823",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5147,
      4635,
      539,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p 105X105 115X115 120X120 kr. 1: 25. kr. 1: 4a kr. 1: 72. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607312-ZONE524425824",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5019,
      4715,
      958,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N\u00e5gra Fabvlksslumpar Hellinne Duktyger, goda kvaliteter, s\u00e4rskildt att rekommendera: 0145 230 145 x 280 160 x 30",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607312-ZONE524425825",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5212,
      4779,
      795,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "a kvaliteter, 150x150 145 X 230 145 x 280 160 x 300 kr. 4: SK). kr. 5: 60. kr. 6: 75. kr. 8: 65. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607312-ZONE524425826",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6009,
      4711,
      257,
      143
    ],
    "has_part": [],
    "content": "naturblekta, 160 X340 kr. 9; 50, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607312-ZONE524425828",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6300,
      4711,
      109,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "extra ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607313-ZONE524425830",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5417,
      4863,
      619,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Servetter 50 x 60 60 x 60 5: 257: 25. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607313-ZONE524425832",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5021,
      4903,
      1004,
      317
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Servetter 5: 25. 7: 25. Ett Hellinne Duktyg i vackert blomm\u00f6nster realiseras till: 100X100 115X115 130X130 150X150 150X180 150X211: 22. 1: 90. 2: 40. 3: 20. 3: 85. 180X210 180X240 180X300 180 X360 4: 45.5:90. 6:75. 8:45. 10:15. UUIIUIIUI en slump d:o, mindre, till Ett parti Br\u00f6dservetter till 75 \u00f6ro st., en slump d:o, mindre, Ett parti Linne-Paradhanddukar med kul. b\u00e5rder till 90 \u00f6re. Ei d Dkttkt Hvardagsl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607313-ZONE524425833",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5743,
      4972,
      669,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "150X180 150X210 150X240 180X180 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607313-ZONE524425835",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5949,
      5016,
      433,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4: 45. 5: 15. 5: 05. 60X 60 50 x 50 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607313-ZONE524425837",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5186,
      5099,
      948,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5:90. 6:75. 8:45. 10:15. UUIIUIIUI 5: 50. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607313-ZONE524425838",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5624,
      5143,
      507,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "en slump d:o, mindre, till 60 \u00f6re. en slump d:o, mindre, \u00e5ill 90 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607313-ZONE524425839",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6178,
      5100,
      84,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4: 40. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607313-ZONE524425842",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5022,
      5206,
      1393,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett parti LinneParadhanddukar med ku. Ett st\u00f6rre parti Jacquard Duktyg, starkt Hvardagsllnne, realiseras till: 130X130 150X150 150x180 150 x 210 150 x 240 150 x 300 180X180 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607313-ZONE524425843",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5096,
      5293,
      333,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "50. 3: 35. 180 X210 180 X 240 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607313-ZONE524425844",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5460,
      5290,
      171,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4: 05. 180X300 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607313-ZONE524425845",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5661,
      5288,
      172,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4: 70. 180X360 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607313-ZONE524425846",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6085,
      5285,
      102,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6: 75. 50X50 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607313-ZONE524425847",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6252,
      5283,
      102,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6: 60X60 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607313-ZONE524425848",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5024,
      5365,
      1393,
      308
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6:15. 7:05. 8:80. 10:60. uuuuuui 50. 5:70 duss. Ett parti Svenska Dr\u00e4llservetter realiseras: 60 X 60 till 4: 80 pr duss. Linne-Teservetter till 2: 60 pr dussin. Fina Frukostservetter till 3: 50 pr duss. Ett parti Brodyrer samt stufvar h\u00e4raf mycket billigt. Udda Modells\u00e4ngar, S\u00e4ngkl\u00e4der, Ylle-Vaddt\u00e4cken 8 kr., Satint\u00e4cken, n\u00e5got blekta, 7: 20 st., J\u00e4rns\u00e4ng, 00X105 ctm., med res\u00e5roch tagelmadrasser, l\u00e5ng- och \u00f6rngottskudde, satint\u00e4cko och gafveldyna, till 05 kr., Pat. Amerik. Tr\u00e4f\u00e4lls\u00e4ngar mod spiralfj\u00e4derbotten kr. 13: 50 st. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607313-ZONE524425850",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5126,
      5673,
      1075,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Diverse Taplsserlarbeten, Japanska arbeten m. in. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607314-ZONE524425851",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5074,
      5991,
      1302,
      214
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Engelska Kostymtyger. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "57"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607314-ZONE524425852",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5267,
      6219,
      913,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jlyheter pr v\u00e5ren inkomna ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607314-ZONE524425853",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5698,
      6301,
      74,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hos ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607315-ZONE524425854",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5032,
      6343,
      1393,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Brunkebergs Manufakturmagasin flt\u00f6",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607315-ZONE524425855",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5425,
      6438,
      621,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g\u2014 Kungl. Hofleverant\u00f6r \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607316-ZONE524425856",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5265,
      6485,
      922,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g24 Briankehergstorg 24. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607316-ZONE524425857",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4981,
      6733,
      1499,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Antingen finaste Mejerism\u00f6r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607316-ZONE524425858",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5688,
      6835,
      77,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eller ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607317-ZONE524425859",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5122,
      6879,
      1224,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"Extra m\u00e4rket Zenith\", ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-3-ARTICLE54607317-ZONE524425860",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5054,
      6971,
      1356,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gom \u00e4r b\u00f6gsta kvalltetsbetecknlng f\u00f6r Zenitbs Gr\u00e4ddmargarln. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607685-ZONE524431309",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2590,
      222,
      1689,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER M\u00e5ndagen den 27 Mars 1905, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607685-ZONE524431310",
    "@type": "Text",
    "box": [
      475,
      421,
      343,
      139
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Minneslista. 1 dag Mundag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607685-ZONE524431312",
    "@type": "Text",
    "box": [
      265,
      578,
      762,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Offentliga samlingar, inr\u00e4ttningar m. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607685-ZONE524431313",
    "@type": "Text",
    "box": [
      252,
      641,
      774,
      2903
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kungl, biblioteket tillg\u00e4ngligt f\u00f6r 14n och begagnande kl. 10\u20143 f. m., 5\u20147 e. m. Visliingsaalen \u00f6ppen kl. 11\u20142. (Vetenskapsakademiens bibliotek (Drottninggatan 94) kl. 11\u20143. Fritt. Konstf\u00f6reningens utst\u00e4llning \u00f6ppen livardagar kl. 10\u20145, s\u00f6n- och helgdagar kl. 1\u20144. Algn 50 \u00f6re. fiskerimuseet (M\u00e4stersamuelsgatan 43, 2 tr. tipp) kl. 12\u20143. Fritt. Statistiska centralbyr\u00e5ns bibliotek (Storkyrkobrinken 2) kl. 10\u20143. Bvenskt Industri- och Handelsmuseum (Rogegeringsgatan 40) kl. 10\u20143. Fritt. Bredablick \u00e5 K. Djurg\u00e5rden (afdelning f\u00f6r Nordiska museet), utsiktstorn, \u00f6ppet fr\u00e5n kl. 10 f. m. Intr\u00e4desafgift 25 \u00f6re. Tilltr\u00e4de endast genom Skansen, om hvars afgifter se nedan. 8kansen \u00e5 K. Djurg\u00e5rden (afdelning af Nordisfa museet), friluftsmuseum med rygg\u00e5sstugor, lappl\u00e4ger m. m., zoologisk tr\u00e4dg\u00e5rd och park. \u00f6ppet fr\u00e5n kl. 10 f. m. Intr\u00e4desafgift 50 \u00f6re; barn lialf afgift. fekniska skolans bibliotek (M\u00e4stersamuelsgatan 44) \u00f6ppet kl. 7\u20149 e. m. Stockholms l\u00e4iesalong (Beridarebansgatan 25, 1 tr. upp) kl. 10 f. m.\u20149 e. m. Entr\u00e9 25 \u00f6rs. Riddarhussalen visas efter tills\u00e4gelse en tr. upp till v\u00e4nster hos vaktm\u00e4star Johansson. landtbruksakademiens museum (M\u00e4stersnmu\u00bbIsgatan 36) kl. 12\u20142. Fredrika Bremer-F\u00f6rbundets byr\u00e5 (Drottninggatan 54, 1 tr. upp) kl. 11\u20143. Fredrika Bremer-f\u00f6rbundets sjuksk\u00f6terskabyri, 25 Tunnelgatan, mottager sjukbud hela dagen samt per telefon \u00e4fven om natten. Handarbetets v\u00e4nners byr\u00e5 (Brunkebergstorg 18) kl. 10\u20141. Sveriges allm\u00e4nna exportf\u00f6renings bibliotek, 6 Vasagatan, kl. 11 f. m.\u20141 e. m. fieraftmerlasarettets polikliniker h\u00e5llas- \u00f6ppna f\u00f6r hj\u00e4lps\u00f6kande tillsvidare \u00e5 f\u00f6ljande tider: Medicinska polikliniken f\u00f6r inv\u00e4rtes sjukdomar och hudsjukdomar alla dagar kl. 8\u201410 f. m.; Kirurgiska polikliniken f\u00f6r utv\u00e4rtes sjukdomar hvardagar kl. 12\u20141 e. m., \u2022\u00f6n- och helgdagar kl. 10\u201411 f. m.; Polikliniken f\u00f6r fruntimmerssjukdomar alla helgfria dagar kl. 10\u201411 f. m; D:o d:o \u00f6gonsjukdomar hvardagar kl. 11.\u201412 f. m., s\u00f6noch helgdagar kl. 10\u201411 f. m; D:o d:o nervsjukdomar hvardagar kl. 9\u201410 f. m.; D:o \u00f6ron-, n\u00e4s- och halssjukdomar hvardagar kl. 12\u20141 e \u25a0 m. Sabbatsbergs sjukhus. Anm&Iningstid f\u00f6r inv\u00e4rtes sjuka kl. 11\u201412 f. m., f\u00f6r utv\u00e4rtes sjuka kl. 10\u201411 f. m. och f\u00f6r kvinnosjukdomar kl. half 11\u201411 f. m. Bofiahemmet (Valhallav\u00e4gen) emottager sjuka, uts\u00e4nder privatsk\u00f6terskor och uibildar sjvksk\u00f6terskor. F\u00f6rest\u00e5ndarinnan tr\u00e4ffas s\u00f6okendagar kl. 12\u20142 e. m. S\u00f6dra Polikliniken, mottagning f\u00f6r lungsjukdomar, kl. half 2\u2014half 3 e. m. Polikliniken f\u00f6r obemedlade (Riddaregatan i). Kostnadsfri behandling af utv\u00e4rtes sjukdomar f\u00f6r obemedlade, f\u00f6rsedda med rotemans betyg, kl. half 11\u201412. Sv. Panoptikon. Kungstr\u00e4dg\u00e5rdsgatan nr 18: Entr\u00e9 1 kr. S\u00f6ndagar 60 \u00f6re, barn h\u00e4lften. \u00d6ppet kl. 10 till 9 e. m. Tandl\u00e4kareinstitutets poliklinik, 46 Malmskillnadsgatan, \u00f6ppen kl. 9\u201410 f. m. Kammararkivet kl. 10\u2014-2, hvarje s\u00f6ckendag. Biologiska museet (Teatersl\u00e4tten \u00e5 Djurg\u00e5rden), i allm\u00e4nhet \u00f6ppet endast son- och helgdagar fr\u00e5n kl. 10 f. m. till skymningen. Andra tidsf efter tills\u00e4gelse \u00e5 Telef, \u00f6sterm. 6 69 ellsr 17 74. {Arbetsskolan f\u00f6r lytta och vanf\u00f6ra, 71 Grefturegatan, \u00f6ppen alla dagar 9\u20144, l\u00f6rdagar 9\u201412. Nykyrkliga bokf\u00f6rlaget, 4 Sergelgatan, 1 tr. upp. \u00f6ppet kl. 10\u20144 e. m. Svedenborgs originalarbeten, fotolitograferade, finnas. Arbe tarei list i tu tets l\u00e4srum \u00f6ppet alla dagar ki. 1\u20149 e. m. Kristliga f\u00f6reningens af unge m\u00e4n filial, Iloriugatan 36, S\u00f6der: \u00f6ppen hvarje '\u00bbg kl. 10 e. m. L\u00e4sstuga m\u00e5ndagar och fredagar fr\u00e5n kl. 12 midd. Kristliga F\u00f6reningen af Unga Kvinnor (Arsenals gatan 1 B). Lokalen och placeringsbyr\u00e5n \u00f6ppna alla hvardagar kl. 12\u20143 e. m. med undantag af l\u00f6rdagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607708-ZONE524431361",
    "@type": "Text",
    "box": [
      788,
      5014,
      206,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "dagar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607708-ZONE524431362",
    "@type": "Text",
    "box": [
      832,
      5106,
      123,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6gtf. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607710-ZONE524431363",
    "@type": "Text",
    "box": [
      258,
      5189,
      761,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Alhambra-Teatern ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607710-ZONE524431364",
    "@type": "Text",
    "box": [
      293,
      5276,
      676,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hvarje atton kl. 8 OberbreM'1-afdelning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607710-ZONE524431365",
    "@type": "Text",
    "box": [
      537,
      5318,
      193,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kl. V&gt;9 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607710-ZONE524431366",
    "@type": "Text",
    "box": [
      279,
      5358,
      706,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lyckans galosclier. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607710-ZONE524431367",
    "@type": "Text",
    "box": [
      301,
      5423,
      666,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Folkv\u00e5devill i 3 tabl&er. Ny bearbetning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607710-ZONE524431368",
    "@type": "Text",
    "box": [
      481,
      5580,
      315,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Operas\u00e5ngaren ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607710-ZONE524431369",
    "@type": "Text",
    "box": [
      322,
      5628,
      621,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Modest Menzinsky if",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607710-ZONE524431370",
    "@type": "Text",
    "box": [
      591,
      5685,
      90,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gifver ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607720-ZONE524431371",
    "@type": "Text",
    "box": [
      279,
      5730,
      716,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "KONSERT ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607720-ZONE524431372",
    "@type": "Text",
    "box": [
      301,
      5866,
      661,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Onsdagen den 29 Mars kl. 8 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607720-ZONE524431373",
    "@type": "Text",
    "box": [
      250,
      5917,
      767,
      1140
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4 K. Vetenskaps-A kadern i ens h\u00f6rsal. Medverkande &gt; Fr\u00f6knarna Ebba llj\u00f6rkbom och Martha Ohlson. PROGRAM: |. Die Allmacht Schubert. Modest Menzinsky, 2 a) En dr\u00f6mmares s\u00e4ns till li tvet J\u00e4rnefolt. b) Wehmut Merikanto, c) Sehnsucht \u2014 Lasson Ebba Bj\u00f6rkbom. 8 a) Gest\u00e4ndnisl \u201e , . b) Warum? J Tsohaikowsky. Modest Menzinskj. A a) Jeg ser for mit 0je Sj\u00f6gren. o) Liksom den unga Zephyr.} l&gt;eterson-Borger. Ebba Bj\u00f6rkbom. 5 a) Fruhlingsfart 1 0 , b) Wanderlust i \u2014 Schumann. Modest Menzinsky. 0 a) Hetmany, hetmany Lissenko. b) Homonila Ukraina Lissenko. o) Ukraineska folkvisor, arr. af Lissenko. Modest Menzinsky. J. Elisabeths h\u00e4lsningss\u00e5ng ur \u00bbTannh\u00e4user\u00bb Wagner. Ebba Bj\u00f6rkbom. 8- Siegfrids Smidess\u00e5ng ur \u00bbSieg- fried\u00bb _....\u201e Wagner. Modest Menzinsky. Numrerade biljetter \u00e5 2: 50 och onumrerade \u00e5 2 kr. s\u00e4ljas i Hl' Abr. Lundqulsts Hofmusikhandel, Malmtorgsgatan 8. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607720-ZONE524431398",
    "@type": "Text",
    "box": [
      315,
      7086,
      265,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c9SB\u00c9lBi# ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607720-ZONE524431399",
    "@type": "Text",
    "box": [
      682,
      7077,
      278,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022&gt; V'\"N &lt;:.\"\u00ab*\u2022\"\u00ab*\u2022\u00ab*\u2022*\u2022 ' ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607721-ZONE524431400",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1097,
      331,
      670,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Novilla Variet\u00e9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607721-ZONE524431401",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1055,
      424,
      760,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "rekommenderar sitt fina, muntra program. OBS. I Fr\u00e5n och med den 1 Mars nya artiater! Nyheter f\u00f6r Stookholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607722-ZONE524431403",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1054,
      552,
      767,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ftomansjSf ton ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607722-ZONE524431404",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1083,
      686,
      716,
      214
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med egna kompositioner gifves af Sigurd von Koch Tisdagen den 28 Mars kl. 8 e. m. JK. Vetenskapsakademiens h\u00f6rsal ui%\u00e4 bitr\u00e4de at Fr\u00f6ken Sigrid Sv\u00e4rdstr\u00f6m ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607722-ZONE524431406",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1256,
      906,
      360,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och Herr Oscar Ralf. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607722-ZONE524431407",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1052,
      951,
      770,
      189
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Biljetter, numrerade & 2 kr. och onumrerade k 1: 60, s\u00e4ljas i Herr Abr. Lundquists Hofmusikhandel. Program med text till s\u00e5ngerna tillhandah\u00e5.1les pfi, ramma st\u00e4lle samt vid ing\u00e5ngen,",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607722-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1080,
      1189,
      333,
      438
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607722-ZONE524431410",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1050,
      1779,
      28,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607722-ZONE524431411",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1458,
      1172,
      363,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hans Christian Andersen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607722-ZONE524431412",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1453,
      1317,
      371,
      335
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hnndra\u00e5rsdagen af skaldens f\u00f6delse h\u00f6gtidlighiilles af Stockholms Borgarskola S\u00f6ndagen den 2 April 1905 kl. 8 e. m. med en Minnesfest i Kungl. Musikaliska Akademiens stors sal. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607722-ZONE524431413",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1317,
      1729,
      232,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PROGRAM: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607722-ZONE524431414",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1107,
      1778,
      715,
      351
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Minnesord af Professor Karl Warburg. a) Gurre (Andersen\u2014Rung). Herr John Husberg. K\u00f6r af musik\u00e4lskare och musik\u00e4lskarinnor. b) Agnete og Havfruerne (Andersen\u2014Gade), K\u00f6r af musik\u00e4lskarinnor. Solist: Fr\u00f6ken Valborg Sv\u00e4rdstr\u00f6m. o) Visa ur operan Liden Kirsten (Andersen\u2014 J. P. E. Harttnann). Herr Husberg. K\u00f6r af musik\u00e4lskare och musik\u00e4lskarinnor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607722-ZONE524431421",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1113,
      2138,
      423,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Saga af Andersen. Fr\u00f6ken Svea \u00c5hman. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607722-ZONE524431423",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1106,
      2209,
      715,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "a) En Digters sidste Sang (Anderson\u2014Grieg). bl Jeg elsker Dig (Andersen\u2014 Grieg). o) Jylland (Andersen\u2014Heise). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607722-ZONE524431424",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1109,
      2301,
      498,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Herr Husberg. Saga af Andersen. m Fr\u00f6ken Thecla Ahlander. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607722-ZONE524431427",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1048,
      2410,
      774,
      578
    ],
    "has_part": [],
    "content": "a) Martsviolerne (Andersen\u2014Rob. Schumann). b) Det deende Barn (Andersen\u2014Emil Hartmann). o) Rosenknoppen (Andersen\u2014Grieg). d) Vandring i Skoven (Andersen\u2014 Heise). Fr\u00f6ken Sv\u00e4rdstr\u00f6m. 7. Foraarssang (Andersen\u2014J. P. E. Hartmann). K\u00f6r ef musik\u00e4lskare och musik\u00e4lskarinnor. K\u00f6rdirigent: Doktor Karl Valentin. Vid pianot: Herr Viktor Wiklund. Biljetter \u00e5 2 kr., J: 50 och 1 kr. s\u00e4ljas fr\u00e5n Onsdag morgon i Allm. Tidningskontoret vid (lustaf Adolts torg samt G\u00f6thes Bokhandel vid Stnreplan. Innehafvare af kupongb\u00f6cker kunna mot afl\u00e4mnande af tv\u00e5 kuponger 50 \u00f6re kontant l\u00f6sa biljetter \u00e5 1 kr. & ofvann\u00e4mnda f\u00f6rs\u00e4ljningsst\u00e4llen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607722-ZONE524431433",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1087,
      3065,
      696,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K, Vetenskapsakademiens stora Bal. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607722-ZONE524431434",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1443,
      3115,
      209,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jtome ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607722-ZONE524431435",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1367,
      3203,
      129,
      165
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"\"bet gifva en ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607722-ZONE524431436",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1096,
      3378,
      669,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Popul\u00e4r Vis-Afton \u00e5",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607722-ZONE524431437",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1047,
      3434,
      770,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pM\u00e5ndagen den 3 April kl. 8 e. m. Biljetter \u00e5'2: 50, 2 kr. och 1: 50 s\u00e4ljas i Herr Abr. Lundquists Hofmusikhandel, Malmtorgsgatan 8- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607722-ZONE524431439",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1237,
      3689,
      493,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I morgon sista dagen! TES3 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607722-ZONE524431440",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1094,
      3728,
      678,
      301
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Erik Hedberg\u2014Wilhelm SmithPelle Swedlund Separatutst\u00e4llning af Oljem\u00e5lningar i Konstn\u00e4rsliuset, 7 Sin\u00e5liindsg.,2 tr. \u00d6ppet kl. 10\u20145- Entr\u00e9 50 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607722-ZONE524431445",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1119,
      4047,
      30,
      18
    ],
    "has_part": [],
    "content": "W ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607722-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1047,
      4089,
      767,
      105
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607723-ZONE524431447",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1341,
      4225,
      358,
      105
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tiograf-fealem ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607723-ZONE524431448",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1364,
      4355,
      270,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i F3lanch's. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607723-ZONE524431449",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1215,
      4408,
      563,
      597
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c4nnu ett par dagar de synnerligen sev\u00e4rda och omtyckta bilderna fr\u00e5n en resa Amerika-England med Norddeutscher Lloyds stora snabb- K\u00e5ende \u00e5ngare \u00bbKaiser Wilhelm \u25ba, framst\u00e4llande: inspektion at ooti \u00f6fningar med \u00c5ngarens brandredskap och r\u00e4ddningsb\u00e5tar, kolning m. m. i Newyork f\u00f6re afresan, \u00e5n- Sarens afg\u00e5ng, scener fr\u00e5n lifvet omord under resan, Atlanten vid storm och vackert v\u00e4der, vid solnedg\u00e5ng och m\u00e5nsken, ankomsten till Plymouth, lossning at post, guldoch silfvertnckor m. m. Bilder fr\u00e5n ett stort fyrverkeri vid Kristallpalatset I London fortidet \u00e5r. \u2014 Olika slag at abessinska trupper under marsch. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607723-ZONE524431453",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1449,
      5011,
      90,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607723-ZONE524431454",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1214,
      5056,
      563,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rest\u00e4llningar hvarje heltimme, S\u00f6n- och helgdagar kl. 1\u20146, 7\u201411. hvardagar kh 6\u201411 o. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607723-ZONE524431455",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1344,
      5194,
      174,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022 4&lt; i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607723-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1045,
      5304,
      767,
      419
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607723-ZONE524431457",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1202,
      5725,
      454,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nordiska spelen. ktttit\u00e4fl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607723-ZONE524431458",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1082,
      5767,
      478,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p1. Sparkstottingst\u00e4flan. 2. Curling. 3. Skidt\u00e4flingarna i \u00d6stersund. 4. Lappkaravan (\u00d6stersund). 5. Komisk skid\u00e5kning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607723-ZONE524431463",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1083,
      5936,
      228,
      163
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6. Sp\u00ablarne. 7. Gullivers reputtarna. 8. Fanan \u00e4ras. 9. Fyrverkeri. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607723-ZONE524431464",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1086,
      5969,
      690,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "7. Gullivers re3a till J\u00e4ttarna och Lill- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607723-ZONE524431468",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1081,
      6107,
      699,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rest\u00e4llningar: hvardagar 5\u20140. S\u00f6ndagar 1\u20146 och 7\u20149 30 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607724-ZONE524431469",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1048,
      6262,
      764,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Entr\u00e9: \u00e4ldre 25, barn 10 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607724-ZONE524431470",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1047,
      6363,
      764,
      161
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Biografen, 5 B",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607724-ZONE524431471",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1119,
      6525,
      628,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5 Bryggaregatan 5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607725-ZONE524431472",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1193,
      6590,
      472,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I d\u00a3Lg Jtytt program. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607725-ZONE524431473",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1048,
      6773,
      762,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bl, a. Mordbriiiuiareii. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607725-ZONE524431474",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1047,
      6831,
      765,
      194
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sp\u00e4nnande sceneri fr\u00e5n en luflarebragd. 100,OOO-tals japaner utrycka I spr\u00e5ngmarsch till kriget, m. m. F\u00f6rest\u00e4llningar dagligen hvarje heltimme, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607725-ZONE524431476",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1187,
      7032,
      465,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kl. 6, kl. 7, kl. 8 och kl. 9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607725-ZONE524431477",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1041,
      7082,
      769,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Entr\u00e9: \u00c4ldre 25, Barn lO \u00f6re till alla platser.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607726-ZONE524431478",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1992,
      404,
      560,
      219
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Paris-BiografTeatern, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607726-ZONE524431479",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2000,
      635,
      528,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid Stureplan, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607726-ZONE524431480",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2022,
      684,
      493,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "h\u00f6rnhuset at L\u00e4stmakaregatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607726-ZONE524431481",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1967,
      732,
      612,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stora nyhetouppvisningar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607726-ZONE524431482",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1916,
      784,
      703,
      288
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De dyraste bilder som utkommit f\u00f6r Biograf. 16 Biografnummer. Bl. a.: Fausl i underjorden, s\u00e5dan den spelas vid l'Opera I Paris. OBS.! Denna bild \u00e4r 450 fot l\u00e5ng samt konstn\u00e4rligt f\u00e4rglagd och kostar i ink\u00f6p 900 francs. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607726-ZONE524431486",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1923,
      1091,
      693,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sj\u00f6slaget utanf\u00f6r Port Arthur. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607726-ZONE524431487",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1916,
      1156,
      702,
      548
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kyska krigsfartyg. Kanonerna inriktas Uts\u00e4ndande af torpeder. Torpederna explodera. Torpedb\u00e5t oskadliggjord. Stort sj\u00f6slag. Japanskt krigsfartyg i strid m. m. Brooks Fyrverkeri i London m. m. Genom pcrHonligt bes\u00f6k hos Paris' och Londons st\u00f6rsta fabriker hafva vi Utland lusentals bilder, utan afseende till kostnader, utvalt de absolut b\u00e4sta nummer som kunnat \u00e5stadkommas. F\u00f6rest\u00e4llningar hvarje lieltimmo. Hvardagar kl. 5 till 11 e. in. Silnoch Helgdagar kl. 1 till 6 och 7 till 11 e. in. Entr\u00e9: La plats 35 ooh 25 \u00f6re. 2",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607726-ZONE524431491",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2104,
      1703,
      485,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p2:a &gt; 25 * 15 \u00f6re. V\u00f6rdsamt BrUdernn Gooes. N",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607726-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1847,
      1725,
      252,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607727-ZONE524431496",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1852,
      1856,
      761,
      293
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Biografen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607727-ZONE524431497",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1854,
      2178,
      760,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5 Strandv\u00e4gen 5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607727-ZONE524431498",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1849,
      2306,
      769,
      289
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Marie A ntoinette (kolorerad) pA beeftrnn Annu 11 ti gr a (Ing\u00e5r. BSRT- i \u00f6frigt nytt, sev\u00e4rdt program. \"M F\u00f6rest\u00e4llningar hvarje hel timme. Hvardagar 6\u201411. S\u00f6n- och helgdagar 1\u20146 o. 7\u201411 e. m. ElltrB' Jj? P'a's 60 och 25 \u00f6re. 2:a plats 25 och ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607728-ZONE524431501",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1852,
      2612,
      760,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hasselbacken. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607728-ZONE524431502",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1846,
      2779,
      768,
      158
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ungerska Zigenare-Orkestern konserterar under middag och afton samt SOn- och helgdagar kl. y* 2\u2014'/\u00ab4 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607728-ZONE524431504",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2182,
      2953,
      411,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "-^alen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607728-ZONE524431505",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2099,
      3017,
      265,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l&oBiiscri. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607729-ZONE524431506",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1849,
      3082,
      764,
      111
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Berns' Salonger ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607729-ZONE524431507",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2042,
      3196,
      383,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Onsdag den 29 Mars. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607729-ZONE524431508",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1942,
      3233,
      575,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Allm\u00e4nna ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607730-ZONE524431509",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2021,
      3283,
      425,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e5ngf\u00f6rening ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607730-ZONE524431510",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1898,
      3358,
      664,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "under anf. af Direkt\u00f6r Oscar Sandberg j\u00e4mte ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607730-ZONE524431511",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1931,
      3435,
      585,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Etablissementets Kapell, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607730-ZONE524431512",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2045,
      3483,
      369,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Direkt\u00f6r O. Trob\u00e4ck. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607730-ZONE524431513",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1873,
      3512,
      711,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": ". o\u00e4cFri entr\u00e9. Fri entr\u00e9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607731-ZONE524431514",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1889,
      3560,
      682,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Blanchs Caf\u00e9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607731-ZONE524431515",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1862,
      3674,
      736,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Originai-Wiener-Damen-Orkester Bd ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607731-ZONE524431516",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2062,
      3733,
      330,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Barthold Redlich. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607732-ZONE524431517",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1846,
      3774,
      764,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hotel Hamburger B\u00f6rs. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607732-ZONE524431518",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1873,
      3866,
      706,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dagligen Middags- och Aftonkonsert af M\u00f6ller JSerthelsens Salonysorkester. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607733-ZONE524431519",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1845,
      3940,
      765,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hotel Hamburger B\u00f6rs. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607733-ZONE524431520",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1879,
      4053,
      700,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JC\u00f6tel Jenix. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607733-ZONE524431521",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1945,
      4178,
      567,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dagligt upptr\u00e4dande at A'iolvifluusen Signor Gaetano Fusella. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607733-ZONE524431522",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2067,
      4385,
      332,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konsert och S\u00e5ng. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607733-ZONE524431523",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1903,
      4459,
      665,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arbetareinstitutet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607733-ZONE524431524",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2016,
      4520,
      425,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(8 Klara Norra Ryrkogata). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607733-ZONE524431525",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1839,
      4558,
      773,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M&ndag kl. 8.15 e. m. d:r N. kholm: Om stormar och dei-as t\u00f6rntsiignnde (med bilder). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607733-ZONE524431526",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1908,
      4631,
      659,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ur Sveriges \u00e4ldre historia. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607733-ZONE524431527",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1843,
      4695,
      769,
      211
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I dag Mindag kl. 8.15 o. m. f\u00f6rel\u00e4ser Skriftst\u00e4llaren Emil Svens\u00e9n i Grevesmiihlska skolans samlingssal, Brunnsgatan 18 (Borgarskolans serier). Dagens \u00e4mne: Folkuiigarnes tall. Biljetter \u00e5 25 \u00f6re s\u00e4ljas vid ing\u00e5ngen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607734-ZONE524431530",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1954,
      4973,
      565,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sammantr\u00e4den. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607734-ZONE524431531",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1846,
      5089,
      764,
      171
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svenska Granitindustri Aktiebolaget. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607734-ZONE524431532",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1837,
      5280,
      771,
      437
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Del\u00e4garae i detta 'bolag kallas h\u00e4rmed till ordinarie bolagsstamma \u00e5 bolagets kontor i Stockholm, Stora Vattugatan 20, X tr. upp, Tisdagen den 28 Mars 1905 kl. 2 e. m. Del\u00e4gare, aom vid at\u00e4-nman vill f\u00f6ra talan, har att senast M\u00e5ndagen den 27 Mars \u00e5 bolagets kontor f\u00f6rete och afl\u00e4mna antingen sina aktie.bref eller d\u00e4rtill h\u00f6rand\u00ab talonger eller ock bevis med uppgift \u00e5 sina annorst\u00e4des deponerade aktiebrafs nummer. F\u00f6redragningslista h\u00e5lles \u00e5 kontoret a-ktie\u00e4gaxne tillhanda en veaka f\u00f6re st\u00e4mman alla s\u00f6ckendagar del. 10 f. m.\u20143 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607734-ZONE524431535",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1869,
      5721,
      476,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm den 11 Mars 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607734-ZONE524431536",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2121,
      5756,
      211,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607734-ZONE524431537",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1843,
      5801,
      767,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rs\u00e4krings-Aktiebolaget Securitas ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607734-ZONE524431538",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1841,
      5867,
      767,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hrr aktie\u00e4gare kallas till ordinarie bolagsst\u00e4mma Ontsdagen den 29 d:s kl. 630 e. m. \u00e5 bolagete kontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607734-ZONE524431539",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2071,
      5967,
      312,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STYRELSEN. Herrar Del\u00e4gare i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607734-ZONE524431541",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1873,
      6051,
      710,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rs\u00e4kringsbolaget ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607735-ZONE524431542",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1927,
      6119,
      606,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nordisk Yacht-Assurans ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607735-ZONE524431543",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1840,
      6207,
      770,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kallas till ordinarie bolagsst\u00e4mma Onsdagen den 29 Mars 1905 kl. 10.30 t. in. \u00e5. bolagets kontor STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607736-ZONE524431544",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1840,
      6324,
      768,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bolagsst\u00e4mma. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607736-ZONE524431545",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1839,
      6434,
      771,
      209
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Bageri-Aktiebolags del\u00e4gare kallas h\u00e4rmed till extra bolagsst\u00e4mma i Bolagets egendom S:t Paulagatan 22 Onsdagen den 5 April 1905 kl. 1 e. m. f\u00f6r att besluta om fastst\u00e4llande at innevarande \u00e5rs ordinarie bolagsst\u00e4mmas beslut ang\u00e5ende \u00e4ndring at paragrafer* na 21 och 2C i den nu g\u00e4llande bolagsordningen. Stkhld17 M1905",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607736-ZONE524431546",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1869,
      6638,
      472,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gStockholm den 17 Mars 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607736-ZONE524431547",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2119,
      6676,
      211,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607737-ZONE524431548",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2808,
      346,
      2025,
      255
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fotogenk\u00f6ket \"SUPERIOR\" ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607737-ZONE524431549",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3270,
      609,
      1106,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u25a0 med veke = ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607737-ZONE524431550",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2997,
      690,
      1650,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00e4ljes hos de flesta Lamp-, Bos\u00e4ttnings- & J\u00e4rnaff\u00e4rer s\u00e5som ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607737-ZONE524431551",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2899,
      749,
      265,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norrmalm: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607737-ZONE524431552",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2644,
      806,
      767,
      626
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Frnnz Andersson, Upplandsgatan 75. Erik lijttrkliuids Eft.r., St. Badstgntan 66. II. Bj\u00f6rklund, Drottninggatan 97. B. Bodin, Drottninggatan 79. A. B. Itourglinrdts J\u00e4rnaff\u00e4r, Biblioteksn\u00e4t. 1. Cedrrltif & Grunden, Regeringsgatan 6 samt \u00f6friga butiker. P. P. Ekberg & C;o, Arsenalsgatan 1. II. Forslund, Observatoriigatan 10. P. .lolmnsson, Malmskillnadsgatan 60. D. E. Johansson, Tegn\u00e9rgatan 15. C. O. Jonnsson & C;o, Norrtullsgatan 8 A. Josef Krtiger. Auna liindstr\u00f6m, Odengatan 55. Litmp- Bos\u00e4ttningsaff\u00e4ren Master-Samuelsgatan 40- Ijysoljenltftren Kammakaregatan 31. Ir, O. Lindblom, Drottninggatan 65. Meleus J\u00e4rnailar, Vasagatan 9. K. SI. Nordensson, Norrlandsgatan 16Ol\u00e5n & C:o, Regeringsgatan 65. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607737-ZONE524431563",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3436,
      750,
      768,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "8. J. Odin, Upplandsg. 9 A, Odengatan 67. Stockholms Nyn J&ru- di lledskapsh, A.-B , T\u00e9t21",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607737-ZONE524431564",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3467,
      810,
      256,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tegn\u00e9rgatan 21. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607737-ZONE524431565",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3435,
      839,
      552,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gAxel Silvert, Regeringsgatan 59. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607737-ZONE524431566",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3435,
      868,
      767,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gggJohn Torstensson, Drottninggatan 8. A.-B, Johu Wall, H\u00f6torget 9, Drottnings;. 68- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607737-ZONE524431567",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3682,
      950,
      279,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6stermalm: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607737-ZONE524431568",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3435,
      1008,
      768,
      424
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mnria Andersson, Riddaregatan 17. Torsten Bergen, \u00d6stermalmstorg 6. Axel Bladh, Grettnregatan 3. J. A, Buckau & C:o, Storgatan 11 samt \u00f6friga butiker. Rob. Gustafsson, Linn\u00e9gatan 38\u201435. C. Otto Gallin, Humlegfirdsgatan 4 Gummi* Lindblad, Stnreplan 2. Lump- & Bos\u00e4ttulugsnllfiren \u00d6stermalmstorg 6. A. Nor\u00e9n, Riddaregatan 23. Aninlia Roxstriim, Grefgntan 45. Anna Svnnstr\u00f6ui, Styrmansgatan 32. Strandmngnslnet Styrmansgatan 7. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607737-ZONE524431578",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4439,
      754,
      348,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kungsholmen: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607737-ZONE524431579",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4230,
      809,
      761,
      210
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Clara Franz\u00e9n, Fleminggatan 27. E. Herrstr\u00f6m, Kungsholinsgatan 11. SI. Lundmark, Parkgatan 6. Emma Lundstr\u00f6m, Agnegatan 6. C. V. N\u00e5sberg, Fleminggatan 63. V\u00e4stermalins llusger&dsmagasin, Scheelegatan 14. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607737-ZONE524431581",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4538,
      1032,
      154,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(S\u00f6der: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607737-ZONE524431582",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4230,
      1088,
      595,
      123
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allr, Bergman, G\u00f6tgatan 28. Julius Sj\u00f6gren, Slussgatan 6\u20148. Fripp & Holmberg, Hornsgatan 81 J. F. Pettersson, G\u00f6tgatan 75- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607737-ZONE524431585",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4528,
      1234,
      178,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Staden: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607737-ZONE524431586",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4230,
      1283,
      491,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A. Lindblad, St. Nygatan 45. RkJff",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607737-ZONE524431587",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4230,
      1311,
      767,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", yg4Roseugreuska J\u00e4rnaff\u00e4ren, St. Nygatan 23. A.-B, Julius Sl\u00f6\u00f6r, J\u00e4rntorgsgatan 40II. V. Olsson & Cso, Skeppsbron 82. Bj\u00f6rkman & Lindroth, Lilla Nygatan 19\u201421. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607737-ZONE524431588",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2847,
      1446,
      1453,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I parti fr\u00e5n v\u00e5rt lager 44 Regeringsgatan 44. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607738-ZONE524431589",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3094,
      1504,
      1439,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiebolaget Petroleumgl\u00e4d. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607738-ZONE524431590",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2576,
      1709,
      834,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s. NP til* O M\u00e5ndagen den 27 Mars . 1/. Ill L kl. 6.30 e. ro. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607739-ZONE524431591",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2647,
      1804,
      214,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S:tE. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607739-ZONE524431592",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2644,
      1901,
      754,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i Logen nr 24 Birger Jarl ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607739-ZONE524431593",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2886,
      1806,
      524,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm\u00e4nt Torsdagen den 30 Mars kl. 6 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607739-ZONE524431594",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2644,
      1957,
      768,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00e5ndagen den 27 Mars kl. 7.45 e. m. Ill, V XX. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607740-ZONE524431595",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2657,
      2041,
      734,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allioiice Francaise ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607740-ZONE524431596",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2834,
      2172,
      399,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4 Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607740-ZONE524431597",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2641,
      2227,
      769,
      856
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Soir\u00e9e dramatique ot Musicale lo 30 Mars 1905 \u00e5 7 h. 30 (tros precises) dans les salons de fete du Grand II61 el. I. Tm Poudre aux yeux, com\u00e9die en deux actes par Labiche et Martin. (Personnages: M. M. Katinois, Malingear, Eobcrt et Fr\u00e9d\u00e9ric; un tapissier; un maltre d'h6tel; M:es iiatinois et Malingear; Mtlle Malingear; Alexandrine, Jos\u00e9phine, Sophie; un chasseur en livr\u00e9e; un domestique; un petit n\u00e9gre). II. Audition musicale: M:lle Nlnl Waerner et M. Ch. Lindhe, premier violoncelli8te de 1'Orchestre Koyal, cxecuteront pour deux violonoelles ooncertants Larglio, Gavotte, Scherzo \u2014 David Popper. Sonato en ini mineur op. 7 Edv. Grieg, inteipr\u00e9t^e par le comte T. Bielke. III. Bomances internntionales avec accompagnenient de luth, chant\u00e9es por M:me \u00d6berg. Souper: Surprise musicnle. NB. Ne seront ndmis \u00e5 cette soir\u00e9e que les membrc8 de l'Allianco et los persocnes d\u00e4ment munies d'nne oarte d' entr\u00e9e. Les ootisations seront porijues \u00e5 l'entr\u00e9e. Pri\u00e9re de prendre avant la s\u00e9ance les biljets pour le souper (2 cour. 50 pour les dames, 2 cour. CO pour les messieurs). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607741-ZONE524431602",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2670,
      3097,
      716,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6reningens f\u00f6r Stockholms fasta f\u00f6rsvar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607741-ZONE524431603",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2636,
      3278,
      769,
      291
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hlliniiiinn \u00e5rsm\u00f6te \u00e4ger rum M\u00e5ndagen den 10 April kl. 3 e. m. i L\u00e4kares\u00e4llskapets lokal, nr 19 Jakobsgatan. Efter f\u00f6rhandlingarna f\u00f6rekommer f\u00f6redrag af Kapten K. Auiundson: Om ballongens anv\u00e4ndande i positionskriget, s\u00e4rskildt med h\u00e4nsyn till Stockholms fasta f\u00f6rsvar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607742-ZONE524431605",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2677,
      3581,
      690,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Liberala Valmansf\u00f6reningens ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "30"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607742-ZONE524431606",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2635,
      3695,
      762,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gl:a Krets liar \u00e5rsm\u00f6te M\u00e5ndagen den 27 d:s kl 8 e. in., lokalen Kocksgatan 24. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "30"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607742-ZONE524431607",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2725,
      3769,
      597,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Fastighets\u00e4garef\u00f6renings ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607742-ZONE524431608",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2636,
      3890,
      769,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ledam\u00f6ter kallas till allm&nt sammantr\u00e4de \u00e4. Hotell Rydberg Tisdagen den 28 Mars 1906 kl7 o. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607742-ZONE524431609",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2915,
      3979,
      214,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607742-ZONE524431610",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2658,
      4026,
      722,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnliga Kontoristf\u00f6reningen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607742-ZONE524431611",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2875,
      4088,
      305,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6redrag af ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607742-ZONE524431612",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2636,
      4133,
      767,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00f6ken A. fl 'ihIfock M&iKlngen ilen 27 Mnrs 1905 kl. 8.30 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607743-ZONE524431613",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2881,
      4223,
      530,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": ". t\u2014n ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "50"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607743-ZONE524431614",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2641,
      4334,
      760,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sammantr\u00e4der allm\u00e4nt M\u00e5ndagen den 27 Mars kl. 8.30 e. in. i Restaurant Runan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607743-ZONE524431615",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2671,
      4402,
      417,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dansen b\u00f6rjar kl. 9 e. m. l:a graden kl. 10. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607743-ZONE524431616",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2640,
      4468,
      761,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A Samfundets teater spelar en mindre s\u00e4llskupspj\u00e4s af medlemmar i samfundet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607744-ZONE524431617",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2664,
      4548,
      718,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "MutMelsfraiiip Pmioiisms ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607744-ZONE524431618",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2638,
      4623,
      764,
      198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "del\u00e4gare kallas h\u00e4rmed till ordinarie st\u00e4mma, som h\u00e5lles M\u00e5ndagen den 27 i denna m\u00e5naid kl. 6 e. m, \u00e5 K\u00e4llaren Reisen, Skeppsbron 14, 1 tr. upp. OBS. I Anm\u00e4lningar till intr\u00e4de i kassan kunna vid samma tillf\u00e4lle g\u00f6ras. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607744-ZONE524431620",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2666,
      4825,
      467,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stookholm den 30 Mars 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607744-ZONE524431621",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2918,
      4861,
      213,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607745-ZONE524431622",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2636,
      4906,
      768,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sv. J\u00e4garef\u00f6rbundets Stockholmsafdelning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607745-ZONE524431623",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2639,
      5087,
      764,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm\u00e4nt sammantr\u00e4de i H\u00f6tel Continental Onsdagen den 29 Mars il. 8 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607745-ZONE524431624",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3078,
      5172,
      292,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SEKRETERAREN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607746-ZONE524431625",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2747,
      5356,
      558,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "platss\u00f6kande ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607746-ZONE524431626",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2880,
      5532,
      258,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Manliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607746-ZONE524431627",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2882,
      5638,
      285,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Koinus Orkester ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607746-ZONE524431628",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2639,
      5671,
      762,
      162
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(8 personer s\u00f6ker engagement fr\u00e5n 1 Maj. Orkestern har i J somrar spelat med mycken framg\u00e5ng i den 3t\u00f6rsta tr\u00e4dg\u00e5rden i Kristiania. Adress under Mars m\u00e5nad \u00d6rebro och April Karlstad. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607746-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2635,
      5861,
      224,
      105
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607746-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3123,
      5856,
      265,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607746-ZONE524431631",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2634,
      5978,
      768,
      358
    ],
    "has_part": [],
    "content": "8 Herrar, finfin St.r\u00e5kmusik, med stor och modern repertoar, prima referenser, s\u00f6ker engagement itr\u00e5n 1 Juli. Svar till \u00bbSolistenseinble\u00bb, p\u00f6ste restante, Troudbjeni. iEn dygtig og erfaren Pianist (Orkesterspiller, Solospiller og Accompagnef\u00f6r) s\u00f6ger Engagemeait red et Badesfced eller Lignende for Sommaren. Bedste Atrbcfaliriger som Pianist og Tenorsanger kunde fremvises. Biliet, mrk. Pianist F. L.\",\", bedes hwllagt paa Dage na Nyhetera Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607746-ZONE524431633",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1880,
      6723,
      430,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Herrar del\u00e4gare i \u00c5",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607747-ZONE524431634",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1935,
      6760,
      582,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g\u00c5ngfartygs-Aktiebolaget ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607747-ZONE524431635",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1869,
      6860,
      716,
      103
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sm\u00e5land ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607747-ZONE524431636",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1839,
      6981,
      767,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kallas till ordinarie bolagsst\u00e4mma I Oskarshamn p\u00e5 Hotell Kung Oscar L\u00f6rdagen den 29 April 1905 kl. 6 e. m. Sfgrefsen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607748-ZONE524431637",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2634,
      6357,
      768,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "R\u00f6nt. KoiMoRist ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "27"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607748-ZONE524431638",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2633,
      6479,
      767,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sucht ab 1. April Engagement. Off. \u00bbSiegfried\u00bb, p\u00f6ste restante, K\u00f6penhagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607748-IMAGE7",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2716,
      6562,
      219,
      171
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607748-IMAGE8",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3017,
      6563,
      318,
      170
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607748-ZONE524431641",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2632,
      6741,
      767,
      406
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med flera \u00e5rs praktisk erfarenhet p\u00e5 s\u00e5v\u00e4l tekniska som merkantila omr\u00e5det, s\u00f6ker l\u00e4mplig anst\u00e4llning. Svar till \"Verkstadsledare Q.\",\", S. Gumaelius'Annonsbyr\u00e5, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607748-ZONE524431643",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3962,
      1751,
      954,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr&n n&gra tusende Professorer o. Lilkare pr\u00f6fvadt, anv\u00e4ndt ooh relcominenderadt; af allm\u00e4nheten i 26 &r omtyckt s\u00e5 som det b\u00e4sta, billigaste och oskadligaste ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607749-ZONE524431644",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3963,
      1849,
      575,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Siiodrensnings- \u00a3",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607749-ZONE524431645",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4279,
      1928,
      658,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gocfi \u00a3axermedel\\ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "21"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607749-ZONE524431646",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3959,
      2012,
      956,
      181
    ],
    "has_part": [],
    "content": "samt t\u00f6r sin behagliga verkan f\u00f6redraget framf\u00f6r andra medel, s&soui Salter, Droppar, Dekokter, Mineralvatten o. s. v. \u00bbMan akte sig f\u00f6r efterapniiigar!\u00bb A hvarje ask finnes lagligt regist&gt;-eradt Varum\u00e4rke,.n\u00e4mligen ett livitt kors l&gt;it r\u00f6d ruta med namnteckning \u00bbKichard Kraudt\u00bb. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607749-ZONE524431648",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3468,
      2190,
      1447,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g Till salu \u00e5 alla Apotek; pris pr ask 1 krona. Ensam fabrikant: Fr. Slerckliug', Apotekare Ricli. llrandts Naclif., ScliafThausen (Schweiz). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607750-ZONE524431649",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3436,
      2355,
      1560,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mek. Verkstad ock Skeppsslip, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607750-ZONE524431650",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3438,
      2463,
      1559,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "d\u00e4r fartyg om c:a 800 reg.-tons, 10 fots djupg. npptngas. Godt l\u00e4ge i Roslagen. Goda arbetstillf\u00e4llen. F\u00f6rstiljes eller uthyres. N\u00e4rmare meddelar J. W. Beckman, \u00d6regrund. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607750-ZONE524431651",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3676,
      2567,
      291,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ingenj\u00f6r, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607750-ZONE524431652",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3434,
      2622,
      767,
      194
    ],
    "has_part": [],
    "content": "uiexam. fr\u00e5n Tekn. H\u00f6gskolan, med studier vid tysk h\u00f6gakola och med b\u00e4sta betyg fr\u00e5n fler\u00e5rig pr\u00e4ktile vid \u00f6verges och Amerikas f\u00f6rn\u00e4msta verkst\u00e4der, s\u00f6ker anst\u00e4llning. Godh. s\"var till \"Kraftmaskiner\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607751-ZONE524431653",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3548,
      2841,
      536,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Resande, 30 \u00e5r, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607751-ZONE524431654",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3434,
      2920,
      768,
      459
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", soin i m\u00e5nvit \u00e5r beirost lielu Sverge och Finliiiid ocli kan f\u00f6rete do biisla rekoiinneiidntioiier som verkligt duglig s\u00e4ljare, s\u00f6ker genast anst\u00e4llning, helst i j\u00e4riibranschcii. Svar emotses under m\u00e4rke \u00bbEnergisk 1745\u00bb, Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. En ung Man, med teori odh praktik i elektroteknik, \u00f6nskar l\u00e4mplig plats. Betyg fr\u00e5n handelsskola. Svar till \"S. 35\", Dagens Nylieter, Gustaf Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "27"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607752-ZONE524431657",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3514,
      3395,
      626,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kass\u00f6rs, Bokf\u00f6rareplats ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607752-ZONE524431658",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3434,
      3578,
      764,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6kes af \u00bblcidWig odh p\u00e5litlig Bokf\u00f6rare, Som \u00f6nskar platsombyte. Svar till \"N. V. framtidsiplats\",plats\", under adrese S. Gumaalixis' Annonsbyr\u00e5, Stockho.lm, f. v. b ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607753-ZONE524431659",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3441,
      3746,
      760,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e5 hotellkontor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607753-ZONE524431660",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3431,
      3858,
      769,
      181
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6kes anst\u00e4llning at ung Man, med fler\u00e5rig praktik i vin- och spirituosaaff.\u00e4r, kontrollering och Jcontorsg\u00f6romOiXkx \u00bb\u00abVidaro genom \u00bbZ\u2014n 30\u00bb under adress S. GtlThselius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607753-ZONE524431661",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3650,
      4053,
      343,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ung Mail, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607753-ZONE524431662",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3431,
      4108,
      768,
      149
    ],
    "has_part": [],
    "content": "n\u00e4lgot kunnig i bokf\u00f6ring och ined lust f\u00f6r tillsyn at arbetspersonal, kan erh\u00e5lla framtidsplats i stad, nftra Stockholm, om ]0.000 kr. ins\u00e4ttas i risklritt, liiiinutle och l\u00e4ttskoU f\u00f6retag. Svar till \u00bbMaj\u00bb, Dagens Nyheters Hufvudk. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607753-ZONE524431664",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3431,
      4460,
      767,
      268
    ],
    "has_part": [],
    "content": "26-\u00e5rigt Handelsbitr\u00e4de, med 13-\u00e5rig vana inom olika branscher, s\u00f6ker anst\u00e4llning som resande eller p\u00e5 lager. S\u00f6kanden innehar plats som l:e man i 3t\u00f6rre aff\u00e4r, men \u00f6nskar ombyte. Goda betyg kunna presteras. Ben\u00e4gna svar, ej anonyma, emotses tacksamt f\u00f6re den 1 April under m\u00e4rke \"Resande mellersta Sverge\", Dagens Nyheter\u00bb Hufvudkontor, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607754-ZONE524431665",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3433,
      4767,
      767,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Herrar Aff\u00e4rsm\u00e4n! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607754-ZONE524431666",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3433,
      4869,
      767,
      191
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e5 grund af aff\u00e4rsf\u00f6r\u00e4ndring \u00f6nskar 22 \u00e5rs, ung Man plats till 1 April eller 1 Maj, \u00e4ger fler\u00e5rig vana i manufaktur-, kolonial, kortvarubranschen. Svar till \"P\u00e5litlig\", p. r., Gellivare. v ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607754-ZONE524431667",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3646,
      5080,
      343,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hrr J\u00e4rnhandlande! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607754-ZONE524431668",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3429,
      5111,
      770,
      680
    ],
    "has_part": [],
    "content": "23 \u00e5rs ung Man, med fler\u00e5rig praktik i j\u00e4rnbranschen, \u00f6nskar plats som bitr\u00e4de nu genast eller 1 April. Svar till \"23 \u00e5r W. B.\",\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. I cnnnorihandel eto- skicklig Expedit, I spelen lid IIU Bl godt s\u00e4tt mot kunder och med b\u00e4sta vitsord, s\u00f6ker plats som l:a man eller f\u00f6rest\u00e5ndare. |cnar\u00bbai*ihandel etc- 'an, rask, dugHg \u00d6JJCl/CI I Yngling s\u00f6ker plats. L\u00e4stmaiareg. 30. K. 72 81. A. 788. J.Larsson & C :o. Plats s\u00f6kes af ordningsfull man med prima betyg och referenser. \u00c4ger 15-\u00e5rig aff\u00e4rsvana uti spannm\u00e5l och diverseaff\u00e4r. Svar till \"P\u00e5litlig, 0. L.\",\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. En 27 \u00e5rs gift Man \u00f6nskar plats p\u00e5 lager eller annan l\u00e4mplig plats. Svar till \"Absolut nykter\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607755-ZONE524431675",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3474,
      5808,
      679,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fotografer! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607755-ZONE524431676",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3433,
      5946,
      763,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ung Man, kunnig i pl\u00e5ttagning och kortretusch, s\u00f6ker plats. Svar till \"Operat\u00f6r\", under adress S. Gumselius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607755-ZONE524431677",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3678,
      6095,
      276,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stakniugar, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607755-ZONE524431678",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3431,
      6141,
      765,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "afv\u00e4gningar, profilritningar oc!h kostnadsf\u00f6rslag till v\u00e4ig- och vattenbyggnader utf\u00f6ras fort och billigt. A. & E. Dahlstr\u00f6m, Sk\u00e5negatan. 68, 2 tr., Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607755-ZONE524431679",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3656,
      6291,
      319,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En 18-\u00e5rlg Yngling, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607755-ZONE524431680",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3428,
      6322,
      767,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som \u00e4r n\u00e5got kunnig i sk\u00f6tandet af en gasmotor och \u00e4fven kunnig i jakt och fiske, \u00f6nskar plats vid villaegendom. Svar fortast m\u00f6jligt till \"F. G.\",\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607755-ZONE524431681",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3639,
      6571,
      306,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607755-ZONE524431682",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3643,
      6680,
      356,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Plats s\u00f6kes ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607755-ZONE524431683",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3429,
      6735,
      763,
      162
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till den 1 Maj eller Juni som ihusb\u00e5llsfr\u00f6ken, event, kammarjungfru, kunnig i finare kl\u00e4dnin'giss.j matlagning, handarbeten. Svar till \"Platsombyte A. W.\",\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607756-ZONE524431684",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3493,
      6919,
      634,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Look here! Sj\u00f6kaptener! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607756-ZONE524431685",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3427,
      7026,
      764,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Som 1:& klass Stewardett p\u00e5 paseagerar\u00e5ngb\u00e5t p\u00e5 utlandet \u00f6nskar spr\u00e5ikkunnig, sj\u00f6van Dam plats. Svar till \"Sj\u00f6stark\", under adress 8. Gumaelius' Annonsbyr\u00e5, Stookholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607756-ZONE524431686",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4290,
      2555,
      658,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skicklig- Kallskiinka ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607756-ZONE524431687",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4230,
      2612,
      768,
      476
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6ker pl. till landsorten gejiom M. L. Lundbergs Kontor, St. Nyg. 41. Allm. Tel. 2011, Riks 90 66. OItS.! Fruar. OBS! Kokerska, 44 \u00e5r, utm\u00e4rkt skicklig, samt Kokerska, 40 \u00e5r, kunnig i enkel, god matlagning, b\u00e5da \u00e4gande synnerligt goda rek., s\u00f6ka platser genom Fru Nystr\u00f6ms Kontor, Br\u00e4nnkyrkagatan 2 B. A. T. 30 28, Rikst. 22 94. . \u00bbom kontorsbitr^tillelc-m\u00c4elcm\u00c4 l\u00e4mplig, praktisk, duglig Flicka. \u00e5 k Gli (\u00d6l' *U!1' e'ov 8\"'&lt;or 19 &rs Flicka. G:t bokh\u00e5lleri. L\u00e4stmakareg. 30. B. 72 81. A. 788. J. Larsson & C \u25a0 o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607756-ZONE524431691",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4228,
      2962,
      510,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l\u00e4mplig, praktisk, duglig Flicka. \u00e5 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607756-ZONE524431696",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4226,
      3203,
      768,
      664
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med fler\u00e5rig vana vid kassa, ktorrespondens ooh bokf\u00f6ring samt n\u00e5lgot kunnig i tyska s\u00f6ker plats till v\u00e5ren \u00e5 kontor i f\u00f6ljd af d\u00f6dsfall. Prima referenser och betyg finnas. Svar till \"Energisk 1905\", under adresB S. Gumselius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. Musikalisk, huslig FLICKA, af god familj, kunnig i skrifg\u00f6rom\u00e5l odh nuaskinskrifning, \u00f6nskar plats p\u00e5 kontor eller i familj eller oek som v\u00e4rdinna eller att ensam f\u00f6rest\u00e5 ett hush\u00e5ll. Svar till \"Enkel\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. nnHitnriva\" Flicka med godt s\u00e4tt a\u00f6ker \u25a0\\UllUllUri p]atg. B\u00e4sta vitsord. L\u00e4stmakareg. 30. R. 72 81. A. 788. J. Larsson & C :o. En 17 \u00e5rs Flicka, med h\u00e5g och fallenhet f\u00f6r aff\u00e4r, \u00f6nskar plats, helst konditori. Svar till \"Villig\", Tidningskontoret Observatoriig. 8. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607756-ZONE524431701",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4405,
      3884,
      415,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fotografer! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607756-ZONE524431702",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4226,
      3949,
      767,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Flicka, sikioklig ii allt inom fortografien, med 8 \u00e5rs pralktiik, \u00f6nskar plats genast. Helst f\u00f6rest \u00e5 filial. Svar till \"Filial\", Dagens Nyheters Hufvudkontor, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607757-ZONE524431703",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4277,
      4096,
      670,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fotografer! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607757-ZONE524431704",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4226,
      4236,
      767,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett kvinnligt Bitr\u00e4de, kunnigt i allt inom fotografiyrket, \u00f6nskar plats. Svar till \"Syssloman\",man\", Storgatan 33, \u00d6rebro. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607757-ZONE524431705",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4424,
      4350,
      369,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fotog-ralei*! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607757-ZONE524431706",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4228,
      4404,
      765,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skicklig Kopist, f. n. anst\u00e4lld i l:a klass atelier, \u00f6nskar ombyte \u00e5 plats, \u00e4fven hemma 1 annat inom branschen. Svar till \"Skicklig\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607757-ZONE524431707",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4422,
      4550,
      372,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l:sta Modist ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607757-ZONE524431708",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4229,
      4607,
      767,
      178
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6ker plats. Svar till \"J. R. H.\",\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. \u25a0S\u00f6mmerska, skicklig att sy eleganta och enklare Jun, odh barnkl\u00e4der, \u00f6nskar sy i familj. Dalagatan 26, 2 tr. Svensson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607757-ZONE524431710",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4350,
      4803,
      529,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00a3n ung Flicka d",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607757-ZONE524431711",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4225,
      4857,
      771,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g \u00f6nskar som bitr\u00e4de medf\u00f6lja \u00e4ldre herro eller dam till badort. Svar till \u00bbHj\u00e4lpreda 1905\u00bb, Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607757-ZONE524431712",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4344,
      4961,
      552,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till dcia 34 April ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607757-ZONE524431713",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4223,
      5018,
      769,
      428
    ],
    "has_part": [],
    "content": "odh n.u genast anskaffas v\u00e4'l rek. Tj\u00e4narinnor i alla branscher genom H\u00f6glunds Tj-Byr\u00e5, Upplandsgatan 4. Tel. 130 58. En eukel och orrieutlig Flickn \u00f6nskar plats som ensam i mindre familj, kunnig i enkel matlagning och bakning och andra inomhus f\u00f6refallande g\u00f6rom\u00e5l, till den 24 april eller 1 Maj. Svar till \"E. A.\",\", S\u00f6dra Tidningskontoret, S\u00f6dermalmstorg 7. En \u00e4ldre Jungfru \u00f6nskar plats att g\u00e5 till och ifr\u00e5n, kunnig i matlagning, i hus f\u00f6refallande g\u00f6rom\u00e5l, helst pr m\u00e5naid. Rek. finnaa. S",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607757-ZONE524431717",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4224,
      5445,
      764,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svar till \"Lisa\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607757-ZONE524431718",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4224,
      5527,
      764,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En \u00e4ldre, allvarlig Jungfru \u00f6nskar plats i 2 personers hush\u00e5ll, helst \u00e4ldre herre och fru, till den 1 eller 24 oktober. Goda rekommendationer. Svar till C. A. Olssons Mangelbod, Sm\u00e5landsgatan 33. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607757-IMAGE9",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4262,
      5787,
      723,
      489
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607757-IMAGE10",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4595,
      6275,
      390,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607758-ZONE524431722",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4391,
      6278,
      188,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ra, nya ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "32"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607758-ZONE524431723",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4259,
      6373,
      691,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Afresa fr\u00e5n Stockholm hvarje vecka. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607759-ZONE524431724",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4242,
      6430,
      725,
      177
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till Amerika med V\u00e4rldens modernaste Oceanfartyg:, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607759-ZONE524431725",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4220,
      6619,
      767,
      468
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allanlinjens turbin&ngare \u00bbVlctorlan\u00bb ooh \u00bbVlrglnian\u00bb, nya f\u00f6r 1905, med 3 propellrar, sker afresan fr\u00e5n Stockholm 16 Mars, 80 Mars, 27 April, 11 Maj o. s. v., samt med Anchorlinjens nya j\u00e4ttepost&ngare \u00bbColumbia\u00bb ooh \u00bbCaledonia\u00bb, ny f\u00f6r 1905, fr\u00e5n Stockholm 6 Mars, 20 Mars, 3 April, 17 April, 1 Maj, 15 Maj, 29 Maj, 12 Juni o. s. v. OBS.! Endast en natts uppeh\u00e5ll i England. Pris- ooh turlistor, illustrationer ooh kartor s\u00e4ndas gratis. Carl Lson Orton, Generalagent, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607759-ZONE524431729",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4380,
      7097,
      449,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "20 Skeppsbron, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607759-ZONE524431730",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5001,
      2345,
      1583,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u25a0\u25a0MWMIMIIIMHWIW1BIIIHIIIIIIHIII I IIMill Ifllllliil J \u00c9 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607760-ZONE524431731",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5021,
      379,
      1556,
      175
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g Idistrands 3(appa|f\u00e4r, ^ 3 Vtlt3",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607760-ZONE524431732",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5293,
      545,
      1003,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pp|f3 Vesterlangjjvatan 3\u00ab ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607760-ZONE524431733",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5412,
      604,
      768,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e5n i dag t. o. ui. den 30 d:s ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607761-ZONE524431734",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5021,
      657,
      1373,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bb Bortslumpas k",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607761-ZONE524431735",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5024,
      783,
      1452,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pa kvarvarande Sommarl\u00e4ger fr. Ittrra \u00e5ret oerh\u00f6rd t billigt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607762-ZONE524431736",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5123,
      845,
      1319,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"romenaddr\u00e4kter fr\u00e5n 10 kr. Sv. Jacauetter fr\u00e5n kr. Regnkappor 5 kr. K Kul, J tter fr\u00e5n 5 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "33"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607762-ZONE524431737",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5345,
      1030,
      897,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svarta Kappor fr\u00e5n 13 kr. \u00e5",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607763-ZONE524431738",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6527,
      613,
      52,
      197
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i % ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "33"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607763-IMAGE11",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5020,
      852,
      100,
      350
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607764-ZONE524431743",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5123,
      1091,
      1350,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ppVinter\u00ae \u00c4s V\u00e5r-Kappor halfva priser. \u00bbM",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607764-ZONE524431744",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5123,
      1152,
      294,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bbM\u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607764-ZONE524431745",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6305,
      1253,
      252,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "^rmmm ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607764-ZONE524431746",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5957,
      1315,
      204,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3NTo ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607764-ZONE524431747",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5405,
      1393,
      780,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 Siora Vattugatan 3, 1 tr. upp, tKl\u00e4dif l",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607764-ZONE524431748",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5089,
      1432,
      1422,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gn 3, r. upp, Specialaff\u00e4r 1 Svarta Kl\u00e4dningrstyger af ylle & sidan, rekommenderar till Konfirmationen i",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607764-ZONE524431749",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5253,
      1524,
      1088,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "oen sitt cnnst\u00e5ende, kolossalt stora urvnl i nyheter l\u00f6r sftsongen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607764-ZONE524431750",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5439,
      1675,
      90,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Satin f rj ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607764-ZONE524431752",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5613,
      1593,
      365,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fantasitygcr i flera hundra m\u00f6nster fri\\n 2: 00 till 6: 00. kl\u00e4d",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607764-ZONE524431753",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5145,
      1748,
      370,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Genombrutna Tyger af siden och vlle fr&n 1: 75 till 9: 00. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607764-ZONE524431754",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5541,
      1676,
      180,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "likt kl\u00e4de, n 1: C\u00e4 till 6: 00. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607764-ZONE524431755",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5873,
      1682,
      347,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "00Voile ooh Voi lette, l\u00e4tta tyger, fr&n 1: 50 till 6: 00. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607764-ZONE524431756",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5162,
      2007,
      306,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kl\u00e4do fr&n 3: 50 till 10. 00. A",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607765-ZONE524431757",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5586,
      1788,
      444,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Magasin Noir, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607765-ZONE524431758",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5372,
      1876,
      855,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 Stora Vattugatan 3, 1 tr. upp, Specialaff\u00e4r i Svarta Kl\u00e4dningstyger af l ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607765-ZONE524431759",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5528,
      1973,
      9,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607765-ZONE524431760",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6122,
      1758,
      343,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "00. _ Mohair, sl\u00e4ta och fas\u00f6nerade, fr&n 1: 50 till 0: 00. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607765-ZONE524431761",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5650,
      1979,
      304,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ylle och siden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607765-ZONE524431762",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5380,
      2055,
      402,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Armure, mycket elegant, I 2: 00, 2: 35 \u2014\u2014 L\u00e5ngrandi",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607765-ZONE524431763",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5413,
      2125,
      115,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5 2: 75. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607765-ZONE524431764",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5602,
      2112,
      202,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e5ngrandiga T",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607765-ZONE524431765",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5621,
      2143,
      377,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gTyger fr&n 2: 00 till 8: 50t tr&n 1: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607765-ZONE524431767",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5885,
      2071,
      356,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Granit\u00e9, blir icke blankt, tr&n 1: 50 till 3: \u00bb5. I de mes",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607765-ZONE524431770",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6119,
      1996,
      309,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sidentyger fr&n de enklnste till de mest eleganta. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607765-ZONE524431771",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5163,
      2221,
      1088,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Profver portofritt till landsorten. Lokalen \u00f6ppen kl. 10 f. m.\u20141 e m. OBSt Bt\u00e4dri",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607765-ZONE524431772",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5259,
      2251,
      395,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS. t Best\u00e4mda priser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607765-ZONE524431773",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5783,
      2312,
      73,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"-T,.* \" t4* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607765-ZONE524431774",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5795,
      2310,
      537,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"-T,.* \" t4* ^ V'\" v V'\"/' \\ v - \u25a0'iji \u25a0 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607765-ZONE524431775",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6523,
      2316,
      20,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c9 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607766-ZONE524431776",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5604,
      2568,
      697,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I s\u00e4rskild f\u00f6rhyrd lokal ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607766-IMAGE12",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5092,
      2567,
      382,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607766-IMAGE13",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5092,
      2627,
      1423,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607766-IMAGE14",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5091,
      2797,
      1152,
      9
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607766-IMAGE15",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5091,
      2805,
      382,
      4
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607766-ZONE524431781",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5626,
      2810,
      644,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5:e huset nedanf\u00f6r Drottninggatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607767-ZONE524431782",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5489,
      2867,
      650,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sn del kvarvarande ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607767-ZONE524431783",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5116,
      2949,
      1380,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Qester och Stafvar tf\u00e4ljtill ttlidtti",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607767-ZONE524431784",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5367,
      3110,
      865,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "futfors\u00e4ljas till ytterligare nedsatta priser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607767-ZONE524431785",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5483,
      3161,
      643,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6ppet fr\u00e5n kl. 9 f. m. till 7 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607768-ZONE524431786",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5237,
      3225,
      1214,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i f.HOLTZ. Mode- och Sybeh\u00f6rsaff\u00e4r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "20"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607768-ZONE524431787",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5143,
      3340,
      198,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i i; \";x- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607769-ZONE524431788",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5606,
      3447,
      361,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "36 Hamngat. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "33"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607769-IMAGE16",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5995,
      3421,
      320,
      144
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607770-ZONE524431790",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5314,
      3578,
      960,
      137
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Enast\u00e5ende tilltllle. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "33"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607770-ZONE524431791",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5210,
      3735,
      1148,
      242
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett storre lager finare kvaliteter Svarta & Kul. Kl\u00e4dnings tyger, Promenaddr\u00e4kter, Kjol- & Blustyger jJpSjT Bortslumpas na till koloesalt billiga priser. Tillf\u00e4llig lokal, \u00f6ppet kl. 10\u20146. flDCi f Fem dagar. Sista dagen om FredagUD O.* Beakta annonsen! Notera adressen! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607770-IMAGE17",
    "@type": "Image",
    "box": [
      6275,
      3417,
      298,
      579
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607770-IMAGE18",
    "@type": "Image",
    "box": [
      6004,
      3995,
      567,
      159
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607771-ZONE524431799",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5624,
      4033,
      360,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "36 Hamngat. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "33"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607771-ZONE524431800",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5021,
      4173,
      516,
      145
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Chiffon ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "42"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607771-ZONE524431801",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5584,
      4176,
      986,
      181
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i alla f\u00e4rger, sl\u00e4t fr. 60 \u00f6re metern, rynkad och plisserad i olika kvaliteter. Spetsar och Brodyr i stort urval till billigaste priser. 3 Norrlandsgatan 3,1 tr. \u00d6ppet 9\u20146. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607771-ZONE524431803",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5566,
      4572,
      360,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022 \u2022 'tv ' V \u00c4",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607771-ZONE524431804",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5351,
      4589,
      579,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022 \u2022 tv V , ^ SJALFL\u00c4IANUC STI\u00d6",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607771-ZONE524431805",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5648,
      4662,
      773,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "iPAINSTI\u00d6 JRFJ\u00c4\u00c9iEKST\u00c4L ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607771-ZONE524431806",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5378,
      4812,
      800,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00d6RHINDRAR KORSETTENS UPPSPRINGANDE I \u00d6FRE OCH NEDRE KN\u00c4PPET \u00c4R TILLVERKAD AF PRIMA SVENSKT ST\u00c5L ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607771-ZONE524431808",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5142,
      4995,
      1276,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HVARJE GOD KORSETT B\u00d6R VARA F\u00d6RSEDD MED PATENT PLANSCHETT ELASTIC ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607772-ZONE524431809",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5269,
      5152,
      996,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "'SUNDHETSUF MED PATENTKN\u00c4PPNING ELASTIC ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607772-IMAGE19",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5077,
      4816,
      283,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607772-IMAGE20",
    "@type": "Image",
    "box": [
      6199,
      4825,
      294,
      142
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607773-ZONE524431812",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5188,
      5430,
      1192,
      230
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Realisation. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "59"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607773-ZONE524431813",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5079,
      5708,
      1420,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hwita Tr\u00e5dgardiner, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607773-ZONE524431814",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5496,
      5842,
      587,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nya, eleganta m\u00f6nster, JSortsluiiftpas, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607773-ZONE524431816",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5041,
      5975,
      742,
      474
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som kostat nedsatt till 75cm.breda 8:00, 2:25prluit 85 \u00bb \u00bb 3: 50, 2: 75 \u00bb 95 \u00bb \u00bb ...\u00bb \u2022\u2022\u2022\u00bb\u2022\u2022 4: 50. 3: 50 \u00bb 105 \u00bb \u00bb \u00bb*... 5: 50, 4: 00 \u00bb 125 \u00bb \u00bb 7: 50, 5: 00 \u00bb 185 10: 00, 7: 00 \u00bb 150 \u00bb \u00bb ; 12: 00, 8: 00 \u00bb som kostat neds. till Stlckaile Tficken, finvadd 5: 00 4: 00 D:o 2-mans 8: 60 6: 00 Flltar, extra storao. tjooka 7: 50 4: 05 D:o 8: 50 2: 50 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607773-ZONE524431817",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5806,
      5982,
      725,
      443
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som kostat nods. till Hvita Plqu\u00e9tackon 8: 50 2: 50 UclMuue-IIniMldukar, med r\u00f6d b\u00e5rd, 3: 50 pr duss. hakan, blekta, liel bredd: Storlek: 120x 210 135 x 240 150 x 240 Kr. 8:75 pr par 4:50 pr par 5:25 pr par Lakan, oblekta, hel bredd: Storlek: 127 x 210 145x240 157x 240 Kr. 8:25 pr par 4:00 pr par 4.5\u00d6prpai \u00d6rngott, blekta 85 \u00f6re, oblekta 60 \u00f6re pi st. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607774-ZONE524431823",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5203,
      6484,
      1171,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Zederfeldt & Hansen, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607774-ZONE524431824",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5351,
      6597,
      876,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "15 8tureplan 15. 6 Observatoriigatan O. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607774-IMAGE21",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5012,
      6585,
      176,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607774-IMAGE22",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5012,
      6732,
      1546,
      229
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607774-ZONE524431827",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5012,
      6973,
      1554,
      178
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stora Djul\u00f6 Kvarn, S\u00e5g & Tegelbruk, bel\u00e4get 4 km. fr\u00e5n Katrineholms j\u00e4rnv\u00e4gsstation, utbjudas h\u00e4rmed p\u00e5 10-\u00e5rigt arrende, r\u00e4knadt fr\u00e5n den 14 Mars 1906. Skriftliga upplysningar l\u00e4mnas af Enkefru M. von Post, Stora Djul\u00f6, Katrineholm. , ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607693-ZONE524431343",
    "@type": "Text",
    "box": [
      304,
      3690,
      422,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Offentliga ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607693-ZONE524431344",
    "@type": "Text",
    "box": [
      371,
      3828,
      530,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kongl. Teatern. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607693-ZONE524431345",
    "@type": "Text",
    "box": [
      252,
      3891,
      770,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M&ndag 7.80\u201410.50: G&stupptr\u00e5dande af Hr Helte Nissen fr\u00e5n Xongl. twntern i K\u00f6peiiliamn. Faust. (Mefistoteles \u2014 Hr Helge Xlgsen.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607693-ZONE524431346",
    "@type": "Text",
    "box": [
      356,
      4013,
      527,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dramatiska teatern. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607693-ZONE524431347",
    "@type": "Text",
    "box": [
      253,
      4059,
      764,
      159
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M&ndag kl. 7.30\u201410.90 e. m.: Damernas TKn. Tisdag: f\u00f6r f\u00f6rsta c\u00e5ngen: Sak un t \u00bbla. \u25a0Indiskt ab\u00e5despel af Kominig Kalwiaaa. Bearbetning f\u00f6r \u00bboenen i f\u00f6rspel oah 5 atter af Uirx M\u00f6ller, \u00f6fvers\u00e4ttning af Frana Hedberg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607693-ZONE524431349",
    "@type": "Text",
    "box": [
      327,
      4255,
      617,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svenska teatern. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607693-ZONE524431350",
    "@type": "Text",
    "box": [
      250,
      4308,
      773,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M&ndae kl. 7.30\u2014omkr. 11 e. m.: Grofven ttf Antwerpen. Tisdag: Samma pj\u00e4s.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607693-ZONE524431352",
    "@type": "Text",
    "box": [
      402,
      4431,
      475,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6dra teatern. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607693-ZONE524431353",
    "@type": "Text",
    "box": [
      250,
      4484,
      773,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M&ndag kl. 7.30\u2014omkr. 10.48 e. m.: Den sjuke brorsonen. Stockholmsluft.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607693-ZONE524431354",
    "@type": "Text",
    "box": [
      328,
      4562,
      633,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6stermalms-T eater nu ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607693-ZONE524431355",
    "@type": "Text",
    "box": [
      280,
      4623,
      571,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00e5ndag kl. 8\u201411.15 \u00ab. m.: Surcouf, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607693-ZONE524431356",
    "@type": "Text",
    "box": [
      268,
      4947,
      219,
      200
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Thorn. Endast Wegner. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607693-ZONE524431359",
    "@type": "Text",
    "box": [
      568,
      4947,
      136,
      208
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708948#1-4-ARTICLE54607693-ZONE524431360",
    "@type": "Text",
    "box": [
      767,
      4945,
      252,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Schwartz. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  }
]