[
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596147-ZONE524329410",
    "@type": "Text",
    "box": [
      656,
      280,
      107,
      14
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 , i",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "4"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596147-ZONE524329411",
    "@type": "Text",
    "box": [
      424,
      291,
      589,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", Prenumerationspris\u00bb .\u201e.\u00bb_\u00bb*\u2022 m \u00c4ST",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "4"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596147-ZONE524329412",
    "@type": "Text",
    "box": [
      588,
      307,
      426,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ationspris\u00bb .\u201e.\u00bb_\u00bb*\u2022 m \u00c4mST **\u2022 fM 875 \u2022 175 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596147-ZONE524329414",
    "@type": "Text",
    "box": [
      177,
      431,
      782,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "**\u2022 M Fj\u00e4rdedels ir . 8: 25 . 8:75 \u2022 1.75 OTTO T. ZWEIGBERGE. \u00d6B",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596147-ZONE524329415",
    "@type": "Text",
    "box": [
      396,
      540,
      407,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OTTO TbTOIFVAEB OCn REDAKT\u00d6B. Tr\u00e4ffa\u00bb s&krait kl. 1\u2014t 4 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596148-ZONE524329417",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1870,
      224,
      2826,
      279
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bbMiK NYHETER. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "86"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596148-ZONE524329418",
    "@type": "Text",
    "box": [
      450,
      595,
      452,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tr\u00e4ffa\u00bb N:r 12514 (A: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596148-ZONE524329419",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5583,
      230,
      861,
      341
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Annonspris pr millimeter (2'^mm. \u00ab1 r\u00abd)i Btockholmsuppl. NationaluppL Bida uppl F\u00f6re text. o. fre sitt- 10 \u00f6re, 6 \u00f6re. 12 \u00f6re. / Efter d:o \u2022 8 \u00bb 6 \u2022 10 \u00bb &lt; Sammantr\u00e4dan .... 5 \u00bb L\u00e4gsta annonupris 40 \u00bb 80 \u00bb \u201e 50 \u00bb 1 liijije pr spalt 5 \u00f6re. L\u00f6rdagar 10 proc. f\u00f6rh\u00f6jning. Redaktionsbyr\u00e5 och Hufvudkontor: Klara V\u00e4stra Kyrkog. 6 (h\u00f6rnet af Karduansmakareg.1 Filialkontor (Annons- o. Pren.-): Gust. Ad. torg 10* Dagens Nyheters Tryckeri, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596148-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      902,
      596,
      4667,
      -21
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596148-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      902,
      599,
      5144,
      -22
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596148-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      902,
      601,
      5532,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596148-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      174,
      673,
      6261,
      4
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596148-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      175,
      707,
      3922,
      -14
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596148-ZONE524329431",
    "@type": "Text",
    "box": [
      332,
      787,
      431,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiebolaget ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596149-ZONE524329432",
    "@type": "Text",
    "box": [
      169,
      861,
      755,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sundsvalls Handelsbank, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596149-ZONE524329433",
    "@type": "Text",
    "box": [
      222,
      991,
      648,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gustaf Adolfs torg 14. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596149-ZONE524329434",
    "@type": "Text",
    "box": [
      207,
      1077,
      407,
      151
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Depositionsr\u00e4uta Spnrkasser\u00e4nta ... Ki-editivr&iita ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596149-ZONE524329435",
    "@type": "Text",
    "box": [
      803,
      1068,
      87,
      151
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4 X 4 \u00bb 5 \u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596150-ZONE524329438",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1315,
      709,
      816,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiebolaget ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596150-ZONE524329439",
    "@type": "Text",
    "box": [
      979,
      780,
      1495,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jft\u00e4lareprovinsernas Bank\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596150-ZONE524329440",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1173,
      925,
      1094,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skeppsbron 8. Kar la v\u00e4gen 17. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596150-ZONE524329441",
    "@type": "Text",
    "box": [
      951,
      1046,
      755,
      246
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Emottager penningar p\u00e5 Ilcposilionsrkkning. \u00bb Kapitalriikning. \u00bb Sparkasscr\u00e4kning. \u00bb Upp. & Atskrifuingsr&kniiig. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596150-ZONE524329442",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1733,
      1039,
      763,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Beviljar L\u00e5n, Kreditiv och L\u00f6pande ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596150-ZONE524329443",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1734,
      1094,
      402,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "r\u00e4kning. K\u00f6per och s\u00e4ljer ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596150-ZONE524329445",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1830,
      1191,
      669,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "In- och utl\u00e4ndska v\u00e4xlar samt utl\u00e4ndskt mynt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596151-ZONE524329446",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2520,
      699,
      1548,
      168
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skaraborgs L\u00e4ns Enskilda Bank, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596151-ZONE524329447",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2996,
      879,
      607,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Regeringsgatan 1. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596151-ZONE524329448",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2559,
      969,
      1478,
      228
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6gsta depositionsr\u00e4nta 4 proc. Sparkasser\u00e4nta 4 \u00bb Upp- & atskrifningsr\u00e4nta % \u00bb K\u00f6p ock f\u00f6rs\u00e4ljning at utl\u00e4ndskt mynt och utl\u00e4ndska v\u00e4xlar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596151-ZONE524329452",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2867,
      1217,
      879,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rvaringsfack uthyras. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596151-ZONE524329453",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4127,
      683,
      1530,
      361
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Huru m\u00e4nga m\u00e4nniskor falla ej offer i\u00f6r lunginflammation? Grunden h\u00e4rf\u00f6r ligger i en f\u00f6rsvagad hud.utan tillr\u00e4ckligt stark reaktionsf\u00f6rm\u00e5ga. Vid f\u00f6rkylning drifves blodet fr\u00e5n huden, blodets rening f\u00f6rhindras, hvilket \u00e4r orsak till feber. Genom bruket af Ringheims Ramie-Underkl\u00e4der f\u00f6rekommes hudens f\u00f6rslappning, och, d\u00e4rigenom \u00e4r det hufvudsakliga villkoret f\u00f6r sundhet och h\u00e4lsa uppn\u00e5dt. Materialet kontrolleras af Prof. Lagerheim. B\u00f6ra brukas vinter och sommar. Ombyte \u00e4r oberoende af \u00e5rstiden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596151-ZONE524329457",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4525,
      1051,
      715,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A.-B. Carl k hr o un Tricotfabrik. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "4"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596151-ZONE524329458",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4104,
      1098,
      1553,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rs\u00e4ljes i liratje v\u00e4lsorterad Herr- och Damekiperingsaff\u00e4r samt i stort sortiment f\u00f6r alla \u00e5ldrar uti ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596151-ZONE524329459",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4269,
      1191,
      1228,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rlnglieltns Ramlemagasln, Jakobsbergsgatan 1, n\u00e4ra Stureplan. Rikst. 38 09. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596152-ZONE524329460",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5705,
      689,
      722,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aromen i flaskan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596152-ZONE524329461",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5685,
      808,
      720,
      455
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till Lagermans Saft-Kr\u00e4mpulver \u00bbTomten\u00bb !ir utdragen direkt ur hallanb\u00e4ren och detta \u00e4r orsaken till att den af detta fabrikat tillagade saftkr\u00e4men blir s\u00e5 delikat och v\u00e4lsmakande. Ett paket l\u00e4cker f\u00f6r fler\u00bb personer och s\u00e4ljes \u00f6fverallt k 25 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596152-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      6256,
      956,
      183,
      270
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596152-ZONE524329465",
    "@type": "Text",
    "box": [
      324,
      1350,
      448,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stadsm\u00e4klare ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596153-ZONE524329466",
    "@type": "Text",
    "box": [
      266,
      1424,
      570,
      145
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Erik Werner, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596153-ZONE524329467",
    "@type": "Text",
    "box": [
      167,
      1572,
      762,
      347
    ],
    "has_part": [],
    "content": "10 Regeringsgatan 10, Stockholm. Telegrafadress: \u00bbM\u00e4klar iver ner\u00bb. Rikst. 72 35 & 94 80. Allm. Tel. 82 23. F\u00f6rmedlar k\u00f6p och f\u00f6rs\u00e4ljning af obligationer, banklotter och aktier. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596154-ZONE524329470",
    "@type": "Text",
    "box": [
      170,
      1976,
      744,
      145
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dagens Nyheter utgifves i dag T tv\u00e5 nummer (A och 6). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596154-ZONE524329471",
    "@type": "Text",
    "box": [
      165,
      2133,
      759,
      156
    ],
    "has_part": [],
    "content": "B-numret inneh. f\u00f6ljande anncwiorubriker: Till salu, \u00c5stunda\u00bb k\u00f6pa, Utbjudes hyra, \u00c5stundas hyra, \u00c5stundaa arrendera, Platss\u00f6kande och Lediga platser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596154-ZONE524329472",
    "@type": "Text",
    "box": [
      162,
      2352,
      765,
      718
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stats* samt S.-V.-B.banorna. Sn\u00e4llt\u00e5g afg\u00e5 till \u00d6rebro, Eskilstuna, V\u00e4ttanforj och Sala (via Tillberga) kl. 8 f. m.: 'ill Uppsala, G\u00e4fle, Sala, S\u00f6derhamn oeh Hudik.vfill kl. 10 f. m.; till Norrk\u00f6ping, Link\u00f6ping, J\u00f6nk\u00f6ping, Malm\u00f6 (Berlin via Trelleborg) kl. 10.10 f. m.; till \u00f6rabro, G\u00f6teborg, Kristinehamn och Karlstad kl. 12 midd.; till Ludvika, Falun, Am\u00e5l, K\u00e4rrgrufvan, Sala, Eskilstuna och \u00d6rebro (via Tillberga) kl. 12.25 e. m.: till Upp aala, Ange, Sundsvall, \u00d6stersund, Storlien (Trondhjem), Ume\u00e5, J\u00f6rn och Lule\u00e5 kl. 6.45 e. m.; till Norrk\u00f6ping, Link\u00f6ping, Malm\u00f6 (Berlin rii Trelleborg ooh K\u00f6penhamn) kl. 8.20 e. ta.; till J\u00f6nk\u00f6ping och G\u00f6teborg kl 8.J5 e. m.; till \u00d6rebro, Lax\u00e5, Kristinehamn, Karlstad och Kristiania kl. 9.30 e. m.; till Norrk\u00f6ping, Link\u00f6ping, J\u00f6nk\u00f6ping ooh Malm\u00f6 (Berlin via K\u00f6penhamn) kl. 10.1S a. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596154-ZONE524329474",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1067,
      1398,
      535,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "B\u00e4st och billigast! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596155-ZONE524329475",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1285,
      1499,
      100,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TAK ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596155-ZONE524329476",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1023,
      1489,
      187,
      111
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Leverant\u00f6r till Kungl. Maj:t och Kronan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596155-ZONE524329478",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1322,
      1590,
      30,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596155-ZONE524329479",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1436,
      1481,
      247,
      119
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Storartad tillverkning! F\u00f6rst-1 klassigt fabrikat.^ Beg\u00e4r offert! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596155-ZONE524329480",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1011,
      1624,
      647,
      250
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Cemenitakplaftor fr\u00e5n Nordiska Cementvaru-A.-B., N\u00e4sviken. Telegr.-adr.: Rikst\u00e9t. Cement, Hudiksvall. Forssa nr 25. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596155-ZONE524329485",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1531,
      1890,
      58,
      21
    ],
    "has_part": [],
    "content": "-Vi,\".\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596155-ZONE524329486",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1204,
      2008,
      252,
      106
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Att v\u00e5r k\u00e4re broder, Verkm\u00e4staren ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596155-ZONE524329488",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1032,
      2127,
      594,
      344
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Anders Johan Carlsson, eltor en kort sjukdom stilla afleil S\u00f6ndaeen den 12 Februari 1905, i en \u00e5lder at 7ti 6r och 1 m\u00e5nad, djupt s\u00f6rjd ocli saknad nf oss syskon, brors- och systerbarn samt \u00f6friga sl\u00e4ktingar ooh talrika v\u00e4nner, tillk\u00e4nnagifves h\u00e4rmed. Motala verkstad den 13 Febr. 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596155-ZONE524329491",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1475,
      2482,
      162,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nyskoueii. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596155-ZONE524329493",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1176,
      2668,
      315,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Min \u00e4lskade dotter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596156-ZONE524329494",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1097,
      2708,
      472,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00e4tta Anna Maria ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596156-ZONE524329495",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1058,
      2797,
      560,
      347
    ],
    "has_part": [],
    "content": "afsomnade stilla och fridfullt ber l\u00e5ngvarigt, t\u00e5ligt buret lidam Tisdagen den 14 Februari 1905 kl. a.30 f. m., i en \u00e5lder af 11 \u00e5r, 1 m\u00e5nad och 24 dagar, djupt s\u00f6rjd och innerligt saknad af mig, syskon, \u00f6friga anh\u00f6riga och v\u00e4nner, har jag h\u00e4rmed Hen sm\u00e4rtsamma plikten att tillk\u00e4nnagitva. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596156-ZONE524329497",
    "@type": "Text",
    "box": [
      168,
      3142,
      761,
      219
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dj ursholm sb anan. E'ektriska t\u00e5gen till Djursholm g\u00e5 nllnlielIminar fr\u00e5n kl. 7 f- m. till 11 o. ni. samt ilesstitom 7-30, K.30, 9.30 1 m., 8-30, 4-dft 6.30 \" 80, 11.30 o. ni. och 12 30 f. m Biljettpris 35 Oro. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596156-ZONE524329499",
    "@type": "Text",
    "box": [
      163,
      3426,
      771,
      397
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksdagens F\u00f6rsta kammare lanunantr\u00e4der Onsdagen den 15 Februari 19C5 klockan 11 f\u00f6rmiddagen. Vid sammantr\u00e4dets b\u00f6rjan anst\u00e4lles val af en suppleant i Konstitutionsutskottet efter Herr Nystr\u00f6m, J. F. Riksdagens Andra kammare sammantr\u00e4der Onsdagen den 15 Februari 1905 klockan 11 f\u00f6rmiddagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596156-ZONE524329504",
    "@type": "Text",
    "box": [
      213,
      3894,
      676,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ridderskapet och Adeln d16 Fbi 19",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596156-ZONE524329505",
    "@type": "Text",
    "box": [
      164,
      3963,
      767,
      159
    ],
    "has_part": [],
    "content": "plammantr\u00e4der Torsdagen den 16 Fjbruari 1905 klockan 2 eftermiddagen, d\u00e4 j\u00e4mlikt \u00a7 16 riddarhusordningen val af ordf\u00f6rande under adelsm\u00f6tet \u00e4ger rum. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596156-ZONE524329506",
    "@type": "Text",
    "box": [
      340,
      4192,
      416,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Adelsm\u00f6tet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596156-ZONE524329507",
    "@type": "Text",
    "box": [
      164,
      4246,
      769,
      423
    ],
    "has_part": [],
    "content": "^\u00e4nflikt \u00e9T 12 riddarhusordningen kominer nrify^UnfKC af de ledam\u00f6ter af Btdderoknpet oel\u00bb Adeln, som vilja taga del uti instundande adelsmiite, Onsdagen den 15 Februari 1905 klockan tolf (12) p\u00e5 dagen \u00e4ga rum inf\u00f6r liiddarhusdirektionen i riddarhussalen; och erinras d\u00e4rom, att n\u00e5gon vidare anteckning f\u00f6r deltagande i adelsm\u00f6tet icke kommer att verkst\u00e4llas f\u00f6rr\u00e4n Itiddarhusutskottet blifvit valdt och har sitt f\u00f6rsta sammantr\u00e4de.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596156-ZONE524329510",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1287,
      3146,
      320,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Augusta Andersson, f\u00f6dd B ro ni an. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596156-ZONE524329512",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1054,
      3221,
      570,
      267
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4l att endast p\u00e5 jorden D\u00f6dens vindar susa; Endast p\u00e5 jorden fl\u00f6da Saknadens t\u00e5rar. Jordf\u00e4stningen \u00e4gor rum i Stora grafkoret \u00e5 Norra begrafningsplatsen Fredagen den 17 dennes kl. 2 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596156-ZONE524329515",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1007,
      3646,
      669,
      228
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till alla doin, som hedrat min aflidna makas minne ineden rik blomstersk\u00f6rd, samt f\u00f6r allt deltagande i min djupa sorg f\u00e5r jag h\u00e4rmed framf\u00f6ra min innerligaste tacksamhet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596156-ZONE524329516",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1356,
      3875,
      266,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arno Werner. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596156-ZONE524329517",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1007,
      4002,
      663,
      190
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r allt deltagande, som visats \u25a0nig under min k\u00e4ra mosters sjukdom och d\u00f6d, samt f\u00f6r den rika blomstersk\u00f6rden f\u00e5r jag h\u00e4rmed framf\u00f6ra mitt innerliga tack. Adldt\u00f6",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596156-ZONE524329518",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1333,
      4191,
      291,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gAdele Edstr\u00f6m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596156-ZONE524329519",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1007,
      4330,
      665,
      311
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r det stora deltagande, all v\u00e4nlighet samt don stora bloinstor9k\u00f6rd, som vid min \u00e4lskade makaa sjukdom och fr&nf\u00e4lle beredts henne, t\u00e5 jng och min dotter afl\u00e4gga ett innerligt och djupt k\u00e4ndt tack till sl\u00e4kt och alla v\u00e4nner. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596156-ZONE524329520",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1245,
      4646,
      379,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Knut A. Beryxfriim. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-ZONE524329521",
    "@type": "Text",
    "box": [
      259,
      4746,
      580,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00d6RLOFVADE. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-ZONE524329522",
    "@type": "Text",
    "box": [
      226,
      4850,
      648,
      250
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00f6jtnanten vid Kungl. V\u00e4stmanland\u00bb rcgeuiento GUSTAF HALLIN0 ooh OBETA GR\u00d6NBERGER.1 Stockholm. Norrk\u00f6ping. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-ZONE524329526",
    "@type": "Text",
    "box": [
      325,
      5161,
      459,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mehede den 12 Februari 1905. CARL FLOD\u00c9N ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-ZONE524329527",
    "@type": "Text",
    "box": [
      524,
      5251,
      53,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-ZONE524329528",
    "@type": "Text",
    "box": [
      416,
      5295,
      272,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LISA JONSON. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-ZONE524329529",
    "@type": "Text",
    "box": [
      231,
      5339,
      648,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm. Mehede. Altkldelaa endast p\u00e5 detta s\u00e4tt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-ZONE524329531",
    "@type": "Text",
    "box": [
      415,
      5482,
      278,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "AXEL SPJUTH ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-ZONE524329532",
    "@type": "Text",
    "box": [
      531,
      5529,
      52,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-ZONE524329533",
    "@type": "Text",
    "box": [
      365,
      5571,
      379,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "INGEBOEG SPJUTH. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-ZONE524329534",
    "@type": "Text",
    "box": [
      229,
      5615,
      651,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Falun. K\u00e4rrgrufvan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-IMAGE7",
    "@type": "Image",
    "box": [
      959,
      4805,
      396,
      430
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-IMAGE8",
    "@type": "Image",
    "box": [
      176,
      5846,
      253,
      7
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-IMAGE9",
    "@type": "Image",
    "box": [
      177,
      5855,
      762,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-ZONE524329539",
    "@type": "Text",
    "box": [
      385,
      5936,
      350,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Att v\u00e5r \u00e4lskade fader, f. d. Hofjiivelci-arcn ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-ZONE524329540",
    "@type": "Text",
    "box": [
      280,
      6020,
      559,
      428
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Christian Hammer, f\u00f6dd den BO Mars 1818, stilln ocli fridfullt a fl cd den 13 Februari 1\u00a305 kl. 8.30 o. m., djupt s\u00f6rjd o.-Ii iuncrligt saknad at oas d\u00f6ttrar, m&gar, t a tu barn, sv\u00e4gerska, \u00f6friga sl\u00e4ktingar och gamla goda v\u00e4nner, en tillgitven trotj\u00e4nare, \u00f6friga underlydande och tj\u00e4u are, varder endast p\u00e4. detta s\u00e4tt tillk\u00e4nnagitvet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-ZONE524329544",
    "@type": "Text",
    "box": [
      680,
      6454,
      128,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Barnen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-ZONE524329545",
    "@type": "Text",
    "box": [
      483,
      6483,
      159,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1*8. 492: 11. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-IMAGE10",
    "@type": "Image",
    "box": [
      185,
      6524,
      752,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-IMAGE11",
    "@type": "Image",
    "box": [
      536,
      6619,
      403,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-ZONE524329549",
    "@type": "Text",
    "box": [
      386,
      6670,
      361,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e5l' k\u00e4re fader, f. d. Cigarrfabrik\u00f6ren ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-ZONE524329550",
    "@type": "Text",
    "box": [
      274,
      6756,
      589,
      222
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Carl Johan Fredrik Bodach, afled stilla Tisdagen den 14 Februari 1905, i sitt 74:t&gt; lefnads\u00e5r, djupt s\u00f6rjd och saknad. Thekla. Anna. Hilda. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-ZONE524329553",
    "@type": "Text",
    "box": [
      187,
      6985,
      765,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g\"'f\"ll'\"'\"y _ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "5"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-ZONE524329554",
    "@type": "Text",
    "box": [
      410,
      7085,
      309,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tillk\u00e4nnagitvos att Skrciddarem\u00e4staren ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-ZONE524329556",
    "@type": "Text",
    "box": [
      250,
      7204,
      645,
      236
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Carl Alfred Rydell, stilla nfled i Stockholm S\u00f6ndagen den 12 Febr. 1905, i en \u00e5lder af 50 \u00e5r, 3 m\u00e5n. och 23 dagar, e\u00f6rjd och s i kliad af syskon, \u00f6friga sl\u00e4ktingar och m\u00e5nga v\u00e4nner. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-ZONE524329559",
    "@type": "Text",
    "box": [
      420,
      7546,
      293,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tillk\u00e4nnagifves att min &lskado maka, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-ZONE524329561",
    "@type": "Text",
    "box": [
      260,
      7655,
      628,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Johanna Karolina, fdd S",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-ZONE524329562",
    "@type": "Text",
    "box": [
      377,
      7711,
      398,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6dd Svensson, stilla och fridfullt nfled F",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-ZONE524329563",
    "@type": "Text",
    "box": [
      252,
      7766,
      641,
      149
    ],
    "has_part": [],
    "content": "stilla och fridfullt nfled Tisdagen den 11 Febr. 1905 kl. 10.30 f. ni., i en \u00e5lder af n\u00e4ra 80 \u00e5r, S\u00f6rjd och saknad ai mig, barn ooh barnbarn samt sl\u00e4kt och v\u00e4nner. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-ZONE524329565",
    "@type": "Text",
    "box": [
      536,
      7923,
      326,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredr. It. Hultgren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-ZONE524329566",
    "@type": "Text",
    "box": [
      283,
      8065,
      583,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "August Fredrik Strauss' i",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596157-ZONE524329567",
    "@type": "Text",
    "box": [
      319,
      8125,
      508,
      148
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gjordf\u00e4stning tiger rum i \u00d6stermalms grafkor Torsdagen den 16 Februari 1905 kl. 2.30 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596158-ZONE524329568",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1728,
      1317,
      1564,
      150
    ],
    "has_part": [],
    "content": "[Aktiebolaget Stockholms Diskontobank. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596158-ZONE524329569",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2094,
      1482,
      857,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hufvudkontor: Regeringsgatan 8. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596158-ZONE524329570",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1856,
      1541,
      1335,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Afdelningskontor: H\u00f6torget 8, Odengntan 55 (invid Upplandsg.). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596158-ZONE524329571",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1742,
      1602,
      1551,
      326
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HOgsta Depositionsrftnta 4 proc. Sparkasser\u00e4nta 4 \u00bb Checkr\u00e4kningsr&nta 2 \u00bb Kreditivr\u00e4nta 5 \u00bb R\u00e4ntan \u00e5 ouppsagda depositionsbevis \u00f6fverf\u00f6res efter ins\u00e4ttares \u00f6nskan half\u00e5rsvis eller kvartalsvis till annan r\u00e4kning i banken eller s\u00e4ndes i postremissv\u00e4xel utan att depositionsbevisen beh\u00f6fva f\u00f6retes. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596158-ZONE524329576",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2421,
      1935,
      278,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kornhamnstorg 61. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596159-ZONE524329577",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2761,
      1931,
      241,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bel\u00e5nar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596159-ZONE524329578",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2889,
      1994,
      402,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "inteckningar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596159-ZONE524329579",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1783,
      2068,
      680,
      117
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00a9estaurant Y\u00c42l ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596159-ZONE524329580",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1808,
      2193,
      626,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "24 Grefturegatan 24. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596159-ZONE524329581",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2524,
      2062,
      756,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Midilaas- och AftonKounerler i\u201411. \u2014 Diuer \u00e4 1: 50, Sm\u00f6rg\u00e5sbord och 3 r\u00e4tter. Middagskuponger. Teatersup\u00e9 1: 50. Sdf'/1011",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596159-ZONE524329582",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2676,
      2165,
      463,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g\u00d6ppet S\u00f6ndag f, m. '/a 10\u201411. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596159-ZONE524329583",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2822,
      2207,
      441,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00f6rdsamt \u00a3. WA11 &gt;1 i N. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596160-ZONE524329584",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2016,
      2257,
      1002,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Prist\u00e4flan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "50"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596160-ZONE524329585",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1772,
      2466,
      1492,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "om ritningar till boningshus, inneh\u00e5llande sm\u00e5l\u00e4genheter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596160-ZONE524329586",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1740,
      2587,
      1554,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sloc/tliolms Stadsfullm\u00e4Utiges Boslatlskommilt\u00e9 inbjuder h\u00e4rmed till prist\u00e4Han om ritningar till env\u00e5aings-, tv\u00e5v\u00e5nings- och trov\u00e5ningshus med l\u00e4genheter om 1 \u00e4 2 rum och k\u00f6k. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596160-ZONE524329587",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2035,
      2735,
      402,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6ljande pris utdelas: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596160-ZONE524329588",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1938,
      2782,
      1157,
      138
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fbr env\u00e5ningshus ett pris \u00e5 500 kr. och ett \u00e5 250 kr. \u00bb tv\u00e5v\u00e5ningshus \u00bb \u00e5 600 kr. \u00bb \u00e5 300 kr. \u00bb trov\u00e5ningshus \u00bb \u00e5 700 kr. \u00bb \u00e5 350 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596160-ZONE524329591",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1743,
      2919,
      1556,
      234
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Prisn\u00e4mnden best\u00e5r af Arkitekten R. S. Enblom, Civilingeni\u00f6ren C. G. Norstr\u00f6m och Stadsarkitekten K. E. Salin. Ritningarna skola vara inl\u00e4mnade senast den 15 April 1905 till Stadsarkitekten Salin (adress Stockholms Stads Byggnadsn\u00e4mnd), -hvilken \u00e4fven p\u00e5 beg\u00e4ran tillhandah\u00e5ller utf\u00f6rligt t\u00e4flingsprogram. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596160-IMAGE12",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1841,
      3171,
      613,
      237
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596160-IMAGE13",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2546,
      3167,
      183,
      237
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596160-ZONE524329595",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2817,
      3198,
      53,
      204
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596160-IMAGE14",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2875,
      3164,
      295,
      239
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596160-ZONE524329597",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1746,
      3429,
      1556,
      263
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r att med st\u00f6rre s\u00e4kerhet kunna utreda orsakerna lill anm\u00e4lda expeditionsfel komma fr\u00e5n och med den 16 innevarande Februari telefonisterna vid anrop svara med sina tj\u00e4nstg\u00f6ringsnummer i st\u00e4llet f\u00f6r s\u00e5sotn hittills med \u00bbAllm\u00e4nna\u00bb eller \u00bbKellbolaget*. Bolagen anh\u00e5lla v\u00f6rdsamt att abonnenterna vid anm\u00e4lning till stationsf\u00f6rest\u00e5ndarinnan af oegentlighoter vid expeditionen angifva numret \u00e5 den telefonist, som oxpediorat samtalet som anm\u00e4rkningen ber\u00f6r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596160-ZONE524329598",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1809,
      3697,
      656,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm den 13 Februari 1905. Stockholms Allm\u00e4nna Telefonaktiebolag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596160-ZONE524329600",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2647,
      3758,
      544,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Bell T elef onaktiebolag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596160-IMAGE15",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1783,
      3925,
      731,
      313
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596160-IMAGE16",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1783,
      4241,
      325,
      119
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596160-ZONE524329605",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2542,
      3922,
      282,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Innehafvare ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596161-ZONE524329606",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2593,
      3966,
      627,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Erik Berglund. dl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596161-ZONE524329607",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2542,
      4059,
      730,
      188
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jur. utr. Kand., v. H\u00e4radsh\u00f6fding, medlem af Sveriges Advokatsamfund. Ombud fiir Stockholms, G\u00f6teborgs och Lunds K\u00f6pmansf\u00f6reningar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596161-ZONE524329609",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2134,
      4258,
      357,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Grundad 188T. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596161-ZONE524329610",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1982,
      4307,
      1291,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Juridiska uppdrag- * Inkasseringar. # Solldltetsupplysnlngar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596162-ZONE524329611",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1983,
      4398,
      1159,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Smedman den \u00e4ldres Handelsskola. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596162-ZONE524329612",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2443,
      4486,
      240,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Grundad 1857. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596162-ZONE524329613",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1920,
      4520,
      1285,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm. Tol. 2177. Stortorget 1\u00ab, Stockholm. Hiks. 8069. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596162-ZONE524329614",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1920,
      4567,
      806,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nya elever emottaga*. Prospekt s\u00e4ndes portofritt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596162-ZONE524329615",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2746,
      4602,
      456,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "GABRIETj SMEDMAtr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "4"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596163-ZONE524329616",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1372,
      4801,
      351,
      234
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kransar och Buketter, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596163-ZONE524329617",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1372,
      5044,
      352,
      149
    ],
    "has_part": [],
    "content": "smakfullt bundna. Dalmnr aamt stora f\u00f6r- rdllaef r\u00e5d ar bio,n mande L\u00f6kv\u00e4xter till billigaste priser. ta",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596163-ZONE524329620",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1096,
      5191,
      630,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gpBtatiengr terutf\u00f6ras THURE WAHLBERG, 44Rll45ETIG 63",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596163-ZONE524329621",
    "@type": "Text",
    "box": [
      964,
      5304,
      758,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", A. T. 6644. RegerlngHgnlnn 45. E. T. IG 63. Handelstr\u00e4dg\u00e5rd. Gr\u00f6ndal, K. Djurg\u00e5rden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596164-ZONE524329623",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1058,
      5435,
      578,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sorg-hattar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596164-ZONE524329624",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1011,
      5522,
      686,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gsamt \u00f6friga sorgartiklar \u00e5 lager i stort 1 urval. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596164-ZONE524329625",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1267,
      5590,
      381,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S. Stuebecke, 6ti Drottninggatan (5C. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596164-IMAGE17",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1752,
      4723,
      325,
      287
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596165-ZONE524329628",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2319,
      4706,
      816,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bj\u00f6rstedtska fS\u00e5k& HdlItitt",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596165-ZONE524329629",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2080,
      4774,
      1227,
      278
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jSkrif-, Spr\u00e5k- & Handels-Institutet, JmdlantUigatan 31 B, Stockholm. Tel.: Kika. 81 15, Allin. 12958. Mest crkftiitln liundolsl\u00e4roverk i\u00f6r gedigen, praktisk ooh teoretisk ufc- IIIII cl P prospekt ~VS bildn. \u2014 S\u00e4rskilda/ac/ca/r/rin;r. \u2014 Ar8-,terlliuair. hostnadsfritt. \"V0 mins- o. 3-iii\u00e4n:s-kursei* f\u00f6r Handel, Bttuk, Fabr., Huudtv. o. I.miiltbr. m. il. Branscher j\u00e4mte \u00f6fn. i hitli, akriftl. oxp:sg\u00f6rom\u00e5l vid Tull-, 1'ost-, .l&rnv:s- o. \u00c5ngb\u00e5tHkoiitor samt kurser i enskilda \u00e4mnen \u2014 Elever mottagas dagl. \u2014 F\u00f6r |ilntscr medverkas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596166-ZONE524329633",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1853,
      5066,
      1352,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J. J\u00f6nssons Skrif- & Rtnesholn, 56 Vl\u00e4t5i2 tAT21 057fT15 77",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596166-ZONE524329634",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1899,
      5183,
      1261,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm, 56 Vcsterl\u00e4nagutan 5i&gt;% 2 tr\u2022 A, T. 21 05. 7f. T. 15 77. lldh ttlldUdiii SkrlfnlNgIt",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596166-ZONE524329635",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1752,
      5212,
      1556,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm, 56 Vcsterl\u00e4nagutan 5&gt;% 2 tr\u2022 A, T. 21 05. 7. T. Nya elever, aldre och yngre, mottagas alla dagrar. Undervisning: i SkrlfnlNgj It&kiilug, BokliAHeri och \u00f6friga nfr\u00e4rsiinimm. \u00f6rtg- och Aftoiklektionora St\u00f6rte, och mindre kurser. Billiga afgifter. Lektionstiden l\u00e4mpas efter elevens \u00f6nskan. Prospekt gratis. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596166-ZONE524329636",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2518,
      5322,
      722,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": ": ^ PM0%. \u25a0 ;v \u2022. ; W \u25a0\"% ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596167-ZONE524329637",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1941,
      5404,
      1178,
      210
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Billigare Fotogenpris. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "50"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596167-ZONE524329638",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1861,
      5634,
      1337,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Finaste amerikansk fotogen Astral tdi 12 \u00f6re pr liter hos: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596167-ZONE524329639",
    "@type": "Text",
    "box": [
      432,
      5707,
      1297,
      143
    ],
    "has_part": [],
    "content": "d\u00f6de- Upphandling f | ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596167-ZONE524329640",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1322,
      5842,
      110,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af | ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596167-ZONE524329641",
    "@type": "Text",
    "box": [
      972,
      5896,
      759,
      377
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gr\u00e4sfr\u00f6 och hampslangar f\u00f6r Stockholms Stads planteringar. Att levereras \u00e5 anvisad plats i Stockholm f\u00f6re den 15 April 1905: 4,500 kg. Timotejfr\u00f6, svenskt, finskt eller scblesikt. 200 \u00bb Kryphven (Agrostis stolonifera). 150 \u00bb Aogsgr\u00f6e (Poa pratensis); ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596167-ZONE524329645",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1133,
      6286,
      439,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6re den 15 Maj 1005: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596167-ZONE524329646",
    "@type": "Text",
    "box": [
      974,
      6330,
      764,
      425
    ],
    "has_part": [],
    "content": "700 m. 53 mm. prima dubbelv\u00e4fda hampslangar, 500 m. 23 mm. prima hampslangar. F\u00f6rseglade anbud h\u00e4r\u00e5, \u00e5tf\u00f6ljda af profver samt s\u00e4rskildt intyg otn fr\u00f6ets renhet och grobarhet, emotta^as \u00e5 Stockholms stads Byggnadskontor intill den 7 n\u00e4stinstundande Mars kl. 12 p\u00e5 dagen. Upplysningar i \u00f6frigt meddelas af Stadstr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4staren A. Medin, G\u00f6tgatan 111, k). 8\u20149 f. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596167-ZONE524329649",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1013,
      6757,
      465,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm i Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596168-ZONE524329650",
    "@type": "Text",
    "box": [
      979,
      6800,
      762,
      283
    ],
    "has_part": [],
    "content": "litMnads- och reparationsarbeten ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596168-ZONE524329652",
    "@type": "Text",
    "box": [
      979,
      7096,
      764,
      678
    ],
    "has_part": [],
    "content": "skola under innevarande \u00e5r utf\u00f6ras vid Kungl. Upplands Artilleriregemente, Uppsala, r\u00f6rande hvilka arbetens beskafferi^ het samt tiden f\u00f6r deras verkst\u00e4llighet upplysningar l\u00e4mnas af regementsintendenten i kasernen kl. 12\u20141 e. m., och \u00e4ga hngade spekulanter att senast den 25 innevarande m\u00e5nad kl. 11 f. m. till Resementsf\u00f6rvaltningen inkomma med skriftliga f\u00f6rseglade anbud med uppgift om anbudsgifvarens yrke och postadress samt om s\u00e4kerhet som kan st\u00e4llas. Best\u00e4mmelserna i Kungl, kung\u00f6relsen ang\u00e5ende statens apphandlings- och entreprenadv\u00e4sende af den 17 November 1893 l\u00e4nda till efterr\u00e4ttelse. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596168-ZONE524329654",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1019,
      7789,
      426,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Uppsala i Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596168-ZONE524329655",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1122,
      7832,
      472,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "llegeinentsf\u00f6rvaltningen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596169-ZONE524329656",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1029,
      7889,
      671,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredfika-Bremer-F\u00f6rbundets Samkv\u00e4mskommitt\u00e9 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596169-ZONE524329657",
    "@type": "Text",
    "box": [
      985,
      8065,
      755,
      150
    ],
    "has_part": [],
    "content": "inordnar den 15 Febr. kl. Vj8 e. m. i Hush\u00e5llsskolans lokal, 19 V. Tr\u00e4dg\u00e5rdsgatan Saiukvftm f\u00f6r f\u00f6rbundets medlemmar. F\u00f6redrag af fr\u00f6ken Auun Whitlock: Kooperationen och kvinnorna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596169-ZONE524329658",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1012,
      8215,
      171,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Diskussion. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596169-ZONE524329659",
    "@type": "Text",
    "box": [
      981,
      8239,
      761,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ku. F\u00f6r dem som s\u00e5 \u00f6nska ftr anordnad en enkel dup\u00e9 k 75 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596169-ZONE524329660",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2756,
      5711,
      206,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riks 76 17, Riks 90 93, Riks 46 04, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596169-ZONE524329661",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1834,
      5712,
      1018,
      420
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riks Riks Riks Wilox-Depoten, Sm\u00e5landsgatan 5 /&gt;. H. Johansson, Tegn\u00e9rgatan 15 Axel Pahn\u00e9r, K&rlav\u00e4geu 45 ... Ludvig lingstr\u00f6m. Artillerigatan 38 Ijtfsoljeaff\u00e4ren Kronobergsgatan 7 A. Stenbergs l'o fogen expedition, Nytorgsgatan \u00c4. Carlsson, D\u00f6belnsgatan 56 C. A. Thour, Hornsgatan 12 Carl /''. Carlsson, Hornsgatan 158 C. Lundqrisl, Schoelegatan 14 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596169-ZONE524329671",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2570,
      6143,
      519,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "10 och 15 liters kannor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596169-ZONE524329672",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2983,
      5711,
      103,
      409
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm. Allm. Allm. Allm. Allm. Allm. Allm. Allm. Allin. Allm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596169-ZONE524329673",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3107,
      5713,
      125,
      406
    ],
    "has_part": [],
    "content": "126 16. 113 80. 60 39. 181 57. 181 11. 301 75. 114 56. 138 95. 31 47. 112 97. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596169-ZONE524329678",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1933,
      6145,
      573,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Oljan krings\u00e4ndes \u00f6fverallt Astral OBS. till detta",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596169-ZONE524329679",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2533,
      6155,
      8,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596169-ZONE524329680",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1935,
      6232,
      94,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596169-ZONE524329681",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2341,
      6227,
      366,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till detta l\u00e5ga pris. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596169-ZONE524329682",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2362,
      6376,
      314,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Generalagent Gd",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596169-ZONE524329683",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2160,
      6413,
      1150,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g\u00a3. A. Grundberg, Drottningg. 37, Stockh. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596169-IMAGE18",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1765,
      6395,
      381,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596169-IMAGE19",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1766,
      6501,
      1364,
      909
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596170-ZONE524329686",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1998,
      7434,
      1085,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JStor Kealisafion* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596170-ZONE524329687",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2557,
      7496,
      767,
      425
    ],
    "has_part": [],
    "content": "leatiseras hela lagret af Glas, Porslins- och. Bo- Dricksglas p\u00e5 fot 1:05, h\u00f6ga, r\u00e4ffl.... 0:75 duss. Dricksglas, extra tjocka 1:10 \u00bb Vin- och Punschglas, slip 1:20 \u00bb Lampglas, alla storlekar 0:06 St. Hinkar, galvanisorade 0:76 \u00bb Botborstar 0:14, Skurtrasor 0:20 \u00bb Sopskytflar 0:20 \u00bb Bleckflaskor, 4 liter 0:50 \u00bb Nysilfver Knitvar ha kostat 18: 00, nedsatta till 9: 00 duss. Diiverse udda Tallrikar, Fat och Karotter. Uthyrning8silfver m. m. m. na. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596170-ZONE524329688",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1768,
      7504,
      784,
      394
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I anseende till aft\u00e4rens snara \u00f6fverl\u00e5tande R\u00e4ttningsartiklar till betydligt nedsatta priser: Tallrikar, faponer tde, flata ooh djupa. 1:35 duss. D:o, kul., \u00f6ata och djupa, 2: 25, 2:(&gt;0 \u00bb Assiett r, d.o, 1: 20, hvita 0:00 \u00bb Kaffekoppar i guld 0:17 par. D:o fikta, i guld 0:25, 0:30 \u00bb Tekannor, fina, i gnid ... fr\u00e5n 0:80 st. Tillbringare, kul. 0 50, i guld 0:50 \u00bb Blomkrukor, stora, i guld 1:10 \u00bb Spillkuuimar 0:10, 0: 15 \u00bb Kyltki nkor, bl blom 0: 35 S\u00e5ssk\u00e5lar, kul\u00f6rta 0: 40 klf12 12751450 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596170-ZONE524329699",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1769,
      7892,
      1063,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e5ssk\u00e5lar, Boraserviser, kul., f\u00f6r 12 personor 12:75, 14:50 lIosHtlningsiimgasiiict 4 Ilumleg\u00e5rdsgatan 1 OBS.! F\u00f6nsterpriserna. Uthyrning8silfver",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596170-ZONE524329710",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2855,
      7926,
      448,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(h\u00f6rnet af Majorsgatan). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596171-ZONE524329711",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1880,
      8052,
      937,
      21
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HB _ _ \u00d6lKf",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "4"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "50"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596171-ZONE524329712",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1864,
      8062,
      1362,
      139
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HB _ _ \u00d6stermalms Kafrehandel ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "4"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "50"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596171-ZONE524329713",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1796,
      8236,
      1513,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "st\u00e4nges L\u00f6rdags- och lielgdag-saitiiar kl. 9 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596172-ZONE524329714",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3441,
      1519,
      725,
      244
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Siroiin ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "76"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596172-ZONE524329715",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3585,
      1848,
      442,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Erh\u00e5lles p\u00e5 alla apotek. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596172-ZONE524329716",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4253,
      1363,
      1251,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rekommenderas at de mest framst\u00e5ende professorer och l\u00e4kare vid ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596173-ZONE524329717",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4186,
      1413,
      1427,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lungsjukdomar, kronisk Bronehialkatarrh, ShlIfl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596173-ZONE524329718",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4344,
      1472,
      1128,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gj, Kikhosta, Serophulose, Influenza. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596173-ZONE524329719",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4237,
      1534,
      1342,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6kar aptiten och kroppsvikten; afl\u00e4gsnar hosta, eppspotfnlng, nattsvett. Hvem skall intaga Siroiin? lidf l\u00e5iSA t lt i kSiiiti",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596173-ZONE524329720",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4586,
      1630,
      309,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lider af l\u00e5ngvarig f\u00f6rebygga \u00e4n att t ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596173-ZONE524329721",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4920,
      1625,
      706,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gS. A st lim Ht i ker, som genom Siroiin tinna v\u00e4sent I i &lt;r l\u00e4ttnad. 4- Scropliulusfl barn med k\u00f6rtelansv\u00e4llning, \u00f6gon- och n\u00e4skatarrh etc., vid hvilka sjukdomar genom Siroiin de mest lysande resultat uppn\u00e5\u00e4. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596173-ZONE524329724",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4437,
      1807,
      1188,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Det linnes mindre v\u00e4rdefulla elternpniiigni', och b\u00f6r mnn (l\u00e5rl\u00e4r nog\u00bb observera, ntt livnrjn finska \u00e4r f\u00f6rsedd ined v\u00c5r Ii rinn smut beg\u00e4ra endast Siroiin \u00bbROC\u00bb E\u00bb. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596173-ZONE524329725",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4191,
      1633,
      491,
      175
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lider f\u00f6reb1. Hvar och en, liosta. Ty det iir b\u00e4ttre att bota sjukdomar. 2. Personer med kronisk Bronchvilken botas genom Siroiin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596173-ZONE524329727",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4189,
      1746,
      704,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "bj2. Personer med kronisk Bronchlnlkatarrb, Si",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596173-ZONE524329729",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4191,
      1817,
      216,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Varning: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596173-ZONE524329730",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5666,
      1657,
      80,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fj ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596174-ZONE524329731",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5753,
      1500,
      521,
      183
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jRoehe ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "55"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596174-ZONE524329732",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5786,
      1791,
      390,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kr. 3: \u2014 per fl\u00e4sk... ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596174-IMAGE20",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3319,
      1943,
      846,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596174-ZONE524329734",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4363,
      1928,
      1041,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F. HoffiMann\u00abL&lt;n Roohe &lt;Ss Oo. d)",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596174-ZONE524329735",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4683,
      1967,
      587,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Basel (Schweiz), Grenzneh (Baden). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596175-ZONE524329737",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3604,
      2141,
      1765,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Undertecknade banker i Slockholm ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "50"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596175-ZONE524329738",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3325,
      2297,
      2340,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till\u00e4mpa fr\u00e5n och med den 15 innevarande Februari f\u00f6ljande r\u00e4ntesatser: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596175-ZONE524329739",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4898,
      2783,
      194,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00e5 h\u00f6gst 5 m\u00e5nader ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596179-ZONE524329784",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3415,
      5076,
      1401,
      270
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tillb\u00e4nnagifvande. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "86"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596179-ZONE524329785",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3334,
      5350,
      1566,
      593
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Uiidcrteckuad, som i cirka 17 \u00e5r innehaft nedanniimnda AfT\u00e4r, far lilirmed v\u00f6rdsamt tillk\u00e4nnagifva, att jag afvecklar min Aff\u00e4r till medio af September, d\u00e5 jag l\u00e4mnar lokalen. Jag f\u00e5r \u00f6dmjukeligen tacka den stora kundkrets jag alla \u00e5ren f\u00e5tt beli\u00e5lla f\u00f6r alltid visadt f\u00f6rtroende. Jag kommer att under den tid som \u00e5terst\u00e5r slutf\u00f6rs\u00e4lja hela mitt \u00e5terst\u00e5ende lager af Ljuskronor, Lampor, Amplar och alla slags Bos\u00e4ttningsartiklar, Glas och Porslin, K\u00f6ksartiklar till m\u00f6jligaste l\u00e4gsla betydligt nedsatta best\u00e4mda priser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596180-ZONE524329787",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3397,
      5948,
      1439,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Johan F. Johansson, SO",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596180-ZONE524329788",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3594,
      6064,
      1302,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BO Rcgeringsgiitaii SO,",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596180-ZONE524329789",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3426,
      6210,
      595,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Yrkesregister. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596180-ZONE524329790",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3539,
      6318,
      380,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Revisorer: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596176-ZONE524329740",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3522,
      2448,
      442,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vid inl\u00e5ning: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596176-ZONE524329741",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3321,
      2520,
      1496,
      255
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5 Depositionsr\u00e4kning h\u00f6gst \u00e5 Kapitalr\u00e4kning k Sparkasser\u00e4kning \u00e5 Upp- och afskritningsr\u00e4kning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596177-ZONE524329745",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3524,
      2792,
      617,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "samt vid utl\u00e5ning: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596177-ZONE524329746",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3325,
      2893,
      1496,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4xeldiskonto ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596177-ZONE524329747",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3326,
      2965,
      459,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e5n mot s\u00e4kerhet af: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596177-ZONE524329748",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3474,
      3025,
      1615,
      327
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e5gf\u00f6rda eflekter 5 proc. Stads- och hypoteksbanksobligationer .\u2022\u20224y2 proc. Andra obligationer 5 proo. Fastighetsinteckningar 5 proo. Aktier, f\u00f6rlagsinteckningar och borgen 5% proc. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596177-ZONE524329753",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3330,
      3367,
      848,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5 Kassakreditivr\u00e4kning 5 proc. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596177-ZONE524329754",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5160,
      2782,
      194,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00e5 h\u00f6gst 6 m\u00e5nader ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596177-ZONE524329755",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5421,
      2515,
      252,
      348
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4 proc. 4 \u00bb 4 \u00bb 2 \u00bb p\u00e5 1 m\u00e5nads upps\u00e4gning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596177-ZONE524329760",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4906,
      2885,
      402,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4% proc. 5 proo. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596177-ZONE524329761",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5165,
      3022,
      187,
      313
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5^ proc. 5 proc. 5 % proo. 5$ proo. 6 proc. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596177-ZONE524329764",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5460,
      3087,
      176,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4 % proo. 5 proo. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596177-ZONE524329766",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3513,
      3478,
      806,
      958
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sk\u00e5nes Enskilda Bank. Sundsvalls Enskilda Bank. Hern\u00f6sands Enskilda Bank. Induslri-Xredii-Aktiebolaget. A.-B. Stockholms Handelshank. A.-B. Nordiska Kreditbanken. A.-B. Stockholms Diskontohank. A.-B. M\u00e4lareprovinsernas Bank. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596177-ZONE524329767",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4615,
      3464,
      969,
      961
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Enskilda Bank. Skarahnrgs L\u00e4ns Enskilda Bank. Skandinaviska Kreditaktiebolaget. Stockholms Intecknings Garanti A.-B. A.-B. Sundsvalls Handelsbank. Bank-A.-B. Stockholm-\u00d6fre Norrland. Bank-A.-B. S\u00f6dra Sverige. 1.-B. G\u00f6teborgs Bank. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596178-ZONE524329769",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3548,
      4453,
      1130,
      139
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tillk\u00e4nnagivande! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596178-ZONE524329770",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3487,
      4598,
      1406,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Undertecknade, STpeceri- och Viktualiehandlande \u00e5 t\u00e4iff\u00e4kl8 fomden ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596178-ZONE524329771",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3334,
      4648,
      1557,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Undertecknade, STpcKungsholmen, ha beslutat st\u00e4nga sina aff\u00e4rer kl. 8 e. m. f. o. m. den 15 Febr. 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596178-ZONE524329772",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4364,
      4767,
      294,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ernst Lindf h Fi",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596178-ZONE524329773",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4167,
      4808,
      689,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f Scheelegatan 3 och Fleminggatan 63. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596178-ZONE524329774",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4298,
      4863,
      425,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "David Lundin( Handtverkaregatan 14. G. Olson, Handtverkaregatan 21. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596178-ZONE524329775",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3455,
      4776,
      529,
      278
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ernst G. Anderson, Parm\u00e4taregatan 11. P. L. Dufva, Handtverkaregatan 22. J. A. Johanson, Handtverkaregatan 10 & 21. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596181-ZONE524329791",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3346,
      6366,
      762,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiebolaget S?eri\u00a3es Allm\u00e4ima RevisiousbyrS, 3AllTl998",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596181-ZONE524329792",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3348,
      6425,
      759,
      219
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiebolagt \u00a3Vasagatan 14- Eikst#l. 67 31. Allm. Tel. 998Wadstr\u00f6iii, Carl, L:a Vatt g. 28,2tr. A.T. 19C35 F\u00f6rsHkrlngsbolotJt my -I Brandl\u00f6rs\u00e4kr.-Bslag, 23 isornailfl, Drettninggat. 'M0-'/i4 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596181-ZONE524329796",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3345,
      6648,
      762,
      136
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lifls. All vinst \u00e5t l\u00f6rsiiki.tagare 9 1905itnda liII32?&lt;.at\u00e5rspreiiiieii TA\u00bb\u00bbBrandt\u00f6rs\u00e5kr.-b.,2\u00f6Klaraborgsg.,9\u2014Vj4.L\u00e5ga I Ul premier. At K. M.fast6tftlldtreglenientel888. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596181-ZONE524329797",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3519,
      6814,
      416,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Advokater\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596181-ZONE524329798",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3404,
      6850,
      641,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ledam\u00f6ter af Sverige. Advokataamtund. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596181-ZONE524329799",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3520,
      6914,
      422,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stookholmi Norrmalm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596181-ZONE524329800",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3346,
      7000,
      767,
      500
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Abel. Louis, CBibiioteksg. Bikst.3. A.'1.5562 Fnlllcrautz, Skogs-, skiftes- &lt;k vattenr\u00e4tt, Fredag. 24llerzog iAstriim, Keg-gtulO. A.t.721\u00f6- K.t.2tj9C. I.Hgerl\u00f6r & lluselins,20L.Vattug 9-4.A.t.6225Nilsson & Itockstr\u00f6ui, Bruukeberg8torgl2-9 -4 Sjuirre, K., v.litdg.l\u00f6Sm\u00e5landsg. A. t. CO 80. Kikst. iStnano.UdforsSjSS.lakobsg.tB\u00f6dbtg.J.^lO\u2014^'/a\u00f6T\u00f6rnUow. K. Y., Herkuleegatan 8- A.T. 4811. Uddenberg, Krust, L:aVattug. 12. '/\u00bb10-1 lo.8-4. VVenuerlioliti, V , v.h., 15 Fredsgatan. ValO\u2014Va6Yngstr\u00f6ui, P., Fredsg. 28-80- R- 8790. A.9864.9-4. Htndeu. Lu dnnll. Sv., Nordin, It., 8t. Nygat. 86. 9 -4. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596181-ZONE524329802",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3429,
      7522,
      599,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Praktiserande jurister: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596181-ZONE524329803",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3715,
      7576,
      387,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "r Juris Kandidater, Rege Tl4",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "5"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596181-ZONE524329804",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3348,
      7605,
      765,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", g. i, ringsgat. 17. Tel. 98 74 S\u00f6dermalms juridiska bjr\u00e4, o.o. Hofr.-not. Carl Svanberg, S\u00f6derm.:torg 4- A. T. 8414- B. 8575 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596181-ZONE524329806",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3503,
      7736,
      456,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TandlUkarei ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596181-ZONE524329807",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3351,
      7783,
      767,
      257
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I iliOftalll CtPII Sturegat. 5. R\u00e5dfr\u00e5gas'/a2 LllJcUalll, dlClIf \u2014l/jg. Kiks-o.0sterm.4195- Oppling, Hiffle, RSsTliSii-t Annonser f\u00f6r vikesregistiet upptagas af Enkefru K. af Geijeistam, Florapatan 15, \u00d6stermalm 64. Fritt tilltr, tr. Alloi. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596182-ZONE524329810",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3374,
      8052,
      726,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sk\u00e5nes Enskilda Bank ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596182-ZONE524329811",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3354,
      8134,
      765,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "inl\u00f6ser fr. o. m. 15 Februari utlottade obli- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596182-ZONE524329812",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3356,
      8171,
      767,
      111
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tioner och f\u00f6rfallna r\u00e4ntekuponger till Aktiebolaget Iggesunds Bruks l\u00e5n af 1903. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596182-ZONE524329813",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4230,
      6184,
      580,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "FONDM\u00c4KLEKIFIKMAN ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596183-ZONE524329814",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4147,
      6255,
      744,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ARTHUP. MATTSSON ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "34"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596183-ZONE524329815",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4257,
      6378,
      522,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 DROTTNINGGATAN 5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596183-ZONE524329816",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4147,
      6431,
      749,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "8IXBTELCFON 27 17. ALLIM TELEFON S\u00d6 U&gt;. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596184-ZONE524329817",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4918,
      4462,
      554,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Matvaruhandeln ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596184-ZONE524329818",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5246,
      4519,
      428,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5 salutorgen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596184-ZONE524329819",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4917,
      4582,
      772,
      483
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tidningarna hafva otaliga g\u00e5nger framh\u00e5llit det orena ooh h\u00e4lsotarliga tillst\u00e5nd, hvari fitrska matvaror saluh\u00e5llas k do \u00f6ppna torgen, men huru m\u00e5nga d\u00f6dsfall i fattigmans hem som v\u00e5llats genom dylik f\u00f6rorenad t\u00f6da har ingen statistik p\u00e5visat. N\u00e4r* staden nu \u00e4ger saluhallar: en vid Ad. Fr. torg, eu vid Munkbron och en vid H\u00f6torget, samt en stor privat saluhall finnes l \u00d6stermalmstorg, den f\u00f6rsta och sista af dessa endast till h\u00e4lften uthyrda, fr\u00e5gas: hvarf\u00f6r f\u00f6rbjuden ej nu genast all handel med f\u00e4rska matvaror i torgen? Visar icke denna samt den 27-\u00e5riga slautlinsfr\u00e5gan och nu brukliga 10 m\u00e5n. bordl\u00e4ggning af viktiga fr\u00e5gor tydligt att vid blifvande stadafullm\u00e4ktigeval nya, friskare kr\u00e4ftor m\u00e5ste inv\u00e4ljas? ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596185-ZONE524329820",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4943,
      5091,
      722,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Praktiserande L\u00e4kare: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "19"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596185-ZONE524329821",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4935,
      5156,
      741,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u25a0 rfiBWHBMaMMMK-aMMBBWB\u2014\u2014W\u2014 Jnf. gen. Stockholms L\u00e4 karf\u00f6rening. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596186-ZONE524329823",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4942,
      5236,
      681,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": ".Doktor Anshelm Larsson, Hijkd",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596186-ZONE524329824",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4941,
      5316,
      733,
      137
    ],
    "has_part": [],
    "content": ".Oron- N\u00e4s- och Haissjukdomar, S\u00f6tlermahnslorg 4. livard. 9 10, 8-4. Helgd. 11-12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596186-ZONE524329827",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5047,
      5476,
      519,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J&gt;:r Malmsten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596186-ZONE524329828",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4954,
      5515,
      715,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Strup-, Lung- onh Hj\u00e4rtsjukdomar lihl9",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596186-ZONE524329829",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5047,
      5563,
      514,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p, g9\u2014V\u00bb 12 f. ui. Elasiiholmstorg 9. Kikstel. 2944 Allin. Tel 538. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596187-ZONE524329830",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4926,
      5635,
      765,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Doktor Carl Str\u00f6mberg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596187-ZONE524329831",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4972,
      5692,
      674,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Br\u00f6n t- och Hudsjukdomar. Vasagata ii 10, kl. \u00bbKl, ;{-4- A. T. 87 87- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596188-ZONE524329832",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4926,
      5761,
      765,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Doktor W ikstrand. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596188-ZONE524329833",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4930,
      5848,
      763,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inv\u00e4rtes ocli speciell k\u00f6nssjukdomar. 1 linll\u00e4ndaretr. (vid H\u00f6torget). Kl. 9\u201410 8\u20148 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596188-ZONE524329834",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5163,
      5932,
      304,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tandlakare ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596189-ZONE524329835",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5015,
      5968,
      591,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K. H. Fritzell, lA\u00e9tan 44 6 4fi",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596189-ZONE524329836",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5117,
      6053,
      397,
      171
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lAini\u00e9yiitan 44 &lt;6 4fi. Rekommendera ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596190-ZONE524329837",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4929,
      6232,
      765,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bleck- & Pl\u00e5tslageriverkstaden ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596190-ZONE524329838",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5161,
      6295,
      304,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c4KT)V. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596190-ZONE524329839",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4929,
      6378,
      679,
      280
    ],
    "has_part": [],
    "content": "$ Utf\u00f6r alla till yrket h\u00f6rande arbeten. Sn\u00f6skottnina. Takt\u00e4ckning. tfy F\u00f6rtenning och reparationer. ^ H\u00e4mtas och hemskickas. OBS.! V\u00e4l ooh billift. yf Kon lov och verkst\u00e4der: W 9 Kammakaregatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "20"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596191-ZONE524329840",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4136,
      6537,
      450,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skandinaviska ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596191-ZONE524329841",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4336,
      6615,
      567,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kreditaktiebolaget ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596191-ZONE524329842",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4135,
      6707,
      772,
      719
    ],
    "has_part": [],
    "content": "inliiser fr\u00e5n oeh med fOifallodagen den 15 Februari 1905 \u00d6rebro stads 4V\u00ab proc. af 1901 utlottadfc obligationer och f\u00f6rfallna r\u00e4ntekuponger samt Lesj\u00f6fors Aktiebolags 4'/\u00bb proc. af 1902 f\u00f6rfallna r\u00e4ntekuponger. Sundsvalls ftaskflila Sank inl\u00f6ser fr\u00e5n och med f\u00f6rfallodagen den 15 Febr. 1905 r\u00e4ntekuponger och utlottade obligationer till Aktiebolaget Iggesunds Bruks 5 % l\u00e5n af 1903. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596192-ZONE524329848",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4141,
      7441,
      767,
      170
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Landtmanna- o. Ereditkassan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596192-ZONE524329849",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4144,
      7633,
      767,
      226
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Telegrafadress: Laudtmannabanken). Nr 1 Mynttorget (h\u00f6rnet af Vesterl\u00e5nggatan) Depositionsr\u00e4nta 5 proc. Sparkasser\u00e4nta 41/\u00bb &gt; Upp- oeh Afskrifningsr\u00e4nta . 27i \u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596192-ZONE524329859",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5182,
      6664,
      274,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm. Tol. 19952. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596193-ZONE524329860",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5070,
      6775,
      488,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JACOBSONS AFFAR, AAN",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596193-ZONE524329861",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5072,
      6835,
      488,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HAMNGATAN. MIDT F\u00d6R BERZELII PARK. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596194-ZONE524329863",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5015,
      7056,
      602,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "C. F. Dufvas ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596194-ZONE524329864",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5087,
      7178,
      463,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "v\u00e4lk\u00e4nda och prisbel\u00f6nta ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596195-ZONE524329865",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5016,
      7246,
      602,
      151
    ],
    "has_part": [],
    "content": "[au de Cologne ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596195-ZONE524329866",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5014,
      7403,
      606,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00e5 flaskor och buteljer i parti och minut. Till landsorten mot etterkraf. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596195-ZONE524329867",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5035,
      7488,
      569,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "41 Drottninggatan 41. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596195-ZONE524329868",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5228,
      7556,
      185,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Etabl. 1849. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596195-ZONE524329869",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5882,
      2120,
      394,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktier kapas kandinaviska Krcdit-AAktier s\u00e4ljas kb",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596195-ZONE524329870",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5809,
      2169,
      527,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pI Skandinaviska Krcdit-A.-B. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596195-ZONE524329872",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5806,
      2252,
      542,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "j&gt;agei (7 a K y. r\u00e4nta p\u00e5 kapitalet). I Dagens Nyheters Aktiebolag ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596195-ZONE524329875",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5857,
      2320,
      445,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktier bel\u00e5nas ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596195-ZONE524329876",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5747,
      2372,
      660,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till nedaatt r\u00e4Dta, Bankirfirman Steen A C:o. Allm. Tel. 5 36. Riks. 48 20 & 89 79. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596196-ZONE524329878",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5726,
      2567,
      719,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Boon's Kakao. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596196-ZONE524329879",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5728,
      2678,
      676,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4rldens finaste fabrikat. Fabriken grundad 1813. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596197-ZONE524329880",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4351,
      7869,
      354,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596197-ZONE524329881",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4147,
      7951,
      767,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Realisationen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "32"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596197-ZONE524329882",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4148,
      8075,
      785,
      211
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i Elmgrens Bos\u00e4ttningsmagasin, 24 G:la Uungsholmsbrogatun 24. j Bos\u00e4ttningsartiklar, Porslin & Glas, fikta Tyrolerkristall bortslumpas.' ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596198-ZONE524329883",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5324,
      7739,
      381,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "R\u00e4ls ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596198-ZONE524329884",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5226,
      7909,
      483,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "flyttbara J\u00e4rnv\u00e4gar, Tippvagnar, Plat\u00e5vagnar, Hjul, Lokomotiv etc. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596199-ZONE524329885",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5228,
      8045,
      482,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A.-B. Julius Sl\u00f6\u00f6r, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596199-ZONE524329886",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5418,
      8139,
      219,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596199-ZONE524329887",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4972,
      8233,
      614,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ombud f\u00f6r Freudenstein & C:o, Berlin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596199-IMAGE21",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4948,
      7759,
      333,
      181
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596199-IMAGE22",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4949,
      7941,
      301,
      219
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596199-IMAGE23",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4950,
      8161,
      437,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596200-ZONE524329895",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5845,
      2939,
      475,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Klara papper. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596200-ZONE524329896",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5702,
      3031,
      796,
      4051
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e5n olika h\u00e5ll har uttalats en \u00f6nskan att dokumenteringien i konsulatfr\u00e5gaa b lefve fullst\u00e4mliigad genom offentligg\u00f6rande \u00e4fven af de s. k. Dittenska protokollen, d. v. s. uppteckningarna om de prelimin\u00e4ra f\u00f6rhandlingar som \u00e4gde rum. innan 1903 \u00e5rs marskommunik\u00e9 utf\u00e4rdades. Efter de h\u00e5rda omd\u00f6men som fallit i Norge \u00f6fver det svenska f\u00f6rhandlingas\u00e4ttet fiynes en s\u00e5dan komplettering ha starka sk\u00e4l f\u00f6r sig. Visserligen har man redan af de offentliggjorda aktetyckena ;ill den i amningen tydliga skillnaden b\u00e5de till form och in- rttianng till den norska missst\u00e4mninKen i betraktande af den be\u00ac neh\u00e5ll mellan de Bostr\u00f6mska \"grunderna\" oah den svenska statsr\u00e5dsmajoritetens utkast. Men \u00e4fven mellan detta senare och det norska statsr\u00e5dets lagf\u00f6rslag r\u00e5der s\u00e5 afsev\u00e4rd divergens att den m\u00e5ste bero p\u00e5 vidt skilda meningar om hvad som verkligen utlofvats genom kommunik\u00e9en. Och denna oklarhet kan tydligen endast h\u00e4fvas d\u00e4rigenom att (fet l\u00e4mnas en s\u00e5 vidt m\u00f6jligt fullst\u00e4ndig redog\u00f6relse f\u00f6r de f\u00f6rberedande f\u00f6rhandlingarna, allts\u00e5 de aom f\u00f6rdes medan minist\u00e4ren Blehr \u00e4nnu satt vid styret. Den norska regeringens chef har talat s\u00e5 \u00bbom om f\u00f6rhandlingsresultatet var n\u00e5got vida mer \u00e4n en missr\u00e4kning, som om det var f\u00f6ljden af ett l\u00f6ftesbrott. S\u00e5dan \u00e4r i hvarje fall den f\u00f6rh\u00e4rskande meningen i Norge, a\u00e5 vidt man f\u00e5r d\u00f6ma af uttalanden i pressen. Att denna uppfattning \u00e4r i h\u00f6g grad skadlig f\u00f6r unionsf\u00f6rh\u00e5llandet och f\u00f6r samkv\u00e4met mellan folken beh\u00f6fver ju ej n\u00e4rmare p\u00e5visas. Men bortaedt h\u00e4rifr\u00e5n kan det ej till\u00e5tas att ett f\u00f6rklenande omd\u00f6me 0111 svensk politik vinner utbredning i Norge, d\u00e4rest anklagelsen visar sig vara fullkomligt ogrundad eller grundad p\u00e5 ett egendomligt missf\u00f6rst\u00e5nd. Da m\u00e4n som sitta inne med interi\u00f6rerna i denna sak b\u00f6ra vara de f\u00f6rsta att \u00f6nska ett uppklarnande, en\u00e4r det ej lider n\u00e5got tvifvel att man \u00e5 b\u00e5da sidor handlat i god tro och s\u00e5ledes p\u00e5 sin h\u00f6jd kan \u00e5draga sig en beskyllning f\u00f6r l\u00e4ttvindighet, d\u00e4rest dagens anklagare f\u00e5 r\u00e4tt. Under denna f\u00f6ruts\u00e4ttning b\u00f6r det ej heller m\u00f6ta n\u00e5gon sv\u00e5righet f\u00f6r hrr Bostr\u00f6m, Blehr och deras medf\u00f6rhandlare att komma \u00f6fverens sinsemellan och med \u00f6friga i \u00e4rendet invigda personer om offentl igg\u00f6raadet. Det beh\u00f6fvea emellertid \u00e4nnu flera papper p\u00e5 bordet. Det har anf\u00f6rts i pressen att \u00e4fven det lindrigare fr\u00e5n svensk sida framst\u00e4llda f\u00f6rslaget var rigor\u00f6sare i sina garantikraf \u00e4n representanten f\u00f6r den diplomatiska fackkunskapen i f\u00f6rhandlarnes krets ansett erforderligt. H\u00e4rmed m\u00e5 det f\u00f6rh\u00e5lla sig huru aom helst, faktiskt \u00e4r ju, enligt de offentliggjorda protokollen, att det existerat \"mer eller mindre fullst\u00e4ndiga utkast\" som icke blifvit behandlade vid delegerades sammantr\u00e4den. Huru ha d\u00e5 dessa utkast kommit att i de norska f\u00f6rhandlarnes \u00f6gon spela rollen af bidrag till tolkning af kommunik\u00e9ens inneb\u00f6rd? Ty det \u00e4r tydligen p\u00e5 dem som det norska statsr\u00e5det syftar, d\u00e5 det i sin promemoria af den 11 januari 1905 betecknar sitt eget utkast s\u00e5som \"noga \u00f6fverensst\u00e4mmande med de aftalade f\u00f6ruts\u00e4ttningarna s\u00e5dana dessa g\u00e5fvo sig tillk\u00e4nna b\u00e5de i kommunik\u00e9en och i de s\u00e5v\u00e4l fr\u00e5n svensk som fr\u00e5n norsk sid\u00bb utf\u00f6rda f\u00f6rarbetena\". H\u00e4r m\u00e5ste ha f\u00f6relegat ett missf\u00f6rst\u00e5nd om d^aes utkats f\u00f6rhandlingsval\u00f6r, men fr\u00e5g;^ \u00e4r huru missf\u00f6rst\u00e5ndet uppkommit. Har det uppst\u00e5tt genom en tvetydighet, drabbar ett tungt ansvar den som l\u00e5tit tvetydigheten kvarst\u00e5 ett helt \u00e5r eller mera, s\u00e5vida han var medveten om huru utkasten uppfatfats. Och om intet s\u00e5dant ansvar f\u00f6religger b\u00f6r det vara desto angel\u00e4gnare f\u00f6r vederb\u00f6rande att genom en fullst\u00e4ndigare dokumentering \u00e4ndtligen kunna bli skilda fr\u00e5n m\u00e5let. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596201-ZONE524329905",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5795,
      7226,
      638,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms-Nyheter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596201-ZONE524329906",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5809,
      7357,
      601,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Unionsfr\u00e5gan ooh riksdagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-1-ARTICLE54596201-ZONE524329907",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5734,
      7504,
      774,
      767
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N\u00e4x kommer unionsfr\u00e5gan f\u00f6re i riksdagen? Fr\u00e5gan \u00e4r mycket vanlig i dessa dagar, men kan icke med exakthet beevaras. Tillsvidare f\u00f6religga icke konsulatprotokollen till rikedagens behandling. Posttidningens redog\u00f6relee har i broschyrform utdelats till samtliga riksdagsm\u00e4n, men d\u00e4rmed har \u00e4rendet f\u00f6r ingen del blifvit en rilisdagsfr\u00e5ga. F\u00f6r att \u00e5v\u00e4gabringa en debatt som direkt r\u00f6r sig om sj\u00e4lfva protokollen fordras att konstitutionsutskottet f\u00e5r hand om dessa. Finnas de anm\u00e4lda i deehargebet\u00e4nkandet eller i n\u00e5gon d\u00e4rvid fogad reservation, s\u00e5 f\u00e5r man naturligtvis i sinom tid en stor dechargedebatt med unionell bakgrund, \u00e5tminstone i audrft ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596683-ZONE524335730",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2578,
      231,
      1757,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER Onsdagen den 15 Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596683-ZONE524335731",
    "@type": "Text",
    "box": [
      372,
      334,
      818,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Genom att insatta ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596683-ZONE524335732",
    "@type": "Text",
    "box": [
      565,
      411,
      502,
      68
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5 kronor ' ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596683-ZONE524335733",
    "@type": "Text",
    "box": [
      496,
      513,
      567,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00e5 sparkasser\u00e4kning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596683-ZONE524335734",
    "@type": "Text",
    "box": [
      631,
      581,
      304,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kan man erh\u00e5lla ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596683-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      305,
      646,
      953,
      150
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596686-ZONE524335736",
    "@type": "Text",
    "box": [
      572,
      648,
      365,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": "iIidsmsi ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "48"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596686-ZONE524335737",
    "@type": "Text",
    "box": [
      476,
      822,
      612,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hemsparb\u00f6ssa. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596686-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1304,
      345,
      531,
      550
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596687-ZONE524335739",
    "@type": "Text",
    "box": [
      498,
      954,
      883,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SUgT Resefl\u00e9kfcer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596687-ZONE524335740",
    "@type": "Text",
    "box": [
      498,
      1046,
      353,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Koffertar, Vnslior, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596687-ZONE524335741",
    "@type": "Text",
    "box": [
      859,
      1138,
      293,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "m. \u00bbi. m ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596687-ZONE524335742",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1183,
      1049,
      492,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kappsaokar, Portmonn\u00e4er in. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596687-ZONE524335743",
    "@type": "Text",
    "box": [
      557,
      1166,
      1039,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "k\u00f6pas blist ocli billigast i Fabrikens f\u00f6rs\u00e4lj ning,-^magasin 12 llamiig-atan 155, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596687-ZONE524335744",
    "@type": "Text",
    "box": [
      952,
      1268,
      244,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STOCKHOLM. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596687-ZONE524335745",
    "@type": "Text",
    "box": [
      777,
      1314,
      591,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Innan Ni g\u00f6r Edra ink\u00f6p bes\u00f6k ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596689-ZONE524335746",
    "@type": "Text",
    "box": [
      415,
      1362,
      1336,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "10HN A. GAHMS Reseffektfabriks F\u00f6rs\u00e4ljningsmagasin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596689-ZONE524335747",
    "@type": "Text",
    "box": [
      283,
      1454,
      783,
      2765
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Itilli^nrc Fotosenpris \u00e4t ju en villkonimen nylict t'ii lite hvar. Finaste nnicriknnskn ustralkvnlit\u00e9 siiljns numera i Plilcx Dop\u00f6tin, Sm&lnndsgatnn 5, for 12 \u00f6ve litern. Bestiillningai kun na ins\u00e4ndas pr A. T. 12&lt;( 1(\u00bb, Et. 7(&gt; 17kammaren. I f\u00f6rsta kammaren, d\u00e4r taltr\u00e4ngdheten fordom var s\u00e5 stor, h\u00e5ller man sig nu till det gamla ordspr\u00e5ket om att. tiga \u00e4r guld. Vill andra kammaren eller f\u00f6rsta kammaren tala unionspolitik, s\u00e5 l\u00e5ter det sig naturligtvis l\u00e4tt g\u00f6ra att finr.a en utg\u00e5ngspunkt. Man minns hurtiledets den str\u00e4nge grundlagstr\u00e4len Alin p\u00e5 sin tid 1899 inledde en fitor unionedebatt i f\u00f6reta kammaren med anledning af att den stora unionsfeommitt\u00e9ens yttrande icke fanns om n\u00e4mndt i ber\u00e4ttelsen om hvad i riket eig tilldragit efter senaste riksm\u00f6te. Tredje hufvudtiteln kan naturligtvis alltid tj\u00e4na som uppslag till en unionsdebatt, och det torde bli s\u00e5 att det blir vid behandlingen af ntrikeojniniBterns budget som det kommer att talaB i \u00e5r. Men om den dagen och den stunden vet ingen annan \u00e4n statsutskottet n\u00e5got \u00e4nnu. Emellertid l\u00e4ra de tre f\u00f6rsta hufvudtitlarna f\u2122. ligga till sig tillsvidare. En stor unionsdebatt kan naturligtvis ocks\u00e5 anknytas till hr Dahns motion om inf\u00f6randet af s\u00e5dan \u00e4ndring i den svenska regeringsformen att till utrikesminister kan utseo \u00e4fven pn norsk man. Det finns goda grander f\u00f6r det antagandet att riksdagjn tar eig god tid innan den ger sig in p\u00e5 n\u00e5got omd\u00f6me om regeringens sk\u00f6tsel af de senaste f\u00f6rhandlingsaff\u00e4rerna med Norge. N\u00e5gon allm\u00e4nnare h\u00e4nf\u00f6relse kan den ju ej p\u00e5r\u00e4kna. Hela f\u00f6rsta kammaren har tidigare hyst den uppfattningen att redan underhandlingarnas inledande var en stor oklokhet och undertecknandet af kommunik\u00e9en n\u00e4ra nog en nationell f\u00f6rbrytelse. M\u00e5h\u00e4nda ba dock deaiia, str\u00e4nga domar i vise m\u00e5n mildrat\u00bb p\u00e5 grund af den stora \u00f6fverraskningen i sista akteh, men del \u00e4v icke fullt visst att f\u00f6rtjusningen h\u00e4r\u00f6fver \u00e5terst\u00e4llt f\u00f6r troendet och skapat en naiv beundran eom icke ser hnr konststycket \u00e5stadkommits. P\u00e5 den eidan d\u00e4r man var beredd p\u00e5 ett helt annat pj\u00e4swlut \u00e4r det s\u00e4kerligen inga appl\u00e5dsalfvor att v\u00e4nta heller. Det m\u00e4rks nog b\u00e5de h\u00e4r och d\u00e4r, b\u00e5de i h\u00f6gerpress och i h\u00f6gerkretsar, att man ej \u00e4r riktigt n\u00f6jd och bel\u00e5ten. Det \u00e4r ondt om personer som med riktigt godt mod prisa den Bostr\u00f6mska taktiken och viija g\u00f6ra eig solidariska med den. Man skakar p\u00e5 hufvudet och skulle g\u00e4rna vilja ha litet n\u00e4rmare besked \u00e4n man f\u00e5r af de mi offentliggjorda protokollen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596690-ZONE524335752",
    "@type": "Text",
    "box": [
      513,
      4359,
      305,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4gre r\u00e4nta. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596690-ZONE524335753",
    "@type": "Text",
    "box": [
      279,
      4426,
      766,
      772
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksbankens diskonto och \u00f6friga r\u00e4ntesatser \u00e4ro nedsatta med en half proc. Undantag h\u00e4rifr\u00e5n g\u00f6r r\u00e4ntan f\u00f6r afbetalningsl\u00e5n, hvilken fortfarande \u00e4r densamma som f\u00f6rut. Samtliga enskilda banker i Stockholm ha beslutit i likhet med riksbanken ned^ \u00bb\u00e4tta samtliga r\u00e4ntesatser med en half procent. G\u00f6teborgs.enskilda banker ha beslutit att neds\u00e4tta v\u00e4xeldiskontot och utl\u00e5ningsr\u00e4ntan med en half proc. Likas\u00e5 e\u00e4nkes inl\u00e5ningsr\u00e4ntan med en half proc. med undantag af sparkasse- och giror\u00e4ntorna, som f\u00f6rbli desamma som f\u00f6rut. Fr\u00e5n Berlin telegraferas att tyska riksbanken har s\u00e4nkt diskontot till 3}/a \u00aech lombard r\u00e4ntefoten till 4l/a proc. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596690-ZONE524335757",
    "@type": "Text",
    "box": [
      270,
      5309,
      782,
      1022
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En provisorisk utvidgning af h\u00f6gsta domstolen, hvarigenom antalet justitier\u00e5d skulle \u00f6kas fr\u00e5n 18 till 21, har, \u25a0om bekant, f\u00f6reslagits af k. m: t, som d\u00e4rvid st\u00e4llt i utsikt att f\u00f6rst\u00e4rkningen endast skulle fortfara till utg\u00e5ngen af 1908. iMed anledning h\u00e4raf v\u00e4ckte hr Lindhagen i g\u00e5r i andra kammaren tv\u00e5 s\u00e4rskilda motioner. I den ena af dessa hemst\u00e4llea att den k. propositionen ang\u00e5ende h\u00f6gsta dom\u00abtoleng tj\u00e4nstg\u00f6ring p\u00e5 afdelningar, hvari den n\u00e4mnda \u00f6kningen af justitier\u00e5dens antal p\u00e5fordras, icke m\u00e5tte af riksdagen bifallas. I den andra hemet\u00e4lles att riksdagen ville antaga ett af motion\u00e4ren n\u00e4rmare formuleradt f\u00f6rslag till \u00e4ndring i \u00a7\u00a7 17, 26, S4 och 100 regeringsformen samt \u00a7 43 riksdagsordningen att hvila till vidare grundtagsenlig behandling. Hufvudpunkten i detta motion\u00e4rens f\u00f6relag \u00e4r att vid tillf\u00e4lligt behof af f\u00f6rst\u00e4rkning i h\u00f6gsta domstolens arbetskrafter kan best\u00e4mmas att konungen f\u00f6r viss tid \u00e4ger f\u00f6rordna ett antal af h\u00f6gst 6 lagkunniga, i domarv\u00e4rf f\u00f6rfarna och f\u00f6r redbarhet t\u00e4nda m\u00e4n att s\u00e5som ledam\u00f6ter af h\u00f6gsta domstolen tj\u00e4nstg\u00f6ra. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596690-ZONE524335759",
    "@type": "Text",
    "box": [
      315,
      6344,
      720,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Placeringen i andra kammaren ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596690-ZONE524335760",
    "@type": "Text",
    "box": [
      270,
      6388,
      766,
      627
    ],
    "has_part": [],
    "content": "bar, som bekant, icke funnit n\u00e5d inf\u00f6r kammarens ledam\u00f6ter, utan gifvit anledning till en motion om \u00e4ndring. Ekonomideputerade, som nu \u00e4fgifvit -sitt utl\u00e5tande i \u00e4mnet, framh\u00e5lla att det st\u00f6 it e utrymme och den \u00e4ndrade form plenisalarna i nya riksdagshuset erh\u00e5llit ej l\u00e4mpa sig f\u00f6r anv\u00e4ndning af samma system vid platsernas anoidning och numrering som i det gamla Deputerade ha d\u00e4rf\u00f6r framlagt ett f\u00f6rslag, hvarigenom l\u00e4nskamrater bli placerade s\u00e5 n\u00e4ra hvarandra som m\u00f6jligt i samma \"b\u00e4nk\" p\u00e5 samma g\u00e5ng on\u00f6diga korsningar Tid votering med \u00e5tf\u00f6ljande marsch kring talmansbordet undvikas. Deputerade hemst\u00e4lla att \u00e4ndringar m\u00e5 vidtagas s\u00e5 snart l\u00bbke kan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596690-ZONE524335761",
    "@type": "Text",
    "box": [
      330,
      7033,
      706,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En r\u00f6str\u00e4ttsmotion afi\u00e4mnades i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596690-ZONE524335762",
    "@type": "Text",
    "box": [
      270,
      7079,
      763,
      222
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g\u00e5r middag i f\u00f6rsta kammaren af landsh\u00f6fding Sj\u00f6crona. Den utg\u00f6r ett upprepande af hans motion fr\u00e5n f\u00f6rra riksdagen, afseende r\u00f6str\u00e4tt \u00e5t s\u00e5v\u00e4l man som kvinna 4efter uppn\u00e5dda 25 \u00e5r) samt inf\u00f6rande ?f fiOO-kr.-streck. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596690-ZONE524335763",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1130,
      1521,
      720,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svea hofr\u00e4tt liar p\u00e5 f\u00f6rslag till ett d",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596690-ZONE524335764",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1091,
      1566,
      757,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fledigt assesciors\u00e4mibete i hofr\u00e4tten uppf\u00f6rt fiskalerna i samma hofr\u00e4tt E. F1 an ti n g - G yl! e n b\u00e5ga. A. Renstr\u00f6m och J. A. Billman i nu n\u00e4mnd ordning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596690-ZONE524335765",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1131,
      1716,
      717,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4kark\u00e5ren. P\u00e5 f\u00f6rslag till pro- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596690-ZONE524335766",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1083,
      1759,
      766,
      272
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vilisiall\u00e4kartj\u00e4nsten i Lenhofda distrikt liar metiioinalatyrelsen bland 6 s\u00f6kande uppf\u00f6rt: i f\u00f6rsta rummet (med f\u00f6rord) extra provinsiall\u00e4karen i Bygde\u00e5 P. Hj. Harke: i andra rummet extra provinsiall\u00e4karen i S\u00f6dra Unnaryd K: G. F. E\u00e4s\u00e9n, samt i tredje rummet extra .provinsiall\u00e4karen i F\u00f6llinge distrikt E. E. K. Mitander. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596690-ZONE524335767",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1128,
      2047,
      720,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nytt apotek. Medicinalstyrelsen har h",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596690-ZONE524335768",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1084,
      2093,
      763,
      497
    ],
    "has_part": [],
    "content": "beslutat hos k. m:t hemst\u00e4lla om inr\u00e4ttande af ett sj\u00e4lfst\u00e4ndigt apotek inom Lundby kommun af G\u00f6teborgs och Bohus l\u00e4n. Lundby har nu, enligt uppgift fr\u00e5n vederb\u00f6rande kyrkoherde, omkring 11,000 inv\u00e5nare. 1ullverket. Till tullf\u00f6rvaltare i Lidk\u00f6ping har utn\u00e4mnts kammarskifvaren \\id tullkammaren i Kalmar Chr. Fr. Hagman. Till kammarskrifvare i tillverket lia utn\u00e4mnts e. o. kammarskrifvaren vid loRaltullf\u00f6rvaltningsafdelningarna i G\u00f6teborg 0. A. Thor\u00e9n och bitr\u00e4dande kammarskrifvaren vid tullkammaren i J\u00f6mk\u00f6ping C. A. E. Had ders. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596690-ZONE524335770",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1072,
      2679,
      772,
      1976
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksdagens kamrar sammantr\u00e4da i dag kl. 11 f. m., hvarvid till behandling f\u00f6religga tre utl\u00e5tanden fr\u00e5n statsoch sex fr\u00e5n bevillningsutskottet. st\u00f6rsta betydelse \u00e4ro de tre bet\u00e4nkande\u00bb af det sistn\u00e4mnda utskottet som r\u00f6ra neds\u00e4ttning i vissa postporton. F\u00f6rsta kammaren har att f\u00f6r sin del v\u00e4lja en suppleant till konstitutionsutskottet efter hr Nystr\u00f6m, som uppflyttats till ordinarie. Prins Eugen anl\u00e4nde i g\u00e5r morse kl. 7.12 med ordinarie nattwn\u00e4 Ilt\u00e5get fr\u00e5n Stockholm till G\u00f6teborg och mottogs vid stationen af kammarherre Garl Lagerberg och hr Carl Wijk, hoB hvilken sctiare prinsen. bor under sin vistelse d\u00e4rst\u00e4des. Dessutom hade kommissarien vid den danska utst\u00e4llningen \u00e5 Valand hr Viggo Johansen infunnit \u00bbig. Kl. 10 f. m. aflad\u00e9 prinsen ett bes\u00f6k \u00e5 G\u00f6teborgs museum. Liberala samlingspartiet hade p\u00e5 tisdag afton sammantr\u00e4de \u00e5 Hotel Continental f\u00f6r att- \u00f6fverl\u00e4gga om en blifvande motion i. r\u00f6str\u00e4ttsfr\u00e5gan, \u00f6verl\u00e4ggningarna forts\u00e4tta\u00bb vid partiets sammantr\u00e4de n\u00e4sta fredag. In ten den turkaren s om organ isation. 1 den p\u00e5 dagordningen st\u00e5ende fr\u00e5gan om intendenturk\u00e5ren\u00ae omorganisation har inilit\u00e4rbef\u00e4lhafvaren p\u00e5 Gottland, \u00f6fverste Bj\u00f6rlin, nu uttalat sig. \u00f6fverste Bj\u00f6rlin erinrar om att fr\u00e5gan om ann\u00e9f\u00f6rvaltningene omorganisation \u00e4nnu ej blifvit l\u00f6st, lika litet som den i samband d\u00e4rmed st\u00e5ende fr\u00e5gan om uppr\u00e4ttandet af f\u00f6rvaltningstrupper och deras organisation. N\u00e5gon s\u00e4ker grund f\u00f6r att bed\u00f6ma den f\u00f6reslagna f\u00f6r\u00e4ndringen i intendenturk\u00e5renu organisation f\u00f6religger d\u00e4rf\u00f6r icke. \u00f6fverflte Bj\u00f6rlin befarar att ett tillstyrkande skulle f\u00f6ranleda till att de ifr\u00e5gasatta partiella f\u00f6r\u00e4ndringarna, om \u00abe \u00e4n nu i och f\u00f6r sig kunna synas vara aldrig s\u00e5 riktiga oeh \u00f6iifjkv\u00e4rda, genom att i f\u00f6rtid bringas till verkst\u00e4llighet till\u00e4fventyr\u00bb skulle bli ett afsev\u00e4rdt hinder vid ofvann\u00e4mnda mycket viktiga fr\u00e5gors l\u00f6sning. Han hemst\u00e4ller d\u00e4rf\u00f6r att den v\u00e4ckta fr\u00e5gan om intendenturk\u00e5rens-omorganisation m\u00e5tte f\u00e5 hvila tillsvidare. , ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596690-ZONE524335775",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1111,
      4672,
      723,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Elektrisk drift p\u00e4 statsbanorna. lfk ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596690-ZONE524335776",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1061,
      4717,
      772,
      2630
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fF\u00f6r blifvande f\u00f6rs\u00f6k med elektrisk j\u00e4rnv\u00e4gsdrift \u00e5 statens j\u00e4rnv\u00e4gar har j\u00e4rnv\u00e4gsstyrelsen under det g\u00e5ngna \u00e5ret af utl\u00e4ndska firmor best\u00e4llt tv\u00e5 elektriska lokomotiv. \u00c4fvenledes har styrelsen best\u00e4llt dels fullst\u00e4ndig elektrisk utrustning f\u00f6r 4 st. boggivagnar hos Allgemeine Elektricit\u00e4tsGesellschaft i Berlin, dels tv\u00e5 boggier af ny konstruktion, i hvilka motorerna skola inbyggas, af Nya aktiebolaget Atlas i Stockholm. Tv\u00e5 af de n\u00e4mnda fyra boggivagnarna utf\u00f6ras s\u00e5som motorvagnar och f\u00f6rses med hvar sin boggi af ny konstruktion. Frisinnade klubben sammantr\u00e4der p\u00e5 torsdagen kl. 7.30 e. m. Diskussions\u00e4nhiiet \u00e4r: \"De frisinnade\u00bb: st\u00e4llning tLH fackf\u00f6ren ing\u00abr\u00f6reteen\". Egna hems-l\u00e5nefonden. Till Malm\u00f6hus l\u00e4ns hiush\u00e5lbiingss\u00e4lliskap ha inl\u00e4mnate 43 ans\u00f6kningar om l\u00e5n f\u00f6ir egna hejr.sd\u00e5jiefondeo f\u00f6r arbetare till ett sa minan lagdt belopp af 153,488 kr. Af ans\u00f6kningarna g\u00e4lla 42 l\u00e5n till joadbruksl\u00e4genheter och endast 1 l\u00e5n till bostadsl\u00e4genhet. Mellersta S\u00f6dermanlands j\u00e4rnv\u00e4g ar nu p\u00e5b\u00f6rjad. Verkst\u00e4llande direkt\u00f6ren i bolaget Aug. St\u00e5lberg m. fl. bes\u00f6kte h\u00e4romdagen St\u00e5lboga station, bel\u00e4gen p\u00e5 Norra S\u00f6dermanlands j\u00e4rnv\u00e4g och som skall bli den nya banans knytpunkt, f\u00f6r att g\u00f6ra f\u00f6rberedande unders\u00f6kningar r\u00f6rande stationsomr\u00e5dets utvidgning. Nytt stationshus torde komma att uppf\u00f6ras. Enskilda bankerna. Skandinaviska kreditaktiebolagets styrelse har beslutit f\u00f6resl\u00e5 blifvande bolagsst\u00e4mma en utdelning af 22 kr. pr aktie f\u00f6r 1904. \u2014 V\u00e4rmlands enskilda bank har p\u00e5 nin verksamhet under f\u00f6rlidet \u00e5r haft en vinst af 506,866 kr. 76 \u00f6re. Styrelsen och revisorerna f\u00f6resl\u00e5 en utdelning af 10 procent. \u00d6stermalms nya kyrka. \u00d6stermalms f\u00f6rsamlings kyrkor\u00e5d har nu till dr\u00e4tseln\u00e4mnden ingifvit f\u00f6rslag till bebyggande af den af Btaden uppl\u00e5tna kyrkiomten i kv. Domherren vid Karlav\u00e4gen, Uggleviks- och \u00d6stermalmsgatorna. Enligt aftal om markuppl\u00e5telsen tillkommer detn\u00e4mnden att pr\u00f6fva nybyggnadsf\u00f6mlaget i hvad det af ser byggnadernas l\u00e4ge i f\u00f6rh\u00e5llandet till n\u00e4rliggande gator och byggnadsitomter. De landsf\u00f6rvista. Med \u00e5ngaren Bore II hitkom kl. half 10 p\u00e5 tisdag afton frih. von Born efter att som hufvudman f\u00f6r sin \u00e4tt ha bevistat landtdagens hittills h\u00e5llna sammantr\u00e4den. Med samma l\u00e4genhet hitkommo \u00e4fven gode\u00e4gare Aschan med familj och redakt\u00f6r Julius Sundblom fr\u00e5n Mariehamn, den sistn\u00e4mnde dock endast p\u00e5 ett kortare bes\u00f6k. Utm\u00e4rkelse. Till utl\u00e4ndsk ledamot har ungerska Vitterhets-akademieTi, Kisfaludy T\u00e4rsas\u00e4g, invalt skriftst\u00e4llaren Birger Sch\u00f6ldstr\u00f6m i Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596691-ZONE524335786",
    "@type": "Text",
    "box": [
      358,
      7456,
      1385,
      235
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Realisationen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "60"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596691-ZONE524335787",
    "@type": "Text",
    "box": [
      689,
      7725,
      709,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fortg\u00e5r tills vidare \u00e5 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596691-ZONE524335788",
    "@type": "Text",
    "box": [
      441,
      7811,
      1209,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "alla afdelningar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "46"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "42"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596691-ZONE524335789",
    "@type": "Text",
    "box": [
      333,
      8024,
      1397,
      119
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiebolaget Nordiska Kompaniet, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "31"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596691-ZONE524335790",
    "@type": "Text",
    "box": [
      847,
      8148,
      376,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Siureplan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596691-ZONE524335791",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2053,
      345,
      420,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HAMM OND ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596691-ZONE524335792",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1884,
      384,
      758,
      244
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4r aff\u00e4rskontorets mest praktiska eknfmas\u00e4din. Den fyller b\u00e4ttre \u00e4m n\u00e5gon annan alla fordringar p\u00e5 en stark aiTbetsmaekin. H\u00c5MMOXD \u00e4r dein resande (k\u00f6pmannens skri fm arik in, d\u00e5 den \u00e4r l\u00e4ttast att medf\u00f6ra p\u00e5 resor. Pinnes f\u00f6r detta \u00e4ndam\u00e5l af aluminium i l\u00e4derfodral. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596691-ZONE524335795",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2051,
      645,
      423,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HAMMOND ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596691-ZONE524335796",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1883,
      681,
      757,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4r vetenskapsmannens skrifmaskin, d\u00e5 den l\u00e4mpar sig b\u00e4ttre \u00e4m n\u00e5gion annan f\u00f6r skrifning af vetenskapliga afhandlingar aamt f\u00f6r allt katalogarbete. \u2014 Profma-skin s\u00e4ndes p& beg\u00e4ran. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596694-ZONE524335797",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1880,
      823,
      759,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "AKTIEBOLAGET HAMMOND, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596694-ZONE524335798",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2036,
      867,
      454,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Drottninggatan 12, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596694-ZONE524335799",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1848,
      902,
      800,
      6648
    ],
    "has_part": [],
    "content": "t - a r Rikstel, 74-93. -Mim. Tel. 126. Inspektion af allm\u00e4nna l\u00e4roverken i G\u00f6teborg ocli Varberg f\u00f6rr\u00e4ttades ander loppet, af f\u00f6rra veckan af l\u00e4roverksr\u00e5det B. J:son Bergqviet p\u00e5 uppdrag af \u00f6fvenrtyrelsem f\u00f6r rikets allm\u00e4nna l\u00e4xoverk. Dansk botaniker till Stockholm. En ung dansk botaniker, cand. pharm. J. Lind, har al prof. Lagerheim vid Stockholms h\u00f6gskola inbjudits att studera svampar under dennes, ledning. Hr Lind kommer med anledning h\u00e4raf att f\u00f6retaga en 3'/2 m\u00e5naden-: pt u dis re sa, till Sveirge. Svenska villan i St. Louis. Sekreteraren vid Sverges utst\u00e4llntng i St. Lou 'ti Ernst Ltmdblad, hvilken i s\u00f6ndags \u00e5terkom till Stockholm, har uttalat somi sin mening att det belopp af 500 dollars, f\u00f6r hvilket svenska villan, i St. Louis s\u00e5lts, m\u00e5ste anses ganska h\u00f6gt i f\u00f6rh\u00e5llandfei till de prifi som andra utst\u00e4llningsbyggnaderbetingat vid f\u00f6rs\u00e4ljningen. Brasiliens st\u00e5tliga hus t: eX., som, kostat 135,000 dollar\u00bb, s\u00e5ldes f\u00f6r'800 dollars. Englands hus f\u00e5ldec f\u00f6r 400 dollais, \u00d6sterrikes, roj t; kostat 40,000, s\u00e5ldes f\u00f6r 200. Staten Portlands: hus, som endast kostat 25,000 dollarn, betingade det h\u00f6gsta priset, eller 1,000 dollars, beroende p\u00e5 att det var uppf\u00f6rdt af solida bj\u00e4lkar. Sverges hus har st\u00e5tt sig ypperligt, trots dem mycket besv\u00e4rliga, vintern och de. starka sn\u00f6fallen i b\u00f6rjan, af januari. Ljusbehandlingenaf lapaspatienter. Medicinalstyrelse\u00bb liar beslutit l\u00e5ta trycka styrelsers cirkul\u00e4r till iinitliga l\u00e4kare i riket med' anvisningar ang\u00e5ende l\u00e4kaiietyss affattande vid ans\u00f6kning om underst\u00f6d f\u00f6r ljusbeha.ndli.nn; af lupuspatienter. Ett exemplar h\u00e4raf skall tillst\u00e4llas hv\u00e4rjs praktif-er;indc l\u00e4kare i riket genom vederb\u00f6rande f\u00f6rste provinsiall\u00e4karn\u00a9 i Stockholm 0'ch G\u00f6teborg samt stadsl\u00e4karen i Malm\u00f6. En fornminnesf\u00f6rening f\u00f6r Dalsland f\u00f6rberedes. Ett upprop d\u00e4rom till provinsens fora v\u00e4nner l\u00e4r, enligt. E. L. A., inom den allra, n\u00e4rmaste tide\u00bb komma, att \"utf\u00e4rdas. Nyk\u00f6ping vill l\u00e5na. Stadsfullm\u00e4ktige i Nyk\u00f6ping besl\u00f6to i m\u00e5ndags afton att f\u00f6r t\u00e4ckande af stadens sv\u00e4fvande l\u00e5n och med h\u00e4nsyn till st\u00f6rre v\u00e4ntade jordink\u00f6p in. m. hos k. m : t anh\u00e5lla om tillst\u00e5nd att f\u00e5 upptaga ett l\u00e5n p\u00e5 en miljon kr., att amorteras p\u00e5 h\u00f6gst 40 \u00e5r. Afsikten \u00e4r att genast utsl\u00e4ppa obligationer f\u00f6r 710,000 kr. Vidare besl\u00f6ts att f\u00f6r S\u00f6dermanlands regemeiites f\u00f6rl\u00e4ggning till Nyk\u00f6ping erbjuda krokan ett jordomr\u00e5de af 176 hektar, stiax \u00f6ster om staden. Staden* utgifter f\u00f6r \u00e4ndam\u00e5let ber\u00e4knas till 215,000 kr. Antropologiskl-geogra/iska s\u00e4llskapet sammantr\u00e4der om fredag kl. 7 e. ni. \u00e5 L\u00e4kars\u00e4llskapets lokal, hvarvid \u00f6fver,biblioteka/ri&n E. W. Dahlgren hdller f\u00f6redraig om Nordens \u00e4ldsta kartografi i belysning af nyfunna urtrunder ooh dooenten J. G. Andersson om flytjord i arktiska och an1arktis\u00bbka trakter. | liristendomsunder visningen i H\u00e4fte. \u00c4rkebiskopen bes\u00f6k-o p\u00e4 mindagen G\u00e4fle f\u00f6r att peitionligen taga reda p\u00e5 de med kristendommindervitsnin.gV.n, i d\u00e4rvarande l\u00e4roverk i samband st\u00e5ende f\u00f6rh\u00e5llandena. Han n\u00e4rvar vid den morgonb\u00f6n eom docenten Fernling h\u00f6ll samt. \u00e5h\u00f6rde n\u00e5gra, af honom: ledda kristcndonislektioner. P\u00e5 grund af de intryck \u00e4frkebiiikoipen fick deV; af ckma och dels under penHonligt KsmtaJ med docenten Fernliiig s\u00e5v\u00e4l eom e\u00e5olam* rektor; som ariist\u00e4llt flera, f\u00f6rh\u00f6r med anledning af de gjorda anm\u00e4rkningarna, har \u00e4rkebiskopen f\u00f6rklarat sig ej ha n\u00e5gra anm\u00e4rkningar i tiak att framst\u00e4lla, mot docenten. Fernljngp * Centralf\u00f6rbundets f\u00f6r nykterhetsundervisning 9:e popul\u00e4rvetenskapliga f\u00f6rel\u00e4snings- ooh imstruktioni-tkuie h\u00e5lles, i Karl\u00f6krona dem 7- 11 mars. under intedverkaai af flera centralf\u00f6rbundet:; dugande f\u00f6rol\u00e4aningskrafter. S\u00e5v\u00e4l Karlskrona stad bobi. l\u00e4nets, landsting ha redan l\u00e4mnat betydande amidag. liktom \u00e4fven nykterhetfsrillfikapen. F\u00f6r l\u00e4rark\u00e5ren i Karlskrona \u00e4imnar man utverka, led.ighct fr\u00e5n: undervisningen under den tid kun ven p\u00e5g\u00e5r, \u00e4fvensom f\u00f6r l\u00e4rare och l\u00e4rarinnor i hela Blekinge. Tillslutningen v\u00e4rstas bli frtor. Anm\u00e4lningar sit\u00e4llaiv till och Jegitimationnkort erh\u00e5ll.-i; fr\u00e5n folkskolel\u00e4rare Otto Svenson, Karlskrona. Kursafgiften \u00e4r 2 kronor. D\u00f6dsfall. Kronofogden i Gottlands e\u00f6dra f\u00f6gderi Carl August Bokstr\u00f6m, f\u00f6rut ledamot af riksdagens andra kammare, aifled i g\u00e5r. Han var f\u00f6dd 1841 i Visby och tillbringade hela sin lefnad med undantag af t-tudiejren p\u00e5 f\u00e4derne\u00f6n. \"H\u00e4r b)ef han 1881 kronofogde i s\u00f6dra f\u00f6gderiet. Han var en p\u00e5 det kommunala och politiska omr\u00e5det s\u00e4rdeles intresserad och verksam man. Under flera \u00e5r innehade han f\u00f6rtroendeporten som stadsfullm\u00e4ktiges ordf\u00f6rande i Visby, till dess han f\u00f6r n\u00e5got \u00e5r Bedan af 1 h\u00e4lsosk\u00e4l fr\u00e5r.sade sig uppdraget. Under riksdagarna 1879\u20141887 och 1891\u20141895 representerade han f\u00e4dernestaden i andra l kammaren, d\u00e4r han st\u00e4dse utm\u00e4rkte sig f\u00f6r sakrika och af grundlig erfarenhet pr\u00e4glade inl\u00e4gg i debatterna. Han blef ock mycket anlitad f\u00f6r utskottsarbetet, satt 1866\u201487 i lagutskottet, 1891 i bankoutskottet, 1892\u201495 i bevillningsutskottet och vid urtiman 1892 i f\u00f6rsvarsutskottet. | F\u00f6rst tillh\u00f6rande gamla \"centern\",',' st\u00e4llde han eig i tullstriden p\u00e5 frihandelssidan och r\u00f6jde vid \u00e5tskilliga tillf\u00e4llen en visserligen moderat, men best\u00e4nuTt frisinnad uppfattning. Mycket god riksdagstalare, var \"Silfverlocken\"' en mycket popul\u00e4r och mycket omtyckt man i riksdagskretsar. \u2014 P\u00e5 tisdagen afled h\u00e4r i. sitt 74 : e \u00e5r f. d. cigarrfabrik\u00f6ren Carl Joh. Fr. Bodach. Han dref h\u00e4rst\u00e4des f\u00f6r en del \u00e5r sedan tillverkning af cigarrer i icke obetydlig t kala,, och hane fabrikat \u00e5tnj\u00f6t godt arrcencte. Han s\u00f6rjei? n\u00e4rmast af tre d\u00f6ttrar. \u2014 I m\u00e5ndags afled eften- en kort sjukdom verkm\u00e4staren vid Motala, verkstad \u00c4nders Johan CarlsWon, f\u00f6dd 1829. Den aflidne valen af de f\u00e5 \u00e4nnu kvarlefvande fr\u00e5n verksta- . dens storhetstid under kapten O. E. Carlsunds regim och kom i det gamla bolagets tj\u00e4rat rcdan 1844. D\u00e5. han \u00e4nda. till dagarna f\u00f6re sin \u00bbista sjukdom, som.' blef helt kort, \u00bbk\u00f6tte sin syssla, har hans l\u00e5nga arbetstid s\u00e5lunda varat ej mindre \u00e4n 61 \u00e5r. Jordf\u00e4stningar. En h\u00f6gtidlig jordf\u00e4stning \u00e4gde p\u00e5 tisdagen rum i \u00d6stermalms kyrka, d\u00e4 stoftet af presidenten C. O. V. Bur\u00e9ns efterl\u00e4mnade maka, Louise Bur\u00e9n, f\u00f6dd Sj\u00f6green, vigdes till griftero. Kyrkans kor str\u00e5lade i elektrisk belysning ooh hade vackert- prydts med ih\u00f6gstainmiga v\u00e4xter och gr\u00f6nt. F\u00f6r att .\u00f6fvervara akten var ett stort antal sl\u00e4ktingar och v\u00e4nner n\u00e4rvarande, bland dem syntes \u00f6fverintendenten Bur\u00e9n, f. d. kanslir\u00e5det- Sj\u00f6green, lektor Lindrotih m. fl. Sedan den vackert kransprydda kistan, u-nder det en sorgmarsch tonade fr\u00e5n orgeln, burits in ocli nedsatts p\u00e5 katafalken, h\u00f6ll kyrkoherde Lagerstr\u00f6m ett gripande griftetal. Han ber\u00f6rde d\u00e4ri den aflidnas stora hj\u00e4rtegodhet och trogna v\u00e4nskap och k\u00e4irlek emot alla som kommit i ber\u00f6ring med henne och hurusom d\u00f6dsbudet v\u00e4ckt den bittraste f\u00f6rst\u00e4mning i vida kretsar. Efter jordf\u00e4stningen/ utf\u00f6rde kyrkok\u00f6ren M\u00e5ste ock af t\u00f6rnen vara af P. U. Stenhammar, och. sedan v\u00e4lsignelsen l\u00e4sts sj\u00f6ng samma 'k\u00f6r Saliga \u00e4ro de d\u00f6da. Med en sorgmarsch af S\u00f6derman &f- \u00e5gsauhshsol\u00e4egefhu\u00e4kfBislmBrsRdbfulugsauhshsol\u00e4egefhu\u00e4kfBislmBrsRdbfulusauhshsol\u00e4egefhu\u00e4kfBislmBrsRdbfuluauhshsol\u00e4egefhu\u00e4kfBislmBrsRdbfuluuhshsol\u00e4egefhu\u00e4kfBislmBrsRdbfuluhshsol\u00e4egefhu\u00e4kfBislmBrsRdbfulushsol\u00e4egefhu\u00e4kfBislmBrsRdbfuluhsol\u00e4egefhu\u00e4kfBislmBrsRdbfulusol\u00e4egefhu\u00e4kfBislmBrsRdbfuluol\u00e4egefhu\u00e4kfBislmBrsRdbfulul\u00e4egefhu\u00e4kfBislmBrsRdbfulu\u00e4egefhu\u00e4kfBislmBrsRdbfuluegefhu\u00e4kfBislmBrsRdbfulugefhu\u00e4kfBislmBrsRdbfuluefhu\u00e4kfBislmBrsRdbfulufhu\u00e4kfBislmBrsRdbfuluhu\u00e4kfBislmBrsRdbfuluu\u00e4kfBislmBrsRdbfulu\u00e4kfBislmBrsRdbfulukfBislmBrsRdbfulufBislmBrsRdbfuluBislmBrsRdbfuluislmBrsRdbfuluslmBrsRdbfululmBrsRdbfulumBrsRdbfuluBrsRdbfulursRdbfulusRdbfuluRdbfuludbfulubfulufuluululuu",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596694-ZONE524335800",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2671,
      596,
      753,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "t Munn \u00e4r nutidens b\u00e4sta n\u00e4ringsmedel f\u00f6r barn och sjuka. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596694-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3456,
      345,
      762,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596694-ZONE524335821",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3648,
      495,
      363,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gl\u00f6dstrumpor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596694-ZONE524335822",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3457,
      543,
      746,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riket. 3330. Polhemssntan 20. A. T. 8652 OBS.! Svenskt fabrikat I Beg\u00e4r prislista! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596694-ZONE524335823",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2662,
      981,
      770,
      1815
    ],
    "has_part": [],
    "content": "slutades den ansl\u00e5ende akten'. Bland kiranearna m\u00e4rktes sAd&na fr\u00e5n drottningen, fr\u00e5n Sofiahemmet (En g\u00e4rd af tacksaimluet), fr\u00e5n \u00f6fverintendenten Bur\u00e9n m. fl. \u2014 Den \"h\u00f6gtidliga jordf\u00e4stningen af stoftet efter protokolls sek ret-eraxe Aiel \u00c4delgren \u00e4gde p\u00e5 tisdagen rum d stora grafkoret p\u00e5 Norra kyrkog\u00e5rden. Bland de n\u00e4rvarande syntes, utom den n\u00e4rmaste kretsen af sl\u00e4ktingar och v\u00e4nner, \u00f6fverstt\u00e5th\u00e5llaire Dielreon, \u00e4mbets- och tj\u00e4nstem\u00e4n1 fr\u00e5n finansdepartementet och Allm\u00e4nna brandf\u00f6rs\u00e4kringsverket; m. fl. Akten inleddes med afsjung\u00e5ndet af psalmen \"Jag g\u00e5r mot d\u00f6den hvar jag g\u00e5r\", hvarefter hofpredikanten E. D. Heirman h\u00f6ll griftetalet. Talaren b\u00f6rjade med att. uppl\u00e4sa en hymn som af den aflidne fr\u00e5n latinet \u00f6fvers\u00e4tta. S\u00e5som den aflidne sj\u00e4lf \u00e4lskade att g\u00f6mma sig. o\u00abh sin- stora beg\u00e5fning in i det plikttrogna arbetet och i str\u00e4ng kritik \u00f6fver sig sj\u00e4lf \u2014 fortsatte talaren \u2014 s\u00e5 ville han ocks\u00e5 i afseende p\u00e4 sin d\u00f6d icke omn\u00e4mnas af m\u00e4nniskor. Talaren slutade med att rikta n\u00e5gra tr\u00f6stens ord till den af Jidii.es,. n \u00e4rm aste. Sedan psalmen 452 v. 2 sjungits, f\u00f6rdes kistan till Lindhagens Trulle, d\u00e4r den nedsatte\u00ae i familjegrafven. - ' Bland de Ttransar som s\u00e4ndts till den aflidnej 'b\u00e4ir m\u00e4rktes dylika fr\u00e5n \u00e4mbets- och tj\u00e4nstem\u00e4n i finansdepartementet, fr\u00e5n Allm\u00e4nna brandf\u00f6rs\u00e4J&lt;rin#sverkets styrelse och tj\u00e4nstem\u00e4n m. fl. \u2014 En emkel, men ansl\u00e5ende jordf\u00e4stning f\u00f6rr\u00e4ttades p\u00e5 tisdagen i Klara kyrkas grafkor, d\u00e5 stoftet af framlidna 90-\u00e5riga fr\u00f6ken Sophia Elisabet,h Westin vigdes f\u00e5ll den sista hvilan, i n\u00e4rvaro af en liten skara anf\u00f6rvanter och v\u00e4nner. Akten f\u00f6rr\u00e4ttades af pastor C. A. Rehn, som till utg\u00e5ngspunkt f\u00f6r en kort d\u00f6dsbetraktelse valt orden i Davids psalm 102: \"Tag mig icke bort i mina halfva dagar\". \u2014 I Johannes' kyrka, hvars kor var blomsters-mvc.kadh, jordf\u00e4stes p\u00e5 m\u00e5ndagen stoftet af, grosshandlare K. A. Bergstr\u00f6ms aflidna maka, fru Mimmi Bergstr\u00f6m, i n\u00e4rvaro af en talrik skara v\u00e4nner och bekanta. Pastor E. Althin f\u00f6rr\u00e4ttade jordf\u00e4st nin gisaVten. Operas\u00e5ngarne Arrlienius odh Max Strandberg sj\u00f6ngo Krucifix a&gt;f Faure. En mansk\u00f6r fr\u00e5n Operan sj\u00f6ng till sist Snabba \u00e4ro lifvets stunder och Sof i ro. D\u00e4refter f\u00f6rdes kistan till Lindhagens kulle \u00e5 Norra kyrkog\u00e5rden. En stor m\u00e4ngd blommor och kransar hade \u00e4gnats den h\u00e4rifoofnna minne. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596694-ZONE524335831",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2705,
      2810,
      716,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Minnesf/\u00e4rd. Till framlidne envo- bf",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596694-ZONE524335832",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2661,
      2853,
      761,
      328
    ],
    "has_part": [],
    "content": "/y\u00e9en i Wien grefve Lewenhaupts begrafning lia f\u00f6ljande personer s\u00e4ndt en stor gemensam krans af syrener och ortkid\u00e9er med hvita, guld fransa*de band. A det ena bandet l\u00e4sas namnen August Gyldenstolpe, Alfred Lagerheim, Carl Blomstedt, Oarl Carlson Bonde, Osear Collet, Rotx'rt Sager, Auigmst Schwan, Eriik Trolle Hans WasMmeister, ocli det- andra b\u00e4r inskriften: \"Till v\u00e4nnen och kamraten\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596694-ZONE524335833",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2660,
      3198,
      762,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svenska turistf\u00f6reningens \u00e5rs m\u00f6te h\u00e5lles i raortrod \u00e4, Grand Hotel, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596694-ZONE524335834",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2649,
      3286,
      774,
      2178
    ],
    "has_part": [],
    "content": "stora festsalen kl. 7 e. m. F\u00f6redrag af h\u00e4rads h\u00f6fding L. Am\u00e9en, \"Tjuigu \u00e5r af Turistf\u00f6renin gens verksamhet\", samt af d:r P. Rosenius, \"Om Sk\u00e5ne\". Ars-kort- f\u00f6r 1906 ber\u00e4ttiga till intr\u00e4de ocili kunna l\u00f6sas \u00e5 f\u00f6reningens byr\u00e5, Norrlandsgatan 2 och 4, sairat vid ing\u00e5ngen. Efter f\u00f6rediragen anordnas gemensam sup\u00e9. Pressen. Tillst\u00e5ndsbevis \u00e4r uttaget af kaptenen vid flottan Erik H\u00e4gg att i Stockholm \u00f6fvertaga utgifvandet af i\u00ab\u00e44TOdis&gt;ka skriften V\u00e5r Flotta, Tidskrift f\u00f6r Sj\u00f6vapnet. \"Ilemmel f\u00f6r gamla\". Hos stads fullm\u00e4ktige hade styrelsen f\u00f6r f\u00e4llslcapet \"De gamles1 v\u00e4nner\" beg\u00e4rt att kostnadsfritt och mod full \u00e4gander\u00e4tt af staden erh\u00e5lla en byggnadstomt, om ungef\u00e4r 5,500 kv.-m. areal, bel\u00e4gen i trakten af A.lbamo. D\u00e5 de tomter Btaden \u00e4ger i denna ti\".kt \u00e4ro af stort v\u00e4rde och redan \u00e4ro f\u00f6r sta-dene egna, \u00e4ndam\u00e5l disponerade, eller b\u00f6ra d\u00e4rf\u00f6r reserveras., har dr\u00e4tseln\u00e4mndens f\u00f6rttba. afdelning ej kunnat tillstyrka dylik uppl\u00e5d telse. .Skulle, \u00e5ter de.t ifr\u00e5gavarande lienvnjTt komma att f\u00f6rl\u00e4gga\u00e9 till landet, kan m\u00e5h\u00e4nda l\u00e4mplig tom t. erbjudas \u00e5. n\u00e5gon af de nyk\u00f6pta, landtegen domarna. \u00d6fver\u00e5rig. Hos juslitickanslern har v. h\u00e4radsh\u00f6fdiog J. Lindholm anm\u00e4lt- att bprgm\u00e4ptar^n i Link\u00f6ping Fr, jSt\u00e5nggxen, oaktadt han enligt g\u00e4llande l\u00f6nereglering f\u00f6r Link\u00f6pings magistrat och r\u00e5dhusr\u00e4tt af den 28 juni 1889 varit- skyldig att afg\u00e5 efter uppn\u00e5dda 75 \u00e5r, fortfarande kvarstode i tj\u00e4nsten, och klaganden p\u00e5kallar h\u00e4rf\u00f6r juntitiekanslems inskridande. Till Eintand afreste i tisdaps afton kl. 11 med Oihonna holl\u00e4ndske sportmannen hr Simone Hendriks, hvilken uppeh\u00e5llit sig b\u00e4rst\u00e4des f\u00f6r att Ase Nordiska spelen. Han \u00e4mnar nu deltaga i skridskot\u00e4ilingar som komma att anordnas i Helsingfors. Brandchefen Wasenius i Helsingfors afreste j\u00e4mte de fem finska ykidl\u00f6parne \u00e4 s\u00f6ndags afton med Bore h\u00e4rifr\u00e5n till sina hem. Hyllad f\u00f6rman. \u00d6fveruppsyningS- mannen vid Stockholms nya sp\u00e5rv\u00e4gsahtietiolag J. A. Pettersson iblef i g\u00e5r p\u00e5 sin 50-\u00e5riga f\u00f6delsedag uppvaktad af en deputation fr\u00e5n trafikpersonalen, som till honom \u00f6tfverl\u00e4mnade en subskriberad g\u00e5fva, best\u00e5ende af guldur med kedja, som ett uttryck f\u00f6r den aktning och sympati hr Pettersson genom st\u00e4dse visad humanitet och tillm\u00f6tesg\u00e5ende vunnit bland personalen. Hr Pettersson hyllades \u00e4fven med miusik, s\u00e5ng ooh tal samt dessutom med n\u00e5gra af en bland personalen f\u00f6rfattade verser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596694-ZONE524335844",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2695,
      5486,
      718,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Trafiken med Kiiruna har nu i",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596694-ZONE524335845",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2647,
      5528,
      763,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5ter upptagits. Sn\u00f6storm har \u00e5nyo b\u00f6rjat fasa, meddelw fr\u00e5n Riksgr\u00e4nsen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596694-ZONE524335846",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2729,
      5622,
      678,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jordf\u00e4stning uf politi-liken. thl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596694-ZONE524335847",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2643,
      5666,
      770,
      1043
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f Stoektholms stads konsistorium har f\u00f6rordnat vice pastorn i Kungsholms f\u00f6rsamling A. Davidson att s\u00e5 l\u00e4nge han tj\u00e4nstg\u00f6r i n\u00e4mnda egenskap f\u00f6rr\u00e4tta jordf\u00e4stningen af ide till stadens b\u00e5rhus aff\u00f6rda liken. Tv\u00e5 par lakan p\u00e5 112 dagar! I en officell rapport anser sig chefen f\u00f6r Lifregementets grenadj\u00e4rer b\u00f6ra lifligt f\u00f6rorda s\u00e5 stor \u00f6kning i anslaget till s\u00e4ngkl\u00e4derspersedlar att ombyte af lakan m\u00e5 kunna ske livar fjortonde dag i st\u00e4llet f\u00f6r s\u00e5som nu endast en g\u00e5ng under 112 dagar, hvilket sv\u00e5rligen ur vanlig hygienisk eller tTefnadssynpunkt kan f\u00f6rsvaras. Spritbolaget anl\u00e4gger nykterhetsv\u00e4rdsfius. Med anledning af en fiairst\u00e4llning af aktiebolaget G\u00f6teborgssystemet i Stockholm hos dr\u00e4tseln\u00e4mnden om kommunens medverkan till att anskaffa l\u00e4mpliga ntsk\u00e4nkningslokaler f\u00f6r bolaget \u00e4r nu ifr\u00e5gasatt att l\u00e5ta \u00e5 stadens tomt nr 1 i kv. Gr\u00e5berget vid G\u00f6tgatan uppf\u00f6ra en nybyggnad afeedd1 att uppl\u00e5tas \u00e5t bolaget. . Bolaget har i sammanhang h\u00e4rmed erbjudit sig att i den ifr\u00e5gasatta lokalen f\u00f6rs\u00f6ksvis anordna \u00e4fven ett s. k. nykter hetsv\u00e4rdshus. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596694-ZONE524335851",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2706,
      6716,
      702,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A Nybrovikens skridskobana ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596694-ZONE524335852",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2643,
      6772,
      763,
      420
    ],
    "has_part": [],
    "content": "utf\u00f6res musik i afton kl. 8\u20149, s\u00e5vida v\u00e4derleken \u00e4r gynnsam. Finnas arfvingar i Sverge ? Snickaren John Elm, f\u00f6dd i J\u00f6nk\u00f6pings l\u00e4n den 27 februari 1846. afled nyligen \u00e5 Btadssju.khuset i Boston. Man k\u00e4nner ej om han har anh\u00f6riga i lifvet, men tros dock s\u00e5dana finnas i Sverge, s\u00e4rs'kildt i Sm\u00e5land. F\u00f6r att utf\u00e5 af Elm efteil\u00e4mnade medel torde dessa i s\u00e5 fall meddela sig med Brobergs juridiska byr\u00e5, 790 Tremont st-reet, Boston, Mass., U. S. A. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596694-ZONE524335854",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2682,
      7209,
      722,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "D\u00f6dsfall p\u00e5 arbetsbordet. I ett i 2 Kdl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596694-ZONE524335855",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2642,
      7255,
      761,
      300
    ],
    "has_part": [],
    "content": "frum i nr 22 K\u00f6pmangatan bodde alldeles ensam omkring 50-\u00e5rige skr\u00e4ddaren Carl Alfred Rydell. Han hade ej varit synlig sedan i l\u00f6rdags, n\u00e4r p\u00e5 m\u00e5ndagen en sl\u00e4kting kom f\u00f6r att bes\u00f6ka honom. Alla bultningar j&gt;\u00e5 d\u00f6rren voro f\u00f6rg\u00e4fves, hvarf\u00f6r denna i n\u00e4rvaro af polis blef uppbruten. Inne i rummet l\u00e5g Rydell bakl\u00e4nges och lifl\u00f6s \u00e5 sitt skr\u00e4ddarbord, d\u00e4r han under arbetet f\u00e5tt ett slaganfall. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596694-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1858,
      7584,
      270,
      430
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596702-ZONE524335857",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2136,
      7616,
      1169,
      242
    ],
    "has_part": [],
    "content": "igarretteiuier i GldSlf",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "53"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596702-ZONE524335858",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2354,
      7854,
      1043,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i Guld, Silfver och Emalj ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596702-ZONE524335859",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3457,
      720,
      756,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ingen halmbr\u00e4nning inom staden. Dfb",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596702-ZONE524335860",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3456,
      766,
      756,
      220
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g Den f\u00f6rbr\u00e4nning af s\u00e4nghalm som hittills f\u00f6r f\u00f6rs\u00f6rjningsinr\u00e4ttningens r\u00e4kning \u00e4gt rum inom staden, n\u00e4mligen i kv. Delfinen vid Ulfsunda sj\u00f6, l\u00e4r h\u00e4danefter komma att verkst\u00e4llas vid renh\u00e5llningsfltationen vid L\u00f6fista. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596702-ZONE524335861",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3495,
      1006,
      717,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Strejken \u00e5 Djursholms-banan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596702-ZONE524335862",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3454,
      1052,
      756,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fortg\u00e5r of\u00f6r\u00e4ndradt. Under tisdagen gjordes inga f\u00f6rs\u00f6k fr\u00e5n n\u00e5gondera sidan till strejkens bil\u00e4ggande. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596702-ZONE524335863",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3519,
      1180,
      691,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Idrottsparkens skridskobana. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596702-ZONE524335864",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3456,
      1225,
      757,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Prisen \u00e5 s\u00e4songkort \u00e4ro s\u00e4nkta. Famdljekort f\u00f6r 8 personer af samma familj 10 kr., f\u00f6r \u00e4ldre 4 kr. samt f\u00f6r barn under 15 \u00e5l- 2 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596702-ZONE524335865",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3498,
      1343,
      713,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Olycksh\u00e4ndelse vid husrifning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596702-ZONE524335866",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3453,
      1387,
      758,
      454
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fgUnder arbete i tisdags f. m. med rifning 4 egendomen nr \u00bb1 Regeringsgatan r\u00e5kade en arbetare E. Johansson falla fr\u00e5n flera meter\u00bb h\u00f6jd ned i marken med den p\u00e5f\u00f6ljd att han i fallet afbr\u00f6t ena benet och m\u00e5ste f\u00f6ras\" till Serafimerlasarettet. Eldsv\u00e5detillbud yppade sig kl. half 9 p\u00e5 tisdagsmorgonen uti en. l\u00e4genhet i rar 53 Surbrunnsgatan. Af n\u00e5gon ovarsamhet hade faran uppst\u00e5tt i en garderob, d\u00e4r golfplankoma kolades. Man lyckades dock snart h\u00e4mma eldens vidare framfart. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596702-ZONE524335869",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3505,
      1860,
      703,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svenska resande i Berlin. 1 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596702-ZONE524335870",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3452,
      1901,
      759,
      764
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lagergrens konditori ock kaf\u00e9, Sehlossplatz 3, ha f\u00f6ljande svenskar anmiilt sic: L\u00f6jtnant Ake Kaijser, Karlskrona, banktj\u00e4ns teman Ad. Crusebj\u00f6rn, Stockholm, d:r E. Kruse, G\u00f6teborg, fr\u00f6ken Karin Gudmundson, V\u00e4rmland, ryttm\u00e4staire Stafs von Post med fru, Sk\u00f6fde, l\u00f6jtnant G. Rubenson, Vaxholm, j\u00e4rnv\u00e4gstj\u00e4nstemannen I. A. Davidsson, -k\u00f6pm\u00e4nnen Johan och Gunnar Magnusson, sj\u00f6kapten Rud. Bj\u00f6rklund med fru, stud. Ant. Forssberg, Stockholm, l\u00f6jtnant E. N. Lars\u00e9n med fru, Vaxholm, kontoristen Alg. Wid\u00e9n, Norrk\u00f6ping, grosshandlare Karl Londin, direkt\u00f6r Oscar Lomberg, Stockholm, tekniker G. E. Dahlb\u00e4ck, \u00d6stersund, ingenij\u00f6r Aug. Ahlstr\u00f6m, hr F. O. Ros\u00e9n, 'Stockholm, fr\u00f6ken Dika \u00c5kerman, fr\u00f6ken M\u00e4rtha. L\u00f6fvenberg, Visby, pianobyggaren Arvid Malmstr\u00f6m, Malm\u00f6, -l\u00e4kaire Gunnar F:son Holmgren, direkt\u00f6rerna H. Yourstone och Erik \u00f6hman, Stockholm, \u00f6fverinspektor J. G. Gustafsson, Stjems-und, hr Erik \u00c5kerlund, Stockholm, fr\u00f6ken Elsa Almgtren, Bor\u00e5s. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596702-ZONE524335872",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3492,
      2679,
      716,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"Ett riksf\u00f6rbund\". 1 en artikel d",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596702-ZONE524335873",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3451,
      2722,
      758,
      170
    ],
    "has_part": [],
    "content": "funder denna rubrik f\u00f6r nu gra dagar sedan uppgafs att den svenska g\u00f6dningsringen moterat 6: 10 flou* 20 ,proc. su per fosfat samtidigt som engelska firmor utbjudit samnva vara till 4: 70. Ringens notering v\u00e4ttas h\u00e4rmed till 5: 70. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596702-ZONE524335874",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2673,
      8024,
      58,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hos ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596703-ZONE524335875",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2105,
      8101,
      1019,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hofjuvelerare Hallberg, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596703-ZONE524335876",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2170,
      8212,
      906,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "O llegeringigat* O* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596703-ZONE524335877",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3445,
      3017,
      763,
      1268
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fPrivattelegram till Dagens Nyheter.) Sv\u00e5r anklagelse mot lotsar. G\u00d6TEBORG, tisdag. Som f\u00f6rut medde lats, strandade natten till torodagem ryska skonerten Anna Maria, p\u00e5 klipporna utanf\u00f6r Gullholmen. Bos\u00e4ttningen- r\u00e4ddad i land p\u00e5. \u00f6karet Bonden, man fick d\u00e4r kva.rbli utan att observeras. P\u00e5 s\u00f6ndagen kom \u00e4ndt.ligen Gullholmens lotskutter de skeppsbrutna till hj\u00e4lp. Tv\u00e5 af dem hade dock d\u00e5 frusit ihj\u00e4l oeh en tredje drunknat under f\u00f6rs\u00f6k att p\u00e5- en provisorisk flotte praktisera Mg till land. I anledning h\u00e4raf framkasta\u00ae af tv\u00e4 namngifna penxmer i G\u00f6teboignpciiten en synnerligen \u00bbkarp beskyllning mot lotnama p\u00e5 Gullhofmen, som anklagas. f\u00f6r att l\u00e4ttsinnigt ha uppgifvit s\u00f6kandet after det n\u00f6dst\u00e4.lkta fartyget ooh i st\u00e4llet f\u00f6r att bringa hj\u00e4lp \u00e5t de. fskepptsbrutna under en hel dag ej gjort annat atn b\u00e4rgat vrak spillror fr\u00e5n fartyget, hvilket haft till f\u00f6ljd att tv\u00e5. af bes\u00e4ttningen fruisit ihj\u00e4l och en \"har omkommit- under f\u00f6rs\u00f6ket att taga. sig i. land. Den af lotsl\u00f6jtnant Jacobson f\u00f6retog ii\u00bb f\u00f6rberedande unctos\u00f6fer nfngen syr. v gifva vid handen att deeMa, anklagelser ej sakna, all grund. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596703-ZONE524335880",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3441,
      4350,
      758,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Privaitelegram till Dagens Nyheter.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596703-ZONE524335881",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3634,
      4406,
      368,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mor Idrainat i (\u00bbttlft. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596703-ZONE524335882",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3440,
      4458,
      764,
      1052
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HERN\u00d6SAND, tisdag. I G\u00e5l\u00e5, \u00c5ngermanland, utspelades, som .bekant, f\u00f6r n\u00e5gon tid sedan ett fruktansv\u00e4rdt morddrama, d\u00e5 en torpare Sj\u00f6land m\u00f6rdade sin hustru, dotter och broder samt ber\u00f6fvad\" sig sj\u00e4lf lifvet. Anledningen till dramat troddes d\u00e5 vara sinnesf\u00f6rvirring hos Sj\u00f6land, men nu uppdyker en annan f\u00f6rklaring. Vid bouppteckningen efter den d\u00f6da familjen har n\u00e4mligen p\u00e5tr\u00e4ffats en hel del artiklar, hvilka om\u00f6jligen kunna vara p\u00e5 r\u00e4tt fi\u00e4tt \u00e5tkomna. Man talar nu ocks\u00e5 allm\u00e4nt om att en g\u00e5rdfarihandlare, hvilken s\u00e5lde klockor, urkedjor och dylikt, samt en dalkulla, som dref handel med korta varor, och hvilka b\u00e5da personer p\u00e5 olika tider tagit in och erh\u00e5llit husrum i G\u00e5l\u00e5, sedan dess aldrig h\u00f6rt\u00ab af. Nils Sj\u00f6 land, den broder till st\u00e4llets \u00e4gare eom m\u00f6rdades, skulle ha haft kunskap om de brottsliga handlingar som utspelats i det afsides bel\u00e4gna torpet och nu n\u00e4r han l\u00e5g sv\u00e5rt sjuk hade han yttrat sin \u00f6nskan att f\u00e5 tala med en pr\u00e4st f\u00f6r att l\u00e4tta sitt samvete. Detta skall emellertid brodern p\u00e5 det best\u00e4mdaste- ha satt sig emot under f\u00f6rklaring att han hellre skulle g\u00f6ra af med sig \u00e4n l\u00e5ta tillkalla en pr\u00e4st. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596704-ZONE524335883",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4385,
      430,
      461,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kanslersvalet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596704-ZONE524335884",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4234,
      518,
      765,
      2705
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r universiteten \u00e4ger rum i dag. Efter hvad man vet, komma r\u00f6sterna att delas mellan presidenten i Svea hofr\u00e4tt J. E. Elliot oeh f. d. \u00f6fverst\u00e5tih\u00e5llaren frih. G. Tamm. Dagens Nyheter har tidigare ber\u00f6rt sv\u00e5righeterna att finna lampliga kandidater f\u00f6r detta egendomligt organiserade mellanting mellan stata\u00e4mbete och f\u00f6rtroendeuppdrag, d\u00e4r af gammalt de sociala synpunkterna spela en s\u00e5 stor roll. Fr\u00e5n furstarna och den h\u00f6gsta aristokratien har kansleratet \u00f6fverg\u00e5tt till den \u00f6fversta byr\u00e5kratien. Till denna h\u00f6ra b\u00e5da de nu f\u00f6reslagna, af hvilka hr Elliot hunnit fram till sextio\u00e5rs\u00e5ldern, medan frih. Tamm \u00e4r 66 och s\u00e5lunda har den traditionella pensions\u00e5ldern ett \u00e5r bakom sig. Erih..... Tamm har pr\u00f6fvat-s i m\u00e5nga olika v\u00e4rf, har varit statsr\u00e5d och b\u00e4r det vattrade bl\u00e5a band som anses s\u00e5som en n\u00e4stan oumb\u00e4rlig prydnad f\u00f6r en universitetskansler. Men det \u00e4r eljest r\u00e4tt besynnerligt att v\u00e5ra akademiska l\u00e4rare kastat sina \u00f6gon just n\u00e5 honom efter det specimen f\u00f6r platsen som han presterade under den stora l\u00e4roverksdebatten i maj f\u00f6rlidet \u00e5r. I ett r\u00e4tt s\u00f6kt sammanhang \u2014 man f\u00f6rehade prof. Be Geers motion om \u00e5tg\u00e4rder f\u00f6r att g\u00f6ra elementarundervisningen mindre abstrakt, och bereda mer utrymme \u00e5t de naturvetenskapliga \u00e4mnena \u2014 kom frih. Tamm att utveckla sin st\u00e5ndpunkt till de akademiska befordringsfr\u00e5gorna. n\u00e4rmast med anledning af den Wicksellska professorsutn\u00e4mningen. Han hade k\u00e4nt sig \"i allra h\u00f6gsta grad uppr\u00f6rd\" \u00f6fver utg\u00e5ngen af denna sak. Han yttrade: \"Det har f\u00f6rekommit- ett bevis p\u00e5 en motsatt uppfattning mot den jag ansett mig b\u00f6ra fastsl\u00e5 s\u00e5som den enda r\u00e4tta, d\u00e4r en universitetsl\u00e4rare blifvit i enlighet med g\u00e4llande stadgar till sin befattning utn\u00e4mnd uteslutande n\u00e5 grund af sina kunskaper och sin undervisningsskicklighet, men utan n\u00e5gon som helst h\u00e4nsyn till mannens karakt\u00e4r i \u00f6frigt, ehuru ganska starka varningar f\u00f6regingo den utn\u00e4mningen\". I den strid som med anledning af den Wicksellska befordringsfr\u00e5gan uppkom mellan biskop Billing och d\u00e5varande universitetskansleren Gilljam st\u00e4llde sig de akademiska l\u00e4rarne allm\u00e4nt p\u00e5 den sen a res. och den fria forskningens sida. \u00c4ro de nu redo att sl\u00e5 sig sj\u00e4lfva p\u00e5 munnen och g\u00e5 \u00f6fver p\u00e5 den Billingska sidan genom att r\u00f6sta p\u00e5 en universitetskansler som \u00e4rligt p\u00e5 f\u00f6rhand sagt ifr\u00e5n i hvilken riktning han \u00f6nskar de akademiska befordringslagarna \u00e4ndrade och i hvilken riktning han f\u00f6r sin del vill se dem till\u00e4mpade? ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596704-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5077,
      425,
      181,
      244
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596705-ZONE524335888",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5382,
      355,
      831,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svenska och utl\u00e4ndska ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596705-ZONE524335889",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5260,
      424,
      1253,
      215
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l\u00e4desvaror ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "72"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596705-ZONE524335890",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5149,
      702,
      1285,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00e5v\u00e4l Herr- som Damtyger af biista fabrikater i enklare och finare kvaliteter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596705-ZONE524335891",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5350,
      810,
      896,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Billiga, best\u00e4mda priser! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596706-ZONE524335892",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5025,
      875,
      1536,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Paul U. M&lt;s?rgsfar\u00d6EM9 74 Drottninggatan 74. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596706-ZONE524335893",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5025,
      1030,
      752,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms stad och Nyn\u00e4sbanan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596706-ZONE524335894",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5160,
      1107,
      495,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skall staden k\u00f6pa hauan? ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596706-ZONE524335895",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5019,
      1157,
      759,
      788
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r bevaran3e af stadens f\u00f6rm\u00e5nsr\u00e4tt till de medel staden m\u00e5st f\u00f6rskjuta p\u00e5 grund af ein ing\u00e5ngna r\u00e4ntegaranti f\u00f6r Stockholm\u2014Nyn\u00e4s j\u00e4rnv\u00e4gsaktiebolags obligationsl\u00e5n \u00e5 1,700,000 kr. har hos \u00f6fverst\u00e5th\u00e5llarc\u00e4mbetet beg\u00e4rt ti faetret\u00e4llelsc af stadens fordran p\u00e5 grund af den 16 juni 1902 f\u00f6rfallna och af staden inl\u00f6sta r\u00e4ntekuponger till belopp af 29,596 kr. j\u00e4mte r\u00e4nta. I samband d\u00e4rmed har beg\u00e4rts att \u00e4mbetet m\u00e5tte f\u00f6rordna att j\u00e4rnv\u00e4gen till skuldens: g\u00e4ldande skall utan f\u00f6reg\u00e5ende utm\u00e4tning exekutivt f\u00f6rs\u00e4ljas. Sedan \u00f6fverst\u00e5th\u00e5llare\u00e4mbetet genom nu Jaga kraftvnnnet utslag bifallit framst\u00e4llningen h\u00e4rom, har dr\u00e4tseln\u00e4mndens f\u00f6rsta afdelning hos Btadsfulhn\u00e4ktige beg\u00e4rt bemyndigande att, d\u00e4rest vid en blifvande exekutiv f\u00f6rs\u00e4ljning af j\u00e4rnv\u00e4gen det blir erforderligt att till bevakande af stadens r\u00e4tt ink\u00f6pa densamma, d\u00e4rom f\u00f6ranstalta. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596706-ZONE524335896",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5805,
      1001,
      758,
      565
    ],
    "has_part": [],
    "content": "turistf\u00f6reningar ocks\u00e5 i st\u00e5nd att upplysa om snart sagdt allt hvad en turist beh\u00f6fver veta, och \u00e5ret om, men f\u00f6retr\u00e4desvis under sommarm\u00e5naderna, \u00e4r byr\u00e5n \u00f6fverlupen af bes\u00f6kare och af massor af skriftliga f\u00f6rfr\u00e5gningar, inte minst fr\u00e5n utlandet. Genom ofvann\u00e4mnda f\u00f6rbindelser har turistf\u00f6reningen vidare kommit i besittning af ett synnerligen rikhaltigtbibliotek ined turistlitteratur; den byter publikationer med inte mindre \u00e4n flera hundra liknande f\u00f6reningar \u00f6fver hela jorden. Den \u00e4ger slutligen den st\u00f6rsta vy- och fotografisamling som antagligen finns i v\u00e5rt land, en samling p\u00e5 \u00f6fver 10,000 nummer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596706-ZONE524335897",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3439,
      5572,
      756,
      376
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Tclcnram genom Sv. tclearamhyr\u00e5n.) Vattenledning i Linde. LINDESBERG, tisdag. Stadsfullm\u00e4ktige ha- i afton beslutit att l\u00e5ta bygga vatten- och dr\u00e4neringsledningar. L\u00f6jtnant Thorulf i Kristinehamn har uppgjort ritningar och kostnadsf\u00f6rslag, slutande p\u00e5 180,000 kr. Den \u00e5rliga driftkostnaden be r\u00e4knas till 14,000 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596706-ZONE524335899",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3600,
      6009,
      429,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00e4nga f\u00f6rfalskningar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596706-ZONE524335900",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3434,
      6061,
      759,
      348
    ],
    "has_part": [],
    "content": "G\u00d6TEBORG, tisdag. Glasbruks\u00e4garen Albert Olsson fr\u00e5n \u00d6stan\u00e5-Nol har h\u00e4ktats h\u00e4rst\u00e4des, sedan han inf\u00f6r detektiv-polisen erk\u00e4nt- att han bel\u00e5nat 18 falska v\u00e4xlar till ett samimanlagdt belopp af 7,900 kr., d\u00e4raf 17 i batiker i G\u00f6teborg och 1 i V\u00e4neitiborgsbankens afdelningskontor i Lilla Edet. Dessutom har han f\u00f6rfalskat borgensnamnen p\u00e5 ett kreditiv \u00e5 3,000 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596707-ZONE524335901",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3530,
      6530,
      570,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kronprinsen konfererar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596707-ZONE524335902",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3433,
      6609,
      759,
      809
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I g\u00e5r voro stortingets vice president Berner och d\u00e4refter lagtingets president Vinje kallade till konferens hos kronprin se.n-regenten, meddelas fr\u00e5n Kri-tianLa. Privat telegram till Dagens Nyheter., \"Omedelbar aktion\". KRISTIANIA, tisdag. Det uppgifves att kronprinsen l\u00e4r lia f\u00f6r afsikt att r\u00e5df\u00f6ra sig med flera af stortingets medlemmar. Enligt' f\u00f6rljudande \u00e4r stortingets st\u00e4mning redan deciderad. Laglinjen l\u00e4r icke r\u00e4kna n\u00e5gra anh\u00e4ngare, utan skall flertalet vara f\u00f6r omedelbar aktion. Endrst en obetydlig minoritet, till hvilken Hagerup st\u00f6der sig, h\u00e5ller p\u00e5 f\u00f6rslaget om en adress till konungen. Regeringen \u00e4r splittrad. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596707-ZONE524335905",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3694,
      7451,
      229,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Protokollen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596707-ZONE524335906",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3431,
      7501,
      757,
      305
    ],
    "has_part": [],
    "content": "KRISTIANIA, tisdag. Protokollen r\u00f6rande konsulat-f\u00f6rhandlingarna skola inom de n\u00e4rmaste dagarna, f\u00f6rmodligen redan i morgon, \u00f6fverl\u00e4mn\u00e4s till stortinget. Ett s\u00e4rskildt utskott, best\u00e5ende af representanter f\u00f6r alla partier,- kommer att tills\u00e4ttas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596707-ZONE524335907",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3428,
      7914,
      761,
      393
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00e5talig publik. Sistlidne s\u00f6ndag bevistades gudstj\u00e4nsten i' &lt;Srytn\u00e4,s Ityrka i Dalarn\u00ab, enligt F. L. T., af en enda person utom organisten och kyrkvaktaren. En process om ett \u00f6re \u00e4r f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r utredning vid h\u00e4radsr\u00e4tten i Hd-mmeniiog. Vederb\u00f6rande \u00e5klagare hade n\u00e4mligen till senaste ,ti itgss a ni ma 111 t\u00e4d-et d\u00e4rst\u00e4des -\u00e5talat en bokhandlare i Tomelilla och yrkade ansvar f\u00f6r det han tagit- 15 \u00f6re f\u00f6r en almanacka i st\u00e4llet f\u00f6r 14 \u00f6are \u2014 eller allts\u00e5 ett \u00f6re f\u00f6r mycket. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596707-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4256,
      3351,
      687,
      1027
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596708-ZONE524335911",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4389,
      4411,
      446,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "CHRISTIAN HAMMER. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596708-ZONE524335912",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4217,
      4472,
      766,
      2475
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En stock ho Imwe sona gjort'fritt namn k\u00e4ndt vida omkring och i mer \u00e4n ett afseende gjort, betydelsefulla insatser i hufvudHtadens historia bortgick p\u00e5 m\u00e5ndagens afton. D\u00e5 afled n\u00e4mligen i sitt hem vid Sm\u00e5landsgatan\" f\u00f6rre juveleraren Christian Hammer, n\u00e4mnare 87 nr gammal. Trots sin h\u00f6ga \u00e5lder hade han varit i \u00e5tnjutande af en god h\u00e4lsat F\u00f6r nio \u00e5r sedan blef lian blind, men var i \u00f6frigt flink till kropp och sj\u00e4l, tills han f\u00f6r n\u00e5gra dagar sedan insjuknade i lunginflammation, fr\u00e5n hvilken ejukdo-m han aldrig mera ret-te \u00bbig. Hammer var landtbrukarson, f\u00f6dd i Hatmar 1818 och s\u00e5leder; norrman till b\u00f6rden. I Kristiania, tekniska (\u00bbkola fick han sin f\u00f6rsta undervisning, fortsatte vid K\u00f6penhamns polyteknit-ka l\u00e4.ro verk ooh metallarbetarini\u00e4titut, studerade vid dess universitet. och i dess museer, uppmuntrad af den k\u00e4nde H. C. \u00f6rsted. Efter ytterligare n\u00e5gra. \u00e5rii studier och utbildning i Paris etablerade. han sig 1840 i Stockholm som guldsmed och utn\u00e4mnde\u00bb senare till hofjuvelerare. Redan i K\u00f6penhamn hade museerna d\u00e4r intresserat honom, och med samma ifver tog han i Paris k\u00e4nnedom om dew rika namlingar. I Stockholm, b\u00f6rjade han nu omkring 1848 bilda- den iiaftiling af konstf\u00f6rem\u00e5l, forrnaker, handskrifter och kulturhistoriskt m\u00e4rkliga ting r\u00bbjn under namn af Hammers museum blef bekant som den wt\u00f6iuta enskilda samlingen i norden. Den utgjorde 1874 m *r \u00e4n 120,000 nummer och hade s\u00e5 sm\u00e5ningom flyttats \u00f6fver till Hammers, f. d. Byst r\u00f6ms, villa p\u00e5 Djurg\u00e5rden. Redan \u00e5r 1871 hade de hembiudits \u00e5t sveuf&a staten utan resultat, och en riksdagsmotion \u00e5r 1874 om derss inl\u00d6HP.n f\u00f6r 120,(XX) p. et. afslogs; en enrefcma.n h-Hs d\u00e5 ink\u00f6pt (tern, men k\u00f6net, \u00e5tergick, d\u00e4 han brast i likviden. Slutligen skingrades de p\u00e5 auktioner i K\u00f6ln 1892 och f\u00f6ljande \u00e5r, men Nordiska mrseat lyckades d\u00e4rvid \u00e5t v\u00e5rt land \u00e5terb\u00f6rda ett st\u00f6rre- antal v\u00e4rderika a lister. Utom genom d' &gt; na samlingar \u2022 r Christian Hammers namn \u00e4fven p\u00e5 ainnat s\u00e4tt f\u00f6rbundet med Stockholms historia. I Furusund grundade Hammer en af Stockhohrn sk\u00e4rg\u00e5rds vac&rpste och fashionablaste s^mimrb-adorter, ooh mot- slutet af 60 t\u00e5tet uppf\u00f6rde han den teater vid S\u00f6ilra Bl- siiholmshamnei? som f\u00f6ist kallades Nya- teatern, sedan Mindre teatern och allm\u00e4nt, gick under namnet Hammerska ladan. Denna- teater, bland hvars f\u00f6rest\u00e5ndare m\u00e4rkas bl. a. L. Josephm, Ahlgrenson, Gui-taf Bergstr\u00f6m. Aug. Warberg, ref\u00bb 1884. \"FTammer dref dessutom r\u00e4tt betydande tomt-aff\u00e4rer. Vid ritt fr\u00e5nf\u00e4.lle- \u00e4nde han fastigheter i Stockholm med ett taxeringsv\u00e4rde n,f 67n 000 kr. N\u00e4rmast wirjew han af sex d\u00f6ttrar, af hvilka fem; \u00e4ro gifta, samt flera barnbarn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596708-ZONE524335917",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4261,
      7090,
      676,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Infanteriets packvagnar \u00e4ro f\u00f6r tunga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596708-ZONE524335918",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4364,
      7217,
      466,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Djurpl\u00e5geri oundvikligt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596708-ZONE524335919",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4216,
      7287,
      762,
      964
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I flera officiella rapporter till landtf\u00f6rsvarsdepartementet framh\u00e5lles med sk\u00e4rpa att infanteriets nuvarande packvagnar \u00e4ro, inber\u00e4knade fordonens egen utrustning, synnerligen tunga och sv\u00e5ra att man\u00f6vrera, hvarj\u00e4mte beketningsf\u00f6rm\u00e5gan \u00e4r j\u00e4mf\u00f6relsevis ringa. Huru \u00e4n packningen inskr\u00e4nkes bli deesa i sig sj\u00e4lfva alltf\u00f6r tunga vagnar s\u00e5 hardt lastade att djurpl\u00e5geri \u00e4r oundvikligt. H\u00e4starna st\u00f6rta, vagnarna g\u00e5 s\u00f6nder och bli st\u00e5ende i backarna, nya. m\u00e5ste anskaffas, omlastning ske, och tr\u00e4ngen kommer f\u00f6rsenad fram till stort obehag, ja, v\u00e5da, f\u00f6r en utr\u00f6ttad och efter f\u00f6da l\u00e4ngtande trupp. Och hvad \u00e4r vinsten? M\u00e5nne besparingar? Ingalunda, ty kostnader f\u00f6r reparationer och extra skjutsar uppv\u00e4ga mer \u00e4n v\u00e4l det som skulle inbesparas. Dessutom \u00e4ro vagnarna, d\u00e5 de ej l\u00e4ngre kunna brukas f\u00f6r sitt ursprungliga \u00e4ndam\u00e5l, fullst\u00e4ndigt v\u00e4rdel\u00f6sa. Ett \u00f6nskem\u00e5l \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r att den nuvarande modellen utbytes mot en l\u00e4ttare och mera rymmande modell, som ej b\u00f6r vara alltf\u00f6r afvikande fr\u00e5n i orten brukliga lastfordon. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596709-ZONE524335920",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5093,
      2069,
      622,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Striden mellan fj\u00e4llet och skogen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596709-ZONE524335921",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5005,
      2204,
      770,
      4359
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vid den. diskussions- eller r\u00e4ttare f\u00f6redragsafton som f\u00f6reningen f\u00f6r skogsv\u00e5rd anordnat p\u00e5 tisdagen \u00e5 Hotel Fenix h\u00f6.11 docenten. Gunnar Andersson f\u00f6redrag om dat f\u00f6rslag till skyddsskogar i J\u00e4mtlands, l\u00e4n som af honom och \u00f6fverj\u00e4gm\u00e4stiire Groth med bitr\u00e4de af j\u00e4gm\u00e4starne Bj\u00f6rkbom och Svensson utarbetats. Ing\u00e5ende redogjordes f\u00f6r skogsf\u00f6rh\u00e5lkndttira i J\u00e4mtland\u00ae fj\u00e4lltrakter, f\u00f6r principerna vid f\u00f6iiilagets utarbetande) och \u00e4fven n\u00e5got f\u00f6r ufe sv\u00e5righeter som m\u00f6tt. I allm\u00e4nhet fick man ett aktningsbjudande intrycik af d\u00f6t arbete kommitterade nedlagt ooh den rasklwt hvarmed de-, i k\u00e4nsla af att snar hj\u00e4lp vore den enda. hj\u00e4lpen, g\u00e5tt till sitt verk. Klimatet p\u00e5 den skandinaviska half\u00f6n, s\u00e4rskildt det- f\u00f6r v\u00e5ra skogar mest betydelsefulla eller eommarklimatet, har p\u00e5 em (i. 8 tusen \u00e5r v\u00e4sentligt f\u00f6r\u00e4ndrats och f\u00f6rs\u00e4mrats. Medeltemperaturen har nedg\u00e5tt med 2'/? grader. Denna omst\u00e4ndighet g\u00f6i att i vissa trakter, d\u00e4r skogen bibeh\u00e5llit s\u00e5g sedan tider med gynnsammare klimatf\u00f6rh\u00e5llanden, kan den. en g\u00e5ng sk\u00f6flad, inte \u00e5terv\u00e4xa eller, i b\u00e4sta, fall, endast i en f\u00f6rei\u00f6rd och fullkomligt v\u00e4rdeil\u00f6o form. D\u00e4rf\u00f6r ha de h\u00e4nsynsl\u00f6sa fikogtnk\u00f6flingarna i J\u00e4mtland och H\u00e4rjedalen medf\u00f6rt den st\u00f6rsta fara f\u00f6r kalfj\u00e4llets nedg\u00e5ende oeh skogenn alltj\u00e4mt fortskridande, tillbakag\u00e5ng. I st\u00e4llet f\u00f6r att st\u00f6dja skogen i kampen mot fj\u00e4llet ocih d\u00f6den, ha m\u00e4nniskorna i tanikl\u00f6f egennytta gjort motsatsen. Lagen om skyddswkogar \u00e4r \u00e4mnad att g\u00f6ra ett-slut p\u00e5 detta beklagliga f\u00f6rh\u00e5llande. Soin allm\u00e4n princip vid uppr\u00e4ttande af f\u00f6i^slag till de skogar som borde undantagas som skydd \u00bbskogar enades de f\u00f6rut n\u00e4mnda kommitterade om a.tt till skyddsomr\u00e5den r\u00e4kna f\u00e4ltet mellan kalfj\u00e4llet och de omr\u00e5den d\u00e4medanf\u00f6r d\u00e4r barrtr\u00e4den n\u00e5 normal utveckling. Skyddssbogama skulle inte bara skydda mot kalfj\u00e4llets nedg\u00e5einde, utan oolos\u00e5 mot f\u00f6rst\u00f6rande af god, v\u00e4rdefull skog, som sedan endast kunnat f\u00f6ryngras med v\u00e4rdel\u00f6s. D\u00e4remot ans\u00e5g man sig ej ha r\u00e4tt att l\u00e5ta skyddsskogslagen g\u00e4lla till \u00bbkydd f\u00f6r tallen mot granens) invasion, ehuruv\u00e4l de sjkyddeskogar som f\u00f6reslagits det oaktadt p\u00e5 flera h\u00e5ll \u00bbkulle medf\u00f6ra, ett dylikt skydd f\u00f6r tallen, medan afvecklingen s\u00e5dan den hittills bedrifvits verkat i motsatt, riktning. Vid uppdragandet af gr\u00e4nslinjerna f\u00f6r wkydid finko garna s\u00f6kte kommitterade s\u00e5 mycket som m\u00f6jligt p\u00e5 en; g\u00e5ng f\u00f6lja, de biologiska b\u00e4ltena oeh redan befintliga., l\u00e4tt fujiana _ gr\u00e4nser, s\u00e5som vattendrag, sj\u00f6ar, byomr\u00e5dosgr\u00e4nser o, sv. Af den \u00ab50 kilometer l\u00e5nga, skyddsnkogsgr\u00e4nsen. \u00e4ro- f\u00f6r 375 kilometer byomr\u00e5desgr\u00e4nsw begagnade, f\u00f6r 388 kilometer na tur gr\u00e4nser \u2014 sj\u00f6ar, vattendrag \u2014 och endast 87 kilometer nya gr\u00e4nser ha beh\u00f6ft dragas. En s\u00e4rsikild sv\u00e5righet hade kommitterade i sitt arbete p\u00e5 grund af de d\u00e5liga kartorna. S\u00e4rskildt H\u00e4rjedalen; torde h\u00f6ra till de i kartografiskt h\u00e4nseende F-\u00e4mst lottade landsdelarna i Europa. Kommitterade m\u00e5ste sj\u00e4lfva f\u00f6ranstalta, om en revidering af den b\u00f6sta hittills f\u00f6refintliga kartan. Vid planimetrkka, m\u00e4tningar p\u00e5 den s\u00e5 f\u00f6rb\u00e4ttrade kartan fick man ett ytinneh\u00e5ll af J\u00e4mtlands l\u00e4n. p\u00e5 50,491 kvadratkilometer, en. uppgift som med 67,300 hektar skiljer sig fr\u00e5n hittills brukliga. Af detta, omr\u00e5de upptas ej fullt en fj\u00e4rdedel af kalfj\u00e4ll eller bj\u00f6rkskog ofvan barrgr\u00e4ns. Skyddsskogarna. skulle omfatta 11,700 kv.-kilom., d\u00e4raf 8,636 i enskild: \u00e4go. I dessa, siffror \u00e4ro dock medr\u00e4\u00e5nade. en hel del sm\u00e5sj\u00f6ar, myrar och andra kalmarker, som betydligt- reducera den verkliga skogsskyddsarealen. I de framst\u00e4llda f\u00f6rslagen ha de kommitterade varit fulR eniga. Slutet af docenten Anderssons f\u00f6redrag utgjordes* af en skildring i ord och bild af fj\u00e4lltrakternas skogstyper; l\u00e4ngBt i norr ett taliomi\u00e5de, d\u00e4r d\u00e5lig gran hotar att inkr\u00e4kta ; roallerst ett granomr\u00e5de, bevuxet af r\u00e4tt goda. grantr\u00e4d, t\u00e4tt besatta med kvistar fr\u00e5n roten till toppen och med stammen smalnande n\u00e4stan i sockertoppsform ; s\u00f6derut \u00e5ter ett tallomr\u00e5de med vackra skogsbest\u00e5nd, som framg\u00e5ngsrikt upptagit kampen mot granen. Skogwkulturen har emellertid p\u00e5 dtet hela minslyckais, hufvudsakligen emedan man an v\u00e4ndt ol\u00e4mpligt fr\u00f6, skogsfr\u00f6 fr\u00e5n mellersta Sverge eller sibiriskt l\u00e4rkfr\u00f6. St\u00f6rre utsikter skulle t. ex. fr\u00f6 fr\u00e5n den. pyreneiska. bergta.llen ha. Efter f\u00f6redraget, som varade i dryga tv\u00e5 timmar, vidtog en&lt; kortare diskussion, d\u00e5 tv\u00e5 talare yttrade sig, af hvilka, den ene, j\u00e4\u00abm\u00e4stare Hallgren, skildrade hur det giok till f\u00f6r 40 \u00e5r wedan i fj\u00e4lltrakternas stkogar. Vid kolning idcles man inte ens kvista af tr\u00e4den, d\u00e5 man skulle st\u00e4lla in. dem i milan, utan endast vr\u00e4kte kull dem, t\u00e4nde eld och br\u00e4nde, af grenar ooh kvistar. Ordf\u00f6randen, generaldirektor F. Cl:son Wachtmeister, tackade f\u00f6redragsh\u00e5llaren, och Fi^kreter\u00e5ren, j\u00e4gm\u00e4stare S\u00f6hotte, talade om skyddr-skogar i Sohweie. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596710-ZONE524335930",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5085,
      6654,
      603,
      117
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svenska turistf\u00f6reningen jubilerar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596710-ZONE524335931",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5002,
      6788,
      765,
      1527
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svenska turistf\u00f6reningens ombuds- och \u00e5rsm\u00f6ten, som \u00e4ga rum i dag och i mor gon, ha denna g\u00e5ng en s\u00e4rskild betydelse. F\u00f6reningen firar n\u00e4mligen i samband med dem sin tjugu\u00e5riga tillvaro, och det \u00e4r p\u00e5 en l\u00e5ng tid af liflig verksamhet och enast\u00e5 ende utveckling ombudsm\u00f6tet kan se tillbaka, n\u00e4r det i dag samlas att diskutera den fortsatta utvidgningen af f\u00f6reningens verksamhetsf\u00e4lt. Vid dess grundande 1885 utgjorde f\u00f6reningens medlemsantal inte mer \u00e4n 67 personer, i n\u00e4rvarande jstund g\u00e5r det upp till mellan 30- och 40,000. Liksom det \u00f6kade arbete f\u00f6reningen nedlagt till turisttrafikens fromma och till spridande af k\u00e4nne dom om Sverge i utlandet markeras af denna storartade tillv\u00e4xt i medlemsantal, har den \u00e5rspublikatiog f\u00f6reningen utgifvit vuxit fr\u00e5n en liten obetydlig skrift i ett par hundra exemplar till den v\u00e4lbekanta volym _ eom nu utg\u00e5r i n\u00e4rmare 40,000 exemplar och som genom gedigenheten och rikedomen i s\u00e5v\u00e4l text- eom illustra tionsbidrag intagit en af de fr\u00e4msta platserna bland alla liknande publikationer. Turistf\u00f6reningens resehandb\u00f6cker, kartor, illustrerade broschyrer ha likaledes utg\u00e5tt i upplagor med en f\u00f6r v\u00e5ra f\u00f6rh\u00e5llanden ovanlig storlek och delvis inneburit nya uppslag af betydelse. Vi erinra om f\u00f6reningens nyhet fr\u00e5n i fjol, den lilla skrif ten Hvilo- och kurorter i Sverge, som v\u00e4ckte erk\u00e4nnande \u2014 oeh sannolikt \u00e4fven vinner efterf\u00f6ljd \u2014 i v\u00e5ra grannl\u00e4nder. Genom sin byr\u00e5 vid Norrlandsgatan i hufvudstaden l\u00e4mnar Svenska turistf\u00f6reningen kostnadsfritt upplysningar om turer, resplaner o. s. v. Den \u00e4r p\u00e5 grund af sina vidstr\u00e4ckta f\u00f6rbindelser inte bara inom Sverge, utan med flertalet utl\u00e4ndska ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596711-ZONE524335934",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5807,
      1683,
      753,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Siffror om den svenska handeln. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596711-ZONE524335935",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5798,
      1766,
      765,
      2442
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Enligt komnneiskollegiets nyligen utgifna ber\u00e4t telse om Sverges handel under \u00e5r 1903 utgjorde d\u00e5 v\u00e4rdet af hela v\u00e5r handelsoms\u00e4ttning \u00bb76,318,653 kr., hvaraf f\u00f6r inf\u00f6rda varor 534,901,861 kr. ooh f\u00f6r exporterade 441,416,762 kr. D\u00e4raf framg\u00e5r att under redog\u00f6reke\u00e5ret inf\u00f6rsel v\u00e4rdet i sin helhet \u00f6kats med 27,706,000 kr. fr\u00e5n \u00e5r 1902 saimt utf\u00f6rsel v\u00e4rdet med det j\u00e4mf\u00f6relsevis betydliga beloppet 49,014,000 kr. och att oms\u00e4ttningens uamrnanlagda v\u00e4rde allts\u00e5 stigit med 78,750,000 kr. Antalet mantals- ocli skattwHfcfn.a. hantdelsidkare utgjordes af 30,503, aktiebolag och registrerade f\u00f6reningar inber\u00e4knade. Den f\u00f6i- bevillning uppskattade inkomsten if handelsr\u00f6relsen uppgick i sin helhet tilJ 73,286,043 kr., representerande en \u00f6kning redan 190? af 3,126,975 kr Antalet af s\u00e5dana utl\u00e4nningar eller i utlandet bosatta, b venska unders\u00e5tar, hviUta utbjudit eller f\u00f6rs\u00e5lt utlandfika varor att framdeles fr\u00e5n utlandet levereras, har f\u00f6or ir 1903 varit 2,170. Totalsirrntrim af dem if s\u00e5dana handlande oeh handelriexpediter under redog\u00f6relse \u00e5ret erlagda bevillning har uppg\u00e5tt till 260,400 kr. Hela antalet handlande i rikets st\u00e4der \u00e5r 1903 utgjorde 16,279, hvaraf 1,912 i de minidire st\u00e4derna med en folkm\u00e4ngd understigande 5,000 penioner. F\u00f6rdelas dessa, haindels' Ikue p\u00e5 stadsbefolkningen! i dess helhet, '\u25a0r-n'n-3 i genomsnitt p\u00e5 hvai-je- tusental inv\u00e5nare- 14 handlande, hvilket medeltal m* eller mindre \u00f6fveiskrides af 15 bland de 42 s\u00e4rskildt uppr\u00e4knade nt\u00e4diErma. Det st\u00f6rsta lelativa antalet handlande ha st\u00e4derna- Helsingborg, Kalmar, Arboga., Malm\u00f6, Sundsvall, Lund och V\u00e4stervik med resp. 42, 35, 26, 23 samt, f\u00f6r de tre sistn\u00e4nnoda, 20 per tusen inv\u00e5nare, under det att minimita.leu K\u00e4lla Lule\u00e5 och Karlskrona (8) boj nit Link\u00f6ping och Eskilstuna. (9). Annorlunda st\u00e4ller sig in b\u00f6rdenf\u00f6i h\u00e5l landet st\u00e4derna emellan., n\u00e4r h\u00e4nsyn ta.gos till den f\u00f6r bevillning uppitkattade inkomsten af handelsr\u00f6relse. Enligt tabellen utgjorde \u00e5r 1903 samf\u00e4lda beloppet af dylik inkomst 57,508,062 kr., motsvarande i medeltal 49 kr. p\u00e5 hvarje inv\u00e5nare och 3,533 kr. p\u00e5 hvarje handlande. Relativt till folkm\u00e4ngden ha i de s\u00e4rskilda st\u00e4derna de h\u00f6gsta inkonnstbeloppen af handelsr\u00f6rek f\u00f6rekommit i Helsingborg, G\u00f6teborg, -Sundsvall och Malm\u00f6, med resp. 137, 77. ft8 ocili 68 kr. per inv\u00e5nare, medan de i f\u00f6revarande h\u00e4nneende l\u00e4tsta rummen intagas af S\u00f6dert\u00e4lge (20 kr.), Sala (21 kr.) samt J\u00f6nk\u00f6ping (23 kr.). Betr\u00e4ffande medel inkomstbeloppet f\u00f6r hvarje handlande kommer G\u00f6teborg f\u00f6rst med 5,4.15 kr. och d\u00e4re,fter Stoekholni, \u00d6rebro, Ystad, Lule\u00e5, Sk\u00f6fde och' Oskarshamn, med resp. 5,265, 4,312, 4,05\u00ab, 4,019. 3,962 och 3,796 kr. pr 1m nd lan de. L\u00e4gst st\u00e5r Kalmar med 836 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596712-ZONE524335941",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5929,
      4341,
      511,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ingen lokalpatriotism. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596712-ZONE524335942",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5795,
      4421,
      766,
      2090
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rel\u00c4\u00e4ningsbyr\u00e5ii i Stockholm liar till sin\u00bb f\u00f6rel\u00e4sare uts\u00e4ndt ett meddelande, d\u00e4ri dess\u00bb bl. a. enligt ett aif styrelsen fattadt beslut uppmanas att ej annonsera eina f\u00f6rel\u00e4sningar i mer \u00e4n en f\u00f6rel\u00e4sningsbyr\u00e5s f\u00f6rteckning \u2014 gom bekant finnes likn\u00e4nd\u00ab byrAer \u00e4fven i Lund, G\u00f6teborg, Uppsala och Norrk\u00f6ping. Den eenaibla Upeala Hva Tidning trodde sig genast i denna uppmaning finna ett anst\u00f6tligt oc.li tokalpatriotiskt f\u00f6rs\u00f6k att tr\u00e4da Uppsalas r\u00e4tt for n\u00e4ra ocli fr\u00e5gade, med en antydan om att uppaaKe-nsiska f\u00f6rel\u00e4sare redan nu f\u00f6ga anlitas af 6tookholmsbyrtin, huruvida det vore meningen att g\u00f6ra sig af med Uppsalaborna. Enligt hvad ordf\u00f6randen i f\u00f6rel\u00e4sningsbyr\u00e4ni styrelse, redakt\u00f6r G. H. von Koch, upplyst, \u00e4r detta ett f\u00f6rhaet-adt tal. Den c\u00f6terade uppmaningen har n\u00e4mligen gjorts af rena .pra k ti ska organisationsekal. Hvarje f\u00f6rel\u00e4ani n.g-st\u00f6rening rekvirerar sijalf de f\u00f6rel\u00e4sningar och de f\u00f6rel\u00e4r sare den \u00f6nskar, byr\u00e4n har endast att f\u00f6lja ooh f\u00f6rmedla inkomna rekvisitioner, den kan aMe&gt; des inte ge rum \u00e5t n\u00e5gra \"lokalpatriotiska\" h\u00e4nsyn. D\u00e4remot har den i sitt arbete att se til) att f\u00f6rel\u00e4sningarna kunna ordnas s\u00e5 v\u00e4l odh s\u00e5 billigt eom m\u00f6jligt f\u00f6r de sm6 fattiga landsortsf\u00f6reningarna. D\u00e4rf\u00f6r s\u00f6ker den f\u00e5 till st\u00e5nd f\u00f6rel\u00e4sningsturn\u00e9er, d\u00e5 en f\u00f6rel\u00e4sare omedelbart, efter hvarandra bes\u00f6ker ett flertal f\u00f6reningar \u2014 hvad ett e\u00e5 vidstr\u00e4ckt omr\u00e5de som Norrland ang\u00e5r \u00e4r detta system f\u00f6r \u00f6frigt den enda form hvarunder det \u00e4r m\u00f6jligt f\u00f6r en f\u00f6rel\u00e4sare fr\u00e5n mellersta Sverge att bes\u00f6ka dosa afl\u00e4gsna lands\u00e4ndar. Det inses ju l\u00e4tt htis hindrande det skall vara f\u00f6r de n\u00e4mnda str\u00e4ifvandana, om en f\u00f6rel\u00e4sare st\u00e5r upptagen 1 flera olika byr\u00e5ers f\u00f6rteckningar ooh s\u00e5 till dessa byr\u00e5er samtidigt ing\u00e5 f\u00f6rfr\u00e5gningar om sammia f\u00f6rel\u00e4sare fr\u00e5-n skilda orter. S\u00e5dana kollisioner b\u00f6ra ju helst undvikas, och d\u00e4rf\u00f6r ai det Stockholma f\u00f6rel\u00e4sningabyr\u00e5s styrelse fat tat det af U. N. X. missf\u00f6rst\u00e5dda beslutet. Dx) utg\u00f6r helt enkelt endaat ett led i det arbet* p\u00e5 en fast organisering af f\u00f6rel\u00e4aningsr\u00f6releen som alltj\u00e4mt p\u00e5g\u00e5r ooh kraftigt befordras af d\u00ab landgk&psf\u00f6rbuiid hvilka redan Hinnas mellan Hallands, Norrbottens saint V\u00e4rmlands f\u00f6rel\u00e4eningsf\u00f6reningar oc\u00e4i \u00e4ro under bildande annorst\u00e4des. Hur n\u00f6dv\u00e4ndig \u00a9n \u00ab4dan organisering \u00e4r f\u00f6rst\u00e5r man af den gl\u00e4djande utveokling den svenska f\u00f6rel\u00e4sningsr\u00f6relsen tagit. Ensamt Stookholmebyr\u00e5n f\u00f6rmedlade un Jer fjol\u00e5ret 1,00# f\u00f6rel\u00e4sningar, d\u00e4raf 163 af uppealieneare, oeb bara f\u00f6r innevarande v\u00e5rtermin ha 660 f\u00f6rel\u00e4sningar rekvirerat\u00ae, en siffra eom tyder p\u00e5 fortsatt tillv\u00e4xt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596713-ZONE524335944",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5814,
      6642,
      733,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Teater, konst, litteratur. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596713-ZONE524335945",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5792,
      6758,
      761,
      933
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Wilhelm Stenhammars Beethoven-afton visad( sig vara en god id\u00e9, s\u00e5 tillvida Bom Musi kaliska akademien sluta\u00e5ldee flera dagaf i f\u00f6rv\u00e4g. Konsertgifvarens allm\u00e4nt k\u00e4nda och uppskattade pianistieka egenskaper och de Beethoveneka pianosonaternas i f\u00f6rh\u00e5llande till deras konstv\u00e4rde enast\u00e5eiu de popularitet, hvilken undertecknad f\u00f6\u00bb n\u00e5gon tid sedan hade tillf\u00e4lle att i anna* sammanhang framh\u00e5lla, torde ha samverkat till det ekonomiskt- gynnsamma resultatet. Aftonens konstn\u00e4rliga beh\u00e5llning var naturligtvis \u00e4fven af b\u00e4sta kvalitet, om \u00e4n hr Stenhammar f\u00f6refaller att vara hoiB concouns mindre som solopianist \u00e4n som ensemblespelare och i nummer med orkester. Hans program upptog fyra sonater, af hvilka tv\u00e5, \"quasi una fantasia\", cwb moll, och \"caract\u00e9ristique\", tillh\u00f6rde de mera k\u00e4nda och spelade. Att den f\u00f6rtjusande D-dur ur opus 10 f ra indrogs var ett synnerligen godt och lofv\u00e4rdt grepp ; den \u00e5tergafs ocks\u00e5 med en finhet och v\u00e4rme som m\u00e5h\u00e4nda st\u00e4llde den h\u00f6gst af kv\u00e4llen\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596714-ZONE524335947",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5796,
      7738,
      713,
      193
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bordsilfver ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "65"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596714-ZONE524335948",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6516,
      7899,
      30,
      68
    ],
    "has_part": [],
    "content": "j ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596714-ZONE524335949",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5866,
      7981,
      612,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nya, vackra modeller, till dagens prisnotering \u00e5 silfver ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596714-ZONE524335950",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6150,
      8106,
      57,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hos ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-2-ARTICLE54596715-ZONE524335951",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5859,
      8168,
      645,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hofjuvelerare Hallberg, 9 Regeringsgatan 9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597381-ZONE524342814",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2428,
      241,
      1778,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER Onsdagen den 15 Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597381-ZONE524342815",
    "@type": "Text",
    "box": [
      177,
      357,
      770,
      7121
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Det \u00e4r en allm\u00e4nt och af alla, till och med afvara firade konkurrenter erk\u00e4nd sak att i fr\u00e4ga om billiga priser st\u00e5 vi s\u00e5som nummer ett. Fr\u00e5ga\u00ae efter orsaken, bedja vi f\u00e5 h\u00e4nvisa till f\u00f6ljande f\u00f6rh\u00e5llande: Vi hafva 12 fullst\u00e4ndigt v\u00e4lsorterade aff\u00e4rer, n\u00e4mligen HuJvudaff\u00e4ren 53 Drottninggatan, filial 18 Storgatan samt i landsorten, \u00e5 f\u00f6ljande platser: \u00d6stersund, Hern\u00f6sa.nd, \u00d6rnsk\u00f6ldsvik, Skellefte\u00e5, Gellivare, Lule\u00e5, Boden, Malmberget och Kiruna samt delvis i Uddevalla. Deeeutom en talrik kundkrets i alla delar af landet. F\u00f6ljaktligen kunna vi g\u00f6ra stoira ink\u00f6p fr\u00e5n f\u00f6rsta klaBsenu in- oeh utl\u00e4ndska fabrikanter saant betinga ofB de \u2666\u00e4gsta m\u00f6jliga priser. Vi s\u00e4lja dessutom endast pir extra, kontant och beh\u00f6fva s\u00e5lunda icke bereda orh p\u00e5 n\u00e5gra f\u00f6rluster. Dessa, j\u00e4rnte flera andra omst\u00e4ndigheter g\u00f6aia att vi kunna ertSjuda dte&gt; l\u00e4gsta m\u00f6jliga priser, utan att dtet p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt beh\u00f6fver fike p\u00e5 bekostnad af varans godhet. AJbert Anderssons Hanidel#aktiebolag, 53 Drottninggatan. Filial: Storgatan 18.prestationer. Slutnumret, E-dur, op. 100, b\u00f6r i \u00bb\u00e5 fall n\u00e4mnas n\u00e4rmast efter detta inledningsnummer: trots sina fpga mlg\u00e4ngliga och \u2014\u25a0 med undantag f\u00f6r det un dersk\u00f6na variationstemat \u2014 p\u00e5 en g\u00e5ng d\u00e4mpade och karfva st\u00e4mningar verkade den mycket poetlek och tycktes s\u00e4rskildt \u00e4lslcad af sin uttolkare. I de b\u00e5da andra sonatenia framtr\u00e4dde dennes egendomlig lieter p\u00e5 ett n\u00e5got kantigare och skarpare s\u00e4tt. Hans forte och fortissimo \u00e4r icke a1'tid fritt 'r\u00e5n biklang af \u00f6fverdrift och j\\ os forcering, som ibland \u00e4fven inkr\u00e4l: \u2666 \" don akustiska tydligheten, och desi- .ut yck f\u00f6rst\u00e4rkas \u00e4n ytterligar\u00e9 genom d kroppsr\u00f6relser som beledsaga spelet och /\u00e5. ett ensidigt och ovanligt s\u00e4tt synas uttrycka det rent fysiskt m\u00f6dosamma d\u00e4ri. Det f\u00f6refaller som vore en smula mer l\u00e4tthet och elegans ett \u00f6nskv\u00e4rdt komplement till den m\u00e4rgfulla, n\u00e4stan h\u00e4nsynsl\u00f6sa ki il som utm\u00e4rker hr Stenhammar\u00bb an Si. och spels\u00e4tt. \u00c4fven i uppfattningen erbj\u00f6do de b\u00e5da oftare h\u00f6rda verken an m\u00e4rkningsv\u00e4Tda d\u00e9taljer. F\u00f6r min del st\u00e5r jag r\u00e4tt fr\u00e4mmande inf\u00f6r det s\u00e4tt hvarp\u00e5 \"m\u00e5nskenssonaten\" utf\u00f6rdes. Den intima tondikten, som f\u00f6ret i finalen blir i vanlig mening konsertm\u00e4ssig, spelas! s\u00e4llan bra af de stora virtuoserna ; det \u00e4r skada att icke n\u00e5gon af Tysklands ber\u00f6mda Beethovenspelare, exempelvis Eugen d'Albert, p\u00e5 l\u00e5ngliga tider bes\u00f6kt Stockholm och friskat upp traditionerna-, tj d\u00e5 skulle man utan tvifvel veta hur stilla, enkelt och naturligt verket kan spelas, med j\u00e4mnt silande manskensglans i f\u00f6rsta satsen, utan vingbruten, sl\u00e4pande r\u00f6relse i allegrettot, men &lt;ned den besinningsfulla uttydning af finalens \"presto agitato\" som s\u00e5 m\u00e5nga Beethoven-k\u00e4nnare p\u00e5yrkat i klarhetens och det \u00e4dla, v\u00e4rdiga uttryckets1 intresse. Konscrtgifvaren fick naturligtvis varma appl\u00e5der b\u00e5de n\u00e4r han betr\u00e4dde och n\u00e4r han l\u00e4mnade estraden, och inropade? fler faldiga g\u00e5nger, n\u00e5got som man knappast beh\u00f6fver n\u00e4mna n\u00e4r det \u00e4r fr\u00e5ga om en \u00bb\u00e5 allm\u00e4nt omtyckt och beundrad artist som Wilhelm Stenhammar. P.-B. Chr. Sinding, den h\u00e4r I Sverge popul\u00e4re \u2022 k\u00a9 tons\u00e4ttaren, har anl\u00e4ndt till Stock' n och b\u00f6rjat repetitionerna med konsertlin genB orfte^et till konserten tisdan i den 21 denne\u00bb. Knut Nyblom har, som ffirnt i telegram om\u25a0\u2022.imnts,\u25a0\u2022.imnts,\u2022.imnts, gjort samma stora lycka i Bergen . om f\u00f6rut i Kristiania och Trondhjem. Han har d\u00e4r upptr\u00e4dt \u00e5 tre konserter, d\u00e4raf \u00e5 tv\u00e5 egna f\u00f6r uts\u00e5lda hus, och en g\u00e5ng \u00e5 stadens teater, alltid med samma intensiva bifall fr\u00e5n publiken. \u00c4fven i Bergen har kritiken varit synnerligt gynnsamt st\u00e4md mot den svenske s\u00e5ngaren. I en l\u00e4ngre, ber\u00f6mmande uppsats i Bergen\u00ae Morgenivisen l\u00e4ses s\u00e5lunda bl. a.: Nybloms \"Visesang\" \u00e4r konst och ensamt god konst. Han -k-jm taga den eJiM&ste lilla sing ooh putsa upp den till en akta p\u00e4rla. Hans tenor \u00e4r -ielie stor, men den ir ljus, sk\u00e4r och lin ooh den \u00e4ger en m\u00e5ngfald af f\u00e4rger, som Ihan f\u00f6rst\u00e5r att betagn\u00bb till de minsta detaljer. Hela hans f\u00f6redrag verkar s\u00e5 naturligt och s\u00e5 enbelt och just d\u00e4rf\u00f6r s\u00e5 outs\u00e4gligt v\u00e4lg\u00f6rande. Han har alla f\u00f6rdelaaf p\u00e5 gin sida; utom r\u00f6sten, f\u00f6redraget, den dramattekia r\u00f6rligheten\u00bb a ro hans hela framtr\u00e4dande Och personlighet i h\u00f6g grad eyoipatiska ocih vinnande. Som epeoialist \u00e4r han Bellmanss\u00e5rnjare och f\u00f6rst\u00e5r ypperligt att \u00e5tergifva de burlesk\u00bb odh de elegiska st\u00e4mningarna hos denne, Glanspunktei. af hans Bellmanss\u00e5ng var dock Fredmans s\u00e5wg nr 1 \"Om riddaredens arflaggande i kapitlet\", en i sanning f\u00f6rtr\u00e4fflig prestation. Fr\u00e5n Bergen skulle s\u00e5ngaren begifva Big till Haugesund, Stavanger m. fl. st\u00e4der, s\u00e4rskildt omkring Kristianiafjorden, och \u00e5terv\u00e4nder sedan till Stockholm.^ I ett pri va tb ref prisar han p\u00e5 det varmaste det mottagande han enskildt r\u00f6nt i Bergen, d\u00e4r han, i dessa politiskt uppr\u00f6rda tider, \"g\u00e5.tt omhuldad och firad fr\u00e5n familj till familj, bland de raraste och hj\u00e4rtegodaste norska kvinnor och m\u00e4n\". T/tomas P. Krag, Norgea utan j\u00e4mf\u00f6relse mest framst\u00e5ende yngre f\u00f6rfattare', har i dar garna g \u00e4n ta t Stockholm oeb afolutat kontrakt med Bonniers f\u00f6rlag om utgifvandet af n\u00e5gra af hans b\u00f6cker i svensk \u00f6fvers\u00e4ttning. F\u00f6rst kommer han\u00bb senaste stora \u00bbucc\u00e9s Gunvor Kjeld, pr\u00e4stens dotter, och d\u00e4refter Ada Wilde och Kopparormen. Till Frtderi Mistral bar presidenten Rooeevelt i dagarna afl\u00e5tit e\u00bb personlig skrifvelse, i hvilken barn tackar skalden f\u00f6r ett presidenten ti 11 \u00e4gnad t poem ooh f\u00f6r det infcrettoei skalden visat amerikanska f\u00f6rh\u00e5llanden. 1 sitt bref s\u00e4ger Roosevelt bl. a.: \"Ni undervisar om om s\u00e5dant som ingen beh\u00f6fver mera l\u00e4ra \u00e4n vi i v\u00e4stern, vi af ekarna rastl\u00f6sa-, gulde\u00f6kande nation. Ni l\u00e5ter obs vet\u00bb at:t sedan en viss, ej s\u00e4rdeles h\u00f6g grad af materiellt v\u00e4lbefinnande uppn\u00e5tts, \u00e4ro de ting \u00bbom utg\u00f6ra det verkliga lif vet aJ intellektuell beskaffenhet. Fabriker och j\u00e4rnv\u00e4gar \u00e4ro nyttiga till en 'iss punkt, men mod och tillf\u00f6rsnkt, k\u00e4rlek till hustru och bara, k\u00e4rlek till hem och fosterland, k\u00e4rlek till naturen \u00e4ro&gt; de hvardagliga dygderna Om dessa saknas, kunna inga hopsparade rikedomar, ingen feberaktig arbetslust hj\u00e4lpa vase sig den enskilde, eller nationen. Jag underskattar icke dessa senare egenskaper hos em nation, men hoppas att de ej komma oss aitt gl\u00f6mma att vid sidan af nationens yttre makt finmes \u00e4fven nationenrsj\u00e4l'.sj\u00e4l'. Arthur Nikisch, den lier\u00f6mde orkesterdirigenten, h\u00e4r antagits till direkt\u00f6r vid Leipziger Stadttheatens opera. Han kommer detta oaktadt att kvarst\u00e5 som dirigent vid Gewandhaue-konserterna i Leipzig och de filharmoniska konserterna i Berlin och Hamburg. Storartad g\u00e5fva. En borgare i Niirnberg h\u00e4r, med anledning af det stundande Schillerjubileet, anonymt sk\u00e4nkt 60,000 mark till ett monument \u00f6fver skalden. Svensk-amerikansk konst. Artisten Gus Higgins i Mo Keesporti, Pennsylvania, han i dagarna fullbordat ett portr\u00e4tt af Bellman. Det framst\u00e4ller skalden under en ai Djurg\u00e5rdens ekar, dr\u00f6mmande vid lutan. Tidskriften Dekorativt Kunst inneh\u00e5ller i eitt senast utkomna h\u00e4fte bl. a. en skildring i ord o\u00e9h bild af det nya konstindustrimueeet i Kristiania. Ett af de n\u00e4rmast f\u00f6reg\u00e5ende h\u00e4ftena inneh\u00f6ll en rikt illustrerad skildring af ett landthus i Finland. N\u00e4r skall i denna eller i n\u00e5gon annan kontinental tidskrift inflyta n\u00e5got om modern svensk arkitektur och om dennas mest betydande alster? I v\u00e5ra grannl\u00e4nder v\u00e4ntar man ej att utlandet skall upps\u00f6ka hvad de \u00e4ga, man g\u00e5r sj\u00e4lf till utlandet och talar f\u00f6r sin vara \u2014 mycket ofta med godt resultat. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597381-ZONE524342837",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1111,
      405,
      545,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Abr. Lundquisfs ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597382-ZONE524342838",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1076,
      481,
      609,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pianoetahlissement, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597382-ZONE524342839",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1069,
      573,
      621,
      376
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Malmtortjsaatan 8, 1 tr. upp (ing\u00e5ng \u00e4fven genommusikliandeln). Stort lager af Flyglar (\u00e4fven miniatvi flyglar) och lManinos fr\u00e5n do framst\u00e5ende firmorna Bechstein, Steinweg Nachf., Perzina. Svenska f\u00f6rstklassiga Pianinos. Pianinon uthyras! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597382-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      971,
      845,
      84,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597382-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      971,
      960,
      764,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597382-ZONE524342844",
    "@type": "Text",
    "box": [
      971,
      1094,
      759,
      1044
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Malm i titelparldet samt fru Claussen, fr\u00f6ken Hesse odi hr Osc\u00e5r i \u00f6friga hufvudpartier. 1 morgon uppf\u00f6res Wagner* \"Valkyrian\". IHuf vudpartierna utf\u00f6ras af (fruarna Jungstedt och Lind'bev&gt;g, fr\u00f6ken Edstr\u00f6m samt hn Menzinaky, Forsell ooh Sellergren. Dramatiska teatern gifver i dag \"\u00c4fven- tyg p\u00e5 fotvandringen\". I morgon uppf\u00f6res f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen \"V\u00e5r ungdom\", komedi i fyra akter aif,Alfred Capus, sedan hr Arehn nu p\u00e5 nig ra f\u00e5 dagar ofverta.git den roll eom uirsprungli gen skulle ha utf\u00f6rts af hr Hedlund, hvilken f\u00f6r n'\u00e5/gon tid \u00e4r sjukrappcrterad. Rol lema, och deras innehafvare \u00e4ro: Ohartier hr Fredirikson, Lucien Briant hr Palme, hr Briant Hr Berlin, De Ol\u00e9nord hr Sk\u00e5nberg, S-erquy hr Arehn, Davenay hr Lam bert, Liverdon hr Ekelund, Hel\u00e9ne Briant fru Lindberg, Elise de Roine fr\u00f6ken Ahlander, Aline de B\u00e9rnac fru Hansson, Lucienne fr\u00f6ken Sj\u00f6berg. Svenska teatern. \"Daglannet\" gifves i morgon f\u00f6r 25: e g\u00e5ngen. \u00f6stermalmsteatern gifver i dag f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen \"Surcouf\", operett i 3 pkter af Chivot och Doiru, musiken af Robert Planquelte. Den ryktlbare koraarens roll utf\u00f6res af hr Allum, \u00f6friga hufvudroller innehafvas af !ju Rove, fr\u00f6ken Grunberg ocJi fr\u00f6ken Berenti, hrr Bergstr\u00f6m, Ringvall, Lund ooh Sohweback. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597382-ZONE524342849",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1080,
      2260,
      535,
      123
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Carl XII \u00e5r 1716. Skildrad af en norsk pr\u00e4st. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597382-ZONE524342851",
    "@type": "Text",
    "box": [
      964,
      2395,
      763,
      2421
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den norske historikern O. A. \u00f6verland har, enligt hvad som meddelas Dagens Nyheter, i den Liitzowska handskriftsamlingen i k. biblioteket i K\u00f6penhamn funnit en ganska intressant skildring af Carl XII. Den \u00e4r f\u00f6rfattad af kyrkoherden i Aas h\u00e4rad i Smalenene, S\u00f6ren Hagerup, f\u00f6dd 1654 i Nordm\u00f6re. S\u00e5som ung medf\u00f6ljde han trupperna i egenskap af f\u00e4ltpr\u00e4st under kriget \u00e5r 1700 och fick s\u00e5lunda redan d\u00e5 tillf\u00e4lle att sk\u00e5da \"hj\u00e4ltekonungen\" p\u00e5 n\u00e4ra h\u00e5ll. \u00c5r 1712 blef han kyrkoherde i Aas, ouh detta \u00e4mbete innehade han till sin d\u00f6d \u00e5r 1736. Traditionen i Aas vet \u00e4nnu att ber\u00e4tta att konung Carl under sin genomresa i bygden skulle tagit in hos kyrkoherden, och detta \u00e4r den enda erinring 0111 kriget som lefver kvar i den trakten. Den originella, skildringen lyder i \u00f6fvers\u00e4ttning s\u00e5lunda: Beskrifning pA konungen af Syergv Carohis XII, d\u00e5 han Ao 1716 var i Norge ooh hade sitt hufvudkvarter has \u00abn pxiist, herr S\u00f6ren Hagerup. Han \u00e4r verkligen samme man som jag Ao 1700 s\u00e5g i Halland, men dock mycket f\u00f6r\u00e4ndrad, i det han blifvit fetare iansiktet och p\u00e5 h\u00e4nderna \u00e4r ganska brun. H\u00e5ret \u00e4r ocks\u00e5 mindre \u00e4n f\u00f6rr. Uppe i hufvud&t \u00e4r det alldeles borta och vid \u00f6ronen b\u00f6rjar det bli gr\u00e5tt. N\u00e5dig \u00e4r han till att tala med alla, men sv\u00e5r att f\u00f6rst\u00e5, ty m\u00e5let \u00e4r tjock. Han ler alltj\u00e4mt, hvad han \u00e4n talar om. Gudsfruktan och andakt visade han i Bina morgon- och aftonb\u00f6ner, med b\u00f6jda kn\u00e4n. Annars synes d\u00e4r ringa kunglighet hos honom. P\u00e5 kl\u00e4derna kan man ej skilja, kungen ifr\u00e5n hans l\u00e4gsta ryttare, ty byxor, lifrock och kappa-, de f\u00f6rsta af skinn, de senare af gement Ti l\u00e5tt kl\u00e4de, hade m\u00e5nga h\u00e5l- Han hade p\u00e5 rocken ett h\u00e5l, som han sj\u00e4lf ber\u00e4ttade att ha f\u00e5tt af CruBe, hvars bravure han h\u00f6geligen ber\u00f6mde. Hane hofstat bestod af 2 kockar och 1 kammartj\u00e4nare, n\u00e4mnd Mandelstjerna. Hans comportement \u00e4r r\u00e4tt och sl\u00e4tt. Han tycks mer flaxa, och liksom flyga \u00e4n g\u00e5, h\u00e4r han skall g\u00e5, s\u00e5som l\u00e4tt kan f\u00f6idaras, emedan han aldrig tar t\u00e4ppan af jch har f\u00e5tt en skilda 4 det ienad\u00e5refc. Han b\u00e5ll\u00e9r sig aldrig ren om n\u00e4san och \u00e4r f\u00f6ga complaisant n\u00e4r han \u00e4ter, ty han rifver maten i sig och beter sig mer Bom en galning (sit venia verbis) \u00e4n en kung. Kl. 11 D\u00e5 aftonen spisade han med generalmajor Delwick och en \u00f6fverste L\u00f6we, b\u00e5da- hans favoriter. Kl. 1 precis lade han sig, dock med st\u00f6flar, sporrar oeh kappa, p\u00e5 litet halm.Hans dryck var i mitt hus icke annat \u00e4n kallt och okokt vatten; men han kunde \u00e4t\u00e4 mycket. Klockan precis\" 4 p\u00e5 morgonen var han uppe igen. Att detta \u00e4r sanning, testerar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597382-ZONE524342856",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1321,
      4825,
      365,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6ren Hagerup. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597382-ZONE524342857",
    "@type": "Text",
    "box": [
      964,
      4987,
      765,
      1672
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Personalnotiser. F\u00f6rlofning har eklatcrats mellan fr\u00f6ken Ingeborg Spjuth i K\u00e4rrgrufvan, dotter till f\u00f6rre gods\u00e4garen Axel Spjufh och hans maka, f\u00f6dd Korberg, samt disponenten Axel Spjuth i Falun; mellan tr\u00f6ken Oreta Nyblom, dotter till handlanden O. Nyblom och hans maka i J\u00f6nk\u00f6ping, \u00abamt handlanden Oarl Wahlqvist, Eksj\u00f6. Lysning till \u00e4ktenskap har afkun- nats i Skeppsholms kyrka, Stockholm, mellan fr\u00f6ken Lucie Ebba Maria La^erbielk\u00ab, dotter till kaptenen, vid flottan friih. Henrik Lagerbielka ooh hans maka, f\u00f6dd Sm&gt;ith, samt l\u00f6jtnanten vid Lifregementets grenadj\u00e4rer grefve Gustaf Ulfsson Kalling; i G\u00f6iefborg mellan fr\u00f6ken Marta Billsten d\u00e4rst\u00e4des och inspekt\u00f6ren Ernet Ljunggren, Floda herrg\u00e5rd; mellan grefvinnan Gunhild Posee, dotter till aflidna f\u00f6rre statsr\u00e5det Gunnar Wennerberg och hans make, f\u00f6dd Cronstedt, samt \u00e4nka efter civilingenj\u00f6ren girefre Fredrik Arvidsson Posse, ooh med. lic. Paul Bjerre; i S\u00e4ter mellan innehafvaren af S\u00e4ters stadshotell fr\u00f6fcen Johanna Norrman, och r\u00e5dman C. Rundqvist. Br\u00f6llop: i Chicago vigdes den 18 januari fr\u00f6ken Olga Hindberg, dotter till framlidne tandl\u00e4karen Oust. HindbeTg, samt \"pre siden te o\" f\u00f6r a\u00e5ngarklubben Svithiod i Chicago Fred. R. Franson. F\u00f6delsedagar den \u00c96 februari: 83 \u00e5r fyller f\u00f6rre sekreteraren i f\u00e5ngv\u00e5rdsstyrelsen C. R. Ulfsax, Stockholm, och ftl \u00e5ir fyller f\u00f6rre audit\u00f6ren C. F, W. Kuylenstjerna. Tjugufem drs-jubilenm s\u00e5som tj\u00e4nsteman vid Bergslagsbanan firade i fredags stationsinspektoren P. Eriksson i Nyg\u00e5rd, hvarvid han uppvaktades af v\u00e4nner och bekanta. Kontraktsprosten Cullberg \u00f6fverl\u00e4mnade tfll hr Eriksson \u00e5 f\u00f6rsamlings bors v\u00e4gnar ett prydligt IIaidaguldur samt silfverskedar m. ca. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597382-ZONE524342868",
    "@type": "Text",
    "box": [
      299,
      7549,
      514,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tontrarnes spellistor m. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597382-ZONE524342869",
    "@type": "Text",
    "box": [
      178,
      7607,
      761,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Operan ger i dag vid 19:e abonnemangsflVrestrillriingen \"Evangeliemannen\" med hr ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597383-ZONE524342870",
    "@type": "Text",
    "box": [
      180,
      7734,
      759,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rlofningsringar, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597383-ZONE524342871",
    "@type": "Text",
    "box": [
      296,
      7834,
      561,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00e4rskildt elegant modell, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597383-ZONE524342872",
    "@type": "Text",
    "box": [
      534,
      7889,
      52,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597384-ZONE524342873",
    "@type": "Text",
    "box": [
      325,
      7929,
      459,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bordsilfver ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597384-ZONE524342874",
    "@type": "Text",
    "box": [
      202,
      8020,
      737,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eleganta o. nya modeller, allt till dagsknrser hos ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597385-ZONE524342875",
    "@type": "Text",
    "box": [
      198,
      8104,
      718,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Julia Anderson, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597385-ZONE524342876",
    "@type": "Text",
    "box": [
      322,
      8192,
      475,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Juvelerare, Stockholm, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597386-ZONE524342877",
    "@type": "Text",
    "box": [
      219,
      8241,
      679,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "32 Drottningealan 32. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597386-ZONE524342878",
    "@type": "Text",
    "box": [
      967,
      6781,
      763,
      1556
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00e5tligt svenskt-engelskt br\u00f6llop. Fr\u00e5n Kapstaden meddelas St. D. f\u00f6ljande om ett lysande br\u00f6llop, som i dagarna \u00e4gt rum d\u00e4rst\u00e4des, d\u00e5 svensk-norske generalkonsuln A. Ohlsson gifte bort gin dotter Hilda med en officer vid ett engelskt kavall-eriregemente (the Royal Scots Greys), kapten Clfhient Nicholson, tillh\u00f6rande en gammal rik och h\u00f6gt ansedd familj i England. Den 14 januari \u00e4/gde vigselakten rum i V\u00e5r Fr\u00e4lsares kyrka, som -var vackert, dekorerad med palmer och blommor. Den religi\u00f6sa akten f\u00f6rr\u00e4ttades af \u00e4rkebiskopen, assisterad af fyra pr\u00e4ster. Bruden f\u00f6rdes af sin fader; hon var str\u00e5lande vacker och bar en dr\u00e4kt af atlas och chiffon. Kjolen var garnerad med flera volanger af chiffon, prydda i kanten af fina ohiffonrysoh; kl\u00e4dningslifvet med spetsig ringning och h\u00f6gtg\u00e5ende spets tyg 'Jft en berth af de uts\u00f6ktaste -spetsar. Sl\u00e4pet var af atlas, fodradt med veckad chiffon ooh garneradt- med grenar af orangeblommor. Den l\u00e5nga brudsl\u00f6jan faath\u00f6lls af en brosell af diamanter i form af en \u00f6rn (Scots Greys'); broschen var tillika med det- praktfulla halsband bruden bar af diamanter ooh smaragder en g\u00e5fva af brudgummen. Brudt\u00e4rnorna voro 4 till antalet., alla lika kl\u00e4dda i hvitt siden med inv\u00e4fda t\u00f6rnrosiknoppar. Hvarje brudt\u00e4rna samt sl\u00e4puppb\u00e4rerskan \u2014 den lilla miss Sutton, som s\u00e5g f\u00f6rtjusande ut i sin hvita k\u00e4nning o\u00f6h stora hatt \u2014 buro ett halssmycke, en g\u00e5fva af Brudgummen, af p\u00e4rlor och diamanter, med emalj uti de f\u00e4rger som tillh\u00f6ra brudgummens regemente. Brudens moder bar en dyrbar och smakfull dr\u00e4.kt \u2014 svart, \u00e4kta spets \u00f6fver ihvitt siden \u2014 samt en tocque af violer. Efter ceremonien\u00bb slut h\u00f6ll \u00e4rkebiskopen ett kort tal, och sedan k\u00f6ren sjungit en hymn l\u00e4mnade br\u00f6llopsskaran kyrkan vid br\u00f6llopskloc&ornas klang. Officerare fr\u00e5n flera regementen ni\u00e4rvoro och manskapet vid ett af gardesregementena bildade hedersvakt vid kyrkod\u00f6rren. Mottagning h\u00e4lls sedan p\u00e5 Montebello, generalkonsul Ohle sons egendom, dir omkring 600 g\u00e4ster ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597387-ZONE524342882",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1771,
      352,
      640,
      157
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S S.Montan, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "42"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597387-ZONE524342883",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1889,
      511,
      507,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ombud f\u00f6r Helsingborgs Cig.- & Tob.-fabr. Aktiebolag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597387-ZONE524342884",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1765,
      580,
      752,
      542
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s=s Tegn\u00e9rgatan 13\u00ab Riks- 77 74. Telefon, Brg. 2186. ^Kontorstid 9-13 och 8\u20145.v\u00f6ro f\u00f6l-samlade, d\u00e4ribland gr\u00e4ddan af Kapstadens societet. Br\u00f6llopspresenterna, som exponerades i s\u00e4rskild lokal, voro till antalet 400, d\u00e4ribland 20 de mest praktfulla {jamityr af diamanter, p\u00e4rlor och rubiner. Senare p\u00e5 eftermiddagen \u00bbfreste de nygifta med extrat\u00e5g till en af generalkonsul Ohlssons landtegendomaT Ekarne, d\u00e4r de \u00bbkola tillbringa smekm\u00e5naden; seden begifva de sig till Norwich i England, d\u00e4r xjii Nicholsons rege mente \u00e4r f\u00f6rlagdt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597387-ZONE524342888",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1753,
      1253,
      771,
      6734
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sammankomster. Sveriges m\u00e5larem\u00e4stare f\u00f6rening fortsatte eit-t. \u00e5rsm\u00f6te p\u00e5- tisdagen kl. 6.30 i LandtbrulkBaka-deini-ans lokal. Till utiikott remitterade. \u00e4reaid&gt;e&lt;n r\u00f6rande olyckefallsisarean f\u00f6redrogos och behandla^ dos. En del mindre t&gt;tadge\u00e4.ndringar besl\u00f6tos, hvarf\u00f6rutom resolverades att lifr\u00e4nfcor eikulle ink\u00f6pas i e-tatens rikef\u00f6in\u00e4ikringBanutalt samt att f\u00f6rs\u00e4kringBbref skulle utf\u00e4rdas p\u00e5 de i kat: san f\u00f6rs\u00e4krade. Premie(-a feen best\u00e4mdes till samma storlek \u00bbom f\u00f6reg\u00e5ende \u00e5r. F\u00f6rutvarande ordf\u00f6randen f\u00f6r kaefian, hr I. \u00c5kerblad, omvaldes., Likaledes o-invaldee de afg\u00e5ende styrelseledam\u00f6terna hrr Martin Eklund oeih P. Belin, med hr Gothold Cal\u00e9n som suppleant. Till revisorer \u00e5terva.ldes hrr l\u00a3. H. Cederlund och J. L. Eklund, med hr C. F. M\u00e5nason som suppleant. M\u00f6tet besl\u00f6t att \u00e4fven n\u00e4sta \u00e5rsm\u00f6te skulle ta\u00e5llarc i Stockholm. Kl. 3.30 e. m. fortsattes f\u00f6rhandlingarna. D\u00e4rvid antogee i hufvudsak de allm\u00e4nmabest\u00e4immelBerna f\u00f6r uppg\u00f6rande af arbet**aftal med arbetarorganisationerna p\u00e5 de olika platserna i landet. Vidare antog f\u00f6reningen ett erbjudande, af han del ske minten Carl Setterberg att \u00e5t f\u00f6reningen\u00bb medlemmar p\u00e5 s\u00e4rskilda, villkor verkst\u00e4lla, analys \u00e5 materiel, hvarigenom medlemmarna tillf\u00f6rs\u00e4kras att erh\u00e5lla, reella varor fr\u00e5n sina leverant\u00f6rer. Vima best\u00e4mmelser f\u00f6r ett mera effektivt samarbete emellan lokalf\u00f6reningarna vidi Uppkommande arbetr\u00e4konflikter ajitogos p\u00e5 f\u00f6rslag af G\u00f6teborgs m\u00e5larem\u00e4etaref\u00f6rening. Ett stadgande \u00f6m att- l\u00e4rling som f\u00f6rut arbetat i yrket ej f\u00e5r ta-gius i tj\u00e4nst utan att f\u00f6rete betyg fr\u00e5n f\u00f6reg\u00e5enda annta.llning^antogs,ning^antogs, likaledes. I t-animamihang h\u00e4rmed beat\u00e4nideB att oTdet ''ges\u00e4ll\" ej Ilat i betyg anv\u00e4ndas till -indra \u00e4n dem som \u00e4ro utl\u00e4rda och gjort ges\u00e4l 1 pretf. S\u00e5som, f\u00f6rut n\u00e4mnts, bar f\u00f6reningen vid detta \u00e5n?m\u00f6te beslutat' bikla en premiefond f\u00f6r l\u00e4rlingar, hvarigonoir: destsa. skola kunt na p\u00e5 ans\u00f6kan erh\u00e5lla premier f\u00f6r vidare studier i yrket. F\u00f6r denna- fo-nd bleifvo stadgar p\u00e5 tisdagen antagna. Sverges kakelindustriidkaref\u00f6rening fortsatte under tisdagen sitt \u00e5rsm\u00f6te. F\u00f6rhandlingarna, b\u00f6rjade med konflikten i G\u00f6teborg. Det blef en l\u00e5ngvarig diskussion, och alla talaiie klandrade f\u00f6rbundkTrtyrelsen f\u00f6r dess \u00f6fvergrepp att bryta g\u00e4Jlande aftal och d\u00e4rigenom bojkottta G\u00f6teborgBincstarna.. F\u00f6reningen besl\u00f6t att i denna fr\u00e5ga st\u00e4lla sig solidarisk med G\u00f6teborgsm\u00e4starna genom att ej antaga arbetare fr\u00e5n G\u00f6teborg oc\u00e5i att ej dit s\u00e4lja kakelugnar, \u00bb\u00e5 vidt ej full garanti och trygghet, l\u00e4mnades f\u00f6r att de komma att upps\u00e4ttas af indiistriidkaref\u00f6reningen\u00bb medlemmar. Detsamma blef h\u00e4refter \u00e4fven f\u00f6reningens beslut betr\u00e4ffande Malm\u00f6. Kakelugr-smakeriarbotaref\u00f6rbundete eirbjudandle om underhandling i l\u00e4rlingsfr\u00e5gan var n\u00e4sta punkt \u00e5 f\u00f6redragningslistan. Efter en stundn meningsutbyte berjl\u00f6t m\u00f6tet antaga erbjudandet imder villkor aitt blockaden mot G\u00f6tebovgsni\u00e4starna uppliafvee s\u00e5, fort underliandlingarna b\u00f6rja. I och f\u00f6r underh\u00e4tidlinganias f\u00f6rande tills\u00e4tten en kommitt\u00e9. . ^, , \u00c5tskilliga motioner vncktes. Bland di\u00b0s- \u00ab\u25a0 {&gt;\u00a5 forsa.ljniJigiBpris.a.a kakelugnar i hela Lajidet, Det var nog* ett \u00f6nskem\u00e5l- hcp alla, men m\u00f6tet ans\u00e5g att det. var om\u00f6jligt att knnna railitpra dets-amina. Fabrik\u00f6r \u00bbSandb\u00e4ck f\u00f6reslog i en motion att man skulle se till att det m\u00e5tte finnas tillr\u00e4cklig arbetskraft af s\u00e4ttare och f\u00f6reslog h\u00e4rutinnan inr\u00e4ttandet af yrkesskolor. M\u00f6tet gaf styrelsen i uppdrag att till ett kommande m\u00f6te inkomma med utredning i fr\u00e5gan. Herr \u00bbSendb\u00e4ck v\u00e4ckte vidare motion om upptagande i allm\u00e4nhet af prislistan till den 1 oktober hvarje \u00e5r, msd dn n utl\u00f6puidei 1 p\u00e5f\u00f6ljando- jaluari. M\u00f6tet ans\u00e5g att &lt;#etta nog kunde vara l\u00e4mpligaste tiden, men. besl\u00f6t dock tillsvidare vidh\u00e5lla ritt vid f\u00f6rra, \u00e5rsm\u00f6tet fattade besluf om prislis.tann utl\u00f6pande 1 maj, med fj'ra m\u00e5naders upps\u00e4gning. Fr\u00e5n K\u00f6rstrand meddelades, m\u00f6tet, aitt R\u00f6iritrand st\u00e4ller sig solidariskt msd fabrikanterna i fr\u00e5ga om. inst\u00e4llande af leveranser till nlatrer d\u00e4r konflikter npr\u00bbt\u00e5. Till ledam\u00f6ter uti den beslutade kommit^ t\u00e9en f\u00f6r underhandling i l\u00e4rlingsfr\u00e5gan valdes .fabrik\u00f6rerna J. Rudholm. Norrk\u00f6ping, A. Th. Sandb\u00e4ck, Kalmar, E. Johansson, Arvika, E. M. Gr\u00f6nvall. G\u00f6teborg, oeh Gustaf Svenrfion, Stockholm, samt till deras suppleanter fabrik\u00f6rerna, N. And ers so-\", \u00d6rebro (f\u00f6r fabrikanter) och O. Staf, Stockholm (f\u00f6r p\u00e4ttm\u00e4stare). Till ledam\u00f6ter i styrelsen \u00e5tervalderi fabrik\u00f6r J. Rudholm, Norrk\u00f6ping, och E. Henriksson, G\u00f6teborg, samt till stvrelrifnupiple. sint fabrik\u00f6r E. M. Gr\u00f6nvall, G\u00f6teborg. Revisorer blefvo fabrik\u00f6rerna O. Fock, O. J. Ti.llman och C. J. Gusta,lison, allo. Stockholm. Slutligen brsl\u00f6ts att n\u00e4sta \u00e5rsm\u00f6te rikall h\u00e5llas i Norrk\u00f6ping i samband med utst\u00e4llningen. och \u00e5 daear som styrelsen fick i uppdrag att lyst\u00e4mma. Stockholms assuransf\u00f6rening har till ledam\u00f6ter af styrelsen valt hrr August Werner, Ernfrid Carlson, Fredrik Larsson, A. G. \u00f6rn, Karl I. Person och Gustaf Johansson. J\u00e4mtl\u00e4ndska s\u00e4llskapet hade i tisdags \u00e5rsm\u00f6te, \"J\u00e4mtamot\", p\u00e5 restaurang Ar&gt;glais. Till styrelseledam\u00f6ter f\u00f6r innevarande \u00e5r \u00e5tervaldes \u00f6fverste von Heland, vioe h\u00e4radsh\u00f6fding G. Fahlcrantz, brukspatron C. Hammarstr\u00f6m och d:r Albr. Behm. Ett h\u00e4lsningBtelegram af san des till s\u00e4llskapets hedersledamot, landsh\u00f6fdingen, frih. Knut Ulfson Sparre, fr\u00e5n hvilken svar anl\u00e4nde. Efter den officiella delen af festen vidtog en animerad bal, \u00bbom fortsattes l\u00e5ngt fram p\u00e5 sm\u00e5timmarna. N\u00e4rvarande voro omkring ett femtiotal medlemmar, bland hvilka syntes af l\u00e4nets riksdagsm\u00e4n borgm\u00e4staren von Stapelmohr och hr J. Brom\u00e9e. Stockholms bijggnadsf\u00f6rening hade i tisdags sammantr\u00e4de p\u00e5 restaurang Riche. Ingenj\u00f6r Knut Hauffman redogjorde i ett f\u00f6redrag f\u00f6r de af staden i dess n\u00e4riiet k\u00f6pta egendomarne och deras anv\u00e4ndning f\u00f6r industriens r\u00e4kning och f\u00f6r eigna hems-tankens realiserande. Under den f\u00f6ljande diskussionen r\u00f6rande egendomarnas anv\u00e4ndning framh\u00f6lls, s\u00e4rskildt industriens r\u00e4tt att ih\u00e5gkommas ooh dess kraf p\u00e5 r\u00e4tt tilli strandomr\u00e5den. Vidare borde allt g\u00f6rafi f\u00f6r egna hems-fr\u00e5gans l\u00f6sning ocih d\u00e4rf\u00f6r omtf\u00e5den -icke, s\u00e5som f\u00f6reslagits, uthyras p\u00e5 l\u00e4n.gne tid, utan i st\u00e4llet afyttras genom best\u00e5ende k\u00f6p. Slutligen ansi\u00e5g man l\u00e4mpligt att utredning med tillkallade fackm\u00e4n sker ang\u00e5ende omr\u00e5denas anv\u00e4ndande. Arkitekten G. Hagstr\u00f6m f\u00f6revisade planritningar af hue i utlandet, under framh\u00e5llande af likheter oefh olikheter med vAra f\u00f6rh\u00e5llanden. Han af r\u00e5d de fr\u00e5n all direkt kopiering af utl\u00e4ndska f\u00f6red\u00f6men. Poliskonstapels f\u00f6reningen Kamraterna hade i tisaags \u00e5rsm\u00f6te. Af ber\u00e4ttelsen synes att medlemsantalet under 1904 \u00f6kiats fr\u00e5n 343 till 364 ; 38 medlemmar ha tillkommit och 17 afg\u00e5tt. F\u00f6reningen har med 10C4 \u00e5rs b\u00f6rjan intr\u00e4dt i Svenska polisf\u00f6rbundet. En egen s\u00e5ng- ooh musikk\u00e5r har bildats, hvartill polism\u00e4staren medverkat genom bidrag. Ansvarsfrihet beviljades. Ombud f\u00f6r de s\u00e4rskilda polisdistrikten i Stockholm valdes. Till styrelseledam\u00f6t\u00e9r valdes hrr Dahlin, ordf\u00f6rande, Ekl\u00f6f, vioe ordf\u00f6rande, Oskarsson, sekreterare, och Ekman, kass\u00f6r, samt hrr Lind\u00e9n och Ekstr\u00f6m. Fr\u00e5gan om sammanslagning af de b\u00e5da polief\u00f6reningarna i Stockholm, denna och den nybildade poliebef\u00e4lsf\u00f6reningen, diskuterades, och styrelsen fick i uppdrag att underhandla h\u00e4rom. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597387-ZONE524342922",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2547,
      409,
      767,
      1649
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nyheter fr\u00e5n Stockholms l\u00e4n. Rvvilliiiiigsbereiliiiiigarna. Vid kommunalst\u00e4mma med Sp\u00e5nga kommun p\u00e5 tisdagen valdes till- ledam\u00f6ter i bevillningsberedningien kamrer Karl JRehn, Lunda, bildhuggare Aug. Bernhard, Dufbo, sta ti o n.s f \u00f6 re s t\u00e5h d a rc M. Nilsson, Sp\u00e5nga, snickare A.' Dahl, Bromsten, och stationsf\u00f6rest\u00e5ndare C. Lindau, Riddersvik, samt till suppleanter tr\u00e4dg\u00e5rdsm\u00e4stare D. Kristianson, m\u00e5lare A. J. Ahlqvist och grundl\u00e4ggare 4. Vel\u00e4nder. \u2014 F\u00f6r Br\u00e4nnkyrka kommun valdes vid kommunalst\u00e4mma i tisdags afton till ledam\u00f6ter i bevillningsberedningen slaktare 6. Sundell, Fredriksdal, landtbrukare Ax. Widblad, Ersta, f\u00f6rr\u00e5dsf\u00f6rvaltare C. A. Lundin, \u00d6rby, legationsr\u00e5det Fr. Rappe, \u00c5rsta, och grefve G. Lagerbielke, \u00c4lfsj\u00f6, ooh till suppleanter f\u00f6rvaltare H. Odelberg, Enekede, ingenj\u00f6r Axel Carlsson, S\u00f6dert\u00f6rns villastad, samt gods\u00e4gare Alfr. S\u00f6derlund, L\u00e5ngbro. \u2014 F\u00f6r Liljeholmens municipalsamh\u00e4lle valdes till ledam\u00f6ter fabrik\u00f6r R. (Flriestedt, Gr\u00f6ndal, smeden A. Bj\u00f6rklund, Linnea, bokh\u00e5llare H. Andersson, Reymersholm, fr\u00f6ken A. \u00f6lanider, \u00c5rstadal, och inspektor L. Johansson, H\u00e4gersten, samt till suppleanter fj\u00e4rdingsman G. Hallqvist, Liljeholmen, disponenten M. G\u00e4lbel, Vin\u00e4s, och filaren O. Uhrnell, Linn\u00e9a. Ordf\u00f6rande i b\u00e5da beredningarna fir kam rer Filip Edstr\u00f6m, Liljeholmen. Vill \u00d6tlhammar* haf*haihtnxl&lt;ii den idylliska bad- och somm&gt;arvistelseorten vid Alandslliaf, intr\u00e4da instundande sommar nt\u00e5got f\u00f6r\u00e4ndrade f\u00f6rh\u00e5llanden mot de -under fjol\u00e5ret r\u00e5dande. Den absolutistiska (riktningen betr\u00e4ffande restaurangr\u00f6relsen kommer nu att fr\u00e5ng\u00e5s och fullst\u00e4ndig restaurang att inr\u00e4ttas i likhet med hvad f\u00f6rh\u00e5llandet varit, f\u00f6re fjol\u00e5ret, dock hufvudsakligen endast f\u00f6r badg\u00e4ster. F\u00f6rarbetena f\u00f6r den stundande s\u00e4songen \u00e4ro i full g\u00e5ng, och allvarliga anstr\u00e4ngningar g\u00f6ras f\u00f6r att den redan f\u00f6rut t ref na ooh i m\u00e5nga h\u00e4nseenden v\u00e4l utrustade badorten \u00bbkall bli i st\u00e5nd att bereda de blifvande bad- och sommarg\u00e4sterna en angen\u00e4m oeh h\u00e4lsobringande sommarsejour. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597387-ZONE524342929",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3336,
      369,
      771,
      1530
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ssdani detta \u00e5r ha n\u00e5gra, mer omfattande) strider ej f\u00f6rekommit i distriktet f\u00f6re den n|i p\u00e5g\u00e5ende, s.om i snart ett halft \u00e5r st\u00e4llt omkring 100 man utan arbete och redan kvistat arbetarorganisatioinen mer \u00e4n 20,000 kr. i etaejkundereto-d. I hvilken eminent grad etrideni -h\u00e4r g\u00e4ller f\u00f6reningsr\u00e4tten framg\u00e5r klarept af det kontrakt (ivars un dertecknandei bedan i h\u00f6Btats. fordras af S\u00f6rvikearbeta.rna. Jag \u00e5terger hith\u00f6rande punkter, ordagrant afi krifna efter originaldokumentet. De f\u00f6rtj\u00e4na att begrundan : Vi undertecknade f\u00f6rbinda oss etc. att ingen af orts i.kall tillh\u00f6ra Svenska s\u00e5verks- och br\u00e4dg\u00e5rdsarbetaref\u00f6rbundet\u00bb landeorganii-atiori (1) eller g\u00f6ra gemensam elak med arbetare vid nedl\u00e4ggandet af arbeta. vid andra verk ; att m\u00f6jligen uppkommande tvist emellan oss oeh bolagets disponent eller \u00f6friga tj\u00e4nritem\u00e4n \u00a9j f\u00e5r utg\u00f6ra hinder far arbetets forts\u00e4ttande ; p. 11 d\u00e4rest tvist uppet\u00e5r som, ioke kan i godo uppg\u00f6ras med bolagertrs disponent, s\u00e5dan fr\u00e5ga b\u00f6r genom dispon e n t e ni b \u00e4i n s k j u t a fi till bolaget\u00bb styrelse f\u00f6r behandling; att 10 procent af v\u00e5r afl\u00f6nimg f\u00e5 hor&gt; bolaget innest\u00e5 s\u00e5som garanti f\u00f6r fullg\u00f6randet af v\u00e5ra f\u00f6rpliktelser. Som mar fier \u00e4ro villkoren n\u00e4r h\u00e5rdare \u00e4n de elom upppt\u00e4lldcM 1902. Kontraktet utesluter hvarje m\u00f6jlighet till arbetenedl\u00e4ggelr\u00bb \u00e4fven af orsak \"som direkt, ber\u00f6r f\u00f6rh\u00e5llandena vid S\u00f6rvik\". Jag faster uppm\u00e4rksamheten, s\u00e4.uskildt p\u00e5 det moment d\u00e4r jag kuneiverat n\u00e5gra ord. S\u00e5 vidt jag f\u00f6rst\u00e5r \u00e4r det skiljedomfeid\u00e9en v&gt;m h\u00e4r g\u00e5r igen \u2014 acklimatiserad efter norrl\u00e4ndska klimatets' villkor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597387-ZONE524342935",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3913,
      1908,
      149,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JB. F\u2014r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597387-ZONE524342936",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1759,
      8066,
      759,
      267
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00e4ra 30 miljoner kr. beviljade Chioagoe stadsfullm\u00e4ktige till skolv\u00e4sendet f\u00f6r innevarande \u00e5r. Af detta ofantliga belopp, sorni dock icke p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt f\u00f6ranledets af n\u00e5gra extra stora utgifter, g\u00e5 ungef\u00e4r 18 miljoneor till l\u00f6ner f\u00f6r l\u00e4rare och inspekt\u00f6rer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597387-ZONE524342937",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2562,
      2183,
      720,
      276
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norrl\u00e4ndska arbetarstrider. Stirvikskonfliktens f\u00f6rhistoria. (Fr\u00e5n Dagens Nyheters specielle korrespondent.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597387-ZONE524342940",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2718,
      2490,
      543,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sundsvall deail 13 februari 190&. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597387-ZONE524342941",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2538,
      2534,
      772,
      5795
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kae.lla.ndet s\u00f6der och norr om Sundsvall, och Aln\u00f6n h\u00e4rutanf\u00f6r \u2014 em kuetetr\u00e4cka ai 7 eller 8 mil \u2014 kantas af B\u00e5gverk, som nar ooh hvar ligga s\u00e5 t\u00e4tt att br\u00e4dg\u00e5rdsplanken st\u00f6ta ihpp,.. Oph dessa o\u00e5gverk \u00e4ro biga sm\u00e5f\u00f6retag; n\u00e5gra af bolagen \u00e4ga skogsdom\u00e4mer af m\u00e5ttliga kungariken\u00bb vidd. P\u00e5 Vifstavarf kan man Bei en. k\u00e4i-ta \u00f6fver J\u00e4mtland och H\u00e4rjedalen, d\u00e4r bolagets besittningar oeh afverkningB0&lt;mr\u00e5den \u00e4no utf\u00f6rda i gr\u00f6nt, medan det \u00f6friga \u00e4r hvitt. P\u00e5 n\u00e5got afst\u00e5nd ser mtan knappast de hvita fl\u00e4ckarna : b\u00e5da landskapen \u00f6yna.o t\u00e4ckta af hoppet\u00bb gr\u00f6na f\u00e4rg. Det \u00e4.r juet icke Norrland1\u00bb ber\u00f6mda f\u00e4gring som. m\u00f6ter fr\u00e4mlingen h\u00e4r i B\u00e5gverk\u00bbdistrfktet, men han f\u00e5r dem starkare intryck af energiskt, och framg\u00e5ngsirikt arbete, af skarpa n\u00e5gklingor och Ktrtrka, viljor. Etet' \u00e4r mycket som f\u00f6r s\u00f6rl\u00e4nningen \u00e4r nytt och fr\u00e4mmande, lockande att studera och v\u00e4rdt a.tb bli mer k\u00e4ndt \u00e4n det \u00e4r. Ej minst g\u00e4ller detta s\u00e5gverketnn arbetarfr\u00e5^ g\u00bb oeh striden onn f\u00f6reningsr\u00e4tten, f\u00f6r \u00f6gonblicket akut vid det ryktbara S\u00f6rvik, mei&gt; latent \u00f6fverallt, och f\u00e4rdig att \u00e5nyo bryta ut \u00f6fver hela linjen vid f\u00d6TBta tillf\u00e4lle. Jag skall har framl\u00e4gga de upplys^ ningar jag kunnat vinna.; undstnp\u00f6kningen har f\u00f6r\u00e9v\u00e5rat\u00bb af ep del jntvecMnCem mindre goda vilja att l\u00e4mna, klart besked. Fornt d\u00e5 S \u00f6r v i ks k o n f 1 i k ten. hvarfi fcyrk)Tip ratt bra. belji?cr arbetarstridea-na\u00bb karakt\u00e4r h\u00e4ruppe. Det m\u00e5ngomtalade s\u00e5gverket, ett af de mindre, ligger tv5- mil norr om Sundsvall, p\u00e5 fastlandet. Man tar Ilerii\u00d6Bandsv\u00e4gen norrut, paEiseta.r Sk\u00f6rd wocketiia palaitsliknjande ,fattighx'ia fianit en. m\u00e4ngd s\u00e5everk och tar sedan en gien.v\u00e4g \u00f6fver Klinge,rfj\u00e4rdiens ie, d\u00e4r mani har tillf\u00e4lle att unders\u00f6ka platsen! f\u00f6r \u00f6fverv.\u00e5ldet. P\u00e5 S\u00f6rvik tr\u00e4ff?\u00bb dif iwnenteri,-OVson, en t\u00e4mligen ung man med energisk, uppsyn. Hnnj fit\u00e4lleo- sig beredvilligt till f\u00f6rfogand\u00a9 och (ber\u00f6r under ett dasjil\u00e5ngt samtal ej ble%() konflikten., soiii Bani framh\u00e5ller vara f\u00f6ro rsakad nter li:'.uKl.\" af arbet,a.rnrn olydnad. ufcari \u00e4fven arbr\u00abtAlfr\u00e5gan i de*-* hedhet. Han har d\u00e4r blott' en enda fordt\u00f6n : att f\u00e5 styra och st\u00e4lla, sj\u00e4lf med raflii arbetare utan fr\u00e4mttmrfib inblandning. Den sociala, fr\u00e5ga,na natur och' deialier i \u00f6frigt tycks h.an ej ha gjort, ra g mycket bes.v\u00e4r med att. geawMpitr\u00e4nga.. En tids vistolm. h\u00e4runpei. har \u00f6fvertygc.it mig aitt hr Olrtwn d\u00e4rvidlag ej intar n\u00e5gon ur.dantaap rrt\u00e4lki.ing bland nina kolleger. Dipponi^nter i-i uppgifter ha.r jag efter f\u00f6rm\u00e5ga noggrant och opart-nkt j\u00e4mf\u00f6rt med arbetarna\u00ae och hoppas komma. sanningen s\u00e5 imf-\u00bb n\u00e4ra. fioan m\u00f6jlurt \u00e4r. Konflikten \u2014 hvarrs samband med1 den t;tora lockouten 1899 senare skall visas \u2014 kan n\u00e4rmarit daterat? fr\u00e5.n 1902. I anledning af de aton-trejl-Btaoikar som d\u00e5 b\u00f6rjade dryftas p\u00e5 socialdemokratiskt h\u00e5U framla*de disponenten till undertecknande f\u00f6ljande f\u00f6rbindelse: Undert\u00ab.kliade, som ioke tillh\u00f6ra s\u00e5gverksodh lM-idg\u00e5rdsarbetaref\u00f6rbundets fackf\u00f6rening samt t. n. ha artvete vid S\u00f6rviks n.ya ings\u00e5gsaktiebolag. f\u00f6rbinda oss h\u00e4rmed att ioke ingd i desma eller lika lydande f\u00f6rening saint icke deltaga Uti inom distriktet eventuellt uppkommande strejk eller arhetsnedl\u00e4ggelse, af oraaJi \u00bbom ioke direkt ber\u00f6r f\u00f6rh\u00e5llandena h\u00e4r vid S\u00f6rvik, ooh i den h\u00e4ndelse n^on tJ oss skulle bryt a h\u00e4jremot, s\u00e5 \u00e4ger bolaget r\u00e4tt att utan vidare upps\u00e4gning afhysa den af oss som ioke respekterar dessa f\u00f6rbindelser ifr\u00e5n de verkieta bost\u00e4der som den felande m\u00f6jligen Jc\u00abai innebo. Och i den h\u00e4ndelse den felande skulle inneha egen bostad, ak i och med detsamma han ing\u00e5tt i en dylik f\u00f6remrng, \u00e4r arbeteplatsen vid S\u00f6rviks s\u00e5gverk uppsagd ooh st\u00e4lld till bolagets disposition, hvilket h\u00e4rmed bekr\u00e4ftas med v\u00e5r egenh&ndiga underskrift. S\u00f6rvik den 16 j&ntMwi 190E. Denna, f\u00f6rbindelse, \u00abom undertecknats af nsstan alla, var, enligt- disponentens uppgift, en fullkomligt fri \u00f6fverenskommelr\u00bb, n\u00e4rmast framkommen p\u00e5. arbeta,inais eget initiativ. De hade n\u00e4mligen v\u00e4ndt sig till honom med undran hur de eku.lle kunna undg\u00e5 att intvinga\u00bb i eai eventuell storstrejk, hvarvid han utt\u00e4nkt denna utv\u00e4g. Undertecknandet sfeedde u-ta.ni p\u00e5tryckning. Ar be tarn c \u00e5ter uppge cnnt\u00e4rrHn.igt att de en f\u00f6r en inkallats p\u00e5 kontoret f\u00f6r att skrifva undar och, d\u00e4rest tvekan f\u00f6rsports, tilltalats i ungef\u00e4r f\u00f6ljande ordalag : \"Vill du inte skrifva under, e\u00e5 hiar jag intet arbete \u00e5t dig\". Och mot de flem fackf\u00f6reningsmedlemmar som fort.fbroi med fjini v\u00e4gran verkfat\u00e4lldee \u00e4fven, denna hotelfi?. Detta, angrepp mot f\u00f6reningsr\u00e4tten, oom hade sin motsvarighet ocks\u00e5 p\u00e5 en. del andra verk, framkallade \u00bbtark ovilja \u00e4fven utom arbeteri \u00e4g re t. En liad af opinioiwtrn\u00f6tem enade sig om en deputation till regeringen, med anh\u00e5llan om lagf\u00f6rslag till skydd f\u00f6r arbetarnas' f\u00f6reningsfrihet. De&lt;putationen mottoga af juftitiemimBtem Hammarsk\u00f6ld. Af han\u00bb yttrande har ordf\u00f6randen l\u00e4mnat mi g. ett referat, hvarur jag ordagrant anf\u00f6r en cfe.l: \"Ministern svarade: Vi lefva i sa mm nntsJ ute ingens tidehvarf, ooh det vore mycket oklok# att fr\u00e5n, Btatenis' aida p\u00e5 n\u00e5.g^t s\u00e4tt motarbeta arbetarn aa organ imtio.ner. Men. han. ans\u00e5g det mycket rv\u00e5rt rutt framl\u00e4gga lagf\u00f6rslag till skydd f\u00f6r dem ena partens intresse. Skulle lagstiftningen ingripia i denna fr\u00e5ga borde det ske p\u00e5 s\u00e5 satt att b\u00e5de arbetarnas och arbstsgifvarna\u00bb intressen skyddade\u00f6. Han uttalade sig sympatiskt mot v\u00e5rt lands arbetarorganisationer, s\u00e4rekildt d\u00e4rf\u00f6r att de sk\u00f6ta och handha Bina angel\u00e4genheter p\u00e5 ett parlamentariskt och erk\u00e4nnansv\u00e4rdt e\u00e4tt\". Med dette goda vitscird fortsatte deputationen till lagutskottets ordf\u00f6rande hr Hassielrot. \"Svarades att lagutslkottetB nog skulle komma att \u00e4gna fr\u00e5gan ail den uppm\u00e4rksamhet. den var v\u00e4rd.\" Resultatet af det hela blef, Bom man erinrar dig, lagutskotitete hemst\u00e4llan att hr David Bergstr\u00f6ms motion i fr\u00e5gan, af riksdagen m\u00e5tte l\u00e4mnat? utan afseende. Hvilket ock skedde. Vid S\u00f6rvik och \u00f6friga^\u00bb\u00e5gverk f\u00f6rblef allt lugnt. De kraftiga \u00e5tg\u00e4rderna kunna inalles f\u00f6refalla r\u00e4tt \u00f6fverfl\u00f6diga, ty distriktets fackf\u00f6reningar voro alltsedan 1899 fullkomligt maktl\u00f6sa, pa de fletsta'h\u00e5.11 obefintliga. S \u00e5gverkurn d ti stria rbetaref\u00f6rbun det, som. f\u00f6re lockouten i*\u00e4,knadla omkring 1,500 medlemmar h\u00e4ruppe, har f\u00f6rst p\u00e5 allra senaste tiden \u00e5nyo f\u00e5tt n\u00e5gra n.fdtelningar till Biand \u2014 i hela- Sundisvallfldistrikteti \u00e4ro f. n. p\u00e5 sin h\u00f6jd 250 arbetare organiserade af m\u00e5nga tusen. Vid S\u00f6rvik hade faokf\u00f6reningeeii vid konflikten\u00bb utbrott i augusti summa. 23 medlemmar \u2014 best\u00e5ende af senare tillkomna arbetare, eom ej undertecknat f\u00f6rbindelse\u00ae af 1009. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597387-ZONE524342954",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3330,
      2060,
      767,
      1048
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Uppr\u00f6rande. S\u00e5som fttiut omtalats, har till Svenska allm\u00e4nna djurskyddsf\u00f6reningen anm\u00e4lts att ett uppr\u00f6rande djurpl\u00e5geri skulle florera vid Sverges va&t-kust, i det att man kn\u00e4cker eller afsl\u00e5r benen p\u00e4 f\u00e5r, hvilka som lefvande irnit f\u00f6rare utefter v\u00e4stkusten till 'Norge, f\u00f6r att djuren m\u00e5 h\u00e5lla sig stilla och g\u00f6ra s\u00e5 litet besv\u00e4r som m\u00f6jligt undler nj\u00f6rcpa.n. G\u00f6teborgs djursrkyddsf \u00f6ren ing har p\u00e5 anmodan genast vidtagit anstalter f\u00f6r att genom sina ombud i orterna oc.h genom andra intresserade bringa ljus i denna ruskiga, historia csh f\u00e5 de ekyldiga. befordrade till laga n\u00e4pst. S\u00e5 mycket, har redan kommit i dagen a.tt man f\u00e5r anse ryktet vara. bekr\u00e4ftadt, s\u00e4ger G\u00f6t. A. B. S\u00e4rskildt i trakterna omkring Orust l\u00e4r det f\u00f6rekomma, att d\u00e5 f\u00e5ren om h\u00f6sten skbla intagas fr\u00e5n. &lt;Je holmar och sk\u00e4r d\u00e4r de g\u00e5tt p\u00e5 bete, f\u00f6r a^t form till slaktaren, de packas allesammarrs i \u00f6ppna b\u00e5tar oeh att de hj\u00e4rtl\u00f6sa \u00e4garna d\u00e5 \"f\u00f6r att djuren skola, h\u00e5lla sig stilla\" pl\u00e4pv kn\u00e4cka, ett eller annat ben p\u00e5 dem Liknande, djurpl\u00e5geri l\u00e4r ocks\u00e5 bedrifvf.s uppe i nordv\u00e4stra Norge, i trakterna, omkring Bod\u00f6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597387-ZONE524342957",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3325,
      3190,
      775,
      935
    ],
    "has_part": [],
    "content": "31 ed man och allt... Aldrig Mit har det intr\u00e4ffat \u2014 erinrar en sydsvensk tidning \u2014 att fem svenska \u00e5ngare p\u00e5 \u00e9ti vinter g\u00e5tt f\u00f6rlorade med man och allt. Hafvet har fullst\u00e4ndigt slukat dem, och icke en man af de fem bes\u00e4ttningarna har kommit tillbaka f\u00f6r att ber\u00e4tta om olyckan';kan';'; blott ett oqli annat lik, blott n\u00e5gra .spillror har h\u00e4fv\u00e9t \u00e5tergifvit som stumma vittn\u00e9fft om en f\u00f6rskr\u00e4cklig kamp mot ett of\u00f6monligt element, om underg\u00e5ng och d\u00f6d. F\u00f6rst krossades Bur mot S\u00f6rmlandssk\u00e4rg\u00e5rdens klippref, s\u00e5. sj\u00f6nk Sydkusten vid den del af v\u00e5r kust som gifvit- den sitt namn. P\u00e5 Hollands uandreflar f\u00f6rolyckades -Start, p\u00e5 en engelsk klippa Jiade v\u00e4l Linnea st\u00f6tt innan den f\u00f6rsvann i djupet, och nu m\u00e4ler telegram att g\u00f6teborgs\u00e5ngaren Haltand, som med inalnilast skulle g\u00e5 \u00f6fver 'Nordsj\u00f6n, troligen likaledes g\u00e5tt under. Fem goda svenska \u00e5ngare; fem hela bes\u00e4ttningar, unga, kraftiga ?j\u00f6m^.j.i\u00bb' ned ens b\u00f6rta... ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597387-ZONE524342961",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3333,
      4176,
      769,
      565
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\" 1 \u25a0 :\u25a0 t , v- Z(J&gt; kr. f\u00f6r r\u00e4t len ut t fiU-lutn*ym1er. Man' f5\u00e4r ofta, s\u00e4ger Jlprrb. Alteli., livjr.y 1 tes Indianerna framh\u00e5lla hurusom kyrkane pr\u00e4ster oc!h medlemmar \u00e4ro p\u00e5ifved\u00f6mets anh\u00e4ngare,hvilka de afgjordt d\u00f6ma till det. eviga m\u00f6rkret, medan de t(da om sig sj\u00e5lfva sAsom dc d\u00e4r \"utg\u00e5tt fr\u00e5n Babel\" oell utg\u00f6ra den etida gTtrpp af religionstiek\u00e4nnare hvilken skall vinna intr\u00e4de i ljusets s\u00e4lla rike. Men att lajsta diaroirna ej 'Bj\u00e4lfva \u00e4ro s\u00e5 fria fr\u00e5n pAfved\u00f6mets villfarelser som de s\u00f6.ka iubilla allm\u00e4nheten, det har en af n\u00e4mnda sekts anh\u00e4ngare nyligen lagt i dagen d\u00e4rigenom att han f\u00f6r ett pris af 20 kr. \u00f6fvexl\u00e5tit p\u00e5 annan person sin makt att f\u00f6rl\u00e5ta synder. Aff\u00e4ren . fr\u00e5ga afBl\u00f6ts i en af Jock mook b f\u00f6rsamlings byar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597388-ZONE524342964",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3334,
      4893,
      768,
      249
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Situationen I Ryssland. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "46"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597388-ZONE524342965",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3334,
      5184,
      769,
      1863
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J\u00e4rnv\u00e4gnntrejk i Sydrysalandf PETERS BtJRG, tisdag. Petersburgs telegrambyr\u00e5 meddelar fr\u00e5n Kiefl: Enligt f\u00f6rljudande har personalen vid j\u00e4rnv\u00e4gen Moskva\u2014 Rieff\u2014Voronetaeh b\u00f6rjat strejk. Moskvas ingenj\u00f6rer demonstrera. Marselj\u00e4sen \u00f6fver r\u00f6star ryska nationals\u00e5ngen. LONDON, tisdag. Standard meddelar i dag fr\u00e5n Moskva: H\u00e4rvarande ingenjorsinstituts \u00e5rliga bal h\u00f6lls i g\u00e5r afton i adelns stora f\u00f6rsamlingsbyggnad. Efter konsertprogrammets slut \u00e4gde massdemonstrationer rum. Samtliga n\u00e4rvarande \u00f6fverr\u00f6stade orkesterns ryska nationals\u00e5nger med marselj\u00e4sen, och den ena efter den andra af deltagarne steg upp och h\u00f6ll.revolution\u00e4ra tal. Demonstrationerna fortsattes oafbrutet i tv\u00e5 timmar och v\u00e4nde sig \u00e4fven mot en forts\u00e4ttning af kriget. Polisen hade slagit kordong kring huset, men stod i det n\u00e4rmaste maktl\u00f6s, d\u00e5 den icke kunde taga sig n\u00e5gra r\u00e4ttigheter inom adelns f\u00f6rsamlingsbyggnad. Agitationen \u00e4r djupt rotf\u00e4st och sprides hastigt inom alla samh\u00e4llslager. Professorer och studenter. PETERSBURG, tisdag. Studenterna vid universitetet i Moskva ha s\u00e4ndt professorerna vid h\u00e4rvarande polyteknieka institut en adreee, hvari de uttala sin gl\u00e4dje \u00f6fver det n\u00e4rmande som \u00e4gt rum mellan professorer och etudenter och hvarigenom den skiljev\u00e4gg blifvit afl\u00e4gsnad som hade rests genom det byr\u00e5kratiska polisreglementet och mot hvilken \u00e4ldre och yngre generationers f\u00f6rhoppningar krossats. En dast genom enighet kunde de politiska \u00f6nskem\u00e5len verkligg\u00f6ras och den akademiska friheten, utanvhvilken ett sant vetenskapligt arbete \u00e4r om\u00f6jligt, uppn\u00e5s. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597388-ZONE524342972",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3558,
      7080,
      351,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Polska fr\u00e5gan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597388-ZONE524342973",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3338,
      7139,
      767,
      294
    ],
    "has_part": [],
    "content": "WIEN, tisdag. Polska tidningar i Lemberg meddela fr\u00e5n Warschau att Witte f\u00f6r en framst\u00e5ende polack f\u00f6rklarat att ministerkommitt\u00e9en om ungef\u00e4r 6 veckor skall behandla den polska fr\u00e5gan och att det icke vore om\u00f6jligt att en del mindre medgifvande komma att g\u00f6ras polackerna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597388-ZONE524342974",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3447,
      7467,
      552,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tidningsstrejk i Kasan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597388-ZONE524342975",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3336,
      7524,
      767,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "KASAN, tisdag. Arbetet har i dag nedlagts p\u00e5 samtliga tidninigtrtryckerier h\u00e4r i staden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597388-ZONE524342976",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3499,
      7669,
      446,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lugnare i Moskva. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597388-ZONE524342977",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3338,
      7726,
      765,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "MOSKVA, tisdag. Universitetet har i dag \u00e5tejr \u00f6ppnats. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597389-ZONE524342978",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3359,
      7897,
      715,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(SpieleiraiD till Dans HjMerJ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597389-ZONE524342979",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3341,
      7997,
      767,
      334
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"Bakom krigets kulisser.\" En f\u00f6rkastelsedom af Leo Tolstoj. PETERSBURG, tisdag. Leo Tolstoi har fullbordat och till censuren inl\u00e4mnat ett nytt stort sk\u00e5despel, \"Bakom kriget8 kulisser\", d\u00e4r han syssels\u00e4tter sig med det nuvarande krijjet i Ostasien. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597389-ZONE524342982",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4133,
      367,
      762,
      387
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stycket, aom uttalar en v\u00e5ldsam f\u00f6r k aste Isedom \u00f6fver s\u00e5v\u00e4l ki iget som missf\u00f6r h\u00e5llandena i Ryssland, liar redan blifvit f\u00f6rbjudet af censuren. Tolstoi har emellertid d\u00e4refter s\u00e4ndt sitt sk\u00e5despel till en v\u00e4n i Miiuchen j\u00e4mte ett haudbref, hvari han f\u00f6rklarar att han stal ler sitt sk\u00e5despel kostnadsfritt till f\u00f6rfogande f\u00f6r alla europeiska teatrar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597389-ZONE524342983",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4339,
      875,
      345,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Grann arne. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597389-ZONE524342984",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4155,
      944,
      726,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Telegram genom Sv. telegrambyr\u00e5n.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597389-ZONE524342985",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4352,
      1005,
      327,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norges sillfiske. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597389-ZONE524342986",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4129,
      1067,
      755,
      261
    ],
    "has_part": [],
    "content": "G\u00d6TEBORG, tisdag. Enligt\" rapport fr\u00e4n fifiker i i nt e nden betn d : r A. H. Malm \u00f6fver Norges sillfiske under sietf\u00f6rfhitna vecka uppgick \u00f6stlandefisket till 2,250 hektoliter vadsill och 5,250 hl. garnsill samt v\u00e4stkustfisket till 1,200 hl. vadsill och 4,960 hi. gampill. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597389-ZONE524342987",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4120,
      1380,
      767,
      3486
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Turiststr\u00f6mmen till Norge. 1 Morgen bladet, meddelar en advokat i Kristiania att han, af e&lt;n. ifrig enge'i&lt;fc sportfiskare fatt mottaga ett meddelande om att denne ej mer k o mimer att f\u00f6rnya sitt arrendekontrakt f\u00f6r Bommaren, emedan han ams-sir arrendesummiaji f\u00f6r b\u00f6g i j\u00e4nnforelrie med den i andra, lika laxrika orter. Om flera utl\u00e4nningar komma, att f\u00f6lja etxemplet, blir landet ber\u00f6fvadt en god inkomst. Tr\u00e5ngt i Stavanger. I norska statsr\u00e5det ber-\u00bblots i g\u00e5r om framst\u00e4llning af k. proposition till em lag om Stavangem \u00bbtaiwnir\u00e5des utvidgning i enlighet m\u00e9d Stavange ib kommuns f\u00f6rslag. Vid utvidgningen kommer den sj\u00f6 hvarifr\u00e5n stadhn f\u00e5r sitt dricksvatten att l\u00e4ggas innanf\u00f6r Rtadsomr\u00e5dei. Stenskred vid Otta. Vid Otta i norra Gudbrandsdalen gick i l\u00f6rdagrs afton ett v\u00e5ldisanit stenskred fram emellan tv\u00e5 g\u00e5rdar. Eri mindre byggnad blef f\u00f6rst\u00f6rd och en del skog \u00f6delade\u00bb, men ani)am intr\u00e4ffade ingen olycka. Det st\u00f6rsta af de ned rara jiicte blocken hejdades orrom genom ett under i den branta backen strax ofvanf\u00f6r en af g\u00e5rdarna. Detn sammanlagda viktan af skredet torde g\u00e5 upp till ungef\u00e4r 500 ton. Om orsaken till skredet \u00e4r intet- bekant, men folket i trakten antar att den scnaie tidens v\u00e4xlande v\u00e4derlek b\u00e4r rkulden d\u00e4rtill. Skandal\u00f6s boxningskamp i K\u00f6penhamn. Den inom danskasportkret- iiaj- med fctor sp\u00e4nning motsedda bosningskampen mellan l\u00e4raren: vid dem danska arm^enB gymnatrtiikskoila Jim Stoiith och. em bekant engelsk professionell boware Jack Kingsland hade i s\u00f6ndags till tr\u00e4ngt\u00bb! fyllt AixvnRteatern i K\u00f6penhanm, d\u00e4a* kampen skulle \u00e4ga rum. Striden blef mycket hot, och det var i de tv\u00e5 f\u00f6rsta omg\u00e5ngarna icke l\u00e4tt att se hvem nom var den brsia. Bfteir tionde omg\u00e5ngen, d\u00e5 de b\u00e5da brottarna fortfarande syntes j\u00e4mngoda, beg\u00e4rde prisdomaren att de skulle taga en ny omg\u00e5ng f\u00f6r att man skulle kunna utf\u00f6ra, prisbest\u00e4mningen, hvilken m\u00e5ste \u00e4ga rum sedan kampen p\u00e5g\u00e5tt i tio minuter, hvarvid, om kampen var oafgjord, den brottare skulle tillerk\u00e4nn nas pris \u00bbomi hade h\u00f6gsta, po\u00e4ngerna oller vore- i borta kondition. Jim Smith sade ja h\u00e4rtill, men Kingsland v\u00e4gradte. Domaren f\u00f6rklarade d\u00e5 Jim Smith f\u00f6r segerherre. Nu korn skandalen f\u00f6r \u00f6ppen/ rid\u00e5. D\u00e5 euge Inmannen f\u00e5tt f\u00f6r nig \u00f6fvematt domarens utslag, for han. upp som en blixt och tv\u00e4m \u00f6fver soenen \u2014 och d\u00e4r l\u00e5g domaren p\u00e5 golfvet. \u00c5terigen ett par sekunds, och brottaren Gottlieb hade placerat sina. knytn\u00e4fvar i K i ngslanc'n ansikte, a\u00e5 att han trillade ut p\u00e5 scenen. Sedan blandade nig \u00e4fven den ftarke mannen Egeberg i leken, f\u00f6r \u00f6frigt gant.ka. omotiveradt, och slungade Gottlieb tv\u00e4ns' \u00f6fver soenen. Publiken mottog naturligtvis detta, upptr\u00e4de med blandade k\u00e4nslor. Man tj\u00f6t, man skrek, man hvisslade och hurrade men dem danska gemyten konn snart till r\u00e4tta. igen. oeb man niutade med att upptaga det hela t\u00e4mligen, humoricti.skt, isynnerhet Beda\u00bb Jim. Sniitb fraimtr\u00e4dt och f\u00f6rklarade att han ville anse \"striden vara oafgjord\"...... Xfir dansken \"morer\" sig, g\u00f6i h\u00e4ri det med eftertryck, det fick den erfara som i s\u00f6ndags var i K\u00f6jienhamm och tillika. nied :\u00bbtadens halfva befolkning be dref sport ute vid Ulvedalen. Det. starka lauifal.let i l\u00f6rdage hade lockat den sporti,nit.r rae*a3\u00e9 delen af Kongens. By ditut, och i k\u00e4J k backarna gick det lifligt till, s\u00e5 lifligt till och ined att tv\u00e5. unga, l\u00e4kare sago nig f\u00f6ranl\u00e5tna. att upps\u00e4tta, en provisorii k f\u00f6rMndningisanstalt f\u00f6r de manga lifHgai&gt;[x)-rtuv\u00e4nnerna injiari dess\u00bb per ambulanm-agn kunde \u00e5terv\u00e4nda till staden. Nyckelben, armar ooli vanliga ben br\u00e4cktes s\u00e5som stickor ooh skr\u00e5mor serverade\u00bb \u00f6fver lag. Nog m\u00e5tte k\u00f6penhamnarna haft roligt alltid I ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597389-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4918,
      411,
      230,
      4
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597389-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4918,
      415,
      436,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597389-ZONE524342999",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5149,
      353,
      1098,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "= Hefpressade St\u00e5lmoforb\u00e5tar billigast! : Motorer f ldtillkidt",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597389-ZONE524343000",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5360,
      398,
      880,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gast! :Motorer af l.ma modern tillverkning, medgoiiterad Dacknnordniiiff. Automobiler kr. 1,500 a 7,5\u00d6\u00d6 kr. N. Automobil.A. B. Arvid Schubert. OBS. Jakobsgatan 28, Stockholm. Allin. Tel. 7149. Riks 85 89. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597389-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      6254,
      417,
      219,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597389-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4962,
      613,
      679,
      252
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597389-ZONE524343004",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4377,
      4967,
      268,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kr\u00f6nika. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597389-ZONE524343005",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4149,
      5039,
      715,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Telegram genom Sv. telegrambyr\u00e5n.',', ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597389-ZONE524343006",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4265,
      5095,
      485,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Grefvinnan Montignoso. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597389-ZONE524343007",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4127,
      5159,
      769,
      3165
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BERLIN, tisdag. Till Berliner Lokalanzeiger telegraferas fr\u00e5n Florens: Grefvinnan Montignoso har nu f\u00f6rklarat sig beredd att utl\u00e4mna sin yngsta dotter till koDungen af Sachsen. Adolf c. Memels likf\u00e4rd \u00e4gde rum p\u00e5 m\u00e5ndag middag i Berlin med en godt som kunglig pomp ooh st\u00e5t, s\u00e5 som kejsar Wilhelm ville hedra den bortg\u00e5ngne fursten i konsten\u00bb rike. Sorgefestsn f\u00f6rsiggick i rotundan till Altes Museum, som var dekorerad med sorgflor. Kejsarjn och kejsarinnan voro n\u00e4rvarande och likas\u00e5 prinsarna af huset Hohenzollern, de ty ska f\u00f6rbundsfurstarnas representanter, rikskanslern ined samtliga ministrar, ge neralitetet och \u00f6fver hufvud spetsarna al den officiella v\u00e4rlden. P\u00e5 andra sidan om kintan befunno sig de n\u00e4rmast s\u00f6rjande samt konstn\u00e4nsv\u00e4rlden, som var talrikt representerad. Musik utf\u00f6rdes bl. a. af Joachims str\u00e5kkvartett; \u00f6fverhofpredikanten Dryander f\u00f6rr\u00e4ttade jordf\u00e4stningen och h\u00f6ll ett kort minnestal, hvarp\u00e5 f\u00f6ljde en koral. Med ett hederskompani i uniformer fr\u00e5n Fredrik II :s tid i spetsen samt d\u00e4refter m\u00e5larkadeiuiens l\u00e4rare och elever f\u00f6rdes kistan p\u00e5 en kunglig likvagn, f\u00f6rsp\u00e4nd med sex svarta h\u00e4star; n\u00e4r;nasit efter vagnen gick kejsaren, som f\u00f6ijde processionen fr\u00e5n museet f\u00f6rbi domen till slottet, d\u00e4r han l\u00e4mnade den ocli hane plats intogs af kultusministem och Berlins f\u00f6rste borgm\u00e4stare. Sedan gick f\u00e4rden l\u00e4ngs Unter den Linden utefter Wilhelms strasse och vidare till Trefaldighetskyrko g\u00e5rden, d\u00e4r den d\u00f6de b\u00e4ddades till den sista hvilan. Frivilliga automobilk\u00e5rer f\u00f6r krigsbruk. F\u00f6r den moderna krigf\u00f6ringen visar det sig st\u00e4dse s\u00e5.som ett viktigt m\u00e5l att utvidga och f\u00f6rb\u00e4ttra samf\u00e4rdsel- och transportv\u00e4sendet. Till s\u00e5dana \u00e4ndam\u00e5l har aut\u00f6mobilen visat t-ig synnerligen anv\u00e4ndbar, men det har samtidigt visat Sig att de till buds st\u00e5ende medlen icke Varit tillr\u00e4ckliga n\u00e4r det g\u00e4llt att anskaffa ett n\u00f6digt antal af automobiler och motorcyklar. F\u00f6rdenskull har man. i England bildat frivilliga automobil- och motorcykel k\u00e5rer, som ui\u00f6fvas till krigs tj\u00e4nst, f\u00f6r att vid behof kunna utfylla arm\u00e9ens. otillr\u00e4ckligs antal maskine-r. En s\u00e5dan k\u00e5r best\u00e5r af en \u00f6fverstel\u00f6jtnant s\u00e5som bef\u00e4l hafva re, 6 majorer, 19 kaptener, 19 l\u00f6jtnanter oeh 195 man. K\u00e5ren\u00bb \u00e4ndam\u00e5l \u00e4r icke uteslutande att anv\u00e4nda\u00bb? som perRonbefordringismedel, den skulle ocks\u00e5 kun na anv\u00e4ndas vid transporter af maskinge \u25bc\u00e4r, af signal- och ballongapparater, f\u00e5v\u00e4l som vjd \u00f6fverf\u00f6ring af depescher Autolnobilisterna skola noga utbildaa i signaltj\u00e4nst, och maskinernas acety lenlyktor skola vara f\u00f6medda med olika f\u00e4rgade, l\u00f6sa glas. S\u00e5?om ers\u00e4ttning erh\u00e5ller k\u00e5rmedlem en viss summa f\u00f6r hvarje dag han st\u00e4ller ein maskin i arm\u00e9ens tj\u00e4nst. Japans \"medicinm\u00e4n\" i kriget tyckas beh\u00f6fva ansenliga massor al medikamenter till sina patienter. En engelsk ;\u00abarntaceutisk tidskrift offentligg\u00f6r n\u00e4mligen ett meddelande cwn de fabelaktigt t tora kvantiteter l\u00e4kemedel nom sedan kr.vets utbrott skulle ha best\u00e4llts ifr\u00e5n England. Det f\u00f6refaller bodi om en eller annan n^lla utan r\u00bbk kunde dragas ifr\u00e5n summ \u25a0mia. Silunda. skulle, enligt den engelska i'dn.ingen,'dn.ingen, f\u00f6ljande varor levererats: 2,000 kg. antifebrin, 1,350 kg. antipyrin, 10,000 kg. borax, 17,000 kg. vismut, 6,000 kg. kloroform, 2,500 kg. jodoform, 25,000 kg 'vreo sot, 00 kg. morfin, o. b. t. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597389-ZONE524343011",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4915,
      901,
      764,
      359
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De pyeha stridskrafterna. TOKIO, tisflag. Enligt hit iug\u00e5ngna -underr\u00e4ttelsei fr\u00e5n Liaojang bel\u00f6pa sig samtliga ryska stridskrafter mellan Shaho ooh Cahrbiu tfll 450,000 man, af hvilka 280,000 man st\u00e5 i stridslinjen. De ryska trupperna antal vid Heikutai ausl\u00e5s till 25,000 man. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597389-ZONE524343013",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5033,
      1295,
      522,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sjunket kustfartyg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597389-ZONE524343014",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4915,
      1362,
      759,
      246
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BERLIN, tisdag. Till Berliner Lokalanzeiger telegraferas fr\u00e5n Tokio: Kustfartyget Natoriga-maru sj\u00f6nk i g\u00e5r under stark tjocka vid Osaka. 04 personer, d\u00e4ribland 25 passagerare, drunknade. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597389-ZONE524343015",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5022,
      1647,
      539,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till nya h\u00e4rnadst\u00e5g. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597389-ZONE524343016",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4912,
      1711,
      758,
      144
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TOKIO, tisdag. Amiral Togo l\u00e4mnade, i g\u00e5r Kure. Bcst\u00e4mniolseorten hemitigh\u00e5lkB, men deit f\u00f6nnodae att han begifvit sig e\u00f6lerut. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597389-ZONE524343017",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5062,
      1895,
      462,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Frigifven \u00e5ngare. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597389-ZONE524343018",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4910,
      1952,
      763,
      1074
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TOKIO, tisdag. Engelska \u00e5ngaren Eastry, eom f\u00f6r kort tid sedan beslagtog\u00bb af ett japanskt krigsfartyg vid kusten af Hakaido, har \u00e5ter frigifvits, i det fartygets beslagtagande f\u00f6rklarats bero p\u00e5 ett misstag. Storfurst Nikolaus* resa Inst\u00e4lld? Efter hvad eom fr\u00e5n Petersburg meddelas till le Temps, har planen att s\u00e4rndn storfurst Nikolaus Nikolajevibsch till krigssk\u00e5deplateen nu \u00e5ter uppgifvits. Orreiken nkujle vara att en s\u00e5dan \u00e5tg\u00e4rd m\u00e5ste f\u00e5 kirakb\u00e4ren af ett mirBtro?\u00abidevotum mot Kuropatkin. I fit\u00e4llet heter det nu att for-e ministenii Besobraroff och an.i \"1 A' -\"i. skola afresa, dit- f\u00f6r att a,r.:. 1 \"\"a en u- r:\u00f6kning ang\u00e5iende konf^-terb Kuvc, iGripeniberg. Den senare, som. .'c.'c befinner sig i Irkutiak, ko:n:u: i i:\u00e5 Call att bli h\u00f6rd f\u00f6mt, och det olnille I n:\\ vala en m\u00f6jlighet att effekten af h\". c v k-'t fs m\u00e5l blefve hane upph\u00f6jefre ii,'! btji-jte lo f\u00e4.lhafvaire. Kuropaikin sku. le i c\u00e5 ic frias fr\u00e5n, bef\u00e4let \"p\u00e5 grun 1 ai. lwJ och iuitn\u00e4mnas till gK?ineralgi. .\u00bb.aox i Ila. sus. S\u00e5 ber\u00e4tta ryktena i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597389-ZONE524343022",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5906,
      555,
      367,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A.-ll. Hordiska ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597390-ZONE524343023",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5743,
      605,
      696,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tv\u00e4tt- & Strykinr\u00e4ttningen, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597390-ZONE524343024",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5850,
      703,
      478,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "35 Bergsgatan 35, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597390-ZONE524343025",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5705,
      758,
      762,
      511
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm. te). 99 CO, Rikstel. 9960, cmottaijer allt slags tv\u00f6tt till tv\u00e4ttning, strykning och mangling. Specialitet: BevrtvOtt. Elefant oc h snabbt utt\u00f6rande. \u00c4kta Speciffl8\u00bbPoB*4\u00a5iii I: 20 pr '/i-but.. utom clas, hvilket vunnit allm\u00e4nt erkauunailc \u00f6fver liela landet t\u00f6rsin fina lyllilta smak, rukon.niciidcras som ett 6turkand\u20ac \u00ab&gt;ch lilileo8;uut vin, fiiisiiljcs endast af Allui. II. W. MOlll lfG & Co., Riks74 79. 60 Stora ISailstiigatmi, Norr. Si\u00f6OS. Prof siindes. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597390-ZONE524343030",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5032,
      3184,
      524,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Doggers bank-aff\u00e4ren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597390-ZONE524343031",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4912,
      3275,
      764,
      2373
    ],
    "has_part": [],
    "content": "B\u00e5da parterna ha nu af gifvit aina slutp\u00e5\u00f6taenden, ooh telegrafen1 har redan meddelat deras inneh\u00e5ll. Sorn d\u00e4raf framg\u00e5r, bestrider icke England a-tts amiral Rcpjeefcveneki oeh han\u00bb underordnade handlat i god tro och verkligen f\u00f6rest\u00e4llt sig vara f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r ett fientligt, angrepp, men framh\u00e5ller alt denna, f\u00f6rest\u00e4llning var eU misstag oeh vidare att de ryska officerarna handlat i \u00d6fverit\u00f6fcg samt att de af oskicklighet eiller bristande besinning fortsatt beekjutningen af fiske fartygen \u00e4fven efter det \u00f6gonblick d\u00e5 de borde ha insett eitt miinstag. Rys\u00aeland \u00e5 fan sida kan p\u00e5 intet vie ange hvilken den myntiska fienden, skulle, ha varit, utan inskr\u00e4nker edg tilt det nakna p\u00e5st\u00e5ewdoi \u00e4tt bef\u00e4let haft fullt sk\u00e4l aitt- handla eom det gjort. Skadest\u00e5ndrakyIdig.heten beetridee icke. Konflikten g\u00e5r e\u00e5leden ut p\u00e5 en honn\u00f6rspunkt f\u00f6r de ryi^ka sj\u00f6officerarna: lia de visat- dig nog oskickliga- att ta miM\u00bb p\u00e5 tr\u00e5lare pch torpedb\u00e5tar eller famin\u00bb dl\u00e4r n\u00e4got fartyg som: kunde ge nk\u00e4il f\u00f6r misstanken'! De engelska vittnena, kaptener ooli manskap fr\u00e5n fimkarflottan, \u00e4ro enet\u00e4mmiga i rin uti;ago at-ti n\u00e5got s\u00e5dant fartyg icke funnit\u00bb inom Bynh\u00e5ll. Hufvudvitfcnet p\u00e4ryska tvid an, kapten Klado, hor autydt att torpedb\u00e5tania. m\u00f6jligen kunnat vara. tyska eller engelska, eom voro ute p\u00e5 \u00f6fning, men ingenting bar framkommit eom kunnat styrka denna hypotes, oaktadt- ju ingenting varit l\u00e4ttare \u00e4n att inh\u00e4mta, autentiska upplysningar fr\u00e5n de b\u00e5da landenB amiralitet f\u00f6r att f\u00e5. veta om en r\u00e5dan eventualitet \u00f6fver hufvud \u00e4r t\u00e4nkbar. En of rangs-tur f\u00f6r torpedb\u00e5tar vid Dogger\u00bb bank \u00e4r ju en \u00abak nom hvarken engelska eller tyska regeringen p\u00e5 minsta s\u00e4tt beh\u00f6fvarhemligh\u00e5lla, oeh \u00e4fven m\u00f6jligheteni att d\u00e4rigenom inkommodera den ryska ett kadern kan icke tagas med i r\u00e4kningen f\u00f6r en a\u00e5dajru \u00f6finingetur, eftei-som Dogger\u00ae bank ligger s\u00e5 l\u00e5ngt p\u00e5 sidan om denna eskadeiB naturliga kum Att Roejcetvemeki skulle r\u00e5ka, 00 sj\u00f6mil v\u00e4ater om raka. kuneen kunde ju ingen, p\u00e5 f\u00f6rhand ber\u00e4kna. Ett Paiistelegraan till Politr\u00e9ohei Kom-eppondenz dagen f\u00f6re si utp\u00e5et\u00e5endenae publicerande h\u00e5llen- f\u00f6r troligt att kommit t\u00e9en komjmer att uttala att dte ryska officerarna liandlat i god tro, men, d\u00e4rtill foga uttrycket af beklagande \u00f6fver deras \u00f6fver:hiing och \u00f6fver det on\u00f6diga forts\u00e4ttandet af skjutningen. J\u00e4mf\u00f6r man med hvarandra de Iwida, parternas slutyrkajnde, s\u00e5 syne\u00bb ju ocks\u00e5 denna utg\u00e5ng vara mest Bannolik. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597390-ZONE524343034",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4921,
      5786,
      759,
      265
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Engelska trontalet. Dalkaiirr\u00e5gaii. \u2014 Skiljedomstraktaterna. - Representativ f\u00f6rfattning f\u00f6r Trausvaal. \u2014 Departementet f\u00f6r handel och industri. \u2014 Ny valkretsindelning f\u00f6r underhuset. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597390-ZONE524343036",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5325,
      6082,
      312,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LONDON, tisdag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597390-ZONE524343037",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4917,
      6117,
      770,
      2205
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", gParlamentet har i dag \u00f6ppnats. Trontalet- omtalar med synnerlig tillfredsst\u00e4llelse konungeffirj och drottningens af Portugal be';\u00f6k i England, i det Portugal i \u00e5rhundralen varit f\u00f6rbundet med Storbritannien, med innerligt v\u00e4nskapsband. Det krig som sedan fehi-uari i fjol ra-sat naellaji R.ytt-land och Japan har tyv\u00e4rr ej upph\u00f6rt, men engelska regeringen har omsorgtifullt iakttagit de f\u00f6rpliktelser som. hvila p\u00e5 e\u00bbi neutral makt. Situationen p\u00e5 Balkanhalf\u00f6n ger fortfarande anledning till oro, men de \u00e5tg\u00e4rder koto p\u00e5 \u00d6sterrike-Ungerns och Rysslands f\u00f6ranstaltande vidtagits ha bidragit att \u00e5v\u00e4gabringa n\u00e5gon f\u00f6rb\u00e4ttring af tillst\u00e5ndet i de \u00f6delagda distrikten. S\u00e4rskilda, \u00e5tg\u00e4rder ha vidtagits betr\u00e4ffande organisationen, af gendarmeriet, och till detta, rctorganiwationsa.rbete ha \u00e4fven engelska, officerare l\u00e4mnat v\u00e4rdefullt bi-it\u00e5nd. De redan vidtagna, \u00e5tg\u00e4rderna ni\u00e5eif3 emellertid fullf\u00f6ljas medelst radikala reformer, s\u00e4rskildt i fr\u00e5ga oun det finanpiiella systemet, innan en fortskridande f\u00f6rb\u00e4tt'&lt;'&lt; ing af administrationen i dessa pronvinner 'tan uppn\u00e5s. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r med tillfredsst\u00e4llelse konungen erfarit att \u00f6sterrikiskingerska oeh rysk\u00bb regeringarna under den ma,re tiden riktat en anmodan till turkiska, cgeringon i danna riktning. Engelska legeringen \u00e4ir i aa.mf\u00f6rst\u00e5nd red de andra, makternas regeringar, mm iro n\u00e4rmast intref-serade af denna viktiga fr\u00e5gas l\u00f6sning. Konvention me Harr franska ooli engelska fegeringarna ang\u00e5ende v\u00e4nskapligt bil\u00e4gxande af fr\u00e5gor som r\u00f6ra b\u00e5da landen\u00ab inb r\u00e5nen \u00e4r antagen af den franska lagstiftande f\u00f6niamlingein ooh darofter ratificerad. Konungen hoppa\u00ae att konwntionen skall verka f\u00f6rdelaktigt f\u00f6r b\u00e5da l\u00e4nderna. I allt fall b\u00f6r den bidragrv till att styrka det v\u00e4nskapliga f\u00f6rh\u00e5llande \u00bbom r\u00e5der dem emellan. Trontalet omn\u00e4mner afslutandeit af ekiljedomstraktater med Swerge-Norge, Portugal och Schweiz oeh meddelar d\u00e4refter att engelska, regeringen \u00e4fven afslutafc en \u00f6fve rens ko rrrme Ine med Rys\u00bbland, enligt hvilken. i \u00f6fverene\u00abt\u00e4,mmetee med grumdistatEerna i Haagkonventionen, e&lt;n imdeTS\u00f6kiiingBkommitt\u00e9 blifvit tillsatt med \u00e4ndam\u00e5l att klarg\u00f6ra den b. k. Hullaff\u00e4ren. Trontalet omtalar vidare att det \u00e4r under allvarligt \u00f6fverv\u00e4gande att vidtaga \u00e5tg\u00e4rder f\u00f6r inf\u00f6rande af en representativ f\u00f6rfattning i Transvaal. Konungen hoppas att dessa \u00e5tg\u00e4rder akcJa medf\u00f6ra verkliga ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597391-ZONE524343044",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5776,
      1302,
      622,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"Secularis\" ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597391-ZONE524343045",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5942,
      1476,
      279,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kommer! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597392-ZONE524343046",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5786,
      1561,
      594,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Glasskyliar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597392-ZONE524343047",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5952,
      1649,
      247,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Elegantast. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597392-ZONE524343048",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5704,
      1688,
      758,
      105
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gJosef Jonsson, Skyltfabrik1 &gt;67 Gamla i(unt|8holmsbrogatan 27. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597393-ZONE524343050",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5772,
      1879,
      627,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "THERMOGENE ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597393-ZONE524343051",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5775,
      2016,
      621,
      142
    ],
    "has_part": [],
    "content": "&niUrt8tillaii&lt;le oniHlaKtsvadd. Verksammaste medel f. Rheumatism, Br\u00f6st\u00e5kommor, Nervsm\u00e4rtor, Kolik, Ryggskott, Gikt m. m. Bki",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "5"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597393-ZONE524343052",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5784,
      2156,
      601,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", ygg, Bruksanvisning med huarjt kartong. Kr. 1: 20. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "5"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597393-IMAGE7",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5699,
      2432,
      133,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597393-IMAGE8",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5700,
      2541,
      376,
      274
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597394-ZONE524343060",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5699,
      2261,
      759,
      165
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5ngbad i hemmet. Praktisktl Nyttifjt! Billigt! G",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597394-ZONE524343062",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5837,
      2425,
      622,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gGenom (inv\u00e4ndandet at &ngsk\u00e5pct \u00bbPrimo\u00bb kan \u00e5ng- och varmluftsbad taga\u00bb i hemmen tor en kostnad af endast, n&gra iire pr bad. Hk",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597394-ZONE524343063",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5974,
      2547,
      487,
      300
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gpHet\u00e4r katalog! GEORGE LINDAHL, 83 Hornsgatan, \u00f6thlia. Allm. Tel. 806 SO. Order ujyita^aa och &ngsk&pon finnas till pSseende hos Jtei jn. Forsl\u00f6nns Kcmikalieaffilr, t\u00bb ' Biblioteksgatan 8. N\u00e4mn donna ti Jpipg ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597394-ZONE524343065",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5697,
      2890,
      764,
      1010
    ],
    "has_part": [],
    "content": ". mbteg med1 h\u00e4nsyn, till uppn\u00e5ende aJ lll\u00e4t\u00e4ndig (ij\u00e4lfiityrelse. Vidare har aWutat\u00f6 en \u00f6fvereo\u00abkoeami&iL e \u00abom \u00e4r afoedd att bringa f\u00f6rh\u00e5l landet nella\u00bb tibetanska regeringen- och regeringen i Indi&lt;;n till en tillfredsst\u00e4llande \u00bbt\u00e5ndpunkt. Kime\u00abi\u00abka l-egeringen bar eiiindt en fullm\u00e4ktig till Kalku.tta f\u00f6r att underhandla om Kinas amrJutning till \u00f6fvereffirskom-m\u00bb\"' een med Tibet. Trontakt omtalar ejnirens af Afge,n.if&gt;ta.n e&lt;oinb bes\u00f6k i Kalk utta. och a (bandandet al en h\u00f6gtBt\u00e5iende ani.be t\u00e4rnan inom den indiska regeringen till Kabul f\u00f6r aitt dryfta fradgan om de b\u00e5da regifwingarraas f\u00f6rh\u00e5llande till hvarandra. Vidare anm\u00e4ler trontalet framl\u00e4ggandet af lagf\u00f6rtdag om all\u00e4gsnandet af \u00f6l\u00e4genheterna med fr\u00e4mlingars invandring, ang\u00e5endl\u00f6 fr\u00e5gan om. arbetel\u00f6oe, ang\u00e5ende, uppr\u00e4ttandet af ett departement f\u00f6r handel och industri, ang\u00e5ende \u00e5tg\u00e4rder mot f\u00f6rfalskning af sm\u00f6r oeh om&gt; \u00e4ndring i lagstiftningen med anledning af der\u00bb Adolf Reckeka sakent i&lutligen inneh\u00e5ller trointaile.t meddelan.'de'de om \u00e4ndringar i val kretnindel nii.trgen f\u00f6* underhuset. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597394-ZONE524343069",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5701,
      3975,
      764,
      1224
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Det hade f\u00f6rutsagts att trontalet\u00bb inneh\u00e5ll skulle bli mycket intressel\u00f6st och denna f\u00f6ruts\u00e4gelse befinnes riktig. Den verkligt br\u00e4nnande fr\u00e5gan, om en till\u00e4mnad f\u00f6l-\u00e4ndring i tullpolitiken i samband med en n\u00e4rmare sammanslutning med kolonierna, omn\u00e4mnes icke alls. N\u00e5gra lagstiftnings\u00e5tg\u00e4rder af betydelse figurera icko heller p\u00e5 programmet, som snarast markerar huru kabinettet Balf\u00f6ur bereder sig f\u00f6r. ein politiska h\u00e4danf\u00e4rd. Det enda undantaget h\u00e4rifr\u00e5n bildar f\u00f6relaget om, ny valkretsindelning, en fr\u00e5ga som p\u00e5 eenaBte tiden kommit fram p\u00e5 dagordningen oeh som icke torde kunna utan vidare aff\u00e4rdas. Den g\u00e5r i f\u00f6rsta rummet ut p\u00e5 att reducera Irlands representation i parlamentet, hvilken f\u00f6r n\u00e4rvarande \u00e4r af\u00bbev\u00e4rdt st\u00f6rre \u00e4n i f\u00f6rh\u00e5llande till folkm\u00e4ngden. Med en valkretsindelning proportionell till folkm\u00e4ngden skulle antalet irl\u00e4ndska ledam\u00f6ter nedg\u00e5 fr\u00e5n 109 till cirka 70. \u00c4fven Skottland skulle mista ett par- representanter, under det Englands skulle \u00f6kas. Ued en s\u00e5dan reform skulle den irl\u00e4ndska oppositionens betydelse som tungan p\u00e5 v\u00e5gen mellan torypartiet och de liberala betydligt inskr\u00e4nkas. Den liberala pressen har emellertid hittills tit \u00e5l lt eig t\u00e4mligen afvisande till f\u00f6rslaget. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597395-ZONE524343070",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5841,
      5340,
      455,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utrikespolitik. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597395-ZONE524343071",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5706,
      5430,
      761,
      279
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Telegram genom Sv. telegrambyr\u00e5n.) Tyska riksdagen ajournerad. RERLIN, tisdag. Riksdagen haT h\u00e4nskjutit handelstraktaterna till ett uts\u00e5ottl samt d\u00e4refter uppskjutit sina sammantr\u00e4' den till den 18 februari. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597395-ZONE524343074",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5706,
      5775,
      759,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Deputeradekammarens vice president. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597395-ZONE524343075",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5708,
      5842,
      762,
      151
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PARIS, tisdag. Deputeradekammaren har med 218 r\u00f6ster mot 143 valt v\u00e4nstergruppemas kandidat Doumergue till f\u00f6rste vice-preeideDt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597396-ZONE524343076",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5706,
      6128,
      763,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skilsm\u00e4ssan mellan staten och kyrkan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597396-ZONE524343077",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5749,
      6269,
      676,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Bref fr\u00e5n Dagens Nyheters Parit' kor re spondent.J ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597396-ZONE524343078",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6070,
      6366,
      354,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PARIS, 11 februari. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-3-ARTICLE54597396-ZONE524343079",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5706,
      6410,
      776,
      1906
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6det har allts\u00e5 fogat s\u00e5 att det icke blef \"pappa. Combes\", den lidelsefullt \u00f6fveitygade antiklerikalen, f\u00f6rtuinadt att genomf\u00f6ra denna epokg\u00f6rande reform, utan \u00e4ra\u00ab d\u00e4raf tillfaller de franska statsm\u00e4n, en Rouvier, en DelcaBs\u00e9, en Etienne, som tidigare visat sig meet bet\u00e4nksamma, mot densamma. N\u00e4r Rouvier insett att det i l\u00e4ngden icke ginge att regera mot v\u00e4nstern, men att enda s\u00e4ttet att vinna en p\u00e5litlig majoritet vore att beslutsamt upptaga den fr\u00e5ga son\u00bb framf\u00f6r alla andra l\u00e5ge v\u00e4nstern om. hj\u00e4rtat, d\u00e5 tog han ockB\u00e5 steget fullt oah snabbt ut i enlighet med ein stora, taktiska erfarenhet; han l\u00e4t icke trycka och bedja, sig, utar gick v\u00e4nstern\u00ae \u00f6nskningar a f\u00f6rv\u00e4g, ooh hans f\u00f6rsta, regeringshandling blef att med en f\u00f6rv\u00e5nande ooh n\u00e4stan oroande snabbhet framl\u00e4gga sitt f\u00f6rslag till skilsm\u00e4ssa- mellan staten ooh kyrkan. Clemeneeau fick allts\u00e5 r\u00e4tt n\u00e4r han i \u00bbin skarpa, oeh tr\u00e4ffande karakteristik af dew nye konseljpresidenten gjorde f\u00f6ljande ren flexion: \"Om skilsm\u00e4ssan \u00e4r tillr\u00e4ckligt h\u00f6gt utropad i den parlamentariska, b\u00f6rsens ring, e\u00e5 g\u00e5r Rouvier med\". Hvilkai kompensationer konseljpresidenten \u00e5 andra* sidan finner f\u00f6r ein politik, dtet ra\u00e5 framtiden utvisa. Efter att i tom\u00e5ags ha framlagt sitifl lagf\u00f6rslag, framkallade regeringen allts\u00e5i i g\u00e5r genom en interpellation af den radikala Morlot det- prinoipvotum, hvarigenom kammaren med 150 r\u00f6sters majoritet, med 308 r\u00f6ster miot 185, i sin dagorder konst aterade att Vatikanens h\u00e5llning gjort skiUm\u00e4ssan n\u00f6dv\u00e4n dig mellan etateo ooh hyr'' k a n. Denna historiskt betydelsefulla seans erbj\u00f6d egentligen intet sp\u00e4nnande intrefcue, ty man vi\u00bbste, efter de respek ti ve v\u00e4nstergruppernas f\u00f6rberedande sammantr\u00e4den, hvilken utg\u00e5ngen skulle blifva. Mar\u00bb vhesta att dessa gruppera ptyreteekommitt\u00e9eir botslutit att icke l\u00e5ta sig n\u00f6jas med lagf\u00f6nalagets framl\u00e4ggande under l\u00f6fte om dess u.pp* tagande till disktie&ion i en obest\u00e4md fran\u00ae, tid, utan att de af regeringen fordrade det bepb\u00e4mda l\u00f6fte \u00bbom uttalpe i dagordnipge&lt;ng ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348170",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2621,
      239,
      1765,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER Onsdagen den 15 Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348171",
    "@type": "Text",
    "box": [
      617,
      4215,
      221,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Brefl\u00e4da. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348172",
    "@type": "Text",
    "box": [
      343,
      4307,
      764,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SOLID, Ytter&n. Annonsen kostar l\u00f6r 3 gingwr S kr. 90 dre. WUK/V\u00c5N. Vid forsia b\u00e4ste tillfall\u00bb. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348174",
    "@type": "Text",
    "box": [
      617,
      4537,
      218,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Handel. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348175",
    "@type": "Text",
    "box": [
      340,
      4659,
      767,
      374
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms bors den 14 febr. V\u00e4xelkurser. London kronor 18: 83 k vitta. Dito dito k. \u00bb. Dito dito \u2014 3 nifcn. Hamburg kronor 88: 95 k \u00bbista. Dito dito k. \u00ab. \u2014 \u2014 3 min. Berlin kronor 88: 96 i vist\u00bb. Dito dito 3 min. Paris kronor 73: 30 k vista 8 mlln. Binssel kronor ?'i 20 4 vista. Dllo dito 8 n\u00e5n. Lnbcok kronor 8 m\u00e4ii- Amstordam kronor 150: 65 k vist\u00bb. Dagens b\u00f6rspris noterades vid partihandel son, f\u00f6ljer: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348183",
    "@type": "Text",
    "box": [
      579,
      5048,
      283,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Spanum\u00e4lsprlseu: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348184",
    "@type": "Text",
    "box": [
      339,
      5093,
      762,
      218
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hvete M\u00e4lareprov., 12: \u2014 k 14: 40. Rkr, Mftlaroprov., 19: \u2014 k 12: 85. Hafre, svensk, svart, 10: 35 k 10: 65. Kom, Miilaroprov., 2rad. och 6-rad., 10:\u2014 k 11: \u2014 Artor, kok, svenska, 18: \u2014 k IG: \u2014. Hvctemi\u00f6l, svenskt, 24: \u2014 k 25: \u2014. Blgmj\u00f6l, svenskt, 15: \u2014 i 15: 50. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348191",
    "@type": "Text",
    "box": [
      635,
      5346,
      195,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "KaReprisen: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348192",
    "@type": "Text",
    "box": [
      338,
      5381,
      765,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rio 95 A 1: 00, prima Santos & Campinnu 07 k i: 08, ordin\u00e4r Santos 90 & 96,Centralamerikanska \u00bborter 1: 05 k 1: V5 tv\u00e4tt, dito 1: 10 k 1: 4S. Costa Rica 1: 30 4 1: 58, Porto Iiionl: 40 4 1: 60, Liberia 1: 10 4 1; 25, Java 1: 404 8: 00. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348193",
    "@type": "Text",
    "box": [
      609,
      5565,
      222,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sockerprisen! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348194",
    "@type": "Text",
    "box": [
      367,
      5610,
      413,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kandi 73, rlsooker 52 4 55. SiLil34 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348195",
    "@type": "Text",
    "box": [
      353,
      5640,
      745,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", Sirup, Liverpool, 38 4 29, dito amerikansk 4 4 80. (Alla varor noterade pi 100 kilogram.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348197",
    "@type": "Text",
    "box": [
      658,
      5768,
      133,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Diverse: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348198",
    "@type": "Text",
    "box": [
      337,
      5813,
      667,
      177
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fl\u00e4sk, amerikanskt, kort, 9C kr. f\u00f6r 100 kg. Dito, rygg, 76 4 88 kr. Tj\u00e4ra \u2014 i \u2014 kr. Balt \u2014: \u2014 Br\u00e4nnvin, svenskt, in looo, k\u00f6pare \u2014 \u2014. \u00bb \u00bb s\u00e4ljare \u2014 . ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348204",
    "@type": "Text",
    "box": [
      339,
      5990,
      208,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rubel 198: 50. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348205",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1172,
      368,
      521,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "XJtm fondb\u00f6rsen afsltifade k\u00f6p: Obligationer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348206",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1139,
      474,
      758,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Luossavaara-Kiimnavaara aktiebolag\u00bb 6 piroc. af 1898 till 100 proc. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348207",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1384,
      562,
      246,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktier m. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348208",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1139,
      612,
      763,
      570
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiebolaget G\u00f6teborgs Banks till 540 fcr.; aktiebolaget G\u00f6tetiorgs Handelsbanks till 639 kr.; alktiebolaget Sk\u00e5nska Handelsbankens till 763 kr.; a/ktdwbol-aget Stockholms Handelsbanks till 1,400 kr.; Bankaktiebolaget Stockhohn\u00f6fre Norrlands till 1,040 kr.; Enskilda Banken i V\u00e4nersborg till 685 kr.; Hern\u00f6isands enskilda Bainlks 1,038 kr.; Kopparbergs enskilda Banks till 55S kr.; Bratid- och 1 if f \u00f6ir\u00bb\u00e4.k ringsak ti eb o 1 a ge t Sveas till 707 kr.; Stora Kopparbergs Bergslags aktiebolags till 4,115, 4,120 kr.; G\u00f6teborg\u00bb\u2014Bor\u00e5s j\u00e4rnv\u00e4gwalctiebolaiga till 398 kr.; Stockholm\u2014 V\u00e4ster\u00e5s\u2014Bergslagens nya j&rnvigsa&tiebolagn till 136: DO; Trafikaktfebolaget Gr\u00e4ngesberg\u2014 Oxel\u00f6sunds till 2.920 kr.; Stockholms Nya sp\u00e5rv\u00e4gsaktiebolags till 745, 748, 761 kr.; dito S\u00f6dra till 365\u00bb 368, 370, 371 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348209",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1140,
      1234,
      759,
      237
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utdelningar \u00e5 aktier. 'Dr Mattssons Fondnotiser.) S:t Eriks Bryggeriakfciebolag: 75 kr. (75 proc.) mot kup. nr 23 (1A0 1903-^50/9 1904) fr. o. m. den 13 d:s \u00e5 Aktiebolaget Stockholms Handelsbanks hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348212",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1518,
      1475,
      353,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Eftertryok f\u00f6rbjudas.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348213",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1270,
      1628,
      502,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4derleks-Bulletin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348214",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1198,
      1737,
      651,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tisdagen deii 14 febr. 1W,5 1(1. 8 f. \u00bbt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348215",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1139,
      1844,
      207,
      841
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Observations' ort. Riksgr\u00e4nsen.. Gellivare Haparanda... \u00d6stersund Hern\u00f6sand,... Falun Uppsala Stockholm. . Karlstad Str\u00f6mstad..... G\u00f6teborg ... J\u00f6nk\u00f6ping.... V isby Halmstad. Karlshamn ... K\u00f6penhamn.. Hamburg Berlin Petersburg... Arkangel .... Valentia Paris ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348216",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1364,
      1861,
      87,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Term. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348217",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1487,
      1861,
      94,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vind*) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348218",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1633,
      1859,
      131,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4derlek ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348219",
    "@type": "Text",
    "box": [
      339,
      372,
      770,
      3348
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022netra aldelntng. att n\u00e4cmJ\u00bbg\u00abn upptaga fr\u00e5gan oT\u00f6\u00a9dol\u00bbart efter budgeten oah mil it\u00e4rlagen, altte\u00e5 oan n\u00e5gre, vockor. Vid dessa rtmunajitr\u00e4dem hilde do radikala, rad iJcaiaooifUistiska oc4t socialistiska grupiperma enat\u00bb om ofvann\u00e4nmda h\u00e5llning, hvilken emellertid i b\u00f6rjan r\u00f6nte motst\u00e5nd fr\u00e5n chefen f\u00f6r den fj\u00e4rde regeringsvanliga gruppen, hr Leygues, som i donna egenskap eftertr\u00e4dt. den nye inrikesministern Etienne. Nu f\u00f6-ljdo en betecknande epiaod. Waldcck-Rourueaus f\u00f6rre luidervLSiuii^smijii\u00bbter, Georges Leyguet\u00bb, hade ju Varit ej\u00e4len i de b. k. radikals, dissidenbornaa saminan ev \u00e4rjning mot minist\u00e4ren Oombes. S\u00e5 fort denna bkfvit kastad \u00f6fvsr \u00e4nda, iie vi T/ey gtiia\u00bb och har\u00bb v\u00e4mn-er tr\u00e4da in i majoriteten aamt forts\u00e4tta samma politik oom de f\u00f6rut t#\u00e5 skarpt angripit i Cofnbcn' pence-\u00bb. N\u00e5v\u00e4l, Leygues st\u00e4llde sig i b\u00f6rjan reserverad ooli menade det vore nog om regeringen f\u00f6rbunde tsig att upptaga skikTn\u00e4esan under innevarande legislativa period. Ett l\u00e4ngre eamtal med konrteljpreoidsmfcom f\u00f6r\u00e4ndrade emellertid lir Leygueo' \u00e5sk\u00e5dning, Rouvi-er viflad'2 ingen oro f\u00f6r den radikala dagordningens till\u00e4gg, och Leygues skyndade genast att anisluta fiig till d\u00e5 \u00f6friga v\u00e4rartergruppernas dagordning. Men s\u00e5 stark \u00e4r dem minetro gam i alla fall Rouviere smidiga ''habilitet\" ingifver att L'Aurore t. ex., ber\u00e4ttande denna epi\u00bbod, f\u00f6ranledas att fr\u00e5ga: _ \u2014 \u00f6nskar verkligen hr Rouvier skilsm\u00e4G\u00c4in odh har han verkligen lyckats vinna hr Leygues' f\u00f6r namma syfta? Eltor \u00f6nskar han, Ben icke och lyckades han d\u00e5 \u00f6fvertyga den \u00bbenare att b\u00e4sta s\u00e4ttet att begrafva reformen \u2014 s\u00e5son\u00bb det beryktade faltet med inkonwtbeakatfcningen visade\u2014 \u00e4r juet att Kitta dan. under diskussion 1 Det \u00e4r viawrligen en sak rci&gt;ta ett prinoipvotum, men '3n anna n och mera komplicerad blir det att diskutera ooh votera igenom trettiotv\u00e5 Lagparagrafer, utan att (fen \"incident\" intr\u00e4ffar p\u00e5 hvilken, hela f\u00f6relaget kan ist\u00f6rta Mail beh\u00f6fver knappast stanna vid de t\u00e4mligen matta och betydelsel\u00f6sa inl\u00e4gg motsikilsm\u00e4ssoprincipan som pliktekyldigast gjorde\u00bb af nationalist-cdicfen Gauthier de Cliagny, abb\u00e9 Ga.yra.nd och monarbistan De.tiyri Cochin. Vida mera anm\u00e4rk\u00bbIng,s&gt;v\u00e4rd var d\u00e5 Ribots f\u00f6rklaring \"att, om hanan icke kunde acceptera dagordninge-n i termsr den var uppst\u00e4lld, s\u00e5 innebure detta, ick\u00bb n\u00e5gon fientlighot mot kabinettet ; han lofvade tv\u00e4rtom konnsljpivxsidenten sitt \u00e4rliga bist\u00e5nd i den betydelsefulla diskurvsion nom konrme att \u00f6ppnfla'. Ribot reaorverade nig mot s\u00e4ttet a/to skjuta fjkulden f\u00f6r ekilnm\u00e4ssan p\u00e5 V\u00e4tikanpens h\u00e5llning och skulle f\u00f6redragit att reformen uppst\u00e4llde* som. en ren principfr&ca. Nog af, alla \u00e4ro f\u00e4rdiga att aooeptera skilsanretsan i princip (!) och lofva Rouvier sitt bipt\u00e5nd. till och roed Ribots konservativa republikaner. Den f\u00f6reta punkten af da.gordnin.ijen, proklamerande skilnm\u00e4\u00bbmr\u00ab n\u00f6dv\u00e4ndighet, voterades alltw\u00e5 med 338 r\u00f6ster mot 185. Den andra, \"r\u00e4knande p\u00e5 regeringen f\u00f6r reformens i ealiserande omedelbart efter budgeten oeh milit\u00e4rlagen\", vann 379 r\u00f6fiter mot 115. H\u00e4rtill fogades, p\u00e5 f\u00f6rslag af socialisten Sembat, en. tredje punkt: \"samt beslutar att f\u00f6re innevarande aeBSKxns ute an g diskutera arbetarf\u00f6rs\u00e4kringen\", hvilkam fcr\u00f6\u00abteg\u00e4rd \u00e5t proletariatet voterades enh\u00e4lligt med 551 roster. N\u00e5r man uppdelar den ma&gt;oritel som genom f\u00f6rot\u00bb punkt-ans voterande bekr\u00e4ftat fjkilsm\u00e4flsans n\u00f6dv\u00e4ndighet, finner man att deri, f\u00f6rutom naturligtvis gamla blocket , r\u00e4knar 28 forna Combcsfientliga disaidenter, hvaribland Waldeeks f\u00f6rra ministrar Millerand, Catllaux, RaudiD ooh V.ygite\u00bb, \u2022\u00bb'int 4 af Ribots progressirtter ooh 5 natio- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348229",
    "@type": "Text",
    "box": [
      343,
      3724,
      1429,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nal*&gt;b?T. Hiifvudsli/ti d. U-febr. kl. 9 t. m. SV. Frisk, Alltn\u00e4nna intrycket ar vidare att ka.toli- , _ ^ . j ., n ^ _ o-ir o. \u00e5dtt mn Landsort d. 14 febr. kl. 9 t. m. SV. Storm",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348231",
    "@type": "Text",
    "box": [
      341,
      3790,
      762,
      267
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ykerna g\u00f6ra ett ak\u00e4ligen lamt motst\u00e5nd, att de t\u00e4mligen godvilligt foga nig i skilsm\u00e4ssan nu d\u00e5 don genomf\u00f6res icke l\u00e4mgre af den af dem n\u00e5 hatade Combe\u00bb, utan af d&gt;en f\u00f6rwktitfa och hofeamme Rouvier, fiwmit att skilnm-\u00e4rnan verkligen anderl\u00e4ttas genom den skedda personalf\u00f6r\u00e4ndringen:. Ob",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348232",
    "@type": "Text",
    "box": [
      902,
      4053,
      158,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Osborne. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348233",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1352,
      1954,
      97,
      704
    ],
    "has_part": [],
    "content": "-13,1 -11,0 -10 0 - 4,8 - 1,4 - 1,8 - 1,8 - 1,3 0,0 + ?,3 + 2,8 - 0,2 - 2,0 + 0,4 - 1,2 - 0,5 - 2,2 6,8 -11,8 -15,2 +10,0 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348246",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1467,
      1952,
      25,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348247",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1463,
      1985,
      81,
      632
    ],
    "has_part": [],
    "content": "NV N K ' N NV vsv vsv sv NV VSV sv v sv ssv sv sv ssv sv so ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348260",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1462,
      2624,
      20,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348261",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1607,
      1955,
      169,
      694
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sn\u00f6 klart n\u00e4st. mulet mulet klart mulet n\u00e4st. mulet mulet half klart half klart disigt mulet sn\u00f6 sn\u00f6 mulet disigt mulet n\u00e4st klart mulet mulet mulet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348275",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1799,
      1857,
      102,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mild*\") ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348276",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1848,
      1983,
      53,
      632
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 5 1 0 sn\u00f6 sn\u00f6 1 0 0 1 nbd nbd 1 1 0 0 0 1 o ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348306",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1137,
      2705,
      765,
      524
    ],
    "has_part": [],
    "content": "*) Tal\u00abn i danna kolumn utvisa vindstyrkan : 0 = lugnt, l\u00bbsvag vind, 2=\u00b0svag blist aller labei vind, 3~&gt;bl\u00e5*t eller frisk vind, 4*=stark !\u00bbUst, h\u00e5rd vind eller half storm, 5 = storm. 6-orkan. \u2022*) Nederb\u00f6rd i millimeter under eists dygnet kl. B f. m.\u2014S f. m. \u00d6frersikt. H\u00f6gt lufttryck i sydv\u00e4st, l&^t i nordost.. Laber till frisk vind mellan sydv\u00e4st ooh nordv\u00e4st p& svenska farvattnsn, delvis lilrd pft norra \u00d6stersj\u00f6n, Utsikter. Vind mellan v\u00e4st och nord, delvis h\u00e5rd pi norra ooh mellersta \u00d6stersj\u00f6n, eljest laber till frisk. Ingen n\u00e4mnv\u00e4rd nederb\u00f6rd. Fallamde temperatur. N\u00e5got tjocka p\u00e5 v\u00e4stra och s\u00f6dra farv,attn\u00abn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348310",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1260,
      3265,
      520,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Observationer i Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348311",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1431,
      3321,
      187,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den 13 febr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348312",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1187,
      3367,
      634,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "MederbUideti under dn^on 0,5 millimotar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348313",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1427,
      3422,
      188,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den 14 febr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348314",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1136,
      3468,
      624,
      177
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Baron,. Tarm. Vin.I \u00bbeli vktlorlek. Kl. 8 t. I\u00bb. 7573 - 13 VSV. Svaff. JU. 3 a. ni.: 759,7 +0,2 V. \u00d6vag. Kl. 9 e. m.: 764,8 -2,3 VNV. Svag. H\u00f6jfatn temperaturen under den 14 tehr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348318",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1137,
      3653,
      390,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lftc*t\u00ab * * ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348319",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1130,
      3697,
      772,
      218
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hiifvudsli/ti d. U-febr. kl. 9 t. m. SV. Frisk, , _ ^ . j ., n ^ _ o-ir o. Sandhamn d. 14 febr. kl.9f. m. V. Frisk. Mulnt Mulet. Landsort d. 14 febr. kl. 9 t. m. SV. Storm. Mulet. \u2022Dalar\u00f6 d. '4 febr. kl. 9 f. m. V. Svag. Mulet. Vinga d. 14 febr. kl.,8 f. in. VSV. Krisk. Tjocka Skagen d. 14 febr. kl. 8 f. m. VNV. Frisk,",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348320",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1805,
      3498,
      99,
      257
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mulet. Mulet' Klart. -HV5 \u20146,5 Mulnt Mulet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598012-ZONE524348323",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1133,
      4040,
      769,
      304
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4,;trc'rec're Siden-Blus 3.kio till h\u00f6gre, porto- ooh tullfritt hemtindt! Prof omgfcaode. \u00c4fven at (vart, hvitt och kul\u00f6rt \u00bbflenneberg^Slden\u00bb fr\u00e5n 85 \u00f6re till kr. 20: 85 pr meter. G.Ilenncberft, iden Fabrikant (k.o.k.hofler.) ZHrich. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598014-ZONE524348369",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1468,
      6479,
      417,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"De tyska Sjiaoetterna\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598014-ZONE524348370",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1457,
      6556,
      441,
      152
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mDnfr\u00e9 konserC11 li C tern:\u00bb utom h&rdaaar och S\u00f6ndagar. Kl. 7.45 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598014-ZONE524348372",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1483,
      6720,
      69,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598014-ZONE524348373",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1135,
      6824,
      299,
      231
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Metropolita. Mary Lundqvist. Carlo Briandt. Hilmers. Wild West. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598014-ZONE524348375",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1597,
      6824,
      302,
      233
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gerda Wiberg. Miss Felix. Soeurs Valencia. The Clemontos. Edit & Felix. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598014-ZONE524348377",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1136,
      7076,
      762,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Alhambra-Teatern ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598014-ZONE524348378",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1214,
      7164,
      606,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kl. &gt;/\u00bb8 o. m. Oberbretl'1-afdelning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598014-ZONE524348379",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1166,
      7206,
      702,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ny\u00e5rsrevyn Den stora kometen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598014-ZONE524348380",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1183,
      7272,
      668,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bbLundstr\u00f6m\u00bb utf\u00f6res af Hr Otto Sandgren ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598014-ZONE524348381",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1137,
      7322,
      343,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3Co\\)\\tla Dli",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598014-ZONE524348382",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1333,
      7431,
      376,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dagligen kl. 8\u201411 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598014-ZONE524348383",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1217,
      7469,
      617,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stor ^F\u00f6rest\u00e4llning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598015-ZONE524348384",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1157,
      7544,
      729,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! Nytt, extrafint program, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598015-ZONE524348385",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1167,
      7610,
      667,
      687
    ],
    "has_part": [],
    "content": "W Samtliga artister &ro i alla atseenden af f\u00f6rsta rang. Kom, s* och beundra! Gabrielle Tavaststjerna berftttar f\u00f6ista g\u00e5ngen f\u00f6r Stockholmsbarnen om Max och Moritz' sju pojkstreck I K. 1'. V. M:s h\u00f6rsal Onsdagen den 15 Febr. 1905 kl. Va 7 e. m. Programmet inlodes med \u00bbPelle SrHtxk* m. m. \u00c5terst\u00e5ende biljetter s\u00e4ljas, numrerade k 75 \u00f6re ooh onumrerade k 60 \u00f6re i Allm. Tidn.-kont., Gust. Ad. torg 10, Sandbergs Bokh., Stureg. 8. aamt vid ing. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598015-ZONE524348387",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2087,
      1225,
      454,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nytt program. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598015-ZONE524348388",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1985,
      1348,
      676,
      574
    ],
    "has_part": [],
    "content": ". Den stulna grisen. . Japanens tapperhet. . En modern pansarflotta. . Den m\u00e4rkv\u00e4rdiga bikupan. . Trollkonstn\u00e4ren. . Hunden och pipan. . Sn\u00f6bollskri/. Fanan \u00e4i as. . Parfymens verkan. F\u00f6rest\u00e4llningar: Hvardagar 5\u20149 S\u00f6ndagar 1\u20146 & 7\u20149.30 e. (m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598015-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1920,
      1731,
      64,
      156
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598015-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1920,
      1887,
      118,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598015-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1920,
      1941,
      775,
      387
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598015-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1922,
      2329,
      400,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598015-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1922,
      2370,
      448,
      1183
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598015-ZONE524348405",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2383,
      2340,
      269,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i Blaiich'8&lt; ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598015-ZONE524348406",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2228,
      2396,
      470,
      902
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nytt program. Japanska arm\u00e9en utanf\u00f6r Port Arthur. De f\u00f6rsta i japanska st\u00e4llningarna utanf\u00f6r Port Arthur tagna kineinato\u00abrafbilder, soih efter f\u00e4stningens fall f\u00e5tt passera censuren och anl\u00e4nd t till tiuropn. Ammunitions- och pro\u2022viantvngrnnr i Dnlny, japanskt infanteri pii marsch, geviirsreng\u00f6ring, gev\u00e4rsinspektion strax f\u00f6ro ett an full samt inspektion af kanoner ocii liaubitzer, de tre sistn\u00e4mnda bilderna tagna p\u00e5 blott c:a 100 meters afst\u00e5nd fr\u00e5n de ryska f\u00f6rsvarslinjerna. M",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598015-ZONE524348410",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2352,
      3296,
      229,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M. in. m. in. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598015-ZONE524348411",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2230,
      3378,
      467,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6restiillninffar livarjo lioltimmo, hviirrlayar kl. fi \u20141J, S\u00f6ndagar kl. 1-6, 7\u201411 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598015-ZONE524348412",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1926,
      3559,
      768,
      1260
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pariser-Motor-Biografens ber\u00f6mda Eefvande gilder. Bryggaregatan 5 (1 emplarsalongen), nitra Drottnin^atftS. I &lt;iaa Onsdag kl. G och S e. m. Det allm\u00e4nt crk\u00e4ndt. storslafjiia Hlya pro^rjiiniiiet. BI. a.: London Nattetid. Stor suoo\u00e9s i Paris. Stor eldsv\u00e5da i London: (Man aer ett helt kvarter i eld och l\u00e4gor). I'ort Arthurs Kapitulation. (Ryska s\u00e4rade soldater lemna f\u00e4stningen.) Det stora j\u00e4ttesj\u00f6slaget. (livad som kan \u00e5stadkommas genom ett modernt sj\u00f6slag!) Svenska Flottan, s\u00e5v\u00e4l Hrr Officerare som manskap, torde ej forsumma se denna del af programmet, hvilken vi med stora kostnader lyckats erh\u00e5lla. Ur Operan Faust: I underjorden. Detta \u00e4r den dyraste bild som utkommit f\u00f6r Biograf. lies Oaiers Trupp. Roligaste pantomiinsccn, d\u00e4r ingen med eller mot sin vilja kan undg& att skratta. Dessutom ett 20-tal andra intressanta nummer. (IB8.I Hvarje f\u00f6rest\u00e4llning 2 timmars Intressant program t Hola Stockholm Ir ense om det Biogrnff\u00f6restallmngarua Bryggaregatan 5 \u00e4ro enast\u00e4endo intressanta. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598015-ZONE524348433",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2180,
      4825,
      260,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Under pauserna: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598016-ZONE524348434",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1946,
      4861,
      723,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Solo f\u00f6r Violin och Marmorfon ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598016-ZONE524348435",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1954,
      4920,
      665,
      178
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af Hr \u00ab7. A\u2022 Uternhugett, ackompanj. af Pianisten Protus \u00c5slund. Entr\u00e9: kl. 6 e. m. \u00e4ldre 35, barn 25 \u00f6ro. D:o kl. 8 e. xn. 86, 60 och 75 \u00f6re. OBS,! Endast nya bilder! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598016-ZONE524348437",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2202,
      5100,
      462,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00f6rdsamt Brodernn Gooes. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598017-ZONE524348438",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1928,
      5140,
      759,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u00bb\u2022\u2022\u2022@ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598017-ZONE524348439",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1948,
      5199,
      729,
      604
    ],
    "has_part": [],
    "content": "NYTT I Endast en kcrt tid. NYTT1 Gratis att se i Ilartkopfs l^Iuscuin Den Schleswigska 9 Jsitte&gt;Baineii \u00ae Kosa Rosulie Rr hitkommen och f\u00f6revisas gratis. Fr\u00f6ken Rosa bitr den tyngsta nian frist kende p& sitt br\u00f6st. \u00d6ppet dagligen kl. 13-10 e. m. Entr\u00e9 till Museet 35 ftre. Barn under 10 \u00e5r 10 \u00f6re. Till anatomisalun 25 \u00f6re extra. H\u00f6gaktningsfullt l\\'ifl\u00bb A'ielseil, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598017-ZONE524348447",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1943,
      5719,
      502,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "-Till anatomisalun 25 \u00f6re extra. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598017-ZONE524348449",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1925,
      5908,
      771,
      575
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Idrottsparkens Mskobonii. Priserna \u00e5 s\u00e4songkorten \u00e4ro s\u00e4nkta. Familjekort f\u00f6r 8 personer af samma Familj, 10 kr, Siisongkort for \u00e4ldre 4 kr. S\u00e4songkort f\u00f6r Barn under 15 \u00e5r \u20222 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598018-ZONE524348453",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1977,
      6509,
      667,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nybrovikens Skridskobana. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598018-ZONE524348454",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1928,
      6598,
      767,
      317
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Musik i afton kl. 8-9 c. ra. Om v\u00e4derleken \u00e4r gynnsam. Stockholms Skridsko-S\u00e4llskap. \u00c5 banan pi lliddai fj\u00e4rden Musilc i dag Onsdag kl. 7\u20149 o. ni. Entr\u00e9 25 \u00f6re. 8vea=8alen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598018-ZONE524348458",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2180,
      6925,
      266,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konsert. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598018-ZONE524348459",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1929,
      6988,
      763,
      298
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Berns' Salonger Etablissementets Kapell, Kaffe-Konsert Kapellm\u00e4stare Baumert. Afton-Konsert Musikdirekt\u00f6r Otto Trob\u00e4ck. OBS.l Feglviiniiis f\u00f6r Middagar & Sup\u00e9er. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598018-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2018,
      7522,
      378,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598018-IMAGE7",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2018,
      7571,
      617,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598018-IMAGE8",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2413,
      7646,
      222,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598018-IMAGE9",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2629,
      7675,
      6,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598018-ZONE524348474",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2722,
      337,
      761,
      139
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Restaurant Metropol. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598018-ZONE524348475",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2868,
      477,
      471,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Blner 2 kr. & \u00e4 la Carte. Allm\u00e4nt Sm\u00f6rg\u00e5sbord. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598018-ZONE524348477",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2725,
      581,
      765,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Enskild v\u00e5ning f\u00f6r best\u00e4llningar af Middagar, Sup\u00e9er, Br\u00f6llop och Sammantr\u00e4den. Allin. Tel. 75 67. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598018-ZONE524348478",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3048,
      705,
      404,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Wilhelm Strandberg, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598019-ZONE524348479",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2781,
      852,
      661,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arbetareinstitutet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598019-ZONE524348480",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2892,
      918,
      428,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(8 Klara Norra Kyrkogata). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598019-ZONE524348481",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2724,
      948,
      762,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Onsdag kl. 815 e. m. d:r K. Kjellberg: Suggestion. Hypnotism. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598020-ZONE524348482",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2796,
      1025,
      630,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Experimentalkurs i fysik. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598020-ZONE524348483",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2722,
      1116,
      767,
      197
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I dag Onsdag kl. 8.15 e. m. f\u00f6rel\u00e4ser Doktor Martin JniiBSou i Grcvosmtihlska skolans samlingssal, Brunnsgatan IS (Borgarskolans serier). Dagens \u00e4mne: Lufttrycket (tortg.) Biljetter \u00e5 25 \u00f6re s\u00e4ljas vid ing\u00e5ngen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598020-ZONE524348486",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2820,
      1396,
      568,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SAMMANTR\u00c4DEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598020-ZONE524348487",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2829,
      1522,
      556,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A kti^tecknariie ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598020-ZONE524348488",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2722,
      1578,
      763,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Cementtaktegelfabriks-Aktiebolag kallas h\u00e4rmed till konstituerande bolagsst\u00e4mma som h\u00e5lles \u00e5 Grosshandlare P. Ankarlous kontor, Drottninggatan 30, Onsdagen den 22 innevarande Februari kl. 7 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598020-ZONE524348489",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2992,
      1757,
      493,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inbjudarne. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598020-ZONE524348490",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2805,
      1800,
      612,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bolagsst\u00e4mma ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598020-ZONE524348491",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2927,
      1900,
      368,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med aktie\u00e4g\u00e5rne uti ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598021-ZONE524348492",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2741,
      1951,
      731,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A.-B. Vibrator ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598021-ZONE524348493",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2722,
      2065,
      763,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Itftiles \u00e5 bolagets kontor Tisdagen den 7 Mars kl. 7 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598021-ZONE524348494",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2993,
      2127,
      216,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598021-ZONE524348495",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2722,
      2181,
      765,
      630
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bolagsst\u00e4mma \u00e5ktiebolaget Stookholms Bryggeriers del\u00e4gare kallas h\u00e4rmed till ordinarie bolagsst\u00e4mma, som h\u00e5lles \u00e5 Hotell Hamburger B\u00f6rs h\u00e4rst\u00e4des M\u00e5ndagen den 13 Mars kl. 2 e. m. R\u00e4ttighet att vid bolagsst\u00e4mma r\u00f6sta \u00e4ga enligt \u00a7 17 i bolagsordningon alla de, som vid densamma uppvisa aktiebref eller bevis att aktiebref \u00e4r ho3 in- eller utl\u00e4ndsk bankinr\u00e4ttning, f\u00f6r uppvisarens eller hans liufvudmans r\u00e4kning deponeradt; skolande s\u00e5dant bevis, f\u00f6r att kunna godk\u00e4nnas, inneh\u00e5lla dels uppgift \u00e5 aktiebrefvets ordningsnummer, dels intyg att aktiebrefvet ej fr\u00e5n bankinr\u00e4ttningen utl\u00e4mnas f\u00f6re den utsatta bolagsst\u00e4mman. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598021-ZONE524348497",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2753,
      2815,
      495,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm den 9 Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598021-ZONE524348498",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2947,
      2848,
      324,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STYRELSEN. Borgen\u00e4rerna \u00e9",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598021-ZONE524348499",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3681,
      353,
      433,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Borgen\u00e4rerna ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598021-ZONE524348500",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3516,
      439,
      762,
      144
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hos IrUn orten atvikne Handlanden K. G. Brodin och hans firma \u00bbVasa Nya Kaffehandel\u00bb tor de f\u00f6re den 25 dennes anm\u00e4la sig hos n&gon af undertecknade, administrat\u00f6rer i boet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598021-ZONE524348501",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3544,
      591,
      521,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm den 10 Februari 1905- CarEmil M. Sterner, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598021-ZONE524348502",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4006,
      635,
      211,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Carl Nyr\u00e9n, Stockholm 4- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598021-ZONE524348504",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3629,
      670,
      188,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Landskrona. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598021-ZONE524348505",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3684,
      843,
      418,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00d6RLORADT: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598021-ZONE524348506",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3514,
      968,
      759,
      793
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En Portmonn\u00e4 \u00e4r borttappad under \u00e5kning \u00f6stermalmstorg och Kungsholmsgatan 40. Hederlig vederg\u00e4llning, om eken \u00e5terl\u00e4mnas Storgatan 3, 2 tr. En Kulle siden, skiftande i r\u00f6dt ooh svart, f\u00f6rlorades Tisdag f. m. vid g\u00e5endet p\u00e5 Valhallav\u00e4gen emellan Nybrogatan och Sturegatan, och torde emot vederg\u00e4llning \u00e5terl\u00e4mnas Nybrogatan 68, 2 tr., t. h. Den person, som. vid maskeraden \u00e5 Cirkus erh\u00f6ll en h\u00f6g Hatt, med hvitt sidenfoder, m\u00e4rkt F., Bodecker, K\u00f6penhamn, torde godhetsfullt meddela sig i Telefon \u00d6stermalm 23 29. En Spatserk\u00e4pp af weich3eltr\u00e4 med silfverbeelagen krycka, graverad \"C. B.\",\", f\u00f6rlorades p\u00e5 Fredag afton p\u00e5 Grand Hotel. Tillvaratagaren erh\u00e5ller bel\u00f6ning Strandv\u00e4gen 57, 2 tr., t. h. Hvar finnes den \u00e4rliga dam, som vill \u00e5terl\u00e4mna ett par nya Snow-Boots, m\u00e4rkta Sylvan 1905, som troligen genom misstag medtogos fr\u00e5n Cirkusmaskeraden den 11 Februari. R\u00e4ttelse kan ske pr Tel. \u00f6sterm. 31 65. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598021-ZONE524348509",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2719,
      2931,
      772,
      1019
    ],
    "has_part": [],
    "content": "guti Landtbrukaren Albert Ros\u00e9ns \u00e5 Ellenhill vid Danderyds Skeppslags Tingsr\u00e4tt anh\u00e4ngig\u00bb konkurs kallas h\u00e4rmed att sammantr\u00e4da Fredagen den 24- Februari 1905 kl. half 11 f. m. \u00e5 Notarius Publicus Oldenburgs tj\u00e4nsterum, nr 8 vid Skeppsbron i Stockhoim, f\u00f6r att besluta om konkursboets angel\u00e4genheter. R\u00c4TTENS OMBUDSMAN S\"t E fir 3 r'1\u00aers^il^en (^en 16 Febr. kl. G e. m. N. F. nr 3 Fredagen den 17 Febr kl. 6.30 e m. S:t Johis L. S\u00f6dermanland sammantr\u00e4der allinfint till 15. Ij. ocb ll\u00f6gtlilstdagens firande M\u00e5ndagen den 20 Febuari 15(05 kl. 415 o. ni. Gemensam nil&lt;!&lt;tng intages efter sammuntril det \u00bblut, ooh kan anteckning till densamma ske i Sundbergs Bokhandel f\u00f6re Fredagen den 17 deti ties, d\u00e5 listan indrages. F. S. Arla CoIdtnii-OrdeiB. 3:8 ooli h\u00f6gre grader L\u00f6rdagen den 18 Februari kl. 4 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598021-ZONE524348521",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2752,
      3952,
      436,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Middag servera\u00bb kl. 0 o. m. OBS. 1 \u00c4ndrad tid. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598021-ZONE524348523",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2720,
      4026,
      767,
      117
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\"\"*&gt; -ff' i Logen nr 4 John Ericsson. Onsdagen don 15 Febr. kl. precis 8e. ui. III kl. 8.30 O. E. H. D. - N. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598021-ZONE524348525",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2763,
      4155,
      433,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OKS. \u00c4ndrad tid. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598021-IMAGE10",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2748,
      4222,
      327,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598022-ZONE524348527",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3118,
      4215,
      348,
      105
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P. B. gt 2 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598022-ZONE524348528",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2719,
      4361,
      768,
      305
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sammantr\u00e4der k Grand Hdtel L\u00f6r3agcn den 18 Februari. Tj\u00e4nstg\u00f6rande och recipienter kl. 7 e. m., \u00f6friga medlemmar preois kl. 8 e. 6&gt;. *y&gt;OTv$tfv\u00e4*$^W& en. Torsdagen den 16 Februari kl. 8 e. ni. L\u00e4rorikt Sammantr\u00e4de. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598022-ZONE524348531",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2746,
      4671,
      539,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kl. 5 P. ui. \u00c4rter och flfiak. Anteckningslista i Kosrtntralmnet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598023-ZONE524348533",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2778,
      4757,
      650,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms S\u00e5ngaref\u00f6rbund. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598023-ZONE524348534",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2722,
      4822,
      763,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konsertrepetition i afton kl. 8 e. m. i Sveasalena festv\u00e5ning. Mangrant. OBS. Nya s\u00e5nger. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598024-ZONE524348535",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1995,
      7873,
      589,
      188
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vy# \u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598024-ZONE524348536",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1962,
      8087,
      698,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JC\u00f6tcl fenix. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598024-ZONE524348537",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2004,
      8214,
      607,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "MI&lt;l&lt;laggkonsert 4-6 e. ni. Aftonkonsert 7\u201411 e. m. af P. K\u00f6nninges ber\u00f6mda kapell. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598025-ZONE524348538",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2767,
      4935,
      677,
      161
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vestg\u00f6Sa Gille d",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598025-ZONE524348539",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2720,
      5095,
      767,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gsammantr\u00e4der Fredagen den 17 Febr. 1905 kl. ;l 30 e. m. lios Sekreteraren, Ri?geringss\u00abtau 82. 1 tr. .Revisionsber\u00e4ttelse, val m. in. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598026-ZONE524348540",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2856,
      5200,
      488,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fb ^ u. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598026-ZONE524348541",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2722,
      5325,
      761,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kallas till klubbsammantr\u00e4de samt val af f\u00f6reslagna kommend\u00f6rer Torsdagen den 16 Febr. i Nordens festv\u00e5ning kl. 6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598026-ZONE524348542",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3002,
      5432,
      213,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598027-ZONE524348543",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2720,
      5479,
      767,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Hantverksf\u00f6renings ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598027-ZONE524348544",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2721,
      5568,
      764,
      484
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Familjefest firas i dess lokal, 15 Brunkebcigv torg 15, L\u00f6rdagen den 18 Februari 1905 kl. 7.J0 e. m. Anteckningslista j\u00e4mte biljetter finnas att tillg\u00e5 i Lotterilokalen. Aifarljsster\u00e4MvaFe-S\u00e4llskapet sammantr\u00e4der \u00e5 Hotell Reisen, Skeppsbron 14, Onsdagen den 15 Februari kl 6.30 e. m. F\u00f6redrag af Ingeni\u00f6r P. Lythr Om kompassen. Ingeni\u00f6rerna Lindblad och Nilson f\u00f6revisa medelst skioptikonbilder \u00e4ldre och nyare fartygstyper samt b\u00e4rgning af fartyg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598027-ZONE524348549",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2996,
      6055,
      217,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598028-ZONE524348550",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2817,
      6100,
      568,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1' B* 9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598028-ZONE524348551",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2721,
      6277,
      767,
      435
    ],
    "has_part": [],
    "content": "firar sin 7:e nrsh\u00f6glidsfest med l&gt;nl S\u00f6ndagen den 19 Febr. kl. 7.30 c. ni. \u00e5 Ilestaurant Pclikans festv\u00e5ning. OBS.l invigning af ordens ngn Standar. fitiljelter finnas att tillg\u00e5 hos styrelsen, Inga biljetter s\u00e4ljas vid ing\u00e5ngen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598029-ZONE524348555",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2776,
      6726,
      660,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mek. Verkm\u00e4staref\u00f6reningen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598029-ZONE524348556",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2724,
      6790,
      763,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sammantr\u00e4der S\u00f6ndagen den 19 dennes kl. 5 e. m. \u00e5 Sveasalens festv\u00e5ning, r.\u00f6ger, 1 tr. STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598029-ZONE524348557",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2858,
      6905,
      477,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fruntimmers-F\u00f6rbundet s ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598029-ZONE524348558",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2722,
      6941,
      765,
      394
    ],
    "has_part": [],
    "content": "m\u00e5nadsiivbetalninig (.1 kr. pr bok), inskrifning af nya medlemmar, \u00e5lder 16\u201450 \u00e5r. Inskrifn.in.g9afgift j\u00e4mte stadgar kr. 2: 75. Torsdagen den 16 Februari 1905 kl. half 8\u20149. Protokollsjustering kl. 8, Kungsgatan 34. I anseende till ord. kass\u00f6rskins sjukdom ske anm\u00e4lningar oefh utbetalningar hos vice kass\u00f6rskan, Fr\u00f6iken Alma Jenkel, adr. Stora Badsbugatan 10, 1 tr., \u00f6fv. g\u00e5rden, endast M\u00e5ndagar ooh Frodagar kl. 8\u20149 e. m. OBS. I \u00c5rsm\u00f6te \u00e4?er rum S\u00f6ndagen den 26 Febr. 1906 kl. 1 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598030-ZONE524348561",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3071,
      7449,
      416,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "AUKTIONER. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598030-ZONE524348562",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2799,
      7566,
      612,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mynt-Auktion. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598030-ZONE524348563",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2716,
      7656,
      769,
      239
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tisdagen den 21 ooh Onsdagen den 22 i donna m\u00e5nad, e. m. fr\u00e5n kl. 5, f\u00f6rs\u00e4ljes genom offentlig auktion i I). Holmberg*) lokal, nr 50 Regeringsgatan, l tr., en samling svenska samt antika Romerska mynt. Samlingen visas M\u00e5ndagen den 20 kl. 11\u20148. Tryckt katalog erh\u00e5lles p\u00e5 auktionslokalen. Stockholms Husauktionskammare den 13 Februari 1905",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598031-ZONE524348569",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3528,
      1773,
      723,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En mycket liien, r\u00f6dbrun Hund ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598031-ZONE524348570",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3513,
      1838,
      752,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mod Skattem\u00e4rke nr 1811. Allir. Tel. 1262.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598032-ZONE524348571",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3718,
      2015,
      374,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DIVERSE. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598032-ZONE524348572",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3852,
      2161,
      312,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jUWtttu, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598032-ZONE524348573",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3515,
      2250,
      759,
      548
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fondm\u00e4klerifirma, (Klarabergsgatun 46, h\u00f6rnet at Drottninggatan). K\u00f6per och t\u00f6rs\u00e4ljcr Aktier, Obligationor,Tomter, Stads- och Landstastiglietei- f\u00f6rmedlar komlnumill&n och l\u00e5n mot inteckningar. Rikst. 8590. Allir.. Tel. 9(186. T\u00e4nik efter om Ni \u00e4r innehafvare af Handelskompaniets Delaktighets be v ia eller J\u00e4mv\u00e4gspremieobligation af 1876 \u00e5 kr. 15 och bem\u00e4rk, att all utlottning upph\u00f6rde 1879 tillf\u00f6lje Handelskompaniets konikurs, s\u00e5ledes \u00f6fver 25 \u00e5r, och att s\u00e5v\u00e4l utlottade, f\u00f6re konkursen, \u00bbom \u00f6friga, inl\u00f6sas \u00e4nnu en kort tid af C. T. Wengren, G\u00f6teborp, eller af G. A. von Sivers & C:o Bitr., Jaoob Bagge, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598033-ZONE524348576",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2725,
      7966,
      752,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TILLK\u00c4NNAGIFVANDEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598033-ZONE524348577",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2747,
      8092,
      720,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnliga Kontoristf\u00f6reningen, J2 T",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598033-ZONE524348578",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2719,
      8149,
      767,
      182
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gg, J\u00e4rnv\u00e4gsgatan 8, 2 tr. A. T. 202 49Lokalen \u00f6ppen alla dagar lr. 11 t. m. till lOe.m. Expeditionstid 11\u20141. Platsangkaffulng. Ordf\u00f6rande och kass\u00f6r tr\u00e4fias Tisdag. 8\u201410 e. m. Middagssenrcring. Klubbafton hvarje Mindag. Lokalen uthyres till f\u00f6reningar.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598034-ZONE524348581",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3561,
      2816,
      672,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "200,000 kr. utl\u00e5nas ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598034-ZONE524348582",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3514,
      2895,
      761,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "genast mot s\u00e4kra intcclcriitisrar i forstklass. h s. Svrtr frftn hus\u00e4garen sj\u00e4lf till \u00bb(jodt l\u00e4ire Z.\u00bb, DajfHiis Nyliotoi, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598035-ZONE524348584",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3587,
      2999,
      628,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inteckningar8 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598035-ZONE524348585",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3544,
      3085,
      719,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lins och nybyggnader \u00f6fvortngns, Norling & C:o, Norrmalmstorg 12 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598035-ZONE524348587",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3666,
      3189,
      468,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IiikekiiiHgar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598035-ZONE524348588",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3517,
      3252,
      759,
      426
    ],
    "has_part": [],
    "content": "bel\u00e5nas oeh k\u00f6pas nu genast. Svar till \"Landsortsbo\",ortsbo\", Dagens Nyh., Gustaf Adolfs torg. fi&assahiiB \u00f6nskas i ett v\u00e4lbyggdt hus med bra l\u00e4ge p\u00e5 S\u00f6der. BrancHr\u00f6a\u00e4kradt i Stoakholms stad fr\u00f6 110,000 k r. Svar till \"Best\u00e4md t&gt;d n\u00e4r l\u00e5n kan erh\u00e5llas\",las\", Stookholms Dagblads kontor. \u00d6nskas ett st\u00e5ende l\u00e5n \u00e5 60,000 kr., som ligga n\u00e4sta kassal\u00e5n i kungl, statskontoret. Svar fr\u00e5n l\u00e5ngifvaren sj\u00e4lf till \"\u00c4garen 60,000\", Dagens Nyheters Hufvudkonpor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598036-ZONE524348593",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3595,
      3694,
      611,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e5n beviljas mot s\u00e4kerhet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598036-ZONE524348594",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3518,
      3762,
      758,
      229
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af varor eller inteckningar. Svar till \"A. B. b.'-','-', Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. 10\u201440,000 kr. i olika postor plac.oras. Mins ( mot fullgoda inteckningar. A pri i 1 Spnnks Byr\u00e5, Birger Jai lsg. 19, I tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598036-ZONE524348596",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3515,
      3900,
      351,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i olika postor plac.oras. d",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598037-ZONE524348599",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3520,
      4004,
      756,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IQ- \u00e5 20,030 kr. inleckninggr ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598037-ZONE524348600",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3515,
      4092,
      759,
      272
    ],
    "has_part": [],
    "content": "n\u00e4rmast kassa finnas att \u00f6fvertaga nu genast, eller l\u00e4ngre fram. Svar till \"N\u00e4rmast kassa\", Sv. Telegrambyr\u00e5ns Annonsafdelnin-g. 1,000 kr. vinst \u00e5 10,000 kr. erh\u00e5lles genom att \u00f6fvertaga en god inteckning \u00e5 10,000 kr. Vidare svar till \"C. 10,000\", Dugeiis Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598037-ZONE524348603",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3689,
      4385,
      429,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Urade L\u00e4sare! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598037-ZONE524348604",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3515,
      4454,
      759,
      637
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vill n\u00e5gon l\u00e5na en ung flicka 200 kr. Svar till \"Energisk 2\", Dagens Nyheters Hufviwlkonior. F\u00f6rlagsman \u00f6nskas f\u00f6r ig\u00e5ngs\u00e4ttande af en patenterad uppfinning, \u00e4fven f\u00f6r flera uppfinningars tillverkning och patentering. Svar till \"Patent 4780\", Tidningskontoret Karlav\u00e4gec 0. F\u00f6r startande af fin-fin aff\u00e4r, som med s\u00e4kerhet kan l\u00e4mna 25\u201430 proc. netto, \u00f6nskar sig ung, driftig fackman en kompanjon eller f\u00f6rlagsman. 10,000 kr. erfordras. Svar till \"Maskinaff\u00e4r 05\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. Hrr Hapitalister! Kompanjon eller f\u00f6rlagsman \u00f6nskas af fackman f\u00f6r startande af fin aff\u00e4r som l\u00e4mnar 20\u2014 25 procent netto. Svar till \"20\u201425 procent\", S\u00f6dra Tidningskontoret, S\u00f6dermalrostorg 7. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598038-ZONE524348609",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3586,
      5108,
      618,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Som kompanjon ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598038-ZONE524348610",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3515,
      5257,
      758,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas ing\u00e5 i bevisligen l\u00f6nande f\u00f6retag. Svar, m\u00e4rkt \"S\u00e4ker kompanjon\", S. Guniailius' Annonsbyr\u00e5, G\u00f6teborg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598038-ZONE524348611",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3723,
      5372,
      335,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Damer! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598038-ZONE524348612",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3514,
      5429,
      761,
      334
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bildad, fin ungherre, energisk oeh fram\u00e5tstr\u00e4vande, fr\u00e5gar h\u00e4rmed om det finnes n\u00e5gon ideellt intresserad Dam, \u00e4delt anlagd, som skulle vilja intressera sig f\u00f6r annons\u00f6rens f\u00f6retag, n\u00e5gra \u00e5r gammalt, och ing\u00e5 1 detsamma med n\u00e5got kapital \u2014 eller p\u00e5 ett \u00e5r utl\u00e5na 1- \u00e5 2,000 kr. i och f\u00f6r vidare s\u00e4ker ooh planm\u00e4ssig utveckling. S\u00e4kerhet i bo m. m. kan l\u00e4mnas. F\u00f6r n\u00e4rmare upplysningar svar, m\u00e4rkt \"Framtid \u00e5r 1905\", Dagens Nyheter, Gustaf. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598038-ZONE524348614",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4304,
      346,
      764,
      322
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En b\u00e4ttre Matvaru-, Charkuteri, Mejeri- & Br\u00f6daft\u00e4r \u00e4r att \u00f6fvertaga. Finaste Iftge, ovanligt stor oms\u00e4ttning. Svar till \u00bbEnast\u00e5endo nft\u00e4r 05*, Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. En liten bra Syatelier kan p\u00e5 grand af Amerikaresa f\u00e5 \u00f6fvertagas af s\u00f6mm;-3k& med mindre kapital nu genast. Svar till \"1 Mars\", Tidningskontoret Storgatan 8. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598039-ZONE524348617",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4446,
      686,
      474,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En 20-\u00e5rig, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598039-ZONE524348618",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4303,
      774,
      759,
      448
    ],
    "has_part": [],
    "content": "v\u00e4lrekommenderad och upparbetad Guldlistaf f\u00e4r finnes nu genast att \u00f6fvertaga. Hugade spe kulanter torde v\u00e4nda sig till Not. Gr\u00f6ndorff. Drottningatan 61, kl. 9\u201411, f\u00f6r erh\u00e5llande af n\u00f6diga upplysningar. MEK. VERKSTAD, centralt bel\u00e4gen i Stookholm samt ljus o\u00f6h treflig, att hyra eller \u00f6fvertaga med inventarier. Golfyta cirka 70 kv.-meter. Allm. Tel. 15715, kl. 1\u20142. En fin Cigarraff\u00e4r att \u00f6fvertaga utan aftr\u00e4de. Allm. 98 67. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598039-ZONE524348622",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4424,
      1251,
      524,
      103
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6litk\u00f6rning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598039-ZONE524348623",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4301,
      1356,
      759,
      283
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Af en h\u00e4ndelse finnes en god k\u00f6rning att \u00f6fvertaga af 'k\u00f6rsven sj\u00e4lf omkring slutet af n\u00e4stkommande Mars m\u00e5nad. Svar till \"Utk\u00f6raren n,r 45\", adress Dajgens Nyh., Gust. Ad. torg. En v\u00e4l upparbetad Handelsskola \u00f6nskas \u00f6fvertaga. Utf\u00f6rligt svar, med villkor m. m., till \"S. X. M\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolf\u00ae torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598040-ZONE524348625",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4588,
      1659,
      172,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kaf\u00e9 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598040-ZONE524348626",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4301,
      1722,
      759,
      279
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med godt l\u00e4nge \u00f6nskas \u00f6fvertaga. Svar, m\u00e4rkt \"Kaf\u00e9\", torde ins\u00e4ndas till Dagens Nyheters Hufvudkontor. Driftiga mrli ir\u00e5Bitll&a Agenter antagas mot h\u00f6g provision. Svar till Artistiska F\u00f6rstoringsatelieren, Holger Jonsson, Norrk\u00f6ping. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598040-ZONE524348629",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4525,
      2018,
      324,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Agenturer ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598040-ZONE524348630",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4301,
      2074,
      761,
      410
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6kas af Stookholmare som \u00e4r redbar och driftig. Svar tilli \"Kuranta sa'ker\", 38 Karlav\u00e4gen, Cigarrboden. Platsagentur, med f\u00f6rs\u00e4ljning hufvudsakligen inom Helsingland, \u00f6nskar f\u00f6rbindelse med konkurionskraftign Inlirikaiiter och Import\u00f6rer i alla brnnscher. Svnr f\u00f6r vidare meddelande, m\u00e4rkt \u00bbPlatsagen tur W.\u00bb under adress S. Guuiadius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598041-ZONE524348634",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4416,
      2502,
      531,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Driftig Ifent\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598041-ZONE524348635",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4303,
      2629,
      762,
      249
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med vana vid f\u00f6rs\u00e4ljning till privatpersoner, kan erh\u00e5lla l\u00f6nande provisionsartikel. Arbetsam person kan f\u00f6rtj\u00e4na bra. Svar till \u00bbInkomstbringande\u00bb, Svenska Telegrambyr\u00e5n, Stockholm.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598042-ZONE524348637",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4351,
      2885,
      664,
      111
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PfOHiii\u00f6HMH\u00c9 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598042-ZONE524348638",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4457,
      3015,
      458,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00e5 Norrland. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598042-ZONE524348639",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4304,
      3089,
      764,
      511
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r en rutinerad, driftig och energisk Resande i vin- och spirituosabranscfien finnes genast hos st\u00f6rre, v\u00e4lk\u00e4nd firma i G\u00f6teborg anst\u00e4llning som provisionsresande p\u00e5 Norrland. B\u00e4sta rekommendationer erfordras och f\u00f6redrages den som \u00e4r v\u00e4l inarbetad \u00e5 n\u00e4mnda trade. Uppgift \u00e5 villkor, \u00e5lder, referenser etc. torde j\u00e4mte fotografi ins\u00e4ndas i biljett, m\u00e4rkt \u00bbM. B. A.\u00bb, Nordiska Annonsbyr\u00e5n. G\u00f6teborg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598043-ZONE524348642",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4358,
      3605,
      668,
      157
    ],
    "has_part": [],
    "content": "God f\u00f6rtj\u00e4nst. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598043-ZONE524348643",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4301,
      3771,
      762,
      274
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Driftiga och p\u00e5litliga Reseagenter med 1: ma referenser erh\u00e5lla anst\u00e4llning mot h-\u00f6g provision, om anm\u00e4lan g\u00f6res till Hallbergs Forstoxingsatelier, Norrk\u00f6ping. Driftig1 Annonsagrenit f\u00e5r passande bif\u00f6rtj\u00e4nst. Svar till \"P\u00e5litlig 1905\", Dagens Nyheter, Gustaf A&lt;1. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598044-ZONE524348646",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4304,
      4056,
      761,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hrr Fabrikanter & Grosshandlare I ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598044-ZONE524348647",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4304,
      4122,
      758,
      136
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En person \u00bbom bes\u00f6ker Sboeklk\u00f6lms cigarraff\u00e4rer \u00f6nskar medf\u00f6ra provisionsartikel (ej tobaksvarort. Sv&gt;ar emotses under adress \"Arbetsam B.\",\", Dagens Nyh., Gustaf Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598044-ZONE524348648",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4422,
      4273,
      529,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F1 at$f\u00f6 r s\u00e4 !J are ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598044-ZONE524348649",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4301,
      4327,
      763,
      117
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J sokes i hvarje Rvensk stud fur ny, oumb\u00e4rlig rcliliiiunrtlkol. Svar till \u00bbPraktisk icklam arti kel\u00bb, Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598045-ZONE524348651",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4459,
      4474,
      468,
      296
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Agenter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "71"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598045-ZONE524348652",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4304,
      4783,
      763,
      402
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r l\u00e4tts\u00e5fld, patenterad, i hvarje hem sedan 2 \u00e5r tillbaka inf\u00f6rd 10 \u00f6res-artikel s\u00f6kas Agenter p\u00e5 alla platser i Sverge. Svar till \"God f\u00f6rtj\u00e4nst 1905\", Grand H\u00f6tels postkontor, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598045-ZONE524348653",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4307,
      5209,
      497,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Prenumerantsamlare, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598045-ZONE524348654",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4424,
      5271,
      520,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00f6snummerf\u00f6rs\u00e4ljare, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598045-ZONE524348655",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4658,
      5334,
      406,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Annonsupptagare ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598045-ZONE524348656",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4303,
      5399,
      763,
      280
    ],
    "has_part": [],
    "content": "antagas mot god provision f\u00f6r tidningen S\u00f6dermalm. Anm\u00e4lan alla dagar kl. 6\u20148 e. m. Mariagatan 9, 2 tr. En driftig platsf\u00f6rs\u00e4ljare kan f\u00e5 upptaga order \u00e5 ett nytt fabrikat, passande f\u00f6r j\u00e4rn- och bos\u00e4ttningsaff\u00e4rer. Ans\u00f6kning ins\u00e4ndes till Dagens Nyheters Hufvudkontor under signaturen \"A. B. P.\".\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598045-ZONE524348657",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3726,
      5813,
      343,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ung Ulan, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598045-ZONE524348658",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3515,
      5878,
      761,
      366
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kunnig i kontorsg\u00f6rom\u00e5l, erh\u00e5ller plats \u00e5 kontor genast i nybildadt bolag. Den som kan \u00f6fvertaga aktier f\u00f6r 3,000 kr. har f\u00f6retr\u00e4de. Endast \u00e5 duglig och redbar person reflekte-as. Svar till \"A. B. framtidsplats\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs tofg. Hotell n\u00e4ra Centralstation, gammalt och v\u00e4l upparbetndt mod god kundkrets, sSl.ies genom Til. Tj\u00e4ders liyr\u00e4, Drunkeberggtorg 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598046-ZONE524348662",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3517,
      6251,
      754,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Litet, l\u00e4ttNk\u00f6tt Motell ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598046-ZONE524348663",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3515,
      6314,
      761,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med finaste l\u00e4ge \u00e4r att \u00f6fvertaga p\u00e5 mycket f\u00f6rdelaktiga villkor. Cirka 2- a 3,000 kronor fordras kontant. Vidare C. A. Rosengrens Aff\u00e4rsbyrA, Regeringsgatan 18. Kontorstid 10\u20142 och 5\u20147. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598046-ZONE524348665",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3678,
      6505,
      441,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1'cnsionnt. pA UMtcrmnlin ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598046-ZONE524348666",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3516,
      6543,
      762,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6fverl\u00e5tes den 1 April till f\u00f6ljd af resa. \u00e4vir, m\u00e4rkt \"Centralt\", Dagens Nyheter, Gust. Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598046-ZONE524348667",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3653,
      6658,
      485,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sjuk\u00bb:yiBinaste ! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598046-ZONE524348668",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3517,
      6713,
      762,
      162
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En skicklig, manlig Sjukgymnast kan pi goda villkor f\u00e5 \u00f6fvertaga fin 9-\u00e5rig praktik genast i st\u00f6rre engelsk stad. Svar, innan den 21 dennes, till Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg, under adress \"H. 1,500\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598047-ZONE524348669",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3582,
      6883,
      634,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yil\u00e9jabrfk7 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598047-ZONE524348670",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3518,
      7017,
      759,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ybel\u00e4gen i plats med goda kommunikationer samt helst med egen vattenkraft, otifkus \u00f6fvertaga. Svar till \"Yllefabrik\", Sva i\u00bb\"&lt;a\"&lt;a Telegrambyr\u00e5ns Annonsafdelning, Stockho.n, f. v. Ii. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598047-ZONE524348671",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3676,
      7174,
      443,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HaiitLskaH\u00e4r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598047-ZONE524348672",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3515,
      7229,
      764,
      226
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i st\u00f6rre landsortsstad, med litet, v\u00e4lsk\u00f6tt lager, finues p\u00e5 grund af h\u00e4lsosk\u00e4l att \u00f6fvertaga 1 Mars, event. 1 April. Kan ined f\u00f6rdel f\u00f6renas med herrekiperiiiff. Svar till \u00bbAff\u00e4r 1 Mars\u00bb, Dagens Nyheter, Gustaf Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598047-ZONE524348674",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3676,
      7470,
      451,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I&ortvaruafr\u00e4r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598047-ZONE524348675",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3514,
      7525,
      762,
      197
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med utm\u00e4rkt l\u00e4ge vid en af \u00d6stermalms mest trafikerade gator, n\u00e4ra torg i Stockholm, \u00e4r till f\u00f6ljd af \u00e4garinnans framskridna \u00e5lder nu genast eller till, 1 April att \u00f6fvertaga. Ett litet, kurant lager, omkring 2,000 kr. Svar till \"M. T.\",\", Tidningskontoret Arsenalsgatan 1 B. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598048-ZONE524348676",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3552,
      7738,
      686,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En f\u00f6rsta M Slakteri- & YiMeafJ\u00e4r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598048-ZONE524348677",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3513,
      7803,
      763,
      163
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i en af Stockholms finaBte stadsdelar med stor kundkrets och h\u00f6g oms\u00e4ttning \u00e4r af en h\u00e4ndelse att genast \u00f6fvertaga f\u00f6r kontant k\u00f6pare. Svar till \"Fin aff\u00e4r 1905\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598049-ZONE524348679",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3606,
      7984,
      578,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En K\u00f6tt- & VlktualieafT\u00e4r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598049-ZONE524348680",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3513,
      8048,
      761,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med finast l\u00e4ge, utan konkurrens, \u00e5 Norrmalm, finnes att \u00f6fvertaga. Svar till \"Aff\u00e4r\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598050-ZONE524348681",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3514,
      8161,
      762,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En fin Speceri- & VlktualieafT\u00e4r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598050-ZONE524348682",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3513,
      8225,
      759,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6fverl\u00e5tes p\u00e5 f\u00f6rm\u00e5nliga villkor. God kurdkrets. Billig hyra. Svar till \"God aff\u00e4r\", Aaaon\u00e4kontoret Majoragatan 8. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598050-IMAGE11",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4298,
      5700,
      187,
      185
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598050-ZONE524348686",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4515,
      5696,
      549,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fru mm BUANDTS ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598051-ZONE524348687",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4494,
      5747,
      569,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "andels-Skola, 72 t",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598051-ZONE524348688",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4515,
      5833,
      524,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hamngatan 17, 2 tr. upp. Alim. tel. 122 07. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598051-ZONE524348689",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4309,
      5905,
      757,
      299
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(ii-uiidliir undervisning. Skrif-oohlt\u00e4knokurser tVAn 2 kr., enkelt UokiiSiTlnri 5 kr., dubbelt d:o 16 kr. OBS. Kn hel kura innch. dubbelt (Itnlienokt) Hokli\u00e5lleri, K\u00e4kuing, Koutorssciirom\u00e4J, Korrespondens, Stock- eller KundakrlfL Pris endast py 25 kronor. 1&S OHS. S\u00f6ndags- ocli aftonlektioner gifvas. Hlr AH\u00e4rsiii\u00e4nl IHiglign bitr\u00e4den anskaffas ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598051-ZONE524348692",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4303,
      6348,
      764,
      372
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nyb\u00f6rjareklass \u00f6ppnas distingen (len 15 kl. 7 eftermiddagen. Anmfilningar till denna ooh \u00f6friga atdelningar emottagns dagligeu. Allm. tel. 185 81. Jakobsbergsgntan 33- Julius Hatnke. Sista Tyska Nyb\u00f6rfarc- aftonkursen b\u00f6rjar n\u00e4sta Tisdag. Kompetent, inf\u00f6dd tysk lararinna. 5 kr. pr m\u00e5n. Anm. efter kl. 6. Grefgatan 51, 3 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598052-ZONE524348698",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4372,
      6735,
      635,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Engelsk Hyb\u00f6rjareaftonkurs ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598052-ZONE524348699",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4307,
      6799,
      763,
      317
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kompetent inf\u00f6dd engelsk l\u00e4rarinna, 5 tk?r. pr m\u00e5n. Anm. efter kl. 6. Grefg. 51, 3 tr. Fransk konversation meddelar bildad fransyska. Priset bilVgt. Artillerigatan 24, \u00f6. g., 3 tr. 1\u00bb\u20141, 5\u20147. Lektioner i matematik, fysik och kemi gifvas af realstudent. Svar till \"Real 1:25\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598052-ZONE524348703",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4309,
      7125,
      631,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pianolektioner skicklig l\u00e4rarinna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598052-ZONE524348704",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4333,
      7190,
      383,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Begermg gatan 17, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598052-ZONE524348705",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4307,
      7228,
      762,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Finl & \u00c4aildolin. Grundlig, enskild undervis\u2022 '\"I ning mot billig afgift. Skeppa reg. 17,n. b., v. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598052-ZONE524348706",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4306,
      7306,
      622,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dansmusik, ackompanjemang etc. lll47 24",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598052-ZONE524348707",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4335,
      7359,
      546,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pPrima referenser. Allin. tel. 47 24. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598052-ZONE524348708",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4500,
      7403,
      371,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kartritning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598052-ZONE524348709",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4306,
      7459,
      763,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas l\u00e4ra af ung_ flicka. Svar, ej anonyma, m\u00e4rkta \"Kartritning\", under adress S. Gumaelius' Annonsbyr\u00e5, Drottninggatan 2. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598052-ZONE524348710",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4606,
      7575,
      161,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Elev ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598052-ZONE524348711",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4305,
      7639,
      761,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i fotografi emottages tt\u00f6s G\u00f6ta Fotografiatelier, 71 G\u00f6tgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598052-ZONE524348712",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4516,
      7722,
      339,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stamiiifif? ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598052-ZONE524348713",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4307,
      7785,
      759,
      171
    ],
    "has_part": [],
    "content": "botas af undervisningsvan person. Svar till \"Billigt, 20 Febr.\",\", Tidningsk. Kungsgatan 14. Marmno gifves billigt i hemmen s\u00e5v\u00e4l tom niribonijC j min bostad, Sibyllegatan 43-45. Allm. tel. 103 03. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598053-ZONE524348715",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4392,
      7971,
      578,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Cliamponering, Hanicure, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598053-ZONE524348716",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4301,
      8035,
      738,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "utf\u00f6res billigt i hemmen. Tel. Brunkeb. 33 02. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598053-ZONE524348717",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4446,
      8080,
      474,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Reiiskrifuing ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598053-ZONE524348718",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4301,
      8135,
      764,
      123
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5 maskin utf\u00f6res omsorgsfullt & fiirmt af HAMMONDS Maskinskrifningsbyr\u00e5, Drottningg. 12 All slags IHaskinskrifning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598053-ZONE524348720",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4303,
      8264,
      765,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "utf\u00f6res. Mfister-Saiiiuelsgnt. 40. storapor. teu, t. Ii., i tr. Tel. Bruukeb. 6 86.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598053-ZONE524348721",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5181,
      358,
      151,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Beg\u00e5r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598053-ZONE524348722",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5285,
      428,
      241,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "prospekt! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598054-ZONE524348723",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5677,
      357,
      707,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V&r tids billigaste drifkraft ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598054-IMAGE12",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5529,
      379,
      135,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598054-IMAGE13",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5284,
      495,
      1160,
      397
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598055-ZONE524348728",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5181,
      907,
      1367,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SUG-GASVERK ^ Crossleys GASMOTORER. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598055-ZONE524348730",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5180,
      1004,
      1371,
      246
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Erfordra litet utrymme. Llittsk\u00f6tta. Ofarliga. Billiga i anskaffning och tinderh&ll. Endast 1 \u00e4 2 \u00f6res kol\u00e5tg/lng pr efT. Ukr ocli tiuime. Levereras i alla storlekar fr\u00e5n 10 till 2O0 hkr. Sug-gasanUtffffnlngar f&, p\u00e5 grund af sin ofarlighet, uppst\u00e4llas \u00f6fverallt L\u00e4mpligaste drifkraft f\u00f6r all industri och fabriksverksamhet. F\u00f6r n\u00e4rvarande i enormt uppsving i hela Europa. En m\u00e4ngd anl\u00e4ggningar utf\u00f6rda i Sverige. Prospekt och intyg s\u00e4ndas p\u00e5 beg\u00e4ran. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598055-ZONE524348737",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5357,
      1255,
      1193,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiebolaget GUST, CARLSSON dr Co., Stookholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598055-IMAGE14",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5090,
      1337,
      1546,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598055-IMAGE15",
    "@type": "Image",
    "box": [
      6553,
      1411,
      84,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598055-IMAGE16",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5185,
      1439,
      167,
      226
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598056-ZONE524348746",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5751,
      1435,
      768,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Christensen, 9t 1",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598056-ZONE524348748",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5748,
      1571,
      785,
      119
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Csen, 9t tninggat., U1 tninggata ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598056-ZONE524348750",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5395,
      1441,
      272,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Alfred ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598056-ZONE524348752",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5491,
      1602,
      732,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tninggat.,Drottninggata ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598056-ZONE524348754",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5185,
      1709,
      1354,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "utf\u00f6rs\u00e4ljer till enormt l\u00e5ga priser ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598056-ZONE524348756",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5236,
      1848,
      1254,
      193
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e4ls-Kappor, P\u00e4ls-Jacquetter, AstrakanKappor, Silkesplysch-Kappor, Eskim\u00e5ICappor och Afton-Kappor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598056-ZONE524348758",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5344,
      2072,
      487,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jy. \u2022 .. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "4"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598056-ZONE524348761",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5161,
      2220,
      1200,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lOllQ^Csi f * s\u00e4,\"ski'^ f\u00f6rhyrd lokal, UJDO! S4L Klbt",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598056-ZONE524348763",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5161,
      2256,
      1147,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lOllQ^Csi f syd lokaUJDO.! S-4L Klarabergsgatan 5ht dfDi",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598056-ZONE524348765",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5767,
      2339,
      570,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gg5:e huset nedanf\u00f6r Drottninggatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598056-ZONE524348766",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5545,
      2383,
      671,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I dag och f\u00f6ljande dagar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598057-ZONE524348768",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5184,
      2445,
      1392,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "bortslumpas\" Rester o. Stuf var ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598057-ZONE524348770",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5651,
      2531,
      438,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af nedanst\u00e5ende artiklars ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598057-ZONE524348772",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5158,
      2563,
      1421,
      463
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sn\u00f6rmnkeiignllcr, KttiitiiBisnller, Guld- & StltrerHoutasch, Gnrneringshnn\u00abl ocli Harder, Spe t\u00bb tyger, kul. tlom.-Blugtyicer, kul., hv. TvfttUiden, kul. Ylleflnurller &lt;b AluhsIIiu i , kul. HomiilU Klnucllcr, kul. Yllesntln, Gardinspetsar, Ohiflonltaixl, Metall-, Tyg- & Lfttlerskkrp, div. l.It-, Kjol. & \u00c4rmfojler o. Gaze, kul., ni/it o. blom. Uutloi-kjolRmonr\u00e9, sv. o. kul. Orllu, \u00bbv. och kul. Uom.-Hntiii, rniMlig Satin, kul. SldciiKlorla o. Kappfoder, brun Silkesaaiuinet, sv. o. marin, ramHe Sammet, liv. S&kerhetsnAlnr, Kjoluppli\u00e5llnre, \u00bbv. o. hv. Spriinilkii\u00e4ppcii, Sklirp o. IlalsdiikBii\u00e5lar, Ltune- o. Beuakobnnd, hv\u201e r\u00f6dt o. bl\u00e5tt lirod\u00e9rgnrii, kul. Yllestoppgarii, Kontur o. V&skor, Soininnrhuttai, hv. Stiirkkragnr o. Manschetter, sv. maskin-Sysilke, hv. o. kul. F\u00f6rkl\u00e4den, Homiillsvautar, sv. Velourknnter, hlnuekuauiiar, Strumpebandsres&r, \u00c4rmlnppar, Korsetter, Syskrin, Soltjftdrar, Siden-, Ylle- o. nomullsunilerkjoiar, Promenaddra uter at ylle, Hldenhalsduknr och Kosetter, Skinn, och Chltfonboor. Iladlinnddnkar o. Undkappor, ll\u00e5rkaiumar, sv. Bomullsstrumpor, sv. oeh hv. (.iiilfon, av. o. kul. Sidentaft, hvita, broderade Remsor, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598057-ZONE524348774",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5258,
      3029,
      850,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OMS.! Kul., fasoneradt Siden. OBS.! Yllcblusar samt Underkjolar. OIISF\u00f6) Et ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598057-ZONE524348777",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5259,
      3111,
      1318,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jOIIS,! (F\u00f6r tapetserare) Ett parti kul. Yllebollfransar \u00e5 25 \u00f6re mtrn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598057-ZONE524348779",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5438,
      3159,
      865,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! \u00d6ppet flr\u00e5ii kl. O f. m. ttll 7 e. ni. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598058-ZONE524348781",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5225,
      3211,
      1292,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J. F. HOLTZ. Mode- och Sybeh\u00f6rsaff\u00e4r, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598058-ZONE524348782",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5099,
      3313,
      534,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "&#- \u25a0 \u00f6 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598059-ZONE524348783",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5196,
      3377,
      1352,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Amlhorska H\u00f6gre Handelsl\u00e4roverket ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598059-ZONE524348785",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5289,
      3445,
      1156,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Grundadt 1849. I GERA, %% Tre atdelulnear. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598059-ZONE524348787",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5096,
      3479,
      1546,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "% e,w.JTll^rsUiclt \u00bbf niyndirficterna. Mogenhet sint gg ber flitiga till den ett\u00e5riga frivilliga milit\u00e4rt fat) sltsyi, Skolpensionat. \u2014 N\u00e4rmare ge t) om prospekt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics underline",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598059-ZONE524348789",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5158,
      3648,
      1418,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En af do allra fiirn\u00e4msta importfirmorna i Santos- ocli SniyrnaS\u00f6lvincr, \u00e4fvensom i Korfu- och Kreta Hvit- ocli ll\u00f6dvlner s\u00f6ker for dessa artiklar en inom ongroshandeln introducerad ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598059-ZONE524348791",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5157,
      3890,
      1421,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Endast offerter fr\u00e5n f\u00f6rstklassiga firmor, \u00e5tf\u00f6ljda at finaste referenser, bohugade adresseras till \u00bbH. T. 5131\u00bb genom Rudolf Mosse, Hamburg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598060-ZONE524348793",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5238,
      4092,
      485,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vlcev\u00e4rdskap ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598060-ZONE524348795",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5093,
      4157,
      762,
      211
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r hus k S\u00f6dar, Maria f\u00f6rsamling, \u00f6nskas af solid och reell k\u00f6pman, kommunalman inom f\u00f6rsamlingen. Svar till \"Extra syssels\u00e4ttning\". Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. M\u00f6bler och madrasser omstoppas och kl\u00e4 da&gt; af kompetent, billig Tapetserare. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598060-ZONE524348799",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5126,
      4372,
      243,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm. Tel. 75 60. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598060-ZONE524348800",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5374,
      4418,
      203,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "KruhvAxter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598060-ZONE524348802",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5094,
      4456,
      759,
      139
    ],
    "has_part": [],
    "content": "omplanteras i hemmen. Tills\u00e4gelse pr Allm. Telefon M12. Billig kokhj\u00e4lp till middagar och sup\u00e9er. Underr. Allm. Telefon Maria 1711. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598061-ZONE524348806",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5152,
      4607,
      628,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jfiorra Inackorderingsbyr\u00e5n ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598061-ZONE524348808",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5093,
      4681,
      761,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6rmedlar inackordering, uthyr rum, Anskaffat l\u00e4rarinnor, v\u00e4rdinnor, s\u00e4llskaps, kontors, hush\u00e5lls-, barnfr\u00f6knar. Malmskillnadsg. 87. 11\u2014J. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598062-ZONE524348810",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5095,
      4802,
      759,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5 \u00d6stermalms Inackord,-Byr\u00e5 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598062-ZONE524348812",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5093,
      4901,
      763,
      371
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erhillea anvisning pl goda inackorderingshem, dubbletter och enkelrum. 33 Brahegatan. 11\u20143. M\u00e5liidsinsickordering f\u00f6r bittre herrar och damer i godt hem. Pri\u00bb 40\u201437 kr., blott middag 20\u2014IB kr., 1 min. 0ndorr. Oxtorget S, Mmtvaruaffaren. Allm. T. 130 91 91sUtiflsiii\u00bbckor\u00ablerliig i godt pensionat med oentralt lige. Allm. Tel. 153 03. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598062-ZONE524348822",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5305,
      5294,
      335,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inackordering ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598062-ZONE524348824",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5094,
      5341,
      759,
      417
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kan erh\u00e5llas i vackert bel\u00e4gen pjr\u00e4stg\u00e5rd i Dalarnie f\u00f6r l\u00e4ngre eller kortare tid. Luften h\u00f6g ooh rem 20 min. v\u00e4g fr\u00e5n n\u00e4rmaste statkm. Adress f\u00f6r vidare korrespondens till B. B\u00e4cfk, Aspeboda. Maltidsiiiackordcring. God och v\u00e4llagad mat. Lilla Nygatan 25, 2 tr. upp. Allm. Tel. 14106. Bn eller tv\u00e5 b\u00e4ttre fHokor kunna f\u00e5 god hclliiackorder-ing med deladt, stort, ljust rum i n-edre Vasastaden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598062-ZONE524348832",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5124,
      5766,
      489,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svar till Tel. Brunkeberg 29 74. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598062-ZONE524348834",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5292,
      5820,
      366,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5 nedre \u00d6stermalm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598062-ZONE524348836",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5096,
      5866,
      758,
      335
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I godt hem d\u00e4r musikalisk ungdom finnes kunna b\u00e4ttre herrar eller damer erh. igjod inackordering j\u00e4imte snyggt mobleradt rum. Kaptensgatan 11, 2 tr. IJins\u00e4rkt inuckordcring- f\u00f6r pers. i behof af hvila oc3i lugn. H\u00f6gt l\u00e4ge. Godt bord. Frk. Nygren, Berglunla, S\u00f6dert\u00e4lge. God Inackordering ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598062-ZONE524348844",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5095,
      6214,
      439,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh\u00e5lles uti 32 Kungsgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598062-ZONE524348846",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5218,
      6262,
      522,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ctotl privat\u00e4g). ro herrar. Blusiiliolmsjf. 3, Matv.-MiddagsinarkordcriiigMiddagsinarkordcriiig ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598062-ZONE524348848",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5096,
      6316,
      761,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pgtor bitttro herrar. Blusiiliolmsjf. 3, Matv.-nffitrcn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598062-ZONE524348852",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5096,
      6411,
      762,
      348
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r b\u00e4ttre herrar. Underr. St. Badstugatan 13, Norr, n. b. Kontoret. Tel. 16877. Dc sona s\u00e4lta v\u00e4rde p\u00e5 ett trefligt hem kunna erh\u00e5lla hel- eller endast m\u00e5ltidsinackordering i s\u00e5dant. Pianj oA telefon. 18 Nybrogatan, 2 tr., t. h. Stort, varmt och tyst rum, med eller utan inackordering, f\u00f6r dau med fast anst\u00e4llning finnes billigt nu genast. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598062-ZONE524348859",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5127,
      6764,
      444,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tegn\u00e9rgatan 16, 4 tr., h\u00f6ger. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598063-ZONE524348861",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5216,
      6827,
      527,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ok\u00e4nda damer ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598063-ZONE524348863",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5099,
      6890,
      759,
      322
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00e5 god v\u00e5rd och inaokordering pi landet ho3 barnmorska. Svar till \"Landet\", Box 235, Centralposten, Stockholm. Inackordering f\u00f6r frur.Mmmer, som boh\u00f6fva v\u00e5rd i barnmorskehem. Fru H. Eriki\" i, Stockholm, Hornsgatan 73, 2 tr. Telefon 39 12. EN BILDAD FLICKA, helst sjuksk\u00f6terska, kan f\u00e5 dela rum med dylik. Vidare Ragvald\u00bbgatan 18, 11/2 tr., eller \u00e5 Tel. Maria 16 69. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598064-ZONE524348871",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5185,
      7255,
      605,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c4ldre, biitiadi Fruntimmer ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598064-ZONE524348873",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5101,
      7320,
      761,
      198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med gladt och j\u00e4mnt lynne \u00f6nskar till h\u00f6sten inackordering i godt hem i Stockholm. F\u00f6redrages s\u00e5dant d\u00e4r n\u00e5gon verksamhet kunde erh\u00e5llas, antingen som s\u00e4llskap eller bitr\u00e4de i hush\u00e5llet. Svar till \"Enkefru\", p. t., Link\u00f6ping- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598064-ZONE524348875",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5272,
      7536,
      416,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hellnackordering ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598064-ZONE524348877",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5099,
      7583,
      764,
      210
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas p\u00e5 landet, n\u00e4ra Stockholm, fr\u00e5n 1 April af ftu med dotter. Svar till \"Hemtrefnad\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. Inackordering i familj \u00f6nskas af ung Flicka. Svar till \"Godt hem\", Allm. Tidningskontoret, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598065-ZONE524348881",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5239,
      7812,
      480,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "AdoptMrn, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598065-ZONE524348883",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5099,
      7937,
      762,
      201
    ],
    "has_part": [],
    "content": "flioka, frisk ooh rar, af b\u00e4ttre f\u00f6r\u00e4ldrar, \u00f6nskas af bildad, barnl\u00f6s familj p\u00e5 landet. Om pengar f\u00f6lija, ins\u00e4ttas de \u00e5 bank f\u00f6r barnets framtid. Framst\u00e5ende personer l\u00e4mna upplysningar. Svar till \"Lyckligt barn\", Dagens Nyheter\u00bb Hufvudkontor, f. v. 1). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598065-ZONE524348887",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5096,
      8153,
      765,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En enkefru af god familj, intelligent, musikalisk, med godt utseende, \u00f6nskar l\u00e4ra kaana verkligt bildad man f\u00f6r s\u00e4llskap och tankeutbyte (eventuellt \u00e4ktenskap). Svar till \"Veni\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolf* torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598066-ZONE524348889",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5990,
      4097,
      540,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Look here! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598066-ZONE524348891",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5883,
      4186,
      759,
      267
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Oberoende, ung Man af god familj \u00f6nskar stifta bekantskap med en hj\u00e4rtegod dam mellan 18\u201485 \u00e5r, i ocli f\u00f6r \u00e4ktenskap. P\u00e5 f\u00f6rm\u00f6genhet f\u00e4stes ej \u00bbfseemde, men pi ett st\u00e5tligt yttre. I j-stl\u00e5tenhet utlofvas. Som h\u00e4rmed menas fullkomligt allvar torde svar, j\u00e4mte fotografi, f\u00f6rroendefullt s\u00e4ndas under adress \"Uno\", Kristiania, p. r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598067-ZONE524348893",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5960,
      4482,
      194,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jUa&e ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598067-ZONE524348895",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5884,
      4584,
      758,
      165
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tri unga, Jiusliga Flickor med f\u00f6rm\u00f6genh\u00abt \u00f6nska korrespondera med hvar sin ungherre; eventuellt \u00e4ktenskap. Svar till \"Elsa\" och \"Greta\", hvar f\u00f6r Big, Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598068-ZONE524348897",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6150,
      4769,
      223,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A. A. \u00f6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598068-ZONE524348899",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5882,
      4839,
      136,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "har (var. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598068-ZONE524348901",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5884,
      4881,
      757,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Liebe uber alles. F\u00f6rhindrad. H\u00e4mta bref I Samma adress. \"Ivar\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598069-ZONE524348903",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5898,
      4995,
      617,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "- Fotosenmotor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "46"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598069-ZONE524348905",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5884,
      5126,
      759,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "om 3 k 4 hkr. \u00f6nskas lina fr\u00e5n och med n\u00e4stkommande m\u00e5nad. Svar, med prisuppgift samt motorns \u00e5lder och namn, emotses under adreM \"Motor\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598070-ZONE524348907",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5975,
      5291,
      580,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Efter slutad inventering d",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598070-ZONE524348909",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5884,
      5348,
      761,
      496
    ],
    "has_part": [],
    "content": "realisera* under n\u00e5gra dagar till ytterst nedsatta priser: Rester af Barnkl\u00e4dningai*, Gosskostymer i olika modeller, Vinterrockar, l\u00f6sa Byxor, Regnkragar, Sj\u00f6mansk\u00ab*agar 25 5re, Vantar 15 och 25 ore. MTrik\u00e5liaudeln AA DROTTNINGGATAN, Hff i Centratbadhuset. vll Edla Berggvlst. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598070-IMAGE17",
    "@type": "Image",
    "box": [
      6047,
      6075,
      446,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598070-ZONE524348917",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5885,
      6246,
      762,
      437
    ],
    "has_part": [],
    "content": "stort parti III an s-Res\u00e5rskor bortslumpas till 4, 5 it 6 kr. pr par, dito Sri\u00f6rk\u00e4ngor fr\u00e5n 6: 50, l\u00e5ga skor fr\u00e5n 5: 50. Ett parti Wam-Sn\u00f6rk\u00e4ngor, sm\u00e5 nummer, fr\u00e5n 3 a 4 kr., st\u00f6rre fr. 5: 50, dito Kn\u00e4ppk\u00e4ngor fr\u00e5n 5, 6: 50, 8: 50, l\u00e5g\u00bb Skor fr\u00e5n 3 k 4 kr. \u00bb En del griifro Barn-Skodon fr\u00e5n 75 \u00f6re, f\u00f6r \u00f6frigt alla slags Skodon & Galoscher til) billiga, best\u00e4mda priser i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598070-IMAGE18",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5888,
      6720,
      226,
      150
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598070-IMAGE19",
    "@type": "Image",
    "box": [
      6198,
      6718,
      450,
      149
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598071-ZONE524348926",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5999,
      6913,
      524,
      151
    ],
    "has_part": [],
    "content": "$lioafI\u00e4i*9 O G\u00f6tgatan 9&lt; ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598071-ZONE524348930",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5933,
      7288,
      674,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De h\u00e4rligaste kdtjkt lin chevreauxbre",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598071-ZONE524348932",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5890,
      7376,
      759,
      151
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gDamskodon, stora,mjuka, at lin chevreaux, breda t&r och liga klacknr, afsedda f\u00f6r \u00f6mma i\u00f6tter ooli f\u00f6r dem som beh\u00f6fva c& mycket. Egon tillverkning. De omtyckta Doffelk\u00e4ngorna finnas alltid & lager. Ljungstr\u00f6ms Skolimulel, Lilla 3",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598071-ZONE524348934",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5890,
      7558,
      146,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nygatan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598072-ZONE524348936",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6070,
      7527,
      98,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "23. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598072-ZONE524348938",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6202,
      7552,
      366,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS. Svenska flaggan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598073-ZONE524348940",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5968,
      7597,
      609,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e4knar och Lefverfl\u00e4ckar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598073-ZONE524348942",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5889,
      7660,
      761,
      137
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6rsvinna fullst\u00e4ndigt genom anv\u00e4ndandet af Kemisten Sohives utm\u00e4rkta medel. Pris 2 kr. Marqvurdsgatan 8, Stockholm. Tel. Brunkeberg 1951. -s ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598073-ZONE524348948",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6119,
      7803,
      301,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Det bfistn nt nlln ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598074-ZONE524348950",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5921,
      7829,
      700,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00e5rv\u00e4xtmedel ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598074-ZONE524348952",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5890,
      7913,
      767,
      343
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4r O. Becklins Pateiit-Elite-Poinailn. Den f\u00e4ster lilret, st\u00e4rker o. befoi di .u' hlrv\u00e4xten samt \u00e4r mj\u00e4llbefriande. S\u00e4ljes \u00e4 1:50 pr burk ho\u00bb Fru O. Str\u00e5le, fjpf Parfymhandeln Drottninggatan OBS. 1 Sande\u00bb till landsorten mot efterkraf. HvarfSr \u00e4r din granne s\u00e5 bel\u00e5ten? Haa har k\u00f6pt 100 vykort i f\u00e4rgtryck f\u00f6r 2:60 ooh f\u00f6r\u00bb tj\u00e4nat 8 kr. pt dem. Det kan hvem som helst, om beloppet ins\u00e4ndes tHl Joliu Fr\u00f6berg, Pin- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598074-ZONE524348964",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6205,
      8282,
      446,
      6
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598013-ZONE524348326",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1169,
      4460,
      424,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Offentliga ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598013-ZONE524348327",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1250,
      4588,
      531,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kongl. Teatern. UO",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598013-ZONE524348328",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1133,
      4645,
      762,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gOnsdag7.30-10.30: ltfce AbonnemeiiUfOrest\u00e4llu Ingen. KraiigeliemaBnen. Torsdag: Yalkylian. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598013-ZONE524348331",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1235,
      4783,
      527,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dramatiska teatern. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598013-ZONE524348332",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1133,
      4831,
      767,
      353
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Onsdag kl. 7.90\u201410.16 e. m.: Xfrentrr p\u00e5 lotrn \u00bb(lr in gen. ToridBg. F\u00f6r f\u00f6ntft eingen: V&r ungdom. Komedi i 4 akter at Alfred Capua. \u00d6trersittning fi\u00e5n franskan. Svenska teatern. Onsdag kL 7.80\u2014oinkr. 10.90 o. m.: Diurlannet. Toradag: Mamma pj\u00e4s.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598013-ZONE524348338",
    "@type": "Text",
    "box": [
      340,
      6071,
      761,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fondb\u00f6rsen den 14 februari 1905. \u2022. \u2014 afslutadt; k. \u00ab k\u00f6pare; a. - s\u00e4ljare. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598013-ZONE524348340",
    "@type": "Text",
    "box": [
      497,
      6172,
      456,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Ur Mattssons Fondnotiier.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598013-ZONE524348341",
    "@type": "Text",
    "box": [
      601,
      6218,
      244,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Obligationer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598013-ZONE524348342",
    "@type": "Text",
    "box": [
      337,
      6308,
      767,
      569
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Statens 37-. proc, 1887: k. 97 proc.; Hypoteks bankens inkon v. 4 proc. 1878: k. 100'/. proc.; dito 4 proc. 1880/J: s. 100V4, a. 50,000 kr. till' 100V4 proc.; dito 3% proc. 1880/3: s. 98 proc.; Allm\u00e4nna Hypotekskassana 3V4 proc. 1888: k. 88, s. 88'/. L\u00ab:oc.; dito 4 proc. 1902: k. 98 proc.; iStockliolms stads 5 proc. 1877: le 100'/. proc.; dito 4 proc. 1880: k. 99'/, proc.; dito 4 proc. 1885: k. 9914 proc.; Stockholms Inlocktiirtgabol. 3^4 1889: k. 90 proc.; Kopparbergs Bergslags 4 1889: k. 94V4 proc.; dito oproc. 1900: k. 101'/. proc.; Korsn\u00e4s s\u00e5gverks 4 proc. 1895: k. \u00bb4V4, 3. 97 proc.; dito 5 proc. 1900: k. 100% proc.; Bergslagernas j\u00e4rnv\u00e4gs 4 proc. 1898: k. 85'/. proc.; Oxel\u00f6sund\u2014Flens 5 proc. 1882: k. 100'/. proc.; Stockholm\u2014V\u00e4ster\u00e5s\u2014Bergslagens 4 proc. 1667: s. 97 proc. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598013-ZONE524348343",
    "@type": "Text",
    "box": [
      601,
      6914,
      244,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktier in. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598013-ZONE524348344",
    "@type": "Text",
    "box": [
      338,
      6967,
      770,
      1370
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arbebareb&nken: k. 35, s. 36 kr.; F\u00f6reningsHinken: k. 108, s. 109 kr.; O\u00f6te-borgs Bank: k. 05, a. 545 kr.; G\u00f6teborgs Handelsbank: k. 638 kT.; M\u00e4VaiWbamken: k. 1,080 kr.; Nordiska Kreditbanken : k. 875, a. 700 kr.; Sk\u00e5nska H&lt;\u00abi&lt;lel\u00bbbanki\u00f6-ri; k. 765 kr.; Stockholms Handelsbank: k. 1,396, a. 1,405 kr.; Sundsvalls Handelsbank: k. 722, g. 740 kr.; Bank Stoclcholm-\u00f6fre Norrland: k. 1,030, s. 1,046 kr.; Bank S\u00f6dra Sverige: k. 438, s. 436 kr.; Industri-Kredit: k. 208 kr.; Skandinaviska Kredit: k. 468 kr.; Sydsv&naka Kredit: k. 635, s. 040 kr.; Stookholim Inte ekan i ngdbolag: s. 585 kr.; Gifteborgs enskilda : k. 900, a. 936 kr.; Hern\u00f6aands enskilda: k. 1,035, s. 1,040 kr.; Kopparbergs enskilda: k. 660, s. 560 kr.; Norrk\u00f6ping\u00bb enskilda: k. 2,000, b. 2,075 kr.; Skaraborgs l\u00e4ns enskilda: k. 1,975 kr.; Sk\u00e5nes enakilda: k. 973, s. 1,000 kr.; Stockholm\u00bb enskilda,: k. 2,560 kr.; Sundsvalla enskilda: k, 2,250 kr.; Brajnd- ooh liffors\u00e4kringsbola\u00bbgot- Svea: k. 705 kr.; Skandia: k. 207^4 proc.; Pripp & Son: k. 1,030 kr.; Separator: k. 8,850 kr.; Stockholms Bryggerier: k. 746, a. 2 st. till 760 kr.; B\u00e4kisbuna j\u00e4rmoanufaktiir: k. 330, s. 360 kr.; Drott: k. 1,105 kr.; H\u00f6gan\u00e4s \u2014Billesholm: k. 111, s. 112 kT.; Motala verkatad: k. 366 kr.; Allm. Telefon: k. 950 kr.; Kopparbergs Bergslag: k. 4,076, a. 4,150 kr.; Tanto: k. 2,050 kr.; Uddeholm: k. 795, a. 810 kT.; Bergslagemas j\u00e4rnv\u00e4g: k. 804: 35, s. 205 kr.; G\u00c4fle\u2014I&gt;ala: k. 440 ler.; Malm\u00f6\u2014Trelleborg: k. 122 kr.; Sto ok holm\u2014V\u00e4ster\u00e5s\u2014Bergslagen : k. 134 : 50, s. 136 kr.; Gr\u00e4ngesfberg\u2014Oxel\u00f6sund: k. 2,900, s. 2,950 kr.; Stockholms Nya \u00bbp\u00e5rvig: k. 760, g. 780 kr.; dito S\u00f6dra: k. 370, l. 380 kr.; Gota kanal, l:a klass: k. 77, s. 85 kr.; B\u00e4rgnlngnfooVaget Neptun: a. 900, il 3 st Ull 870 kr.; Rederi bolaget Svea: k. 22S, s. 250 kr.; Stookholms \u00e5ngfartygabolag: k. 185 kr.; Btookhomls Angsfopsbolag: k. 190 kr.; Angfarlygcbolatfei Sverige; k. 114: CO, \u00bb. U7 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598013-ZONE524348345",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1278,
      5194,
      478,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6dra teatern. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598013-ZONE524348346",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1131,
      5252,
      767,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Onsdag kl. 7.30\u2014cmkr. 10.45 e. m.: Den ajuke brorsonen. Stock hel mslnft. \u00d6ster malms-T eatern. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598013-ZONE524348348",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1328,
      5393,
      378,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Onsdag k). 8\u201411.15 e. m. F\u00f6r f\u00f6rsta e&ugon: Surcouf. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598013-ZONE524348351",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1131,
      5507,
      765,
      170
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Operett 1 3 akter med prolog af Chivot o. Duru. Musiken af Robert Planquette. Dekorationerna af Carl Grabow. Dunsen af Josephine Gullberg. Regie: Axel Ringvall. Dirigent: Hjalmar Meissner, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598013-IMAGE20",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1654,
      5677,
      244,
      1
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598013-IMAGE21",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1548,
      5680,
      350,
      4
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598013-IMAGE22",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1130,
      5685,
      769,
      220
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598013-ZONE524348355",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1928,
      348,
      770,
      368
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Popul\u00e4r Soar\u00e9 gitves Fredag d. 17 Febr. kl. 8.15 e. m. i Yctcnftknixsakndeniiens h\u00f6rsal af Fr\u00f6ken jfelfrid \u00a3indh efter samma program som sist. Biljetter med program \u00e5 50 \u00f6re till hela salen s\u00e4ljas i Allm. Tidningskontoret, Gustaf Adolfs to i g, samt vid ing\u00e5ngen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598013-IMAGE23",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1930,
      729,
      767,
      451
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598013-ZONE524348361",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1183,
      5923,
      665,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "MASON. \u2014 HARTBERT. BARTH. \u2014 ORELLI. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598013-ZONE524348362",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1182,
      6044,
      235,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SATO. FARLAO. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598013-ZONE524348363",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1446,
      6041,
      413,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 DZIRIA. _ SCHWARTZ. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598013-IMAGE24",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1144,
      6190,
      295,
      594
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598013-IMAGE25",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1455,
      6179,
      420,
      148
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708703#1-4-ARTICLE54598013-ZONE524348366",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1455,
      6347,
      442,
      117
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hvarje afton kl. O\u2014il Konsert i Vintertr\u00e4dg\u00e5rden at Solistkapellet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  }
]