[
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596716-ZONE524336271",
    "@type": "Text",
    "box": [
      456,
      262,
      543,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jjaglig morgontidning Prenumerationspris: . , iiltidetinber&lcnaa",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596716-ZONE524336272",
    "@type": "Text",
    "box": [
      253,
      325,
      807,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Prenumerationspris. , Herhb&rtiinesatgitt eilar costarivodetinber&lcnaaa \u2014 f Stockholm f landsorten Nationalujjpl. lt&k1200 krJS: 00 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596716-ZONE524336273",
    "@type": "Text",
    "box": [
      219,
      386,
      579,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f Stoclelt&r kr. 12: 00 kr. JS: 00 halft &r \u00bb C: 50 \u00bb 7: 00 Fj\u00e4rdedels &r \u00bb 8: 25 \u00bb 8: 75 En m&nad ... \u00bb 1: 101: 40 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596716-ZONE524336277",
    "@type": "Text",
    "box": [
      435,
      511,
      410,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OTTO T. ZWEIGBEltGR, UTGIFVARE OCH IlEDAKT\u00d6B. Tr\u00e4ffas s\u00e4krast kl. 1\u20141 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596717-ZONE524336279",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1915,
      246,
      2824,
      262
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "62"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596717-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      798,
      592,
      1030,
      9
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596717-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      488,
      605,
      1341,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596717-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      211,
      633,
      1616,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596718-ZONE524336283",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2861,
      591,
      861,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00f6rdagen den 11 Februari t",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596718-ZONE524336284",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2854,
      647,
      886,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00f6rdagen dn 11 Fbruari mmmmmmtamammmmBammamaamaBmm ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596718-ZONE524336285",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5626,
      256,
      820,
      338
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Annonspris pr millimeter (2 Va mm. =lrad)t Stockholmsuppl. NationaluppL B&dauppl, F\u00f6re text. o. 8:e sid. 10 \u00f6re. C \u00f6re. 12 \u00f6re. Efter d:o 8 \u00bb 6 \u00bb 10 \u00bb Sammantr\u00e4den .... 5 \u00bb L\u00e4gsta annonspris 40 \u00bb 80 \u00bb 50 \u00bb . Linje pr spalt 5 \u00f6re. L\u00f6rdagar 10 proc. f\u00f6rh\u00f6jning. Redaktionsbyr\u00e5 och HuCvudkoiitor: Klara V\u00e4stra Kyrkog. 6 (h\u00f6rnet af KarduansmakaregA Filialkontor (Annons- o. Pren.-): Gust. Ad. torg 10\u00ab Dagens Nyheters Tryckeri, Stockholm, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596718-ZONE524336293",
    "@type": "Text",
    "box": [
      202,
      716,
      748,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dagens Nyheter utgifves s dag i tv\u00e5 nummer (A och 6). bi",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596718-ZONE524336294",
    "@type": "Text",
    "box": [
      198,
      856,
      761,
      226
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g B-numret inneh\u00e5ller f\u00f6ljande annon*;rubriker : Diverae annonser f\u00f6re texten, Auktioner, Tillk\u00e4nnagivanden, Till salu, \u00c5stundas k\u00f6pa, Utbjuden hyra, \u00c5etundas hyra, Utbjudes arrendera, \u00c5stundas arrendera, Platss\u00f6kande och Lediga platser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596718-ZONE524336295",
    "@type": "Text",
    "box": [
      230,
      1148,
      702,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stats- samt S.-V.-E?.banorna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596718-ZONE524336296",
    "@type": "Text",
    "box": [
      198,
      1261,
      761,
      591
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sn\u00e4llt\u00e5g afg\u00e5 till \u00d6rebro, Eskilstuna, V\u00e4stanfora och Sala (via Tillborga) kl. 8 f. m.; till Uppsala, G\u00e4fle, Sala, S\u00f6derhamn och Hudiksvall kl. 10 f. ra.; till Norrk\u00f6ping, Link\u00f6 ping, J\u00f6nk\u00f6ping, Malm\u00f6 (Berlin via Trelleborg) kl. 10.10 f. m.; till \u00d6rebro, G\u00f6teborg, Kristine hamn ooh Karlstad kl. 12 midd.; till Ludvika, Falun, \u00c5m\u00e5l, K\u00e4rrgrufvan, Sala, Eskilstuna och Orebro (via Tillberga) kl. 12.25 e. m.: till Upp \u2022ala. Ange, Sundsvall, \u00d6stersund, Storlien (Trondhjem), Ume\u00e5, J\u00f6rn och Lule\u00e5 kl. 6.45 e. n&gt;.; till Norrk\u00f6ping, Link\u00f6ping, Malm\u00f6 (Berlin via Trelleborg och K\u00f6penhamn) kl. 8.20 e. m. ;&lt; Mil J\u00f6nk\u00f6ping och G\u00f6teborg kl. 8.35 o. m.; till \u00d6rebro, Lax\u00e5, Kristinehamn, Karlstad och Kristiania kl. 9.30 o. m.; till Norrk\u00f6ping, Link\u00f6ping, J\u00f6nk\u00f6ping och Malm\u00f6 (Berlin via K\u00f6penhamn) kl. 10.15 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596718-ZONE524336297",
    "@type": "Text",
    "box": [
      198,
      1907,
      763,
      211
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Djursholmsbanan. E'oktriska t\u00e5gen till Djursholm g\u00e5, nlltilielIiiimnr fr\u00e5n kl. 7 f- m. till U o. m. samt (IctiBiitom 7-30, 8.30, 9-30 1 m., 8.30, 4.B0, 6-30 C.l!0, 11.30 e. m. och 12.30 f. m Bil jettpris 35 ftre. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596718-ZONE524336299",
    "@type": "Text",
    "box": [
      193,
      2177,
      767,
      811
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2:o) S :\u00a9) Riksdagens F\u00f6rsta kammare lammantr\u00e4der L\u00f6rdagen den 11 Februari 190o klockan 11 f\u00f6rmiddagen. _ Vid sammantr\u00e4dets b\u00f6rjan anst\u00e4llas val af: |:o) 24 valm\u00e4n f\u00f6r utseende af Riksdagens j ue-ti tic o m b u duman ooh hane eftertr\u00e4dare. 6 suppleanter f\u00f6r deesa valm\u00e4n ; 1 ledamot i konstitutionsutskottet efter aflidne hr Moberg. RH&lt;sdagens~Ain\u20aclra~Ain\u20aclra kammare sammantr\u00e4der L\u00f6rdagen den 11 Februari 1905 klockan elfva (il) f\u00f6rmiddagen. Vid b\u00f6rjan af detta sammantr\u00e4de anst\u00e4llas val af: I:o) 34 valm\u00e4n f\u00f6r utneende af Riksdagens justitieombudsman och hane eftertr\u00e4dare ; 8: o) 6 suppleanter f\u00f6r dessa valm\u00e4n. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596718-ZONE524336309",
    "@type": "Text",
    "box": [
      402,
      3001,
      348,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De val mim, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596718-ZONE524336310",
    "@type": "Text",
    "box": [
      194,
      3057,
      764,
      196
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Boro skola utse riksdagens justitieombudsman ooh hane eftertr\u00e4dare, sammantr\u00e4da L\u00f6rdagen dem 11 Februari 1905 kl. 7 eftermiddagen i F\u00f6rsta Kammarens samlingssal.lingssal.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596719-ZONE524336311",
    "@type": "Text",
    "box": [
      450,
      3308,
      239,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "D\u00d6DE. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596719-ZONE524336312",
    "@type": "Text",
    "box": [
      544,
      3471,
      48,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Att ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596719-ZONE524336313",
    "@type": "Text",
    "box": [
      348,
      3506,
      459,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "min outs\u00e4gligt \u00e4lskade make, f. d. Handlanden ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596720-ZONE524336314",
    "@type": "Text",
    "box": [
      274,
      3592,
      608,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Carl Florentin Forsberg, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596720-ZONE524336315",
    "@type": "Text",
    "box": [
      257,
      3677,
      643,
      259
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stilla och fri&lt;lfullt afsomnade den 9 Fobruari 1905, i en fUder at 73 \u00e5r och 8 m\u00e5nader, djupt s\u00f6rjd och i tacksamt minne bevarad ai mig, barn, inflg, sonhustru och barnbarn, v varder h\u00e4rmed deltagande sl\u00e4ktingar och v\u00e4nner tillkitnnagifvet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596720-ZONE524336317",
    "@type": "Text",
    "box": [
      596,
      3944,
      274,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jenny Forsberg, lodd Hyllengren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596720-ZONE524336318",
    "@type": "Text",
    "box": [
      292,
      4123,
      600,
      415
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tillk\u00e4nnagifves att min \u00e4lskade make. Stationsinspektoren Carl Tobias Lundberg, lugnt och fridfullt afled & Sala lasarett den 10 Februari 1905 kl. 3 t. m., en \u00e5lder af 46 \u00e5r, 2 m\u00e5n. ooh 30 dagar, djupt s\u00f6rjd och saknad at mig, tro d\u00f6ttiar, styfmoder, syster ooh sv\u00e5ger samt \u00f6triga sl\u00e4ktingar ooh v\u00e4m.er. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596720-ZONE524336323",
    "@type": "Text",
    "box": [
      413,
      4543,
      472,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Elin Lundberg, f\u00f6dd Nygren. Ps. 11\u00bb, v. 5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596720-ZONE524336324",
    "@type": "Text",
    "box": [
      243,
      4710,
      669,
      583
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tillk\u00e4cnagifves att v\u00e5r \u00e4lskade fader, Sv\u00e4rdsmannen, f. cl. Flaggmaskinisten vid Kungl, Flottan Gustaf Magnus Gummesson, stilla afled i Stockholm Torsdagen den 9 Febr. 1905 kl. 4.30 e. ni., i en \u00e5lder af 81 \u00e5r, 11 m\u00e5n. och 13 degar, djupt s\u00f6rjd ocli saknad af oss, barnbarn, sl\u00e4kt ocli v\u00e4nner. Auna. Ebb\u00bb. Otto. Ida. .. lleda. Erika tiummeisou. L. J. \u00d6sterblom. O. Jacobsson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596720-ZONE524336332",
    "@type": "Text",
    "box": [
      428,
      5417,
      295,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e5r \u00e4lskade moder ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596720-ZONE524336333",
    "@type": "Text",
    "box": [
      320,
      5458,
      508,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lina Nordberg, Ldi",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596720-ZONE524336334",
    "@type": "Text",
    "box": [
      289,
      5515,
      595,
      142
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gf\u00f6dd Lundin, afled stilla Fredagen den 10 Fobruari p\u00e5 aftonen i en \u00e5lder af 76 \u00e5r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596720-ZONE524336335",
    "@type": "Text",
    "box": [
      731,
      5666,
      152,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Barnen, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596720-ZONE524336336",
    "@type": "Text",
    "box": [
      247,
      5828,
      657,
      638
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tillk\u00e4nnagifves att v\u00e5r innerligt \u00e4lskade moder, Johanna Maria Karlsson, f\u00f6dd Pettersson, efter l\u00e5ngt och mod stort l\u00e5lainod buret lidande, stilla ocli fridfullt afsomnade i tron p\u00e4 Jesus Frodagen den 10 Februari kl. 2.15 f. m. i en \u00e5lder at 71 \u00e5r. 0 m\u00e5n. o. 10 dagar, s\u00f6rjd och saknad af barn, barnbarn samt \u00f6friga sl\u00e4ktingar och v\u00e4nner.) Stockholm don 10 Fobr. 1905- Barnen. Dina lidanden, o, k\u00e4ra mor, Barnen aldrig gl\u00f6mma, Och din k\u00e4rlek, s\u00e5 stor, &r f\u00f6rvarad i hj\u00e4rtats g\u00f6mma. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596720-ZONE524336347",
    "@type": "Text",
    "box": [
      356,
      6583,
      446,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tillk\u00e4nnagifvea att v\u00e5r innerligt \u00e4lskado moder, Enlcefru ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596720-ZONE524336348",
    "@type": "Text",
    "box": [
      266,
      6704,
      631,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Charlotte Carolina Andersson, dd Ml",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596720-ZONE524336349",
    "@type": "Text",
    "box": [
      239,
      6754,
      643,
      320
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6dd Malmeren, stilla och fridfullt afsomnade i Stockholm Predegen den 10 Februari 1905 kl. 8.15 f. m., i en \u00e5lder at 69 \u00e5r och 3 m\u00e5nader, djupt s\u00f6rjd och s-.luiad af oss, syskon, \u00f6lriga sl\u00e4ktingar och v\u00e4nner. Olga, Ernst. Edvard. Alfred. Ellen, Ivar och 1,'clmer Lindroth, f. Andersson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596720-ZONE524336352",
    "@type": "Text",
    "box": [
      485,
      7075,
      176,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sv. Ps. 347. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596721-ZONE524336353",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1155,
      797,
      436,
      188
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Odora ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "62"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596721-ZONE524336354",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1133,
      1084,
      491,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ny 10-\u00f6res Cigarr. W:m Heligfen t C:o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596722-ZONE524336355",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1922,
      717,
      461,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lagermans ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596722-ZONE524336356",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1778,
      815,
      756,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Saft-kr\u00e5m-pnlver Tomten ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596722-ZONE524336357",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1772,
      956,
      759,
      338
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Medelst detta nya af Fabri- l^scn^^s ken Tomten i G\u00f6teborg tillverkade fabrikat tillagas p\u00e5 ett par minuter den delikataste hallonsaftkr\u00e4m. Betydligt billigare \u00e4n hem malagad. S\u00e4ljes \u00f6fverallt \u00e5 25 \u00f6re pr paket. f roMT&M ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "62"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596722-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2558,
      694,
      759,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596722-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2559,
      869,
      767,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596723-ZONE524336367",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5960,
      604,
      150,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1905, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596723-ZONE524336368",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2564,
      938,
      764,
      253
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eleganta Matsal, Caf\u00e9er 4* American Bar rekommenderas till den \u00e4rade allm\u00e4nheten. Elegant nyrestaurerad Fettv\u00e5ning och Hus hilda Salonger f\u00f6r Br\u00f6llop, Middagar & Sup\u00e9er m. m. Dagligen Taffelmusik & Aftonkonsert. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596723-ZONE524336370",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2978,
      1206,
      174,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00f6rdsamt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596724-ZONE524336371",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2838,
      1247,
      446,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "AU G. \u00c5HLFELDT. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596724-ZONE524336372",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3282,
      728,
      835,
      207
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S Landtmanna- & Kreditkassan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596724-ZONE524336373",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3354,
      959,
      761,
      327
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Telegrafadress: Landtmannabanken). I Mynttorget (h\u00f6rnet af Vesterl\u00e5nggatan). Depositionsr\u00e4nta 5 proc. Sparkasser\u00e4nta 4Y\u00ab \u00bb Upp- & afskrifningsr\u00e4nta 21/* \u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596725-ZONE524336377",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4154,
      718,
      749,
      209
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jernkontoret, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "69"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596725-ZONE524336378",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4237,
      934,
      591,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kungstr\u00e4dg\u00e9r\u00f6sgatan 4. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596725-ZONE524336379",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4144,
      1033,
      744,
      198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6gsta depositionsr\u00e4nta \\)'2 %. Upp- & afskrifningsr\u00e4nta ... 2 \u00bb L\u00e4gsta v\u00e4xeldiskonto 5 \u00bb Kreditivr\u00e4nta 5% \u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596725-ZONE524336382",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4246,
      1234,
      566,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Postremissv\u00e4xlar utf\u00e4rdas, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596725-ZONE524336383",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5052,
      715,
      1325,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bankaktiebolaget Stockholm-Qfre Norrlands \u00e4dJ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596725-ZONE524336384",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5386,
      767,
      641,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gst\u00e4llning den 31 Januari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596725-ZONE524336385",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5220,
      808,
      208,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tillg\u00e5ngar: 63",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596725-ZONE524336386",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4935,
      844,
      767,
      412
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ggKassa 963,753: 95 A vista-v\u00e4xlar 472,384: 31 Fastigheter P\u00e5 r\u00e4kningar med inrike3 banker... P\u00e5 r\u00e4kningar med utrikes banker.... R\u00e4nteb\u00e4rande obligationer Inrikes v\u00e4xlar 17,243.115: 48 Utrikes v\u00e4xlar 118,279: 19 17.36li391: 67 1,435,138: 26 2,802,815: 42 470,175: 31 982,171: 13 4,761,022: 59 4 73,312: 78 L\u00e5n p\u00e5 viss tid 12,864,863: 55 E\u00e5n p\u00e5 kort upps\u00e4gning 11,439,110: \u2014 24,303,978: 55 Kassakreditiv lo!2S5.'363:'363: 12 Fordran \u00e5 l\u00f6pande r\u00e4kning 5,681,814: 33 Saldo af andra r\u00e4kningar 1,115,074: 21 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596725-ZONE524336399",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5394,
      1261,
      308,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kronor 69,198,974: 59 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596725-ZONE524336400",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6030,
      810,
      154,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skulder: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596725-ZONE524336401",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5725,
      848,
      769,
      356
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inbetald grur.dtond 12,000,100: \u2014 Reservfond 6,000,050: \u2014 Vinstregleringsfond 450,000: \u2014 Postremissv\u00e4xlar 502,927: 48 Upp- och afskrifningsr\u00e4kningen 5,55^,738: 64 Skuld \u00e5 l\u00f6pande r\u00e4kning 1,787,938: 45 Skuld till Sverige\u00bb Riksbank 1,368,000: \u2014 Depositionsr\u00e4kningen 21,083,777: 90 Hush\u00e5llsr\u00e4kningen 11,379,481: 13 P\u00e5 r\u00e4kningar med inrikes banker... 2,955,395: 67 P\u00e5 r\u00e4kningar mod utrikes banker... 4,226,697: 79 Saldo af andra r\u00e4kningar 1,890,837: 53 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596725-ZONE524336411",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6182,
      1264,
      309,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kronor 69,198,947: fit ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596725-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      984,
      1346,
      217,
      581
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336414",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1550,
      1341,
      1642,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A\u00e9\u00e5\u00e9\u00e9*\u00e9\u00e9\u00e9*\u00e5\u00e5*\u00e9*\u00e9* SAISOHEHS CLOUI ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "28"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336415",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1238,
      1540,
      1818,
      171
    ],
    "has_part": [],
    "content": "{Stor Nordisk Fest-Karneval i CIRKUS \u00e5 K. Djurg\u00e5rden L\u00f6rdagen den II Februari kl. 9 e. m. F\u00f6rstklassig orkestermusik under anf\u00f6raude af Herr Kapellm\u00e4stare Bj\u00f6rn Halld\u00e9n. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336418",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1569,
      1724,
      1159,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stor Koslymtaflan med flera \u00f6fverraskande arrangemanger. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336419",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1090,
      1871,
      2130,
      296
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af \u00e4kta kontrolleradt SILFVER (v\u00e4rd 275 kr.), utst\u00e4lld hos Juvelerare Anderson, Jakobstorg, tillerk\u00e4nnes som Minne den DAM, som af Herrarne utm\u00e4rkes med de flesta Karnevalsminnesmedaljer. Dessa medaljer medf\u00f6lja hvarje herrbiljett och \u00f6fverl\u00e4mn\u00e4s till den DAM, som anses b\u00e4ra aftonens vackraste kostym. Smakfullaste Kostymer och Masker i rikhaltiga urval tillhandah\u00e5llas vid ing\u00e5ngen fr\u00e5n Fru Anna Schlliters utm\u00e4rkta Atelier, Regeringsgatan 50. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336420",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1368,
      1821,
      233,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! kontrolleradt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336422",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1912,
      1817,
      485,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En Kaffeservis ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336423",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2754,
      1817,
      185,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336426",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1005,
      2267,
      44,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "0 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336427",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1478,
      2246,
      47,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Q ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336428",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1711,
      2215,
      878,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Superb Buffet. - , Souper serveras i elegant dekorerad matsal. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-IMAGE7",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2609,
      2187,
      213,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336431",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1091,
      2342,
      2130,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Biljettpris f\u00f6r deltagande i Karnevalen 10 kr. f\u00f6r Herre, 8 kr. f\u00f6r Dam. Entr\u00e9 till \u00e5sk\u00e5darl\u00e4ktaren 2 kr. person. Biljetter erh\u00e5llas i Allm. Tidningskontoret, Gustaf Adolfs torg, samt i Smedbergs Cigarraff\u00e4r, Hamng. 18. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336432",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1591,
      2453,
      442,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": ".f- ,r\u25a0&gt; \\\\;Vc?: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "4"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336433",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2402,
      2452,
      122,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "-MtM- $",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336434",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2070,
      2492,
      461,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u25a0'\u25a0' \u25a0 - i $2 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336435",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1206,
      2629,
      322,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tillk\u00e4nnagifve\u00bb att min k\u00e4ra moster. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336437",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1307,
      2704,
      115,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00f6ken ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336438",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1077,
      2744,
      589,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Paulina Constantia Asplund, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336439",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1127,
      2796,
      548,
      151
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6dd den 15 November 1815, afled den 9 Febr. 1905, s\u00f6rjd ocli saknad af mig, sl\u00e4kt och v\u00e4nner. Ad\u00e9le Edstr\u00f6m, f\u00f6dd Lagorqvist. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-IMAGE8",
    "@type": "Image",
    "box": [
      985,
      3762,
      142,
      318
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336443",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1076,
      3052,
      594,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00f6ken Fredrique Andersson l",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336444",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1283,
      3104,
      176,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "afled stilla ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336445",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1063,
      3136,
      620,
      188
    ],
    "has_part": [],
    "content": "efter en kort sjukdom \u00e5 Sabbatsbere den 9 Februari 1905 kl. 12 e. m., i en Hider at 78 \u00e5r, 3 m\u00e5n. och 7 dagar, tillk\u00e4unagifves h\u00e4rmed f\u00f6r sl\u00e4kt och v\u00e4nner. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336446",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1069,
      3430,
      598,
      259
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Iiildhuggarm\u00e4starcn och ' \u00f6fverl\u00e4raren Tid Tekniska skolan Lars Otto ftf\u00e5ellins jordf\u00e4stning sker i Stora jrrafkoret \u00e5 Norra kyrkog\u00e5rden S\u00f6ndagen den 12 Febr. 1905 kl. 2 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336450",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1100,
      3833,
      548,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Adolf Lindgrens ti",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336451",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1217,
      3891,
      295,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jordf\u00e4stning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336452",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1061,
      3937,
      617,
      105
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4ger rum i Stora grafkoret \u00e5 Nya kyrkog\u00e5rden M\u00e5ndagen den 13 Februari 1905 kl. 3 c. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336453",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1230,
      4179,
      274,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fastighets\u00e4garen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336454",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1048,
      4224,
      643,
      209
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Johan Fredrik K\u00e4llgrens jordf\u00e4s tu ing sker i Stora grafkoret \u00e5 Norra kyrkog\u00e5rden S\u00f6ndagen den 12 Febr. 1905 kl. 3.15. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336457",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1332,
      4554,
      64,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fru ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336458",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1120,
      4599,
      501,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Emma Martina Werners ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336459",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1059,
      4648,
      624,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jordf\u00e4stning \u00e4ger rum i Stora gralkoret \u00e5 Nya kyrkog\u00e5rden M\u00e5ndagen den 13 Fobr. kl. 1.30 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336460",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1078,
      4882,
      588,
      209
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hilma Elise Isgrens jordf\u00e4stning \u00e4ger rum M\u00e5ndagen den 13 Februari kl. 3 & Nurra kyrkog\u00e5rden, grinden r.r 1, Solnav\u00e4gon. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336462",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1037,
      5205,
      667,
      337
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r don stora hedor, soin visats min kiire makes, Uiksguldsfullin\u00e4ktigen J. Johansson, minne, och f\u00f6r det hj\u00e4rtliga, of\u00f6rg\u00e4tlig\u00bb deltagande, som fr\u00e5n s\u00e5 m\u00e5nga h\u00e5ll visats mig, f\u00e5r jag h\u00e4rmed framf\u00f6ra min djupa och varma tacksamhet. Noraskog den 9 Febr. 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-ZONE524336464",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1248,
      5550,
      409,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Maria Johansson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596726-IMAGE9",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1794,
      2562,
      433,
      376
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596727-ZONE524336467",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2314,
      2557,
      978,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gl\u00f6m ej Segels\u00e4llskapet Brunnsvikens ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596727-ZONE524336468",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2166,
      2644,
      1072,
      210
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Karneval ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "69"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596727-ZONE524336469",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1946,
      2921,
      1221,
      111
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i afton kl. half 9 e. m. \u00e5 Grand Nationals stora festv\u00e5ning, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596727-ZONE524336470",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2196,
      3039,
      723,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hvilken lofvar en treflig afton. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596727-ZONE524336471",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1780,
      3085,
      1558,
      302
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! Storartade dekorationer. Neptuni h\u00f6gtidssal. Finfin musik af musiks\u00e4llskapet G. M. Biljetter \u00e4 3 kr. Dam, 4 kr. Herre s\u00e4ljas i A.llm. Tidningskontoret, Gustaf Adolfs torg, Cigarraff\u00e4rerna Norrlandsgatan 18, Birger Jarlsgatan 94, Regeringsgatan 83, midt emot National, Tyra Larssons Kostytaatelier, Hornsgatan nr 9, 1 tr., som \u00e4fven tillhandah\u00e5ller kostymer och masker vid ing\u00e5ngen samt pr telef. Vasa 20 24. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596727-ZONE524336473",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2407,
      3392,
      308,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Styrelsen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596727-IMAGE10",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1822,
      3528,
      593,
      409
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596728-ZONE524336475",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2604,
      3469,
      606,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "X dag ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596728-ZONE524336476",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2548,
      3631,
      720,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lordagen d. Ifl Februaris ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596728-IMAGE11",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2524,
      3709,
      743,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596728-ZONE524336479",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2465,
      3850,
      870,
      138
    ],
    "has_part": [],
    "content": "enligt S\u00f6ndagens program, \u00e4ga i dag rum i \u00d6stersund under sannolikt gynnsamma f\u00f6rh\u00e5llanden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596728-ZONE524336480",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1791,
      4019,
      1547,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kl. 1.30 e. m. Vraft\u00e4ffiingar p\u00e5 Morra ISruBBiisvikcn* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596728-ZONE524336481",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1976,
      4168,
      1354,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "53 t\u00e4flando h\u00e4star starta i 6 olika l\u00f6pningar. Entr\u00e9 2 kr., 1 kr., 50 \u00f6re ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596728-ZONE524336482",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1780,
      4226,
      1560,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! Om traft\u00e4ilingarna inst\u00e4llas, flaggas ej p\u00e5 teleiontoruet L\u00f6rdag l\u00f6rniiddug. Kl. 7.30 e. m. Illuminationsfest i Idrottsparken (uppskjuten fr\u00e5n Torsdagen). Entr\u00e9 1 kr. f\u00f6r dem, som ej inneha Nordiska spelens seriekort. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596728-ZONE524336484",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1884,
      4419,
      1378,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kl. 8 e. m.: Festf\u00f6rest\u00e4llning p\u00e5 Kungl. Teatern. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596729-ZONE524336485",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1933,
      4496,
      782,
      150
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4llaren US, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596729-ZONE524336486",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1977,
      4687,
      687,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "13 Karduansmakaregatan 13. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596729-ZONE524336487",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1841,
      4746,
      783,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! Mat \u00e4fven for afh\u00e4mlning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596729-IMAGE12",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1782,
      4496,
      146,
      196
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596729-ZONE524336489",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2739,
      4496,
      600,
      270
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Frukost \u00f6res Sm\u00f6rg\u00e5sbord, varm r\u00e4tt, pilsner fr\u00e5n lat eller kaffe. middag 1 krona (Sm\u00f6rg\u00e5sbord, tv\u00e5 r\u00e4ttor). . OllS.t 10 middagskuponger 9 kr. \u00d6ppet S\u00f6ndagaform. J/s 10 \u201411. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596729-ZONE524336493",
    "@type": "Text",
    "box": [
      986,
      5812,
      119,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ln2 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596729-ZONE524336494",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1124,
      5748,
      489,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JACOBSONS AFFAR, MIDT HAMNGATAN, FOR BERZELII PARK.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596729-ZONE524336495",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1126,
      5841,
      89,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": "MIDT ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596729-ZONE524336497",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1506,
      5839,
      109,
      21
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", PARK. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596729-ZONE524336498",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1166,
      5916,
      411,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Synagogan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596729-ZONE524336499",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1017,
      5979,
      733,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "li\u00f6rdagen den 11 Febr. predikan kl. 11 t. in. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596730-ZONE524336500",
    "@type": "Text",
    "box": [
      989,
      6026,
      762,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mosaiska F\u00f6rsamlingens ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596730-ZONE524336501",
    "@type": "Text",
    "box": [
      989,
      6159,
      777,
      202
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skattskyldiga medlemmar erinras att under fast- j st\u00e4lld, uppb\u00f6rdstermin fr. o. m. den 13 till o. m. den 17 Februari f\u00f6rsta half\u00e5rsafgiften f\u00f6r 1905 skall inibetalas. Likviden mottages endast; i F\u00f6rsamlingens hus, nr 3 Wahren dorff skatan, 1 tr., kl. 10\u201412 t. m. i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596730-ZONE524336503",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1018,
      6373,
      420,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm 1 Fe-bruari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596730-ZONE524336504",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1328,
      6412,
      391,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kassa f\u00f6rest\u00e5ndaren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596731-ZONE524336505",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1955,
      4837,
      570,
      137
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ijursholms O ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "37"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596731-ZONE524336506",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2533,
      4844,
      448,
      103
    ],
    "has_part": [],
    "content": "estaurant \u00e5 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596731-IMAGE13",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3025,
      4840,
      314,
      197
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596731-ZONE524336508",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2246,
      5056,
      633,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "rekommenderas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596731-ZONE524336509",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1885,
      5127,
      1345,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Isjakts- och Skridskot\u00e4fligar \u00e5 Stora V\u00e4rtan i morgon S\u00f6ndag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596731-ZONE524336510",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2877,
      5205,
      242,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00f6rdsammast ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596731-ZONE524336511",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2731,
      5254,
      531,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Axel Gustafson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596732-ZONE524336512",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1782,
      5337,
      1554,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kyn\u00e4s A HOTELL HAGMAN \u25b2 Kr\u00abi! \u25bc f! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596732-ZONE524336513",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2023,
      5411,
      1311,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HOTELL HAGMAN \u25b2 i!\u25bc H\u00e4rlig uteikt \u00f6fver hafvet! \u25bc \u25a0\u25a0*\u25a0\u25a0\u25a0* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596732-ZONE524336514",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1882,
      5486,
      1305,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Itnin f\u00f6r resande. :I: Fullst\u00e4ndig restnaiHiit. % Inackordering emottage\u00bb. OBS. T&g- & \u00c5ngb\u00e5tstabeller I ___ AXEL ESTENIU",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596732-ZONE524336515",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2376,
      5561,
      866,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "___ V\u00f6rdsamt AXEL E. STENIUS. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596732-ZONE524336516",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1879,
      5662,
      1367,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I^I&isdisd os os os osg ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596732-IMAGE14",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1929,
      5784,
      337,
      480
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596732-IMAGE15",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1930,
      6265,
      90,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596732-ZONE524336524",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2285,
      5883,
      677,
      369
    ],
    "has_part": [],
    "content": "FOR BARK OCH HUSH\u00c5LL Fri fr\u00e5n hvarje orenlighet. Enligt sv. patentet 18724 behandlad med v\u00e4tesuperoxid, hvarigenom ytterligare garantier vunnits med afseende p\u00e5 dess h\u00e5llbarhet och frihet fr\u00e5n smlttofOrande bakterier. D\u00e5 dessutom denna mj\u00f6lks temperatur aldrig \u00f6fverstigit kons v\u00e4rmegrad, \u00e4r dess naturliga n\u00e4ringsv\u00e4rde Kikdikd",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596732-IMAGE16",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2941,
      6018,
      244,
      201
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596732-ZONE524336527",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2959,
      6224,
      216,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kungl. HorieYerwt\u00f6r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596732-ZONE524336528",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2036,
      6250,
      443,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "skyddsm\u00e4rke icke nedsatt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596733-ZONE524336529",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2062,
      6304,
      981,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "MEJERI\u00c5KTIBBOLAGBT YICTORI\u00c4 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596733-ZONE524336530",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2437,
      6356,
      243,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kungl. H\u00bb(leverant\u00f6r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596733-ZONE524336531",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1880,
      6390,
      1362,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rlkstel. 7 70 STOCKHOLM *llm- Tel' 69 37 ^^^S^&lt;Q^^&gt;^S&lt;QS&lt;OS^^&gt;'GJ&gt;'^&gt;UDiJD\u00f6DLSOLSDlJDlJDlJDLSJlSDlJDlSDLSD ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596733-ZONE524336532",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1115,
      6475,
      515,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I\u00ae a r i s I o 11 n e IuBtitiitricc Uipl\u00f6m\u00e9e ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596733-ZONE524336534",
    "@type": "Text",
    "box": [
      986,
      6565,
      767,
      175
    ],
    "has_part": [],
    "content": "donne des lejons. M:elle Gilles, Stora Bad et ugatan 88, 1 tr. upp. Allm, tel. 43 11.Rekommendera Bleck- & Pl\u00e5tslageriverkstaden ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596734-ZONE524336537",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1017,
      6744,
      732,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 AKTIV. \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596734-ZONE524336538",
    "@type": "Text",
    "box": [
      987,
      6828,
      674,
      226
    ],
    "has_part": [],
    "content": "0 Utf\u00f6r alla till yrket h\u00f6rande arbeten, yjji Sn\u00f6skoUnintj. Takt\u00e4ckning, V\u00bb/ ^ F\u00f6rtenning och reparationer. vji H\u00e4mtas och hemskickas. OBS.! V\u00e4l ooh billift. Kontor och verkst\u00e4der: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596734-ZONE524336541",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1100,
      7064,
      537,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "9 Kammakaregatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596734-ZONE524336542",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1230,
      7114,
      274,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm. Tel. 199 52. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596734-ZONE524336543",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1708,
      6845,
      30,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vj&gt; ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596734-ZONE524336544",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1697,
      6906,
      50,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "t ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596734-IMAGE17",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1780,
      6534,
      302,
      106
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596734-IMAGE18",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3024,
      6534,
      302,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596735-ZONE524336548",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2130,
      6498,
      844,
      162
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Reseffekter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596735-ZONE524336549",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1972,
      6669,
      1180,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Koffertar, Kapps\u00e4ckar, V\u00e4skor, Portmonn\u00e4er ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596735-ZONE524336551",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2332,
      6781,
      432,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": "m. m. m. 111. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596735-ZONE524336552",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2032,
      6820,
      1045,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "k\u00f6pas b\u00e4st och billigast i Fabiikens f\u00f6rs\u00e4ljningsmagasia 12 Ilnmiiigatiiii 13, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596735-ZONE524336553",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2425,
      6930,
      249,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STOCKHOLM. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596735-ZONE524336554",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2251,
      6969,
      599,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Innan Ni g\u00f6r Edra ink\u00f6p bes\u00f6k ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596736-ZONE524336555",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3796,
      1493,
      348,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktieselskabet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596736-ZONE524336556",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4284,
      1341,
      1136,
      257
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Silkehuset, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "62"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596736-ZONE524336557",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5515,
      1489,
      718,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fh. J. R, Schjelderups Efff. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596736-ZONE524336558",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3354,
      1651,
      3145,
      266
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I denne Haaned U Q S 3 I Q i alle Afdelinyer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "62"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596736-ZONE524336559",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3356,
      1935,
      3142,
      150
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Priserne paa alle Artikler nedsatte ganske bety deligt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "36"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596736-ZONE524336560",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4610,
      2117,
      644,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Iseer fremheeves: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596736-ZONE524336561",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3550,
      2211,
      631,
      510
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kul. Taft fa^onn\u00e9, hel Silke Norm. Pris 3,00 pr. Met. Kul. Serpeiitine, hel Silke Norm. Pris 3,00 pr. Met. Kul. D\u00e4mts, hel Silke Norm. Pris 4,50 pr. Mot. Kul. Brocnde, hel Silke Norm. Pris 6,00 pr. Met. Sort Tafetas. hel Silke ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596736-ZONE524336567",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3664,
      2728,
      467,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norm. Pris 2,75 pr. Met. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596736-ZONE524336568",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3560,
      2803,
      608,
      272
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sort Aflervcillcux, hel Silke Norm. Pris 2,75 pr. Met. Sort Merveilleux, hel Silke Norm. Pris 3,75 pr. Met. Sort Danias, hel Silke ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596736-ZONE524336571",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3661,
      3082,
      467,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norm. Pris 3,75 pr. Met. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596736-ZONE524336572",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4222,
      2207,
      435,
      928
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1,50 or. Met. 1,65 pr, Met, 2,50 pi, Met. 3,00 pr. Met. 1,50 pr. Met. 1,65 pr. Met. 2,25 pr. Met. 2,50 pr. Met. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596737-ZONE524336573",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4928,
      2219,
      634,
      886
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Silke-Costumer, Silke-Bluser, Silke-Tull Robes Silke-Tsepper, Silke-Cravates, Silke-Lampesk&rme, Silke-Paraplyer, Silke-Parasoller, Silke-Baand, Silke-Blonder, Silke-Borter, Silke-Possementer ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596737-ZONE524336585",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5678,
      2510,
      59,
      220
    ],
    "has_part": [],
    "content": "til oe ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596737-ZONE524336586",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5641,
      2790,
      130,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "under ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596737-ZONE524336587",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5994,
      2355,
      324,
      229
    ],
    "has_part": [],
    "content": "halv ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "62"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596737-ZONE524336588",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5838,
      2691,
      601,
      417
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pris ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "62"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596737-ZONE524336589",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3956,
      3172,
      660,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Prover franko udenbyes. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596737-ZONE524336590",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4271,
      3239,
      392,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Metervarer for ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596737-ZONE524336591",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4690,
      3167,
      1219,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Priserne netto contant, mindst 20 Kr. toldfrit til Sverige. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596737-ZONE524336592",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3617,
      3326,
      1048,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r bes\u00f6k\u00e4nde vid Traft\u00e4flingarna 8, Brunnsviken rekommenderas ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596738-ZONE524336593",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3448,
      3369,
      1394,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utriksdais V\u00e4rdshus, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596738-ZONE524336594",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3462,
      3481,
      1359,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS. I Cirka 15 min. h\u00e4rlig promenad fr\u00e5n Traf banan. OBS.! Allm. Tel. 6819- Riks Ulrikadal 8. Math. Haber korn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596739-ZONE524336596",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3394,
      3602,
      712,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Boon's Kakao. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596739-ZONE524336597",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3417,
      3715,
      648,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4rldens linaste fabrikat. Fabriken grundad 1813. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596739-ZONE524336598",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3437,
      4044,
      630,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms-Nyheter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596739-ZONE524336599",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3364,
      4192,
      769,
      2087
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En f\u00f6rpostf\u00e4ktning. Remissdebatten r\u00f6rande r\u00f6str\u00e4ttspropositionen m\u00e5ste ha gifvit justitieministern ett best\u00e4mdt intryck af att han icke lyckats afl\u00e4gsna n\u00e5got af andra kammarens motst\u00e5nd med sin plaidoyer till statsr\u00e5dsprotokollet, om det nu till\u00e4fventyrs varit hans mening. Det visa&lt;le sig tydligt nog att man lagt m\u00e4rke till f\u00f6rsta kammar-tonen i regeringens senaste formulering af reformkrafvet. Sedan r\u00f6str\u00e4ttsministern s\u00e5 best\u00e4mdt f\u00f6rklarat det vara orimligt att ifr\u00e5gas\u00e4tta proportionellt vals\u00e4tt till f\u00f6rsta kammaren, faller det sig \u00e4nnu naturligare f\u00f6r den andra att f\u00f6r sin del undanbedja sig ea s. k. r\u00e4ttvisa, som man ger karakt tiren af undantagslagstiftning. De som tagit talet om r\u00e4ttvisa och r\u00e4ttf\u00e4rdighet p\u00e5 allvar och inbillat sig att f\u00f6rsta kammaren skulle kunna vinnas f\u00f6r dessa h\u00f6ga principers till\u00e4mpning \u00e4fven tor egen del b\u00f6ra nu vara botade fr\u00e5n sin naivitet. Hr Berger teg. Men d\u00e5 flera r\u00f6ster fr\u00e5n vidt skilda l\u00e4ger p\u00e5minde om h\u00e4rordningstidens l\u00f6ften, s\u00e5 k\u00e4nde sig hr IIj \u00e4rne manad att tala, eftersom han p\u00e5 sin tid sv\u00e4ngt lifligare med f\u00f6rsvars- och reformfanan \u00e4n n\u00e5gon annan. Han \u00f6fverraskade nu den h\u00e4pnande kammaren med f\u00f6ljande originella utl\u00e4ggning: V\u00e4rnplikten b\u00f6r r\u00e4tteligen betraktas som ett villkor f\u00f6r r\u00f6str\u00e4tt i den meningen att r\u00e4tten icke b\u00f6r medges \u00e5t n\u00e5gon som ej uppfyllt plikten. Med andra ord: hela den nu lefvande generationen af r\u00f6str\u00e4ttsl\u00f6sa har i sj \u00e4lfva verket intet anspr\u00e5k p\u00e5 r\u00f6str\u00e4tt, eftersom den fullgjort sin futtiga bev\u00e4rings\u00f6fning f\u00f6re den allm\u00e4nna v\u00e4rnpliktens inf\u00f6rande. Man kan f\u00f6rst\u00e5 att hr Hj\u00e4rne under s\u00e5dana f\u00f6rh\u00e5llanden m\u00e5ste \"luta\" mer och mer \u00e5t regeringens r\u00f6str\u00e4ttsf\u00f6rslag ju tydligare det blir att det icke kan ge, men v\u00e4l f\u00f6rdr\u00f6ja reformfr\u00e5gans l\u00f6sning. Men f\u00f6r f\u00f6rslagets utsikter hade det varit b\u00e4ttre att han alls icke talat. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596739-ZONE524336603",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4152,
      3609,
      771,
      626
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6ndagsarbetets inskr\u00e4nkning var f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r o# i ajndra kamma\u00ac ren i g\u00e5r af hr Sandin, tiom \u00f6nskade em effektivare lagstiftning r\u00f6rande sabbatehvi-la \u00e4n den nu g\u00e4llande. Motion \u00e4ran riktade s\u00e4TBkildfc uppm\u00e4rksamheten p\u00e5 induetriarbetarniae \u00bbt\u00e4llning i detta afseon.de ooh behofvet af en f\u00f6rb\u00e4ttring f\u00f6r dem. V\u00e4glagsmotionerna \u00f6kades i g\u00e5r i andra kammapeai mod \u00e4mnu e.n, fraaMiburei\u00bb af hr Lindblad. I samma \u00e4r-en&a beg\u00e4rde hr G. Janason i Rnaloerud i g\u00e5r ordet f\u00f6r att till rem insen f\u00e5 l\u00e4mna n\u00e5gra upplysningar ooh erinringar till is\u00e4nskilcfe, utskottet\u00bb vidare \u00f6fverv\u00e4gande. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596740-ZONE524336608",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1695,
      7012,
      1140,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jJohn fl. Gahms ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "37"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596740-ZONE524336609",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2898,
      7016,
      432,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Reseffektfabriks F\u00f6rs\u00e4ljningsmagasin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596740-ZONE524336610",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3358,
      6463,
      769,
      681
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Oxel\u00f6sund\u2014V\u00e4stmanlands j\u00e4rnv\u00e4gsbolag. K. m:ts proposition ang\u00e5ende uppl\u00e5telse till Oxel\u00f6sund\u2014Flen\u2014 V\u00e4stmanlands j\u00e4rnv\u00e4gs-aktiebolag af mark fr\u00e5n en del kronodom\u00e4ner i S\u00f6dermanlands l\u00e4n f\u00f6r framdragande af vattenledning har statsutskottet i hufvudeak f\u00f6rordat, hvarvid emellertid ufrvkottet tillstyrkt att s\u00e5som uttryckligt villkor f\u00f6r uppl\u00e5telsen stadgas att \u00e4gare eller innehafvare af de dom\u00e4ner hvarifr\u00e5n marken exproprierats f\u00e5 afgiftsfritt f\u00f6r all framtid bruka densamma, i den m\u00e5n detta kan ske utan att vattenledningen d\u00e4rigenom \u00e4fventyra# eller tillsyn eller underh\u00e5ll d\u00e4raf f\u00f6rsv\u00e5ras eller hinder eljest uppst\u00e5r f\u00f6r markens anv\u00e4ndande f\u00f6r det af sedd a \u00e4ndam\u00e5let. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596740-ZONE524336611",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4152,
      4341,
      770,
      1245
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Krigsministern interpelleras. Vid andra kaimimarens plenum i g\u00e5r anh\u00f6ll hr Karlsson fr\u00e5n G\u00f6teborg att f\u00e5 till ohefen f\u00f6r land tf\u00f6 m vansdeparteraejitot framst\u00e4lla en interpailation. med anledning af dst s\u00e4tt hvarp\u00e5 on&gt; och tillbyggnaden af G\u00f6ta a rti 1 le ri regem en bew ka ne ro utf\u00f6rts, B\u00e4rskildt betr\u00e4ffande kasernens sjukhuBafdelning. Hr Karlsson framst\u00e4llde f\u00f6ljande tre fr\u00e5gor: \u00c5r det med hr \u00bbtator\u00e5efeta vetskap som den redan f\u00f6rut otidsenliga ooh ol\u00e4mpliga placering sjukafdebiingen vid F\u00f6rsta G\u00f6ta artilleriregemsmte haft i en tid d\u00e5 regemerntet underg\u00e5r nydaning och utvidgning f\u00f6ra\u00e4miras genom en f\u00f6rflyttning p\u00e5 s\u00e5dant s\u00e4tt att afdelning\"an blir \u00e4nnu mer otidsenlig, ol\u00e4mplig ooh otillr\u00e4cklig med afoeonde p\u00e5 utrymme och isolering ? Kommer hr statsr\u00e5det att vidtaga \u00e5tg\u00e4rder f\u00f6r ato vid ifr\u00e5gavarande regemente \u00e5stadkomma ti 11 fred&lt;rjt\u00e4llande anordningar i beir\u00f6rdia afeeenden ? Anrjeir icke hr o t\u00e4ta r\u00e5de t det vara n\u00f6dv\u00e4ndigt att de milit\u00e4ra myndigheter sam ha arm\u00e9ena nybyggnader om hand, vid uppg\u00f6randet af planer till milit\u00e4ra sju k hur \u00e4fvensom vid mera genomgripande f\u00f6r\u00e4ndringar uti ka\u00abern ernfi i--ju k af delningar, \u00e5l\u00e4ggas att h\u00f6ra medicinska, auktoritet er fiomt att l\u00e4mma de af nyanl\u00e4ggningen eller \u00e4ndringarna ber\u00f6rda truppf\u00f6rhandems l\u00e4kare tillf\u00e4lle att i eaken yttra nig 1 Itlli",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596740-ZONE524336616",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4191,
      5584,
      478,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yg Interpellation-an bordlades. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596740-ZONE524336617",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4948,
      3338,
      764,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nadastadigan och br&ndstadgan tor rikets st\u00e4der m, m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596740-ZONE524336618",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4201,
      5704,
      723,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till telegrafinspekt\u00f6r har f\u00f6rord- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596740-ZONE524336619",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4155,
      5751,
      768,
      396
    ],
    "has_part": [],
    "content": "irats kommissarien af tredje klassen vid telegrafverket S. W. Linde. L\u00e4kark\u00e5ren. T. f. l\u00e4karen vid l\u00e4nslasarettet i Eng\u00ablholm, med. lic. C. G. A. Adlerereutiz liar utn\u00e4mnts till l\u00e4kare vid n\u00e4mnda lasarett, t. f. l\u00e4karen vid l\u00e4nslasarettet i Vadstena, docenten i kirurgi vid universitetet i Lund, med. d:r G. W. T\u00f6rnqvist till l\u00e4kare vid sistn\u00e4mnda lasarett samt t. f. l\u00e4karen vid l\u00e4nslasarettet i Norrt\u00e4lge, med. lic. C. O. S. Pont\u00e9n tall l\u00e4kare vid sistn\u00e4mnda lasarett. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596740-ZONE524336621",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4213,
      6170,
      709,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till konlraktsrprost i Kullings ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596740-ZONE524336622",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4152,
      6216,
      770,
      589
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kontrakt har utn\u00e4mnts kyrkoherden i Alings\u00e5s K. A. A. Hasselskog. Till kyrkoherde i \u00d6fver-Sel\u00f6 pastorat af Str\u00e4ngn\u00e4s stift har utn\u00e4mnts predikanten viid tv\u00e5ngsarbetsanstalten \u00e5 Svartsj\u00f6 F. S. Stade. L\u00e5n. K. m:t har medgifvit att F\u00e4rgelanda kommun i \u00c4lfsborgs l\u00e4n m\u00e5, f\u00f6r bestridande af kostnaderna f\u00f6r inr\u00e4ttande af fattigg\u00e5rd, upptaga ett l\u00e5n \u00e5 26,000 kV., att amorteras inom 40 \u00e5r; att B\u00f6da och Alb\u00f6fke kommuner i Kalmar l\u00e4n m\u00e5, f\u00f6r beslutad aktieteckning i j\u00e4rnv\u00e4gsaiktiebolaget Borgiiolm\u2014tB\u00f6da, upptaga l\u00e5n, B\u00f6da kommun \u00e5 10,000 kr. och Alb\u00f6ke kommun \u00e5 5,000 ikr.. att amorteras inom respektive 30 och 15 \u00e5r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596740-ZONE524336625",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4195,
      6829,
      728,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Af Svensk f\u00f6rfattningssamling ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596740-ZONE524336626",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4153,
      6874,
      770,
      267
    ],
    "has_part": [],
    "content": "har utkommit nr 72 f\u00f6r \u00e5r 1904, inneh\u00e5llande deklaration mellan Svergie ooh Frankrike ang\u00e5ende \u00f6msesidigt \u00f6fvers\u00e4ndande af oivilst\u00e5ndsintyg, afshitad i Paris den 9 november 1904. Af Bi/hanget 'har utkommit nr 44 f\u00f6r \u00e5r 1904, iruneh\u00c5llande transsumt af k. m: te \u00bbkrifvelae till k. ibefihde i V\u00e4rmlands l\u00e4n ang\u00e5ende till\u00e4mprnnig inom Kals municipalsamb\u00e4lle af bygg- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596740-ZONE524336628",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4933,
      3475,
      787,
      3289
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Riksdagens kamrar sammantr\u00e4da i dag kl. 11 f. m. Vid sammantr\u00e4denas b\u00f6rjan utees elektorer att v\u00e4lja justitieombi^isman, hvarj\u00e4mte f\u00f6rsta kammaren f\u00f6r sin del v\u00e4ljer en ledamot i konstitutionsutskottet efter framlidne borgm\u00e4stare Moberg. Till behandling f\u00f6religga tre utl\u00e5tanden af lagutskottet, som synes \u00e5dagal\u00e4gga en efterf\u00f6ljansv\u00e4rd raskhet i afseende p\u00e5 inkommande till kamrarna med bet\u00e4nkandon. Situationen klarare. Kronprinseu- r egen ten, \u00e5tf\u00f6ljd af prins Wilhelm, afreser til Kristiania med extrat\u00e5g i morgon afton kl. 9.10. Riksdagen vill ha gr\u00f6nt omkring sig. Till det bes\u00f6k som konungen kort f\u00f6re riksdagens b\u00f6rjan aflade i det nya riksdagshuset hade stora trappuppg\u00e5ngen d\u00e4rst\u00e4des blifvit prydd med lefvande bladv\u00e4xter, som \u00e4fven d\u00e4refter f\u00e5tt kvarst\u00e5. D\u00e5 ledam\u00f6ter af riksdagen ganska allm\u00e4nt uttryckt \u00f6nskan om bibeh\u00e5llande af denna dekorering, liar aftal tr\u00e4ffats med tr\u00e4dg\u00e5rdsdirekt\u00f6r Bj\u00f6rn vid Ulriksdal att under \u00e5terstoden af riksdagen h\u00e5lla st\u00e4ndigt friBka bladv\u00e4xter \u00e5 angifna st\u00e4llen invid n\u00e4mnda trappuppg\u00e5ng. Internationellt landtbruksinstitut. Konungea af Italien har i en handskrivelse till ministerpresidenten Giolitti meddelat att han har f\u00f6r afsibt att i Bom uppr\u00e4tta ett internationellt landtbruksinstitut, till hvilket fr\u00e4mmande stater och internationella f\u00f6reningar skola kunna s\u00e4nda representanter. Stockholms bef\u00e4stande. F\u00f6r Stockholms skyddande fr\u00e5n landsidan medelst provisoriska bef\u00e4stningar har hittills f\u00f6ljts en af cheferna f\u00f6r generalstaben och fortifikationen gillad plan. Under hvart och ett af de tre senaste \u00e5ren har k. m : t anvisat h\u00e4rtill medel fr\u00e5n Palmqvistska fonden till Stockholms bef\u00e4stande. Nyligen har chefen f\u00f6r fj\u00e4rde arm\u00e9f\u00f6rdelningen afl\u00e4mnat till k. m : t en redog\u00f6relse f\u00f6r de arbeten som utf\u00f6rts under 1904 i det n\u00e4mnda oyftet, och p\u00e5 samma g\u00e5ng har han anh\u00e5llit att afkastningen f\u00f6r 1904 \u00e5 Palmqvistska fonden m\u00e5tte st\u00e4llas till bans f\u00f6rfogande, att anv\u00e4ndas till fortsatta arbeten med s\u00e5dana tillf\u00e4lliga bef\u00e4stningar invid hufvudstaden. Hvad ang\u00e5r den ifr\u00e5gavarande fondens st\u00e4llning, har krigsministern inh\u00e4mtat att s\u00e5eom andel i r\u00e4nteoch kapitalvinst f\u00f6r 1904 har tillgodof\u00f6rt\u00bb fonden ett belopp af 22,265 kr. 25 \u00f6re och att vid samma \u00e5ns slut fonden \u00e4gde en beh\u00e5llning af 584,458 kr. 30 \u00f6re, hvari dock ing\u00e5r ett af k. m : t under sistlidet \u00e5r anvieadt belopp af h\u00f6gst 20,000 kr. Vill \u00d6rebro ha garnison? I anledning a' inkommen f\u00f6rfr\u00e5gan fr\u00e5n chefen f\u00f6r fortifikationen hvilken summa \u00f6re-bro stad \u00e4r villig offra f\u00f6r Lifregementete grenadj\u00e4rers ctiii\u00f6rl\u00e4ggnir^f har \u00f6fverste Jungstedt hos stadens fullm\u00e4ktige v\u00e4ckt motion om tills\u00e4ttande af en komitt\u00e9 f\u00f6r utredning af \u00e4rendet. Val af revisorer f\u00f6r granskning af Stockholms sj\u00f6manshus r\u00e4kenskaper och f\u00f6rvaltning f\u00f6r 1904 \u00e4gde under fredagen rum vid offentligt sammantr\u00e4de inf\u00f6r magistraten. Till revisorer och suppleanter utsagos: af magistraten r\u00e5dman B. Tomason, revisor, och r\u00e5dman C. Klintberg, suppleant; af skeppsredarna direkt\u00f6r J. W. Broman, revisor, och grosshandlare H. Hessler, suppleant; samt af sj\u00f6kaptenerna 1 sj\u00f6kanten H. Rosengren, revisor, och sj\u00f6kapten J- E. Beskow, supoleant. F\u00f6delsedagspresent. Den 10 dennes\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596740-ZONE524336640",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4950,
      6765,
      769,
      370
    ],
    "has_part": [],
    "content": "d\u00e5 prof. P. T. Oleve fyllde 65 \u00e5f, inkom statskontoret med sitt utl\u00e5tande \u00f6fver hana ans\u00f6kan om pensionsr\u00e4tt vid det f\u00f6rest\u00e5ende afskedstagandet. Som s\u00f6kanden ing\u00e5tt p\u00e5 de genom k. brefvet den 30 januari 1903 meddelade nya best\u00e4mmelserna r\u00f6rande avl\u00f6ningsf\u00f6rm\u00e5nerna f\u00f6r professorer vid Uppsala universitet m. m., \u00e4gT han att fr\u00e5n och med m\u00c4nadon n\u00e4at efter don d\u00e5 k. m:t beviljat honom aifsrked \u00e5tnjuta pension efter 5,000 kr. f\u00f6r \u00e5r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596740-ZONE524336641",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5739,
      3335,
      774,
      820
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ammunitions fabrik i Lule\u00e5. En ammunitionsfabrik \u00e4r under anl\u00e4ggning i Lule\u00e5, och de f\u00f6r tillverkningen erforderliga apparaterna ha redan best\u00e4llts. Fabriken skall f\u00e5 till n\u00e4rmaste uppgift att f\u00f6me l\u00e4nets \"talrika skyttef\u00f6reningar med beh\u00f6flig ammunition, omtalar Norrb-Kuriren. || Till hemlandet. \u00c4nnu en af de fr\u00e5n Finland landsf\u00f6rvisade, n\u00e4mligen prof. R. A. Wrede, som en tid vistats i Tyskland, har nu \u00e5terv\u00e4ndt till sitt hemland. Han afreste p\u00e5 onsdagens afton' b\u00e4rifr\u00e5u med \u00e5ngaren Bor\u00a9 II. Till f\u00e4lttygm\u00e4stare har f\u00f6rord nata styresmannen f\u00f6r \u00c5kers krutbruk, kaptenen vid Uppland\u00f6 artilleriregemente C. EJ. N. Martin, som samtidigt- utn\u00e4mnts till major i arm\u00e9en. Stockholms r\u00e5dhusr\u00e4tt. Till ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596740-ZONE524336646",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5744,
      4169,
      762,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tj\u00e4nstem\u00e4n vid r\u00e5dhusr\u00e4tten har magistraten den 10 d:s antagit hrr N. S\u00f6derqvist och S. M. Lagerberg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596740-ZONE524336647",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5743,
      4284,
      764,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sinnessjukanstalten vid S\u00f6dermannagatan. Samtliga arbeten f\u00f6r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-1-ARTICLE54596740-ZONE524336648",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5743,
      4372,
      772,
      2756
    ],
    "has_part": [],
    "content": "utvidgande af denna sjukdomsanstalt \u00e4ro nu afslutade ooh de nya lokalerna lia \u00f6ppnats Po\u00ae sitt \u00e4ndam\u00e5l. Sjukdomsfall. F. kanslern Gilljam \u00e4r, enligt i g\u00e5r i f\u00f6Tsta kammaren uppl\u00e4st sjukbetyg, tillsvidare f\u00f6rhindrad att deltaga i riksdagsarbetet. D\u00f6dsfall. Protokollsekreteraren I k. m : ts kansli Axel Ferdinand \u00c5delgnea\u00bb afled h\u00e4r p\u00e5 onsdagen i sitt 83: e \u00e5r. Efter a-fslutade studier intr\u00e4dde han 1644 s\u00e5som e. o. kanslist i finansdepartementet, d\u00e4l han 1856 blef kopist. Ar 1858 bief han kammarskrifvare i \u00f6fverintendents\u00e4mbetet, tv\u00e5 \u00e5r d\u00e4r. efter bokh\u00e5llare i Allm\u00e4nna, brandf\u00f6rs\u00e4kring\u00bb, verket f\u00f6r byggnader p\u00e5 lande-t och 1S62 kanslisl i finansdepartementet. Samma \u00e4r utn\u00e4mnde\u00bb han till protokollssekreterare i k. m:ts kansli. Ar 1863 blef han kamrerare och kass\u00f6r hos \u00f6fverintendents\u00e4mbetet, 1864 kamrerare i brandf\u00f6rs\u00e4kringsverket och 1867 kanslisekreterare i finansdepartementet. Fr\u00e5n \u00f6fverintenden&lt;tsamr -betet tog han afsked 1867, fn\u00e5n finansdepart\u00abmentet 1887 ooh fr\u00e5n brandf\u00f6rs\u00e4kringsverket 1890. Under m\u00e5nga \u00e5r tillh\u00f6rde han Stockholms stadsfullm\u00e4ktige. Han s\u00f6rjes n\u00e4rmast af maka och d\u00f6ttrar. \u2014 En af S\u00f6derhamns \u00e4ldsta medlemmar, f. handlanden Gustaf Lindblad, afled den 7 dennes, n\u00e4rmare 86 \u00e5r gammal. Han drei f\u00f6re branden handelsr\u00f6relse, men h\u00f6rde till de m\u00e5nga som ruinerades genom den f\u00f6rh\u00e4rjande eldsolyckan. Han s\u00f6rjes n\u00e4rmast af dotter och m\u00e5g samt barnUp^n. \u2014 En af svensk-amerika-1 af mesfl framst\u00e5ende politici, (\u25a0 d. statssc. \u00bbaren i staten Michigan, John W. JojIu.^ har aflidit, i en \u00e5lder af 59 \u00e5r. Han var f\u00f6dd i Motala 1845 samt s\u00f6rjes n\u00e4rmast af maka ooh barn. \u2014 \u00c5 lasarettet i Sala afled p\u00e5 fredagenBtati-oiifiinspektoren Carl Tobias. Lundberg, n\u00e5got \u00f6fver 46 \u00e5r gammal, efterl\u00e4mnande maka, barn och andra anh\u00f6riga. \u2014 P\u00e5 fredagen afled h\u00e4r \u00e4nkefru Louiis* Fr. Charl. Christ. Bur\u00e9n, f\u00f6dd Sj\u00f6green, i sitt 83 :e \u00e5r. Hon var sedan 1893 \u00e4nka et ter presidenten C. O. W. Bur\u00e9n och efterl\u00e4mnar s\u00f6rjande anh\u00f6riga. Jordf\u00e4stningar. Under en stilla ooh h\u00f6gtidlig jordf\u00e4stningsakt vigdes p\u00e5 fredagen i stora grafkoret p\u00e5 Norra kyrkog\u00e5rden stoftet efte-r uppb\u00f6rdskommissiarien L. A. Grass till den sista hvilan. Bland de n\u00e4rvarande m\u00e4rktes \u00f6fv\u00e9rst\u00e5th\u00e5llaren, chefer, \u00e4mbetsoch tj\u00e4nstem\u00e4n inom uppb\u00f6rdsverket, talrik\u00ae v\u00e4nner m. fl. Sedan psalmen 127 r. 7 sjungits, h\u00f6ll komminister G. Ring jordf\u00e4stningstalet, i hvilket han framh\u00f6ll den aflidnes stora redbarhet- ooh han\u00bb goda och \u00e4rliga arbete i det allm\u00e4nnas tj\u00e4nst. D\u00e4rp\u00e5 sj\u00f6ngs psalmen 163 v. 7, och en enkelkvartett utf\u00f6rde Snabba \u00e4ro lifvets stunder och Stilla skuggor. Kistan utlbars under tonerna af I/udv. Normans sorgmarsoh oe/h nedsattes i grafven p\u00e5 kyrkog\u00e5rden. Bland d\u00ab vaclcra kransarna syntes en mycket \u00bbtor praktfull af cykiw, kalla och syren och f\u00f6rsedd med bl\u00e5 och gula band -med inskriptionen: \"Fr\u00e5n \u00e4mbets- ooh tj\u00e4nstem\u00e4n i uppb\u00f6rdeverket. G\u00e4rd af v\u00e4nskap och saknad.\" \u2014 Stoftet af \u00e4nkefru Maria Charlotta Krcolt vigdes p\u00e5 fredagen till griftero . ptoi a gr^fkappllet p\u00e5 Norra kyrkog\u00e5rden. Akten fcrri!\"U'l e? ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597217-ZONE524340565",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2540,
      269,
      1768,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER L\u00f6rdagen den 11 Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597217-ZONE524340566",
    "@type": "Text",
    "box": [
      265,
      350,
      56,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "*es ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597218-ZONE524340567",
    "@type": "Text",
    "box": [
      265,
      422,
      1538,
      137
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Enskilda Banks ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597218-ZONE524340568",
    "@type": "Text",
    "box": [
      547,
      596,
      992,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Afdelningskontor t Operahuset ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597218-ZONE524340569",
    "@type": "Text",
    "box": [
      968,
      749,
      143,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "utf\u00e4rdar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597219-ZONE524340570",
    "@type": "Text",
    "box": [
      557,
      841,
      485,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "B\u00e5tiSndlska ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597219-ZONE524340571",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1951,
      386,
      531,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r eirkul\u00e4rskrifvelser ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597219-ZONE524340572",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1835,
      487,
      759,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1LLAHS DUPUCATOR ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597219-ZONE524340573",
    "@type": "Text",
    "box": [
      261,
      1026,
      772,
      3863
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pastor T. Rosenius, som i ett k.rt likb^g\u00e4ngeleetal ber\u00f6rde den h\u00e4dan i.' \\ &gt;ig na vc.-rdade pandas fridfulla oc&gt;h k\u00e4rleksfulla linn3 mot d-&gt;.m lion Jc\u00e4nd\u00a9 ooh kom i ber\u00f6ring med. Sfdan i-m&gt;1men 481 v. 4 sjungits, \u00bbtbir.s c. n kram;iryidi kistan, under det. en :oigmars3li spelades, ceh f\u00f6rdes t.ill krematoriet, Till f\u00e4dernejorden. Stoftet af minixtorn grefve Lewenhaupt liar nu fr\u00e5n Frank: iko anl\u00e4nd t till Ukna f\u00f6r att jordas p\u00e4 Ukna kyrkog\u00e5rd. Minnesv\u00e4rd \u00f6fver partisekreteraren. Socialdemokratiska partiets styrelse samlas p\u00e4 s\u00f6ndagen kl. 2 \u00e5 Nya kyrkog\u00e5rden f\u00f6r att aft\u00e4cka en minnesv\u00e5rd \u00f6fver den f\u00f6r n\u00e5gra \u00e5r sedan aflidne partisekreteraren och kass\u00f6ren K. M. Ziesnitz. Minnesv\u00e5rden, en toautasten, b\u00e4r i en medaljong inskriptionen: \"Socialdemokratiska arbetarepartiets sekreterare 1889\u20141901 Karl Magnus Ziesnitz, f\u00f6dd 29 januari 1859, d\u00f6d 5 oktober 1901. \u2014 Sverges organiserade arbetare reste v\u00e5rden\". Till partif\u00f6reningarna har st\u00e4llts en uppmaning att med fa nor-deltaga i h\u00f6gtidligiheten. Fnbticislklubben hade p\u00e5 fredag afton ordinarie sammantr\u00e4de. Det anm\u00e4ldes att tv\u00e5 medlemmar af publicist-klubben, ri kisg\u00e4l def u 11 mak ti gen Johan Johan soon i Noraskog och skriftst\u00e4llaren Adolf Lindgre-n, wxlaji eenaste Baninnankomsbetn afg\u00e5tt med d\u00f6den, oeh ordf\u00f6randen \u00e4gnade* de bortg\u00e5ngna n\u00e5gra minnesord. Vid f\u00f6rra, sammantr\u00e4det hade fr\u00e5ga v\u00e4ckti&gt; om \u00f6nskv\u00e4rdheten af en \u00e4ndring uti tryckfrihetsf\u00f6rordningene \u00a7 3 mom. 9, och eai kommitt\u00e9 tillsatte\u00ae f\u00f6r att utreda saken. Denna kommitt\u00e9 h?&lt;mnt\u00e4]lde. nu, sedar yttrande infotrdra.te \u00e4fven fr\u00e5n publicister i Janurortem och ett \u00f6fver\\\u00e4gande flertal uttalat cig mot det v\u00e4ckta, f\u00f6rslaget, att detsamma. f\u00f6r n\u00e4rvarandie icke okulle till n\u00e5gon \u00e5tg\u00e4rd f\u00f6ranleda. Khibben bitr\u00e4dde denna mening. V\u00e4ckta f\u00f6rslag om \u00e4ndring af klubbens etadgar i hvad de r\u00f6ra va! af ordf\u00f6rande afNogpe samtliga. D\u00e4remot biT\u00f6llos f\u00f6rslag om ett par mindre v\u00e4sentliga till\u00e4gg till stadgarna-. hon ti nen trouten. Redcriak tiebola- get Sverige\u2014Tyskland, etom fr\u00e5n \u00e5r 1907 kommer att uppeh\u00e5lla trafiken mellan Trelleborg och Sassnitz, har nu afslut&t kontrakt med Kockums mekaniska verketadsaktieVolag om byggande af en stor f\u00f6rsta klatuens paeeagerar\u00e5ngare f\u00f6r n\u00e4mnda route till ett pris af n\u00e4rmare 1 miljon kr. \"Fiskk\u00f6k\" p\u00e5 Norrk\u00f6pingsutst\u00e4ttningen. Vid fiskeriuts t\u00e4ll ningen i Marstrand i somras v\u00e4cktes bl. a. fr\u00e5ga om att p\u00e5 ett effektivt s\u00e4tt g\u00f6ra fiskeriafdelningen p\u00e5 Norrk\u00f6pingsutet\u00e4llningen 1906 intressant genom anordnande efter m\u00f6nster vid utlandets utst\u00e4llningar af ett s. k. \"fiskk\u00f6k\". Fiekeriintendenten d:r Trybom tilltalad*\u00bb af f\u00f6rslaget, och p\u00e5 hans beg\u00e4ran har nu f\u00f6rslagsst\u00e4llaren, hofleverant\u00f6r S\u00f6derberg i Malm\u00f6, uppgjort ett detaljeradt f\u00f6relag, enligt hvilket k\u00f6ket tskall inredas i en s\u00e4rskild env\u00e5ningspaviljong med sj\u00e4lfva k\u00f6ket i midten samt en st\u00f6rre f\u00f6reta och andra klass matsal p\u00e5 hvardera sidan om k\u00f6ket, afsedda f\u00f6r tillsammans ett- par tundra personer. Servering med moder) i pris skulle, bjuda p\u00e5 veritabla fisk-di jer med en matsedel, omfattande \u00e5rstid ne alla tillg\u00e4ngliga fisksorter etc. 1 halkan. Timmermannen J. A. Gust.' /sson, hvilken som resande (utkommit fr\u00e5n litt hem i Skaraborgs l\u00e4n, r\u00e5ka*le i onsdags \u2022ftoi. halka utanf\u00f6r nr 84 Hornsgatan med den p\u00e5feljd att han i fallet afbr\u00f6t ena benet ooh m\u00e5fte f\u00f6ras till Maria sjukhus. Ett f\u00f6r brytare \u00e4mne. En springfl eka, anst\u00e4lld hot?' cn person i nr 15 vid Regeringsgatan, blef i g\u00e5r middag itfildckad af sin principal att v\u00e4xla 100 ir. Sedan flickan f\u00e5tt sedeln v\u00e4xlad tilltalades hon p\u00e5 gatani af em 13-\u00e5rig pojke. D\u00e5 flickan kommit in i porten till n\u00e4mnda hiiB rusade pojken mot flickan ooh ryckte sedelbunten ur handen p\u00e5. hernne. Flickan gaf d\u00e5 till ett skrik och eftersatte pojken, som springande gaf sig i v\u00e4g. Pojken fa.sttogis p\u00e5 Norra Smedjegatan, d\u00e5 han erk\u00e4nde att han kastat sedlarna i portg\u00e5ngen. Uppgiften befanns vara riktig, ocih pojken \u00f6fverl\u00e4mnadirB till detektiva polisen, d\u00e4r han f\u00e5r st\u00e5 till ansvar f\u00f6r sitt fr\u00e4cka tilltag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597219-ZONE524340587",
    "@type": "Text",
    "box": [
      274,
      4944,
      759,
      948
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Privattelegram till Dagens Nyheter.) Saininunsliigningon af S\u00f6dra Sverige och Sk\u00e5nska handelsbanken. HELSINGBORG, fredag. Sedan det framlagda f\u00f6rslaget till en sammanslagning af bankaktiebolaget S\u00f6dra Sverige' och Sk\u00e5nska handelsbanken afelagite af det f\u00f6rstn\u00e4mnda bankinetitutetis styrelse, kommer nu f\u00f6rslag att p\u00e5 enskiiu v\u00e4g f\u00f6rel\u00e4ggas S\u00f6dra Sveriges stundande bolagsst\u00e4mma, d\u00e4r man v\u00e4ntar sig majoritet f\u00f6r deteamma. Aktiemajoriteten inom Sk\u00e5nska handelsbanken \u00e4r afgjordt f\u00f6r sammanslagningen. (Privattelegram till Dagens Nyheter.) Sammanslagning af guminifabrikerna. HELSINGBORG, fredag. En sammanslagning mellan landets fyra gummifabriker till gemensamt f\u00f6retag planeras. Planen h\u00e4rom var i ramme redan f\u00f6r ett \u00e5r sedan, men st\u00f6tte d\u00e5 p\u00e5 hinder, som nu anses undanr\u00f6jda. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597219-ZONE524340589",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1071,
      1053,
      717,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Telegram genom Sv. telegrambyr\u00e5n.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597219-ZONE524340590",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1195,
      1109,
      476,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Elektricitetsverk i Lund. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597219-ZONE524340591",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1053,
      1162,
      758,
      188
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LUND, fredag. Lunds dr\u00e4tselkammare liar bet-slutit att hemst\u00e4lla hos stadsfullm\u00e4ktige om uppf\u00f6rande af ett elektricitetsverk f\u00f6r staden samt om beviljande af 5,000 kr. f\u00f6r \u00e4rendets beredning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597219-ZONE524340592",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1051,
      1405,
      761,
      397
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Telegram genom Sv. telegrambyr\u00e5n.) Arbetaropposition mot strejk\u00f6fverv\u00e5lil. LUND, fredag. Fabriksarbetarefackf\u00f6reningen i Lund har afslagit v\u00e4ckt f\u00f6rslag om bidrag till de h\u00e4ktade S\u00f6rviks- och Norrk\u00f6pingsarbetame samt till partitidningarnas-' processfond. (Telegram genom Sv. telegrambyr\u00e5n.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597219-ZONE524340595",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1209,
      1816,
      449,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Faluns striil mot S\u00e4ter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597219-ZONE524340596",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1053,
      1868,
      761,
      448
    ],
    "has_part": [],
    "content": "FALUN, fredag. Vid stadsfullm\u00e4ktiges sammantr\u00e4de i g\u00e5r v\u00e4ckte regementspastor Ekstr\u00f6m motion om att fullm\u00e4ktige m\u00e5tte l\u00e5ta till trycket befordra den utreduing com den af stadsfullm\u00e4ktige tillsatta kommitt\u00e9en afcaf ang\u00e5ende de f\u00f6retr\u00e4den i ekonomiskt afseende Falun hade framf\u00f6r S\u00e4ter s\u00e5som plats fcr det till\u00e5mnade hospitalet. Utredningen skulle tryckas i bro schyrform och tillst\u00e4llas ritedagens samtliga- ledam\u00f6ter. Motionen remitterades till beredningeutskottet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597219-ZONE524340597",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1263,
      2362,
      360,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mordet i Bjur\u00e5ker. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597219-ZONE524340598",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1055,
      2415,
      759,
      411
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HUDIKSVALL, fredag. F\u00f6rnyad rannsakning h\u00f6lls i, dag med de f\u00f6r mordet p\u00e5 torparen Lek i Bjur\u00e5ker h\u00e4ktade hush\u00e5llerskan Carolina Jernkrok och hennes dotter Karin, hvilka vidh\u00f6llo Rina f\u00f6rut afgifna bek\u00e4nnelser r\u00f6rande planl\u00e4ggningen och utf\u00f6randet af g\u00e4rningen. Af tre vittnens utsago framgick att Karin tidtals varit mindre tillr\u00e4knelig. Intet f\u00f6rekom som tydde p\u00e5 att n\u00e5gon medbrotteling funnits. M\u00e5let uppsk\u00f6ts till den 25 d : 9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597219-ZONE524340599",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1978,
      639,
      480,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "o\u00f6fver tr\u00e4ffad. Kcstar endast kr. 60: \u2014. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597219-ZONE524340601",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1867,
      754,
      396,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Profmaskin p\u00e4 beg\u00e4ran. . ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597219-ZONE524340602",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2009,
      805,
      424,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Generalagenter f\u00f6r Sverge: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597220-ZONE524340603",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1911,
      847,
      618,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "AKTIEBOLAGET H\u00c5MMQND, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597220-ZONE524340604",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1946,
      912,
      544,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Drottninggatan 12, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597220-ZONE524340605",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1868,
      948,
      236,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allni. Tel, j 2\u00ab. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597220-ZONE524340606",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2355,
      950,
      217,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rikstel. 7493- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597220-ZONE524340607",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1058,
      2955,
      759,
      576
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ofcerl\u00e4ggningarna b\u00f6rja. Mellan Sveriges verkstadsf\u00f6renings delegerade och representanter f\u00f6r J\u00e4rn- och metallarbetaref\u00f6rbundet, Tr\u00e4arbetare, Gjutareoch Grofarbetaref\u00f6rbunden f\u00f6rekommo i g\u00e5r f\u00f6rhandlingar \u00e5 sammantr\u00e4den \u00e5 verkstadsf\u00f6reningens kontor. F\u00f6rhandlingarna, som g\u00e4llde ordnandet af fr\u00e5gonia om minimil\u00f6ner oeh l\u00e4rlings-f\u00f6rh\u00e5llandena, p\u00e5gingo till sent i natt. En af verkstadsf\u00f6reningens delegerade, von Vicken, afreser i dag till G\u00e4ifle. Med f\u00f6rhandlingarna, som leddes af d:r Elmquist, kan man denna, g\u00e5ng icke till n\u00e5got resultat. De upptagas om. n\u00e5gon tid. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597220-ZONE524340610",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1144,
      3677,
      585,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Finseninsamlingen i Sverge. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597220-ZONE524340611",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1061,
      3740,
      758,
      409
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00d6PENHAMN, fredag. Kommitt\u00e9en f\u00f6r Finsen-insamhngen, \u00bbom p\u00e5 sip tid genom daneka utrikesdepartementet anmodade Danmarks konsuler i Sverge att \u00e5taga sig insamlingen bland de i deras distrikt bosatta danskarna, mottaga nu dagligen bevis p\u00e5 den v\u00e4lvilja hvarmed konsulerna omfatta saken, i det kommitt\u00e9en nu mottager st\u00f6rre belopp fr\u00e5n 500 till 1,100 kr. Esomoftast framg\u00e5r af listorna att flertalet bidragsgifvare \u00e4j\u00f6 inf\u00f6dda svenskar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597220-ZONE524340612",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1127,
      4301,
      634,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lotsuppassningen vintertid vid Sandhamn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597220-ZONE524340613",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1058,
      4418,
      764,
      1454
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till lo to ty re 1 se .n hade fr\u00e5n firman Olson & Wright h\u00e4t*'t\u00e4det&gt; inkommit en skrifvelse af inneh\u00e5ll att n\u00e4r engelska \u00e5ngaren Lucerna, den 6 sistlidna, januari kl. 6 f. m. ankommit till lotsstationen vid Gr\u00f6rjrsk\u00e4r, is f\u00f6rh\u00e5l land ena ej till\u00e5tit Sandh a ni,nslo tiiarna att utg\u00e5 med segel- eller roddb\u00e5t och att den under vinterm\u00e5naderna f\u00f6r lolnupppaesningen ar.nars vid Sandhamn stationerade lofcs\u00e5ngaren af en eller annan anledning 1 ammat sin station ooh afg\u00e5tt till Stockholm, hvadan intet annat \u00e5terst\u00e5tt f\u00f6r kaptenen \u00e5 Luoerna, s\u00e5vida han ej velat g\u00e5 till sj\u00f6sB, \u00e4n att \u00bb\u00f6ka tr\u00e4ffa \u00f6fverenskommelse om f\u00f6rhyrning af den vid Sandhamn f\u00f6r tillf\u00e4llet liggande b\u00e4rgnings\u00e5nga.len Mercur f\u00f6r att utf\u00f6ra lots till fartyget. Detta medf\u00f6rde en extra kostnad f\u00f6r rederiet af 75 kr., hvilket i betraktande af de i ooh f\u00f6r sig redan dryga afgifteina i svenska- hamnar f\u00f6rorsakat en k\u00e4nnbar f\u00f6r\u00f6kning i kostnaderna, oafsedt tidsf\u00f6rlusten, som uppst\u00e5tt genom v\u00e4ntning och p\u00e5g\u00e5ende underhandlingar. P\u00e5 grund h\u00e4raf anh\u00f6ll ofvann\u00e4mnda firma att- lotsstyreteen m\u00e5tte vidtaga s\u00e5datna \u00e5tg\u00e4rder att dylika fall ej f\u00f6r framtiden upprepades, utan att bef\u00e4lhafvaien \u00e5 lote\u00e5ngaren m\u00e5tte erh\u00e5lla instruktion att ej under n\u00e5gra f\u00f6rh\u00e5llanden l\u00e4mna dem honom vid Sandhamn i och f\u00f6r uppassning anvisade platsen, hvarj\u00e4mte hemst\u00e4lldes att Iotisstyrefeen m\u00e5tte godk\u00e4nna rederiets kraf p\u00e5 ero\u00e4ttninig', dete af utgifna 75 kr. oeh deis f\u00f6r tidsf\u00f6rlusten. Med h\u00e4nvisning till lotsf\u00f6rordningen har lots styre Isen f\u00f6rklarat att den ej kan bifalla framst\u00e4llningarna i vare sig ena eller andra fallet.. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597221-ZONE524340616",
    "@type": "Text",
    "box": [
      423,
      5961,
      1257,
      208
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e5n och med M\u00e5ndagen den 13 Februari ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597221-ZONE524340617",
    "@type": "Text",
    "box": [
      285,
      6205,
      1544,
      298
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Realiseras ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "86"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597221-ZONE524340618",
    "@type": "Text",
    "box": [
      407,
      6517,
      1285,
      162
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rester och Stufvar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "38"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597221-ZONE524340619",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1990,
      1098,
      474,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mor diska spelen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597221-ZONE524340620",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1847,
      1296,
      757,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Privattelegram till Dagens Nyheter.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597221-ZONE524340621",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1951,
      1359,
      546,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skidtiiflin^arna i \u00d6stersund. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597221-ZONE524340622",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1837,
      1439,
      772,
      3729
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6STERSUND, fredag. Det var inte under diei gynnsammaste utsikter eomi Norrlandst\u00e5get l\u00e4mnade Stookholm p\u00e5. torsdagskv\u00e4llen. Slaekv\u00e4dret, som hela dagen slutit hufviidstaden i sina dimmiga armar, str\u00e4ckte sig \u00e4nda upp\u00e5t Norrland och f\u00f6ret n\u00e4r den \u00f6fverfyllda tr\u00e4 nen: n\u00e5dde Medelpad b\u00f6rjade hvita sn\u00f6f\u00e4lt breda ut sig f\u00f6r passagerarnas blickar. F\u00f6ret var emellertid \u00f6fverallt d\u00e5ligt oeh \u00e4nda tills m?.n n\u00e5dde till j\u00e4mtska. h\u00f6gsl\u00e4tterna f\u00f6refa.nns sn\u00f6n endast sporadiskt. Men. hvilken skillnad, d\u00e5 t\u00e5get nalkades Storsj\u00f6ns str\u00e4nder! F\u00f6r fr\u00e4mlingarna tedde sig pl\u00f6tsligen en \u25a0 ovan och imponerande syn. D\u00e4r l\u00e5g den sn\u00f6kl\u00e4dda Fr\u00f6s\u00f6n i mopgonsolers f\u00f6reta str\u00e5lar, ooh i fonden reste sig Ovikefj\u00e4llens imposanta massor, uppv\u00e4ckande f\u00f6rv\u00e5ning och beundran hos de tali ika fr\u00e4mlingar som medf\u00f6ljde det mot norr str\u00e4fvande taget. Man. hade icke kommit mod de st\u00f6rsta forhoppningar, ty rneteorologerna hade f\u00f6rberedt oss. p\u00e5 t\u00f6v\u00e4der \u00e4fven d\u00e4ruppe i fj\u00e4lltrakterna., och f\u00f6rhallandet var ju ocks\u00e5 att det hade regnat under torsdagen, s\u00e5- att f\u00f6ret \u00e4fven i \u00d6stersunds n\u00e4rmaste grannskap tedde sig l\u00e5ngt ifr\u00e5n idealiskt. Det var emellertid godt nog f\u00f6r att till\u00e5ta en energisk skidl\u00f6pare att komma fram, s\u00e5 mycket mer som banan till cn stor1 del gick genom skogbev\u00e4xta trakter. Fredagsmorgon kom emellertid med boIsken och ett par graders k\u00f6ld ; visserligen icke tillr\u00e4ckligt i\u00f6r att \u00e5stadkomma ett idealiskt skidf\u00f6re, men vackert nog f\u00f6r oss som kommo direkt fr\u00e5n Stockholms ohygg liga gr\u00e5v\u00e4der oeh slask. Hur str\u00e5land\u00bb tedde sig icke i j\u00e4mf\u00f6relse med Ldndar\u00e4ng&lt;sns bottenl\u00f6sa s\u00f6rja den hvita sn\u00f6n. kring Storsj\u00f6n och de imponerande h\u00f6jderna d\u00e4romkring, och hur vackert var det icke att se den festskrud hvari \u00d6stersund kl\u00e4dt sig mot bakgrunden af Stockholm\u00bb trista hva.idaglighet 1 Ty \u00d6stersund hade verkligen f\u00f6ist\u00e5tt hvad saken g\u00e4llde och dess alltid Jifliga medborgaranda, hade gifvit sig ett str\u00e5lande uttryck i en festst\u00e4mning, bojii Stockholm, alla da storartade arrangemangen till trote, icke m\u00e4ktat gifva. Hvarenda flagga, var hisnad i topp, och nere p\u00e5 \u00d6stersundets is hade den lokala, kommitt\u00e9en arrangerat en flaggning som betydligt \u00f6fvertr\u00e4iffade hvad hufvudstaden kunnat \u00e5stadkomma. Redan vid 8-tiden startade de b\u00e5da. ekid1 \u00f6pargrupperna, den ena p\u00e5 30, den. andra p\u00e5 60 kilometers distnas, och redan vid den na tid voro stora folkskaror i r\u00f6relse' d\u00e4r nere p\u00e5 Storsj\u00f6isen. \u00c5ndtligen fingo v\u00e5ra fr\u00e4mmande g \u00e4n t er se en verkligt nordisk vinterdag ; mot en sm\u00e5ningom, uppklarnanide himmel tekn ad\u00a9 sig Fr\u00f6s\u00f6ibergene dj\u00e4rfva massor i hvitt och gr\u00f6nt, s\u00e5 som man endast i s\u00e4llsynta, \u00f6gonblick f\u00e5r se det d\u00e4r s\u00f6derut. F\u00f6r f\u00f6rn t a g\u00e5ngen under den stora idtrotte veckan fick man h\u00e4r intrycket af att det verkligen g\u00e4llde nordiska spel, ty det var den f\u00d6Tsta, verkligt nordiska dag under v\u00e5rt- stora sportsm\u00f6te. Visserligen r\u00e5dde l\u00e5ngt ifr\u00e5n n\u00e5gon arktisk k\u00f6ld, ty termometern visade blott ett par grader minus, men landskapets hela karakt\u00e4r, den friska, vinterst\u00e4mningen och den pittoreska anblicken af de vadmalskl\u00e4dda och r\u00f6dlufvade j\u00e4mtskorna erbj\u00f6do n\u00e5got nytt och \u00f6fverraekande f\u00f6r fr\u00e4mlingen och bildade m\u00e5r h\u00e4nda glanspunkten a.f hvad Bom hittills f\u00f6rekommit af s\u00e4reget nationellt under hela v\u00e5r vackra idrottsvecka. Kl. half 9 gafs signalen till start f\u00f6r 60 kilometern-l\u00f6pningen p\u00e5 skidor, och en timse senare gick f\u00f6rste man i 30 kilometeist\u00e4flingen ut fr\u00e5n startplatsen nedanf\u00f6r ba\"d\"d hueparken. Banan var densamma f\u00f6r b\u00e5da loppen., med den skillnaden dock att den f\u00f6r 60 kilometers-l\u00f6pningen gick tv\u00e5 g\u00e5n ger, med en kortare rast- f\u00f6r de t\u00e4flan de p\u00e5 den l\u00e4ngre distansen, hvarunder de trakterades med varm mj\u00f6lk och frakt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597221-ZONE524340627",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1885,
      5197,
      317,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pristagare blefvo : ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597221-ZONE524340628",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1852,
      5252,
      762,
      1117
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I 60 kilometers-l\u00f6pningen: Antti Ahola, Helsingfors, 6 tim. 15 min. 43 sek., Heikki Wesa, Helsingfors, 5 tim, 18 min 36 sek., J. Nordland, Jockmock, 5 tim. 26 min 23 sek., E. Backlund, S\u00f6derhamn, S tim. 30 min. 23 sek., C. J. Johansson, Tunadal, 5 tim 37- min. 23 sek., J. A. Grubbstr\u00f6m, .Kiiruna, S. tim. 40 min. 29 sek., J. Andersson, Jockmock, 5 tim. 45 min. 44 sek., artilleristen Karlstr\u00f6m, \u00f6s teraund, 5 tim. 52 min. 59 set, V. Wiklund, Os teisund, 5 tim. 56 min. 35 sele., vice konstapel Bergstr\u00f6m, \u00d6stersund, 6 tim. 3 min. 30 sek., vo lont\u00e4r Engman, \u00d6stersund, 6 tim. 7 min. 59 sek. A. A. H. Marin, Bolln\u00e4s, 6 tiim. 8 min. 45 sek. I 30 kilometers-l\u00f6pningen: Kalle Jussila, Helsingfors, 2 tim. 21 min. 39 sek., G. Bergman, Jockmock, 2 tim. 35 min. 51 sek., Koneta Wesa, Helsingfors, ?. tim. 36 min 21 sek., V. Thorin, Tunadal, 2 tim. 3S min. 59 sek., Evert. Tammi. Helsingjpi-s, 2 tim. 40 min 59 sek., E. Lampinen, Helsingfors, 2 tim. 41 min. 46 sek., studeranden Matti Nisula, Hel singfors, 2 tim. 41 min. 55 sek., J. Andersson, S\u00f6derhamn, 2 tim. 46 min. 53 sek., K. Nordin Hudiksvall, 2 tim. 48 min. 30 sek., A. Fryklund S\u00f6derhamn, 2 tim. 49 min. 49 sek., C. Johansson, Hudiksvall, 2 tim. 50 min. 41 sek., A. Carlberg, Lesj\u00f6fors, 2 tim. 51 min. 32 sek., J. A. Edholm Kiiruna, 2 tim. 51 min. 47 sek., B. Str\u00f6mberg Dyn\u00e4s, 2 tim. 52 min. 19 sek.. E. Schuman, \u00f6. I F., Stockholm, 2 tam. 53 min. 4 sek. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597222-ZONE524340632",
    "@type": "Text",
    "box": [
      979,
      6685,
      152,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "samt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597222-ZONE524340633",
    "@type": "Text",
    "box": [
      309,
      6753,
      1492,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "st\u00f6rre eller mindre partier af olika ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597222-ZONE524340634",
    "@type": "Text",
    "box": [
      866,
      6854,
      378,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "varuslag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597222-ZONE524340635",
    "@type": "Text",
    "box": [
      355,
      6971,
      1390,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiebolaget Nordiska Kompaniet, Sl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "30"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597222-ZONE524340636",
    "@type": "Text",
    "box": [
      867,
      7086,
      376,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stureplan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597222-ZONE524340637",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2628,
      399,
      764,
      1685
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6STERSUND, fredag. De f\u00f6rst inkommande finnarna h\u00e4lsades af den p\u00e5 Storsj\u00f6iisen samlade talrika m\u00e4nniskomassan med stormande hurrarop. Samtliga t\u00e4flande inkornmo i s\u00e4rdeles god kondition i trots af att f\u00f6ret ingalunda varit s\u00e5dant som man kunnat omaka. Kl. half 6 hade skidl\u00f6pare i \u00d6stersund anordnat ett fackelt\u00e5g, som var afleedt att i de st\u00e5tliga omgifningarna g\u00f6ra en f\u00f6r fr\u00e4mmande g\u00e4ster ny ooh ovanlig effekt. En begynnande sn\u00f6storm inverkade emellertid i n\u00e5gon m\u00e5n p\u00e5 programmet, s\u00e5 att fackelt\u00e5get, som startade fr\u00e5n h\u00f6jderna vid elementarskolan och giok genom stadens centrala partier ned p\u00e5 Storsj\u00f6isen, p\u00e5 grund af den starka stormen m\u00e5ste afslutas innan det hunnit komma upp p\u00e5 de dominerand\u00e9 h\u00f6jderna p\u00e5 den n\u00e4rliggande Fr\u00f6s\u00f6n. De m\u00e5ngtaliga facklorna nedladesi d\u00e4rf\u00f6r p\u00e5 isen och bildade ett praktfullt, brinnande b\u00e5l, som gaf en pittoresk anblick fr\u00e5n str\u00e4nderna, d\u00e4r stora folkmassor samlat sig. P\u00e5 aftonen samlades s\u00e5 godt som allt hvad \u00d6stersund hade af representativt samt de fr\u00e5n olika trakter af landet ankomna sportsmannen p\u00e5 Grand Hotel, d\u00e4r festkonsert\" gafs under utomordentligt stor tillslutning och en st\u00e4mning, hvartill Stockholm under hela idrottsveckan icke uppvisat maken. En f\u00f6rtr\u00e4fflig lokal s\u00e5ngk\u00f6r sj\u00f6ng under aftoneffs lopp svenska, norska och finska melodi\u00ae', som hakades med stormande jubel, och tal h\u00f6llos f\u00f6r samtliga nordiska l\u00e4nder, hvilka alla \u00e4ro talrikt representerade vid skidt\u00e4flingarna. Sn\u00f6r,torni utbr\u00f6t p\u00e5 aftonen, hvilket var mycket v\u00e4lkommet, en\u00e4r f\u00f6ret f\u00f6r s\u00e5v\u00e4l skidl\u00f6pning som backtiifling f\u00f6rut st\u00e4llde sig mycket ogynnsamt p\u00e5 grund af r\u00e5dande t\u00f6- Man hoppas nu p\u00e5 en ovanligt vacker morgondag, d\u00e5 backl\u00f6parna v\u00e4nta sig kunna \u00e5stadkomma resultat som hittills varit ok\u00e4nda i svensk backe. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597222-ZONE524340641",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2883,
      2135,
      261,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Milit\u00e4r idrott. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597222-ZONE524340642",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2633,
      2184,
      764,
      2781
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nordiska spelens milit\u00e4ra idrottst\u00e5flingar skulle s\u00e4kerligen under normala omst\u00e4ndigheter bjudit p\u00e5 mycket gedigen, om ej till det yttre briljerande sport. Fredagens starka t\u00f6v\u00e4der och bl\u00e5st g\u00e5fvo emellertid \u00e5t dessa t-\u00e4flingar den mast tr\u00f6stl\u00f6sa anblick man v\u00e4l kunnat t\u00e4nka sig. ^ Nedanf\u00f6r Gustaf Adolfs-kyrkan p\u00e5 Ladug\u00e5rdsg\u00e4rdet, utsatt f\u00f6r vindens raseri och i ett fruktanev\u00e4rdt mora\u00bbs var hufvudkvarteret anordnadt, och h\u00e4r samlades s\u00e5 sm\u00e5ningom en r\u00e4tt talrik skara uniformerade \u00e5sk\u00e5dare af alla grader. H\u00e4r var \u00e4fven m\u00e5let f\u00f6r rapportf\u00f6mingarna f\u00f6rlagd, och hit in spr\u00e4ngde med f\u00e5 minuters mellanrum de t\u00e4flande ryttarna^ officerare, underofficerare ooh menige. L\u00e5ngt borta p\u00e5 g\u00e4rdet syntes ryttarna som sm\u00e5 dockor, gallopperande mot m\u00e5let, under det smutsen och lervattnet bildade imponerande och skr\u00e4ckinjagande kaskader om djur och m\u00e4nniskor. \u00c4fven rapportf\u00f6rning till fota f\u00f6rekom ; \u00f6fver den gulbruna sl\u00e4tten uppd\u00f6k den ena soldaten efter den andra, skyndande genom dyn f\u00f6r att fortast m\u00f6jligt afgifva sin rapport till de h\u00f6ga domarne. Inom den med flaggor inh\u00e4gnade cirkeln visade sig officerare och t\u00e4flande ; i midten voro diverse mycket beh\u00f6fliga br\u00e4der placerade, hvarifr\u00e5n de priviligerade besk\u00e5dade slagets utg\u00e5ng. Bland dessa m\u00e4rktes bl. a. hrr arrang\u00f6rer, som f\u00f6rg\u00e4fves med \u00e4lskv\u00e4rda miner f\u00f6rs\u00f6kte, f\u00f6rl\u00e4na st\u00e4mning och intresse f\u00f6r t\u00e4iflingarna. P\u00e5 backen nedanf\u00f6r kyrkan str\u00e4fvade en manstark milit\u00e4rorkester att med sina toner gjuta harmoni \u00f6fver det hela och l\u00e5ta \u00e5sk\u00e5darna gl\u00f6mnrr\u00e5 hvad denna t\u00e4flingsfest kunnat vara, om sn\u00f6 och. is i st\u00e4llet f\u00f6r vatten och moras gifvit t\u00e4flan sin pr\u00e4gel. Svenska trafs\u00e4llskapots generalf\u00f6rsamling. Svenska trafs\u00e4llskapet hade p\u00e5 fredag kv\u00e4ll kl. 6.30 sammantr\u00e4ide \u00e5 Caf\u00e9 Anglais under ordf\u00f6randeskap a.f hofstallm\u00e4sta,ren Gust. Tamm. \u00c5rsber\u00e4ttelsen f\u00f6r 1904 uppl\u00e4stes och godk\u00e4ndes. Styletesn beviljades ansvansifrihet. Till revisorer omvaldes hrr C. L. Buster och T\u00f6rnquist r-amt till revisorssuppleanter har Schimidt ooh Car-stegren. Grefvo C. G. Wiangel inledde, d\u00e4refter en diskussion om m\u00f6jligheten af att anordna en eommarbana f\u00f6r iraftnfli.ngar i Stockholm. Sedan ett flertal medlemmar uttalat sin stora sympati f\u00f6r f\u00f6rslaget, h\u00e4n sk\u00f6ts detta till em kommitt\u00e9, best\u00e5ende af byggmsBtare Miiller, Malm\u00f6, j\u00e4tym\u00e4fitaren Tamm, Haddebo, grosshandlare Bj\u00f6rlingsson, Stockholm, gods\u00e4gaa^e Hagstr\u00f6mi, Kungs\u00f6r, samt bataljowsveterin\u00e4r P\u00e5lman, Stockholm. Kommitt\u00e9en. medgafs r\u00e4tt att med sig adjungera sakkunniga personer. Slutligen f\u00f6rekoim. ett af bataljonrsveterin\u00e4ren P\u00e5lman v\u00e4ckt f\u00f6rslag om \u00e4ndring af nu g\u00e4lliinde rekordsbest\u00e4mTOeilser f\u00f6r traft\u00e4flingar i Sverge, hvilken- fr\u00e5ea efter en liflig diskussion, h\u00e4nek\u00f6ts till s\u00e4ll sk\u00e5pets styrelse. Yid half 10-1 i den vidtog gemensamt samkv\u00e4m med sexa. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597222-ZONE524340655",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2816,
      5015,
      411,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Deltagarne \"tipsade\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597222-ZONE524340656",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2638,
      5064,
      762,
      1312
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Att f\u00f6rutse resultatet af dagerns t\u00e4fling\u00e5r, i hvilka deltaga s\u00e5 m\u00e5nga h\u00e4star n\u00e4sitan, allesammans af h\u00f6g kvalit\u00e9., och e\u00e5 m\u00e5nga specialister p\u00e5 trafk\u00f6mingens omr\u00e5de, \u00e4r ganska srv\u00e5rt. Eimellertid v\u00e5ga vi f\u00f6rs\u00f6ket att s\u00e4tta n\u00e5gra. tips. I f\u00f6rsta l\u00f6pningen f\u00e5r s\u00e4kerligen Csesair med sitt genom onsdagens l\u00e4tta segrar med 21 sekunder nedsatta rekord och sitt handi cap af 130 meter sv\u00e5rare \u00e4n d\u00e5 att er\u00f6fra f\u00f6rsta platsen, men hane kolossala kapacitet kan dook ingifva f\u00f6rhoppning om en s\u00e5dan seger. Andra h\u00e4st blir v\u00e4l Hjerma eller Svenske. Silfverlod hade i onsdags mankemang med en sko, men kanske han dlenna g\u00e5ng tar upp sig. Ardennerh\u00e4starna i andra l\u00f6pningen \u00e4ro alla obekanta storheter, men kunna nog det oaktadt sp\u00e4nna intresset. Tredje l\u00f6pningen blir s\u00e4kerligen mycket sp\u00e4nnande. Alla de 14 anm\u00e4lda h\u00e4starna starta; de \u00e4ro alla j\u00e4mngoda, och det l\u00e5nga loppet l\u00e4mnar godt rum f\u00f6r tillf\u00e4lligheter att spela in. Segern hemb\u00e4res troligtvis af Torpeden. Hjerma, Munter och Granhild k\u00e4mpa, v\u00e4l om platserna. Trygg och Lento kunna \u00e4fven, oaktadt sina l\u00e5nga tillagg, bli \"farliga. I fj\u00e4rd-o l\u00f6pningen risar sig ej eegrarin nan fr\u00e5n onedagens fj\u00e4rde lopp. Malta. N\u00f6jd med sina d\u00e5 vunna lagrar har hon n\u00e4mligen \u00e5terv\u00e4ndt till landtbruksarbetets id. Miss Cromwell kommer antagligen att st\u00e5 som nr 1, medan Girl ooh Za.rewna f\u00e5 k\u00e4mpa om platsen nr 2. Den lilla sympatiska. Blemda, som i onsdags blef andra ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597222-ZONE524340659",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3410,
      397,
      762,
      906
    ],
    "has_part": [],
    "content": "h\u00e4st, har nog denna g\u00e5ng inte stora utsikter. I det stora standardloppat fr\u00e4n 1.42 blir det v\u00e4l en k\u00f6minig hvartill man f\u00f6rut ej eett makeni p\u00e5 v\u00e5r hana. Om Manzita kommer \u00e4r hon v\u00e4l s\u00e4ker segrare, s\u00e5 att slutstriden kommer att g\u00e4lla andra plats. D'et 90 meteria till\u00e4gget f\u00f6r Tryggve torde, efter den gl\u00e4nsande aktion han i onsdags visade, ej hindra honom fr\u00e5n att inkomma som andra h\u00e4st, framf\u00f6r Chadteland Harry, Traviata. (Nautanen), Roland ooh Extra, hvilka, j\u00e4mte alla \u00f6friga, utom EVfecho.k, st\u00e5 p\u00e5 start. Att f\u00f6ruts\u00e4ga n\u00e5got om tr\u00f6stl\u00f6pningen \u00e4r sv\u00e5rt, d\u00e5 man. ej vet hvilka som m\u00f6jligen komma att utg\u00e5 ur loppet. I den till antagligen inemot 20 upng\u00e5ende skaran kommer v\u00e4l striden att ert\u00e5 mellan Labrador, Nyza, Munter och Lento. Att k\u00f6rningen, i dag, blir intressant och. sp\u00e4nnande, l\u00e5ngt mer \u00e4n vi varit vana vid, \u00e4r emellertid p\u00e5tagligt, d\u00e5 s\u00e5 m\u00e5nga h\u00e4star \u00e4ro an m\u00e4kla i hvarje lopp ooh ingen v\u00e4l utg\u00e5r utan att ha f\u00f6rs\u00f6kt sin lycka. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597222-ZONE524340662",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3608,
      1339,
      384,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00f6rdagens program. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597222-ZONE524340663",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3418,
      1392,
      756,
      295
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skidl\u00f6pningst\u00e4flingar i \u00d6stersund enligt den ursprungliga planen f\u00f6.r s\u00f6ndagen. Kl. 1.30 e. m. Traft\u00e4flingar p\u00e5 Norra Brunnsviken, ifall ej flaggorna tagas in p& telefontornet. Kl. 7.30 e. m. Illuminationsfest i Idrottspar ken, om v\u00e4dret till\u00e5ter. Kl. 8 e. m. .Festf\u00f6rest\u00e4llning pl Operan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597222-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1859,
      6439,
      1547,
      341
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597222-ZONE524340668",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4200,
      394,
      761,
      197
    ],
    "has_part": [],
    "content": "au elit/\u00f6ren i Svea lifgardes reserv C. J. Ulrioh att tillsvidare ra,ra amddtor vid Lifregementets dragoner; 'beviljat afsked f\u00f6r kaiptenen i Kronoberes regemente\u00bb reserv C. B. R, Gr\u00f6nhagen saint till kapten vwd flottan utn\u00e4mnt l\u00f6jtnant N. B. F. Selander. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597223-ZONE524340669",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3512,
      1829,
      569,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Med \"Argonaut\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597223-ZONE524340670",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3603,
      1905,
      389,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En \u00e4fventyrlig f\u00e4rd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597223-ZONE524340671",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3412,
      1975,
      772,
      4008
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Han kom in p\u00e5 kaf\u00e9et glad ooh str\u00e5lande, men d\u00e5 han satte sig i \u00aeo(fan \u00f6mmade han till Han verkade betydligt \"kantst\u00f6tt\". \u2014 N\u00e5t Hur k\u00e4nns det! \u2014 Hur det k\u00e4.nne? H\u00e4rligtl Det var en st\u00e5tlig resa. Tror du man sviker? \u2014 Ah 9\u00e5, s\u00e5! Inga \u00f6fverordl Att ligg-a i is kallt vatten en halftimme. Octi s\u00e5 hvaid tidningarna ber\u00e4ttat? \u2014 \u2014 \u2014 \u2014 Tidningarna 1 Dom \u00f6fverdrjfver alltid. \u2014 N\u00e5, s\u00e5 ber\u00e4tt-a! Han \u00f6mmade till ooh vred sig om p\u00e5 andra sidan \u2014 l\u00e5ngsamt oeth med ajande sm\u00e5 rop \u2014 och s\u00e5 b\u00f6rjade han: \u2014 Jo, ser du, vi startade som du s\u00e5g tio minuter efter Andr\u00e9e \u2014 v\u00e5r start vnr st\u00e5tlig, inte aant ? Jag jakade. \u2014 Ja, och s\u00e5 stego vi, \u00f6fver molnen, \u00f6fver allt det trista h\u00e4r nere (Fraenkel blir nu alltid s\u00e5 poetisk n\u00e4r det 'guller ballonger och automobdler), och kommo upp p\u00e5 en n\u00f6ijd af omkring 1,C60 meter. Ett s\u00e5dant landskap! S\u00e5dana vackra moln \u2014 solbegl\u00e4nsta, hvita, ulliga \u2014 jag har aldrig f\u00f6rut sett n\u00e5got s\u00e5 vackert. Man gl\u00f6iade allt \u2014 bara f\u00f6r att. se. Hvad brydde man sig om pris och Nordiska spel ooh \u00e5sk\u00e5dare, n\u00e4r mian h\u00e4r uppe hade allting vackrare \u00e4n man ser i sina b\u00e4sta dr\u00f6mmar. - Till saken, du luftsegtarepoet 1 - N\u00e5ja! Med s\u00e5dan fart som vi hade miste jag, f\u00f6r att komma i n\u00e4rhet af Vaxholm \u00f6ppna ballongventilen och g\u00e5 ned. Men den verkade inte. Solgasset. var h\u00e4r a\u00e4 starkt och v\u00e4rmde gasen till den grad att, trots ventilen stod \u00f6p pen, stego vi \u00e4nd\u00e5. \u2014 N\u00e5-\u00e5t \u2014 Ja, vi b\u00f6rjade naturligtvis s\u00e5 sm\u00e5ningom att dala ned genom molnen, h\u00e4r a'svalades gasen och vi f\u00f6llo n\u00e5got, hastigare. Under oss b\u00f6rjade vi skymta svarta konturer, markeil, och dreifvo fram \u00f6fver den med s\u00e5dan hastighet att jag aldrig bevittnat en dylik. Vid 500 meters h\u00f6jd fingo vi s\u00e5 syn p\u00e5 Yxhammarskubbeii oelt da ins\u00e5g jag att jag ej kunde landa f\u00f6re Kanliolmsfj\u00e4rden \u2014 jag m\u00e5ste forts\u00e4tta mot Hassel\u00f6 kubb. \u2014 Och det gick ? \u2014 J\u00f6, vackert! Under moln hade gasen svalnet r\u00e4tt hastigt och vin finga f\u00f6rsta touchen i Kanholm-sfj\u00e4rden \u2014 en ordentligt, doppning, d\u00e4r vi d\u00f6ko s\u00e5 djupt att v\u00e5gen slog \u00f6fver relingen till gondolen och vi stod\u00f6 i korgen genombl\u00f6ta. S\u00e4 d\u00f6k ballongen upp igen p.\u00e5 en 60 meters h\u00f6ijd, d\u00f6k p\u00e5 nytt i vattnet ooli br\u00f6t vid fj\u00e4rde touchen i isen \u2014 korgen kr\u00e4ngde och sl\u00e4ngde och \u00e5kte s'\u00e5 in p\u00e5 fa-st glanskis. En s\u00e5dan f\u00e4rd 1 Fram fl\u00f6go vi \u00f6fver den glatta ytan, d.\u00e5 och d\u00e5 g\u00f6rande hopp i luften p\u00e5 en 40 \u00e5 50 meter \u2014 s\u00e5 nog \u00e4ro vi, 'ivad hopp betr\u00e4ffar, \"champions of tlhe world\". \u2014 N\u00e5? \u2014 Ja, s\u00e5 l\u00e5g isr\u00e4nnan i v\u00e4gen. Jag l\u00e4t drag gen g\u00e5, men ankaret h\u00f6gig ej f\u00f6rr \u00e4n vid r\u00e4n nans kant \u2014 och sedan sl\u00e4ippte det ej. Bal longen var r\u00e4tt b\u00e4rkraftig \u00e4nnu, den dansade upp till en 30 \u00e5 40 meters h\u00f6jd och s\u00e5 ned igen, br\u00e5kade upp isen och p\u00e5 det s\u00e4ttet h\u00f6llo vi v\u00e4l p\u00e5 en 20 \u00e5 30 g\u00e5nger. \u2014 Men hvarf\u00f6r spr\u00e4ngde du ej ballongen? \u2014 Spr\u00e4nga ballongen? N\u00e4r den kunde g\u00e5 i vatten oeh sjunka som en sten I \u00c5nej 1 D\u00e4rtill \u00e4r en ballong en alltf\u00f6r helig och dyrbar pj\u00e4s I Ser du, jag trodde i det l\u00e4ngsta att ankaret skoil le sl\u00e4ppa sitt tag och att vi sikulle kunna sl\u00e4pa oss igenom och \u00f6fver r\u00e4nnan in p\u00e5 fast is. Men n\u00e4r detta ej gick och vi matta des alltmera, spr\u00e4ngde jag A\u00f6nt lina och s\u00e5 stora dechir\u00e5get och fick s\u00e5 ut tasen. Nu lyc karies Smitt krafla sig genom den f\u00f6r l\u00e4nge se dan br\u00e4ckt\u00bb b\u00e4rringen och ut p\u00e5 ett isflak. Isen brast under honom ooh Ca* lson och jag m\u00e5ste t\u00e4nka p\u00e5 att komma \u00f6fver p\u00e5 motsatta sidan. Ooh det gick! Efter 215 minutevs bl\u00f6ta och n\u00e5gra ordentliga kallsupar stodo vi alla p\u00e5 fast is. S\u00e5 kommer en med. kand. Fageiiberg och en hr Biilow \u2014 skrif upp deras namn I \u2014 oss till hj\u00e4lp oCh hos den f\u00f6rre fingo vi n\u00e5got torra kl\u00e4der. Med ens fingo vi syn p\u00e5 Vega ooh Merkur \u2014 gl\u00f6m inte kapten Ohlsson t \u2014 som hij\u00e4lpt\u00ae oss \u00bbt orart ad t i v\u00e5r n\u00f6dst\u00e4llda bel\u00e4 genhet. Jag var i g\u00e5r uppe hos Neptunbolaget, \u00bbom r\u00e5r om Merkur, och tackade f\u00f6r hij\u00e4lp\u00e9n. Dom tog ingen ers\u00e4ttning alls. Det kallar jag gtorartadt. T\u00e4nk, inte ett \u00f6re f\u00f6r att dom tr\u00e4ns porterade oss och den lyckligt r\u00e4ddade ballon gen till Stockholm I Ja, s\u00e5 var det hemf\u00e4rden, men det dumma var att vi ej &lt; Vaxholm in 'l\u00e4mnade telegram. Vi hade d\u00e5 f\u00e5tt ett andra pri9. \u2014 N\u00e5, men Kylle Carlson? \u2014 Ja, han fick en r\u00e4tt sv\u00e5r kl\u00e4m mellan ett isflak och gondolkanten \u2014 men han \u00e4r klar igen. Lite \u00f6m kanske \u2014 aj, aj! \u2014 och ingenj\u00f6r Hans Fraenkel, som ber\u00e4ttat mig allt detta, v\u00e4nde sig med sv\u00e5righet i soffan. Dei \u00e4r inte roligt att leka boll bland stora Isflak. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597223-ZONE524340694",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3458,
      5996,
      286,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 N\u00e5, ballongen? ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597223-ZONE524340695",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3426,
      6039,
      759,
      552
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Den \u00e4r klarad. Fint! Men direkt\u00f6r Smitt ekall l\u00e5ta bygga om den. N\u00e4tet skall bort, ny ooh starkare b\u00e4rring skall is\u00e4ttas, g\u00f6rdelupp .h\u00e4ngning skall p\u00e5s\u00e4ttas och likas\u00e5 st\u00f6rre ven till och b\u00e4ttre spr\u00e4nginr\u00e4tthlug. S\u00e5 blir den nog bra. Och Smitt var f\u00f6r \u00f6frigt s\u00e4ker under resan. Men si\u00e5 \u00e4r han jii gammal yachtseglare och van att dingla i tackel och t\u00e5g. Men ser du, ofvan molnen i sol \u2014 \u2014 Och ingenj\u00f6r Fraenkel b\u00f6rjade \u00e5nyo utbreda sig poetiskt, som man f\u00f6r \u00f6frigt l\u00e4tt. g\u00f6r det, n\u00e4r man en g\u00e5ng varit med, om det vackra han och de b\u00e5da. \u00f6friga passagerarne sett innan de lade sig i isr\u00e4nnan och innan de fingo kallsupar och hemv\u00e4nde med Merkur. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597223-ZONE524340697",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4037,
      6601,
      119,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S. P. S. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597223-ZONE524340698",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4202,
      725,
      762,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nykterhetsfr\u00e5gor p\u00e5 dagordningen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597223-ZONE524340699",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4197,
      789,
      771,
      2727
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms nykteihetss\u00e4Jleikap\u00f6 oentralf\u00f6rsamling hade fredag afton maimmantr\u00e4de under kand. Aug. Ljunggrens ordf\u00f6randieekap. Ett 80-tal ombud li\u00e4rvoro. Styreleei.ii rapport inneh\u00f6ll ie&lt;dog\u00f6r&lt;eloei f\u00f6r ing\u00e5ngna, svar fr\u00e5n hufvudstactens pr\u00e4siter r\u00f6rande n\u00e5gra till dem framst\u00e4llda fr\u00e5gor om \u00e5tg\u00e4rder till nykterhetens befr\u00e4mjande. Af 64 pr\u00e4ster hade. hittills 12 ine\u00e4ndt evar, uttryckande sympati f\u00f6r nykterheteetr\u00e4fvandet. Med anledning h\u00e4raf framst\u00e4lldes f\u00f6rslag att oentralf\u00f6rsa.mlingen nkulle uttrycka, sin tillfredist\u00e4t\u00e4ltelee mad dt ing\u00e5ngna svaren, hvilket dock afelogs. D\u00e4remot besl\u00f6ts uppdragia \u00e5t styrelsen, att inbjuda pr\u00e4sterna till ett m\u00f6te f\u00f6r att \u00f6fverl\u00e4gga om i hvad, m\u00e5n samarbete mellan dem och nykterhctsfolket kan \u00e5stadkommas. Ang\u00e5ende stadsfullm\u00e4ktiges beslut om anslag till hyresbidrag \u00e5t nykterhetsf\u00f6reningarna meddelades att de villkor som f\u00e4t-ts vid detta anslag voro f\u00f6ljande : De olika s\u00e4llskapens styrelser tjkola inkomma, till dr\u00e4tseln\u00e4mnden mod beg\u00e4ran om anslag, uppg\u00e5ende till h\u00f6gst en tredjedel af den hyra som. enligt kontrakt erl\u00e4gges) efter afdrag af m\u00f6jliga hyresinkomster, som f\u00f6reningarna kunna ha. Endast s\u00e4llskap som uteslutande verka, f\u00f6r nykterhet och best\u00e5 af minst 100 medlemmar san it existerat i minst tre \u00e5r erh\u00e5lla del af anslaget. Efter en kortare diskussion besl\u00f6ts uppdraga \u00e5t styrelsen att anordna ett m\u00f6te med p\u00e4llskapens styrelser f\u00f6r att uppn\u00e5 \u00f6fverenskommelee om anslagets mottagande. f\u00f6rdelning m. m. F\u00f6rut tillsatt kommitt\u00e9 f\u00f6r utredning af fr\u00e5gan om oentraMorsia.mJingens omorganisation hade inkommit med yttrande, i hvilket omorganisation f\u00f6r n\u00e4rvarande afstyrktei-.tei. En l\u00e4ngre debatt uppstod, hvarefter fceeil\u00f6ts att den nuvarande organisationen! skall bibeh\u00e5llas. En plan f\u00f6r nykterhetsdemonstrtion under instundande sommar framlades af utsedd beredning. Enligt f\u00f6rslaget skulle d\u00f6ffibnstrationen f\u00f6rsigg\u00e5 den 23 juli efter ungef\u00e4r fiam.ma program oom f\u00f6reg\u00e5ende \u00e5ren. F\u00f6rslaget godk\u00e4nd-res, utom ifr\u00e5aa om. tiden, som l,'3\u00abt\u00e4md'es till 1 juni (Krittibimmelsf\u00e4rdsdag). Mecl anledning af de stundande stadsfullm\u00e4ktigevalen uppdrog\u00bb \u00e5t styrelsen att sammankalla krets.kommitte.rade f\u00f6r a.tt \u00f6fverl\u00e4gga om hvilka \u00e5tg\u00e4rder fjom b\u00f6ra vidtagas f\u00f6r att nykterhetefolket skall kunna g\u00f6ra sig g\u00e4llande. Ett f\u00f6rslag om samarbete mellan nykterhetsfolket och arbetarpartiet f\u00f6r befr\u00e4mande a.f nykterhet samt i t. eot. bostadsfr\u00e5gan och dylika angel\u00e4genheter hade inkommit. Med anledning h\u00e4raf f\u00f6reslog styreIi?mi a.tt denpaimimn skulle f\u00e5 i uppdrag att underhandla om i hvad m\u00e5n s\u00e5dant kunde \u00e4ga. rum, hvilket blef m\u00f6tets beslut. Ett f\u00f6rslag om&gt; f\u00f6rdelning af centralf\u00f6rsa ni lingens arbete p\u00e5 sektioner bordladrs. Vid m\u00f6tet v\u00e4cktes f\u00f6rslag om \u00e5tg\u00e4rder f\u00f6r \u00e5stadkommande af en \"Folkets park\" i Stockholm, hvilket remitterades till styrelsen f\u00f6r yttrande. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597223-ZONE524340710",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5913,
      384,
      175,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "b\u00e4sta fabrikat. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597223-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      6166,
      389,
      280,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597223-ZONE524340712",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4991,
      381,
      857,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Silkes, Felb- limllmsn & Eng Filt- \u00ab0113!*j ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597223-ZONE524340713",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5044,
      516,
      1436,
      137
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr ack-Skjortor, Hvita Frack-V\u00e4star, Handskar, Silkes-N\u00e4sdukar, Kragskyddare, Silkes-Strnmpor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597224-ZONE524340714",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5121,
      663,
      1286,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lackerade Skos*, 11 kr. paret. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597224-ZONE524340715",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5061,
      757,
      1402,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ti*Ik&\u00abl!ii&lt;lerklu&lt;ler at b\u00e4sta fabrikat. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597224-ZONE524340716",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5481,
      831,
      576,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Billiga, hest\u00e4mdtt pri u r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597225-ZONE524340717",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5030,
      889,
      1462,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Paul U. Bergstr\u00f6m, 76 SSS\u00c4 76- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597225-ZONE524340718",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2116,
      6842,
      1018,
      216
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nyheter hos Hofjuvelerare Hallberg, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597225-ZONE524340719",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2181,
      7072,
      908,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "O Rescriiigigat* O* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597225-ZONE524340720",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3558,
      6758,
      482,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arm\u00e9en och flottan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597225-ZONE524340721",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3431,
      6830,
      758,
      267
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K. m:tihar utn\u00e4mnt: vid Kalmar regemente: till reservl\u00f6jtnant i regementets reserv reservunderl\u00f6jtnanten d\u00e4rst\u00e4des A. C. A. Boeckstr\u00f6m vid Sk\u00e5nska tr\u00e4ngkinen: till l\u00f6jtnant l\u00f6jtnanten Vid \u00d6stg\u00f6ta tr\u00e4ngk\u00e5r M. E. Berlin, samt vid \u00d6stg\u00f6ta tr\u00e4ngk\u00e5r: till l\u00f6jtnant l\u00f6jtnanten vid Sk\u00e5nska tr\u00e4ngk\u00e5ren A. F. Jacobsson; f\u00f6rordnat reeervpastorn i G\u00f6ta artilleriregementes reserv ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597226-ZONE524340722",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4223,
      3628,
      739,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Teater, konst, litteratur. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597226-ZONE524340723",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4209,
      3743,
      769,
      3166
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Armas J\u00e4r ne felt, den bekante tons\u00e4ttaren ooh orkesterledaren, som f\u00f6rut i b\u00e5da dessa afseenden p\u00e5 det f\u00f6rdelaktigaste dokumenterat sig f\u00f6r hufvudstadens publik, \u00e4r f\u00f6r n\u00e4sta spel\u00e5r engagerad som kapellm\u00e4stare vid Operan h\u00e4rst\u00e4des. V\u00e5r ungdom. I dessa dagar general repeteras p\u00e5 Dramatiska teatern \"V\u00e5r ungdom\" af Alfred Capus. Stycket, soin f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen presenterades i rampljuset den 11 november f\u00f6rra \u00e5ret, har blifvit en succ\u00e9s f\u00f6r Th\u00e9\u00e5tre Fran$ais, hvarest den \u00e4nnu gifves flera g\u00e5nger i veckan. Bland rollinnehafvama m\u00e5 n\u00e4mnas hrr Palme och Fredrikson samt fr\u00f6ken \u00c5hlander, fruania Lindberg och Hanfson. C hr. Stnding gifver, s\u00e5som redan meddelats, efter konsert f\u00f6reningens konsert en egen konsert den 24 d :\u00ab i Musikaliska akademiens stora sali hvarvid fru Sigi-id Sch\u00f6ller, f\u00f6dd Wolf, som p\u00e5 m\u00e5nga \u00e5r ej upptr\u00e4d t, h\u00e4r i Stockholm, kommer att oitr\u00e4r da, hvarf\u00f6rutom \u00e4fven hrr Wilh. Stenhammar, Tor Aulin, Gustaf Molander, Chr. Sandqvist och Rud. Claeson komma att medverka Herr Oscar Bieclcstr\u00f6m, den sympatiske och popul\u00e4re sk\u00e5despelaren, \u00e4r p\u00e5 grund af repertoarf\u00f6rh\u00e5llanden vid Svenska teatern f\u00f6r n\u00e4rvarande ledig. Denna tillf\u00e4lliga ledighet \u00e4mnar han begagna f\u00f6r en turn\u00e9 till n\u00e5gra landsortsst\u00e4der, d\u00e4r han kominer att anordna u ppl \u00e4-sn i ti.gsa f t na r, med omv\u00e4xlande program : scener ur pj\u00e4ser, dikter, glada historier. Turn\u00e9ens f\u00f6rsta h\u00e5llstation blir Uppsala. Fr\u00f6ken Helfrid TAndh, en unff, hoppgifvande s\u00e5ngerska, siom med bifall konserverat dels i Sverge och dels i Norge, ger i afton en romans-soar\u00e9 i Vetenskapsakademiens h\u00f6rsal. Programmet upptager vir\u00abr och TOnianser af Schubeit, Godard, Humperdinck, Grieg, Bechgaard, Kjerulf, J\u00e4mefelt, Sj\u00f6gren, Peteison-Berger, Beckman och Valborg Aulin. Fi u Maikki J\u00e4mefelt, som i september kommeir att upptr\u00e4da som g\u00e4st \u00e5 k. teatern i K\u00f6penhamn, skall d\u00e4r bl. a. sjunga Elsas och Sentas partier i \"Lohengrin\" och \"Don flygande holl\u00e4ndaren\". Bergens teater. Till direkt\u00f6r f\u00f6r denna teater antogs i onsdagH Bceninstrukt\u00f6ren vid teatern, hr Heiberg, med en \u00e5rlig l\u00f6n af 4,500 kr. GercUdine Farrar upptr\u00e4der oin s\u00f6ndag \u00e5ter \u00e5 k. nya Operan i Berlin i \"Mignon\". Den \u00e4lskv\u00e4rda s\u00e5ngerskan har nyligen af si ut\u00e5t ett mycket framg\u00e5ngsrikt g\u00e4stspel i Warschau, d\u00e4r hon bl. a. framst\u00e4llt den olyckliga Madeleine de Coligny i G;ordanos och Illicas ber\u00f6mda opera \"Andr\u00e9 Ch\u00e9nier\". Madeleine \u00e4r \u00e4lskarinna till den girondistiske skalden, oeh bestiger tillsammans med denne schavotten. \"Et Dukkehj\u00e9m\" i Paris. P\u00e5 Th\u00e9\u00e5tre de gen uppf\u00f6rts med ea af direkt\u00f6ren gjord ganska originell f\u00f6r\u00e4ndring. Han l\u00e4t n\u00e4mligen Nora stanna kvar i hemmet i st\u00e4llet f\u00f6r att g\u00e5 ut och s\u00f6ka \"det Vidunderlige\".\". Men publiken tycks inte till fullo ha uppskattat direkt\u00f6rens fink\u00e4nslighet. D\u00e5 slutsoenen kom oeh Nora v\u00e4nde om i d\u00f6rren, brast i gr\u00e5t och kastade sig om halsen p\u00e5 sin man, blefvo \u00e5sk\u00e5darna h\u00f6geligen f\u00f6rtretade och uppmanade Nora med allehanda tillrop att f\u00f6rh\u00e5lla sig st\u00e5ndaktig och g\u00e5. Direkt\u00f6ren fick naturligtvis lof att tillm\u00f6tesg\u00e5 publikens \u00f6nskan, och h\u00e4danefter g\u00e5r Nora som vanligt ut f\u00f6r att s\u00f6ka \"det Vidunderlige\". 1'Oeuvre i Pa.is har Dukkehjemmet nyli- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597226-ZONE524340734",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4992,
      1031,
      769,
      3375
    ],
    "has_part": [],
    "content": "storslagen och gripande, fr\u00f6ken Blanche Dufrene undf\u00e5r \u00e4fven ber\u00f6m f\u00f6r sitt \u00e5ter gifvande af Catarina. Hr de Max i titelrollen och de \u00f6friga i stycket upptr\u00e4dande tyckas d\u00e4remot icke ens tilln\u00e4rmelsevis ha lyckats att l\u00f6sa sina uppgifter. Sorgliga \u00f6den. I Neapel afled nyligen i yttersta, armod en fordom mycket ber\u00f6md italiensk sk\u00e5despelare, Michele Bozzo, som deltagit i g\u00e4stspelsturn\u00e9er med b\u00e5de Adelaide Rifitori och Tommaso Saldini. P\u00e5 senaste tiden lefde han uteslutande af tiggeri. En vid Metropolitan Opera i Newyork anst\u00e4lld s\u00e5ngare, Fritz Tosch h\u00e4ngde sig nyligen mellan kulisserna under p\u00e5g\u00e5ende f\u00f6rest\u00e4llning af 'Giooonda\". Han var tysk till b\u00f6rden, hade ursprungligen en vaoker r\u00f6st, men var nu h\u00e4nvisad till att tj\u00e4nstg\u00f6ra i k\u00f6ren. F\u00f6rtviflad \u00f6fver grusandet af hans storhetsf\u00f6rhoppningar ber\u00f6fvad\u00ae han sig till sist sj\u00e4lf lifvet. Musikhistoriska Museet har till sin instru mentsamling f\u00e5tt mottaga f\u00f6ljande g\u00e5fvor: af gifvare som \u00f6nskar vara on\u00e4mnd en elegant. salongsflygel af mahogny, tillverkad af Johan S\u00f6derberg, Stockholm 1806, af h\u00e4radsh\u00f6fding Fredrik Engestr\u00f6m pedalharpa fr\u00e5n slutet af 1700-talet, sign. Consineau p\u00e9re et fils, Paris, af hrr Robert Berg och Gunnar Lampa en hemsl\u00f6jdad piporgel fr\u00e5n b\u00f6rjan af 1800-talet, af handlanden C. A. Fosselius, Kumla, en viola da gamba, af instmmentmakarfirman Ahlberg & Ohlsson en etnkorn\u00e9tt med sex ventiler, af on\u00e4mnd gifvare en Mail\u00e4ndormandolin. Vidare har museet f\u00e5tt mottaga : af fr\u00f6ken Lotten Dahlgren, Djursholm, st\u00e5nger i originalmanuskript af hennes fader, kanslir\u00e5det F. A. Dahlgren (d\u00e4ribland den bekanta visan i \"V\u00e4rml\u00e4nningarna\" : \"Oeh gossen gick sig ut en morgonstund\"), af prof. Julius Giinthars st\u00e4rbhus, genom fr\u00f6ken Eugenie Claeson, en samling mueikalier, f\u00f6rsedda med resp. tons\u00e4ttares! egenh\u00e4ndiga dedikationer, af hr C. Th. Flodman, Motala, en samling \u00e4ldre musikalier efter den bekante tons\u00e4ttaren och kapellm\u00e4staren J. C. F. Hteffner eamt af musikhandlanre Bertil Dahlgren ett synnerligen v\u00e4rdefullt uppslagsverk: \"DieGeigen- und Lautenmaoher vom Mittelalter bis zur Gegenwart von Willibald Leo Freiherr von Liitgendorff\". Till portr\u00e4ttsamlingen ha f\u00f6ljande personer l\u00e4mnat g\u00e5fvor : lektor L- O. S. Josephson (portr\u00e4tt, af hans fader,- tons\u00e4ttaren Jacob Axel Josephson), redakt\u00f6r Frithjoff Hellberg och hr Carl Sj\u00f6stedt. Af Nordisk Familjeboks nya upplaga har tredje bandets h\u00e4fte 6 utkommit. Med h\u00e4ftet f\u00f6lja 8 helsidesplanscher med en m\u00e4ngd illustrationer till artikeln Bildhuggarkonst. O/m Bellman har en tysk f\u00f6rfattare, Felix Niedner, utgifvit en stor bok p\u00e5 i det n\u00e4rmawte 400 sidor (Weidtnannska bokhandelns f\u00f6rlag i Berlin). Som v\u00e4gledare i utst\u00e4llningen af gravyrer efter Rafaels m\u00e5lningar i Nationalmuseums gravyrsal har utkommit en liten \u00f6fver sikt af den store m\u00e5larens utveckling och verksamhet af O. Sir\u00e9n. Gustaf Fr\u00f6ding i skolupplaga, I samlingen \"Moderna svenska f\u00f6rfattare i urval f\u00f6r skolan\" har p\u00e5 Alb. Bonniers f\u00f6rlag utkommit ett af Ruben G : son Berg gjordt urval (128 sidor) af Fr\u00f6dingska dikter, mestadels af de v\u00e4rml\u00e4ndeka l\u00e5tarna. Pris 40 \u00f6re. Konungen \u2014 Sophie Elkans v\u00e4rdefulla och underh\u00e5llande skildring af Gustaf IV Adolfs lefnadelopp till och med 1800\u2014,som sluts\u00e5lden f\u00f6re julen, utgifves nu i en ny och billig upplaga, som kommer att kosta endast 4 kr. i st\u00e4llet f\u00f6r 7: 50, som f\u00f6rsta upplagan betingade. Den nya upplagan utgifves i 8 h\u00e4ften \u00e5 50 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597226-ZONE524340743",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5779,
      1036,
      756,
      181
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Wachtmeister \u00e4r ordf\u00f6rande, en med blommor fylld, smakfull b\u00e5l i drifvet silfver med gifvarnas namn graverade i fakcimile. Det vackra arbetet \u00e4r levereradt af juvelerare Julia Anderson, Drottninggatan 32. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597226-ZONE524340744",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5003,
      4504,
      759,
      1242
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tcatrarncs spellistor in. m. Operan ger i morgon Verdis ej p\u00e4 tv\u00e5 \u00e5r gifna opera \"Trubaduren\" med fru Hellstr\u00f6m f\u00f6r f\u00f6rsta fr\u00e5n gen i Leo no ras parti, \u00f6friga hufvudpartier utf\u00f6ras af fru Jun^stedt, hrr Nyblom qch ForseH. De f\u00f6r s\u00f6n- oeh helgdagar s\u00e4nkta biljettprisen \u00e5 parkett ooh f\u00f6rsta raden g\u00e4lla vid denna f\u00f6rest\u00e4llning. P\u00e5 m\u00e5ndag uppf\u00f6res \"Romeo och Julia\", med hr \u00f6dmann och fr\u00f6ken Sv\u00e4rdstr\u00f6m i titelpartierna. Dramatiska teatern gifver i dag \"Ett glas vatten\" med hr Gustaf Fredrikson i Bolingbrokes roll. I morgon uppf\u00f6res \"\u00c4fventyr p\u00e5 fotvandringen\", hvilket stycke \u00e4fven gifves p\u00e4 m\u00e5ndagen. Vid morgondagens Uillighetsmatin\u00e9 kl. 1.30 upptager programmet Hermann Sudermanns \"\u00c4ra\". Svenska teatern, \"Daglannet\" gifves tillsvidare. I morgon kl. 1.30 e. m. uppf\u00f6res \"Lars Anders och Jan Anders och deras barn\" p\u00e5 billighetsmatin\u00e9. S\u00f6dra teatern. I kv\u00e4ll och i morgon spelas \"Den sjuke brorsoneni\" och \"Stockholmsluft\".luft\". Vi p\u00e5minna \u00e4nnu en g\u00e5ng om recetten i morgon middag f\u00f6r fr\u00f6ken T\u00f6rnberg, di\u00e5 Ernst Fastboms folklustspel \"Jag gifta mig \u2014 adrig|\" uppf\u00f6res. \u00d6stermalmsteatern gifver iinnu n\u00e5gra dagar \"Tiggarstudenten\". I morgon kl. half 2 gifves billighetsmatin\u00e9, di\u00e5 \"V\u00e4rml\u00e4nningarna\" uppf\u00f6res f\u00f6r sista g\u00e5ngen under denna s\u00e4song. Onsdagen gifves Planquettes opera-comique \"Surcouf\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597226-ZONE524340752",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5047,
      5769,
      716,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vid Arbetareinstitutets folkkonsert i morgon ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597226-ZONE524340753",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5005,
      5811,
      755,
      198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "utf\u00f6res f\u00f6ljande program: Grieg, Violin-sonat. Vieuxtemps, Ambrosia, violinstycken, Bizet, Norman, Geijer, Lindblad, s\u00e5nger, Snoilsky, \"Stenbockens kurir\", dikt. Medverkande \u00e4ro fr\u00f6knarna M. Ohlson och S. Carlsson, hrr G. Molander och G. Lagercrantz. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597226-ZONE524340754",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5008,
      6137,
      755,
      239
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Personalsiotiser. F\u00f6rlofning har UllK\u00e4nnayifvits mellan fr\u00f6ken Elin Carlander, dotter,till postm\u00e4sta- ren Frans Carlander i Ljungby, samt redaktions\u00ac sekreteraren i Falu-Kuriren Sten Bj\u00f6rkman. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597226-ZONE524340757",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3432,
      6924,
      1548,
      242
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jvid Sk\u00e5nska tr\u00e4ngkinen: till l\u00f6jtnant l\u00f6jtnanten Vid \u00d6stg\u00f6ta tr\u00e4ngk\u00e5r M. E. Berlin, samt vid \u00d6stg\u00f6ta tr\u00e4ngk\u00e5r: till l\u00f6jtnant l\u00f6jtnanten vid Sk\u00e5nska tr\u00e4ngk\u00e5ren A. F. Jacobsson; f\u00f6rordnat reeervpastorn i G\u00f6ta artilleriregementes reserv Victor Hugos 'lAngelo\" \u00e4r nu, som \u00e4mnadt var, uppf\u00f6rd \u00e5. Sarah Bernhardt-teatem i Paris, men tyckes ej ha gjort n\u00e5gon vidare anm\u00e4rkningsv\u00e4rd lycka, oaktadt en i alla T . .. ., . I detaljer stiltrogen och praktfull uppe\u00e4tt- J. A. Sarner att tillsvidare vara xegementspas- \u2022 J cj i Rernharrft\u00bb Tishe skildras som tor vid Lifregementet* gTenadj\u00e4rer och reserv-1 nln& \u00bbarah tfemiiaiTlt* IisDe skildras sona ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597226-ZONE524340759",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4219,
      6306,
      1542,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Et Dukkehj\u00e9mi Paris. P\u00e5 Th\u00e9\u00e5tre de fd f 1'Oeuvre i Pa.is har Dukkehjemmet nyli- ren Frans Carlander i Ljungby, samt redaktions\u00ac sekreteraren i FaluKuriren Sten Bj\u00f6rkman",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597226-ZONE524340761",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5049,
      6394,
      715,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lysning till \u00e4ktenskap liar afkun- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597226-ZONE524340762",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5005,
      6439,
      756,
      105
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nats i Hagakyrkan i G\u00f6teborg mellan sjuksk\u00f6terskan Maria Bergqvist och sj\u00f6kapten Th. V. Cullberg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597226-ZONE524340763",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5048,
      6562,
      715,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Br\u00f6llop: i onsdags i Varberg mellan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597226-ZONE524340764",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5009,
      6607,
      754,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fr\u00f6ken Maria Bergendahl, dotier till aflidne grosshandlare Gustaf Bergendahl ooh hans maka, f\u00f6dd Leffler, samt e. o. hofr\u00e4ttsnotarien, kammarf\u00f6rvanten Alfred G\u00e4rde, G\u00f6teborg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597226-ZONE524340765",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5070,
      6766,
      697,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6delsedag den // februari: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597226-ZONE524340766",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5009,
      6813,
      626,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "60 \u00e5r fyller professor F. A. Wulff, Lund ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597226-ZONE524340767",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5048,
      6864,
      718,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "60 dr fyllde i g\u00e5r generaldirekt\u00f6ren ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597226-ZONE524340768",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5009,
      6909,
      758,
      256
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i dom\u00e4nstyrelsen, 'preses i akademien f\u00f6r de fria konsterna, direkt\u00f6ren i lantbruksakademien, grefve F. C:son Wachtmeister. Med anledning h\u00e4raf blef han under dagens lopp p\u00e5 \u00e5tskilliga s\u00e4tt hyllad; bl. a. \u00f6fverl\u00e4mnades till honom af aktiebolaget Nordiska kreditbankena styrelsemedlemmar, i hvilket, bolag gTeifve ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597226-ZONE524340769",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5865,
      1362,
      591,
      176
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Efter dokuxneiits- granskiiiiig:en. Svenska pressuttalanden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597226-ZONE524340771",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5779,
      1551,
      772,
      4982
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ur de sveneka tictningarnac uttalanden r\u00f6rande f\u00f6rfiandlingeprotokoHen citera vi fortis\u00e4ttningKvis: Dagen: Om vi h\u00e4r i Sverge f\u00f6r ett \u00f6gonblick, alldeles se bort ifr\u00e5n det s\u00e4tt hvarp\u00e5 norrm\u00e4nnen upptr\u00e4dt i denna sak och uteslutande t\u00e4nka p\u00e5 huru den svenska regeringen f\u00f6rt v\u00e5ra runor under f\u00f6rhandlingarna med den norska regeringen, hvilket blir v\u00e4l omd\u00f6met i afseende \u00e5 v\u00e5r regerings fullg\u00f6rande af sitt viktiga v\u00e4rf? \u00c4r det m\u00e5nne n\u00e5gon som efter genoml\u00e4sandet af slutredog\u00f6relsen f\u00f6r konsulatf\u00f6rhandlingarna kan bibeh\u00e5lla en bel\u00e5ten uppsyn och s\u00e4ga att denna sak blifvit s\u00e5 sk\u00f6tt fr\u00e5n svensk sida som den bort sk\u00f6tas? Att h\u00e4r ett fel oeh ett stort fel blifvit beg\u00e5nget \u00e4r uppenbart. Oberoende af olika politiska siAjkIpunkter i \u00f6frigt l\u00e4r ocks\u00e5 enhvar som besitter f\u00f6rm\u00e5ga att objektivt bed\u00f6ma den nu ber\u00f6rda, sidan af den svenska regeringens upptr\u00e4dande vara beredd att h\u00e4ri inst\u00e4mma. Stockholms Dagblad: Man m\u00e5 te naturligtvis djupt beklaga att regeringen ej st\u00e5tt euig om n\u00e5got visst f\u00f6rslag, men att d\u00e4rp\u00e5 bygga s\u00e5 h\u00e4ftiga anfall -mot regeringens chef som redan gijorts synes oss dock obefogadt. Om g'arantikrafvens n\u00f6dv\u00e4ndighet- r\u00e5dde ju, som. sa,gdt\u201e enighet. Statsminister Bostr\u00f6m hade fr\u00e5n b\u00f6rjan deltagit i f\u00f6rhandlingarna, och det borde d\u00e4rf\u00f6r falla af sig sj\u00e4lf att hans grunder f\u00f6rst komme under ompr\u00f6fning af den norska regeringen. Hade de godk\u00e4nts, s\u00e5 skulle n\u00e5gon schism inom den svenska regeringen aldrig beh\u00f6ft framtr\u00e4da. De antogos emellertid ej, och turen kom d\u00e5 till regeringsmajoriteten att komma med sitt modifierade f\u00f6rslag. Om detta, i sin tur blifvit accepteradt i Kristiania, hade hr Bostr\u00f6m genast fr\u00e5ntr\u00e4dt sin plats vid konungens r\u00e5dsbord. Att d\u00e4ri l\u00e5g n\u00e5got otillb\u00f6rligt tryck ha vi sv\u00e5rt att f\u00f6rst\u00e5. Statsministerns upptr\u00e4dande vnr v\u00e4l i st\u00e4llet fullt lojalt. D\u00e4remot syntes ej f\u00f6refinnas n\u00e5gon anledning f\u00f6r honom att afg\u00e5, f\u00f6r den h\u00e4ndelse \u00e4fven det andra svenska f\u00f6rslaget komme att afvisas; i s\u00e5 fall stode hans person ju ej hindrande i vagen f\u00f6r en uppg\u00f6relse. Svenska Morgonbladet: Exc. Bostr\u00f6m har f\u00f6reslagit n\u00e5got str\u00e4ngare best\u00e4mmelser, de \u00f6friga regeringsmedlemmarna n\u00e5got mer modererade. Men skillnaden \u00e4r icke s\u00e5 synnerligen betydande. I f\u00f6rh\u00e5llande till den norska st\u00e5ndpunkten kunna i alla h\u00e4ndelser de b\u00e5da svenska st\u00e5ndpunkterna s\u00e4gas sammansm\u00e4lta till en. Och m\u00e5ste man erk\u00e4nna att den svenska regeringsmajoritetens f\u00f6rslag ej g\u00e5tt ut\u00f6fver kommunik\u00e9en, s\u00e5 torde det bli ytterst sv\u00e5rt att uppvisa att f\u00f6rh\u00e5llandet \u00e4r ett annat med exc. Bostr\u00f6ms f\u00f6rslag. Visserligen g\u00e5r det an att utan vidare framkasta en beskyllning i s\u00e5dan riktning, men ioke l\u00e4mna f\u00f6rhandlingsprotokollen n\u00e5gra verkliga st\u00f6d d\u00e4r\u00e5t. Sundsvall e-P osten: I protokollen bekr\u00e4ftas den svenska regeringens ocih dess chefs alltigenom lojala upptr\u00e4dande ooh lvuru deras allvarliga f\u00f6rs\u00f6k att \u00e5stadkomma en f\u00f6r b\u00e5da landen tillfredsst\u00e4llande uppg\u00f6relse strandat p\u00e5 den norska regeringens orubbliga \"kan ej 1\" Nyaste K r i s t i a n s t a d s b) adet: De olycksaliga se* punkterna, om hvilka i sj\u00e4lfva verket striden r\u00f6r sig, synas icke vara s\u00e5 riksviktiga som man l\u00e5tit p\u00e5skina, \u2014 \u2014 V\u00e4rre \u00e4j det inte. Och f\u00f6r unionss\u00e4mijans \u00bbku 11 vore det. v\u00e4l icke orimligt att Sverge gjorde eftergifter i dessa punkter, helst, som det icke kan bestridas att de inneh\u00e5lla svenska \u00f6fverh\u00f6gfcetsanspr\u00e5k, hvilka norrm\u00e4nnen kunna ha sk\u00e4l att mots\u00e4tta sig. No rrk\u00f6pinge Tidningar: Det man efter l\u00e4sningen af alla dessa dokument f\u00f6rst och fr\u00e4mst beklaigar \u00e4r den brist p\u00e5 f\u00f6rutseende som f\u00f6rre utrikesministern Lagerheim visade, d-\u00e5 han under den von Ottesrska regimen tillsatte en -unionell konaulatkommitt\u00e9, som fick order att l\u00e5ta alla verkligt kinkiga saker, som. stodo i samband med en konsulatuppl\u00f6snang, han.skjuta s till blifvande underhandlingar mellan regeringarna. H\u00e4rigenom utsattes dessa f\u00f6r friktioner, som f\u00f6r en god tlid fram\u00e5t torde om\u00f6jligg\u00f6ra ett underhandlingsarbete, som dock vore \u00f6nskv\u00e4rdt, ej minet sedan man, tyv\u00e4'jf- n\u00e5got sent, kommit under fund med sv\u00e5righeten \u2014 f\u00f6r att ej s\u00e4ga om\u00f6jligheten \u2014 att l\u00f6sa konsulatfr\u00e5gan utan att samtidigt rubba ''stat-us quo\" fr\u00e5ga om utrikesstyrelsens organisation. Vestmanlands L\u00e4ns Tidning f\u00e4ster uppm\u00e4rksamheten p\u00e5 det politiskt okloka uti att, s\u00e5som stateministern gjort sig skyldig till, gripa in i konsulatf\u00f6rhandlin.g,arna med uppst\u00e4llande af en del villkor som \u00e4ro of\u00f6renliga med ett eget norskt af Sverge oavh\u00e4ngigt konsulatv\u00e4sen. och tidningen s\u00e4ger till \u00bblut: Uppfattningen af hr Bostr\u00f6ms ingripande i konsulatf\u00f6rhandlingarna \u00e4r naturligtvis beroende p\u00e5 hur h\u00f6gt v\u00e4rd\u00ae han s\u00e4tter p\u00e5 r\u00f6renen och freden p\u00e5 den skandinaviska half\u00f6n. Anser man dem b\u00e5da likgiltiga, d\u00e5 kan man se saken, lugnt och l\u00e5ta norrm\u00e4nnen taga s\u00e5v\u00e4l konsulatfr\u00e5gan, som utrikesministerfr\u00e5gan i egen hand. Men anser man, s\u00e5som unionskonungon nyligen yttrade. f\u00f6reningen vara den s\u00e4kraste borgen f\u00f6r den skandinaviska half\u00f6ns och dess b\u00e5da folks oberoende, trygghet och lycka, &lt;i\u00e5 kr\u00e4fves det f\u00f6r n\u00e4rvarande en annan man \u00e4n hr Bostr\u00f6ro i spetsen f\u00f6r Sverges regering. Hvarom ioke, \u00ab\u00e5 ha vi f\u00f6rverkat all r\u00e4tt att ka'la v\u00e5rt land ett konstitutionellt land, ett land d\u00e4r miniefaarne m\u00e5ste svara f\u00f6r sina handlingar. G\u00f6teborgsposten: Det \u00e4r ett papper hvars befintlighet icke \u00e4r n\u00e5gon hemlighet, men som man saknar i de offentliggjorda protokollen, n\u00e4mligen det af hrr Husberg ocli Lagerheim utarbetade f\u00f6rslaget till lika lydande lagar, mot hvilket majoriteten inom den svensk* regeringen p\u00e5st\u00e5s ej ha haft n\u00e5gra v\u00e4sentliga bet\u00e4nkligheter, men som det oaktadt aldrig blef framlagdt f\u00f6r den andra f\u00f6rhandlingsparten. S\u00e5v\u00e4l detta f\u00f6rslag som de i de offenfligta aktstyckena \u00e5beropade, ehuru ej \u00e5tergifna protokollen fr\u00e5n delegationssammantr\u00e4d-ena under v\u00e5ren 1003 skulle helt visst ha varit belysande for f\u00f6rhandlingarnas g\u00e4ng och sardelos \u00e4gnade att ge en fullt motiverad uppfattning af r\u00e4ttm\u00e4tigheten eiler or\u00e4ttvisan i de starka beskyllningar f\u00f6r l\u00f6ftesbrott som under de senaste veokorna framkommit fr\u00e5n norsk sida. Man kan blott beklaga att dessa papper ioke blifvit aftryokta. Det \u00e4r att beklaga att den norska regeringen icke ans\u00e5g sig kunna mottaga den \u00e5nyo framr\u00e4ckta hand som sveneka regeringens slutord helt visst voro afsedda att betyda. F\u00f6r den utomst\u00e5ende f\u00f6refaller det n\u00e4mligen som om differensen mellan det norska f\u00f6rslaget fr\u00e5n maj 1901 och det svenska f\u00f6rslaget af december samma \u00e5r, s\u00e4rskildt efter det i de nyss citerade orden gjorda medgifvandet, ioke skulle varit si v\u00e4sentligt att en sammanj\u00e4mkning m\u00e5ste bli ot\u00e4nkbar \u2014 i all synnerhet efter nAg&gt;on personalf\u00f6r\u00e4ndring inom f\u00f6rhandlingsm\u00e4nnens led. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597227-ZONE524340782",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5807,
      6597,
      741,
      214
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bordsilfver, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "67"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597227-ZONE524340783",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5870,
      6838,
      613,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nya, vackra modeller, lill dagens prisnotering \u00e5 siifver ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597227-ZONE524340784",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6153,
      6962,
      58,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hos ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-2-ARTICLE54597227-ZONE524340785",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5860,
      7027,
      659,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hofjuvelorare Hallberg, 9 Regeringsgatan S._ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597526-ZONE524343766",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2435,
      254,
      1760,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER L\u00f6rdagen den 11 Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597526-ZONE524343767",
    "@type": "Text",
    "box": [
      185,
      354,
      761,
      1106
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mer \u00e4n en ruskade p\u00e5 hufvudet och menad\u00a9 att det var ett ganska riskabelt f\u00f6retag, d\u00e5 jag f\u00f6r ett och ett halft \u00e5r eedan fly Ilade min aff\u00e4r fr\u00e5n Uddevalla \"till Stockholm. Emellertid har ingen af de olycksprofetior, eom d\u00e5 f\u00f6rutsades \u00e4nnu g\u00e5tt i. uppfyllelse, tv\u00e4rt om \u00e4r jag myoket n\u00f6jd med det hittills vunna, resultatet och jag har deeto st\u00f6rre orsak d\u00e4rtill, som jag funnit att de eom b\u00f6rjat k\u00f6pa s\u00e5na behofvor af be k 1 \u00e4dn a de a i' t ik 1 ar hos mig, st\u00e4ndigt \u00e5terkommit och d\u00e5 icke r&gt;\u00e5 B\u00e4lten medf\u00f6rande nya kunder. F\u00f6rute\u00e4ttningarne far att kunna uppfylla \u00e4rade kundera \u00f6nskningar \u00e4ro naturligtvis nu betydligt st\u00f6rre \u00e4n d\u00e5 jag f\u00f6r 1 1/2 \u00e5r sedan obekant med hufvudstadiif\u00f6rh\u00e5llandena b\u00f6rjade aff\u00e4ren h\u00e4r, och hvad som e\u00e4rekildt tagit fast \u00e4r afdel ningen for kl\u00e4nningstyger. Sorteringen cl\u00e4rif \u00e4r ju ocks\u00e5 ganska, stor b\u00e5de i m\u00f6nster, f\u00e4rger och kvaliteter, ooh betr\u00e4ffande priserna s\u00e5 har m\u00e5ngen med f\u00f6rv\u00e5ning fr\u00e5gat li i ii det \u00e4r m\u00f6jligt att s\u00e4lja s\u00e5 billigt. Aff\u00e4ren har nu f\u00f6r\u00e4ndrats till aktiebolag, detta bet.yder icke annat \u00e4n: dess ytterligare utveckling och f\u00f6rstoring. Albert Anderssons H. A.-B., C&gt;3 Drottninggatan 53. f ilial: Storgatan 18. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597526-ZONE524343770",
    "@type": "Text",
    "box": [
      180,
      1465,
      392,
      17
    ],
    "has_part": [],
    "content": "iiiTlllli'1 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597527-ZONE524343771",
    "@type": "Text",
    "box": [
      283,
      1514,
      552,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sammankomster. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597527-ZONE524343772",
    "@type": "Text",
    "box": [
      171,
      1591,
      759,
      1135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sverges filatelist f\u00f6rening liade fredags sammantr\u00e4de under ordf\u00f6rande^ \u00bbkap af konrml Keyser, hvilken h\u00e4rvid redogjorde f\u00f6r stiftande af lokalafdelningarna. i Malm\u00f6 och Helsingborg (hvarvid n\u00e4rvoro f\u00f6reningens delegerade, konsul Keyser ochi hr Hilmer Djurling, redakt\u00f6r f\u00f6r Sv. filatelistisk. tidskrift) samt f\u00f6r G\u00f6teborgsafdelningenB \u00e5rsm\u00f6te. Vid n\u00e4sta, sammantr\u00e4de kommer en frim\u00e4rksauktion att anordnas. Maski nar hetarefackf\u00f6reningen, .(en st\u00f6rsta af hufvudstadens fackf\u00f6reningar, hade i torsdags sitt \u00e5rsm\u00f6te. Af styrelse- och revisionsber\u00e4ttelserna lor 1904, som godk\u00e4ndes, framgick att medlemsantalet, som den 1 januari utgjorde 1,4-69, under \u00e5ret \u00f6kats s\u00e5 att f\u00f6reningen den 31 december hade 1,628 medlemmar. Till j\u00e4rn- och metallarbetaref\u00f6rbundet ha under \u00e5ret inbetalts 28,427 kr., till f\u00f6rbundsafdelning-ariras samorganisation 'h\u00e4rst\u00e4des 1,940 kr. samt till Stockholms arbetarekommun och socialdemokratiska partiet 1,483 .kr. Oms\u00e4ttningssumman for \u00e5ret uppg\u00e5r till 44,001 kr. och f\u00f6renin- gens \u00f6fverskjufcande tillg\u00e5ngar den 31 deoember tiil 8,457 kr. Insamlingar till strejker i andra fack m. m. ing\u00e5 ej i r\u00e4kenskaperna. Till ordf\u00f6rande f\u00f6r 1905 valdes hr Josef Karlsson.ooh till \u25a0kass\u00f6r omvaildes hr A. V. Nyberg. Till den af socialdemokratiska partistyrelsen anordnade insamlingen till den ryska frihetsr\u00f6relsen anslog f\u00f6reningen 100 i-r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597527-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1016,
      422,
      1436,
      1148
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597527-ZONE524343777",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1460,
      1594,
      567,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Trotj\u00e4narne f\u00f6r hedersvagnen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597528-ZONE524343778",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1038,
      1680,
      607,
      117
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00e4stsp\u00e5rvagnarna ur leken. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597528-ZONE524343779",
    "@type": "Text",
    "box": [
      958,
      1820,
      756,
      593
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den kommunalhistoriska dagen var inne d\u00e5 Stockholm skulle bjuda farv\u00e4l \u00e5t den sista testen af h\u00e4stregim i sitt sp\u00e5rv\u00e4gssystem \u2014 fredagen den 10 februari 1905. Det gjorde naturligtvis Stockholm mycket g\u00e4rna, allra helst Kungsholmen, som j\\i direkt ber\u00f6res af denna, kommunikations\u00e4ndring, men det framtr\u00e4ude \u2022 alla fall ganska tydligt att den stora allm\u00e4nheten icke utan en k\u00e4nsla af vemod kunde se sista skymten af denna detalj i det Stockholm som g\u00e5r. En sak, l\u00e5t vara endast ett trasfikmedel, som mani dagligen anlitat f\u00f6r in besparande af m\u00e5nga tr\u00f6tta steg, f\u00f6rsvinner icke alldeles sp\u00e5rl\u00f6st ur ens medvetande. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597528-ZONE524343780",
    "@type": "Text",
    "box": [
      171,
      2417,
      1543,
      565
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ea p,gmman for \u00e5ret uppg\u00e5r till 44,001 kr. och f\u00f6renin- Dagens skulle celebreras \u2014 det var ju gens \u00f6fverskjufcande tillg\u00e5ngar den 31 deoember I alldeles gifvet \u2014 och detta skedde d\u00e4rige- tiil 8,457 kr. Insamlingar till strejker i andra fack m. m. ing\u00e5 ej i r\u00e4kenskaperna. Till ordf\u00f6rande f\u00f6r 1905 valdes hr Josef Karlsson.ooh till \u25a0kass\u00f6r omvaildes hr A. V. Nyberg. Till den af socialdemokratiska partistyrelsen anordnade insamlingen till den ryska frihetsr\u00f6relsen anslog f\u00f6reningen 100 i-r. nom att en speciell sista h\u00e4stsp\u00e5rvagn utn\u00e4mndes och rikt dekorerades i de svenska f\u00e4rgenia samt ansp\u00e4ndes med bolagets popul\u00e4ra fyrfotade trotj\u00e4nare Drott och. Vivi- Till yttermera visso k\u00f6rdes denna '\u25a0'hedersvagn\" i sin f\u00f6reta morgontur af trafikm\u00e4staren hr Gundersen. De \u00f6friga Kungsholmsvagnama gingo som vanligt fram och \u00e5ter Tegelbacken\u2014Mariebergsv\u00e4gen, endast n\u00e5got lifligare frekventerade \u00e4n annars med betydligt lifligare trafihommtinaht\u00e4rntnn med Solna h\u00f6lls p\u00e5 kanter \u00e4n man i de flesta fall f\u00e5r se, som fredag afton \u00e5. Stallm\u00e4stareg\u00e5rden, under allt emellan\u00e5t ytrade sig med ankn.yining Nyheter fr\u00e5n Stockholms l\u00e4n. odf\u00f6dkf hKWtt\u00f6ill dkl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597528-ZONE524343784",
    "@type": "Text",
    "box": [
      167,
      2974,
      754,
      378
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g, ordf\u00f6randeskap af hr K. Westerstr\u00f6m. Vid st\u00e4mman f\u00f6rel\u00e5g bl. a. till behandtling en af interiinsstyrelsen f\u00f6r Stol,na f\u00f6rel\u00e4sningsf\u00f6rening gjord hemst\u00e4llan om, ett a anslag af 300 kr., att utg\u00e5 af kommunens hundskattemedel, Om detta anslag uppstod ett pns* timmars diskussion, inledd af interim \u00bbstyrelsens ordf\u00f6rande, kyrkoherden Ax. Jul. S-wensson, hvilken i ett vanmbj\u00e4rtadt anf\u00f6- h",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597528-ZONE524343787",
    "@type": "Text",
    "box": [
      948,
      2982,
      761,
      372
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till dagens betydelse om Stockholm f\u00f6rr och nu och framgent. I juli 1877 b\u00f6rjade de f\u00f6rsta sp\u00e5rvagnarna sina turer. I april \u00e5ret f\u00f6rut hade koncession utf\u00e4rdats f\u00f6r Stockholms nya sp\u00e5rv\u00e4gsbolag, s\u00e5 kalladt, emedan i november 1872 fastst\u00e4llts ordning f\u00f6r \"Stockholms sp\u00e5rv\u00e4gsaktiebolag\", som dock aldrig kom i verksamhet. Nu har det nya driftmedletinarbetats, och, som man s\u00e5 mycket j\u00e4m\u00ac flkhk",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597528-ZONE524343789",
    "@type": "Text",
    "box": [
      167,
      3346,
      1538,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", jt \u00f6be, oc, soyjrande framh\u00f6ll n\u00f6dv\u00e4ndigheten af att \u00e4fvem rat sig \u00f6fver \u2014 i n\u00e5gon galopptakt har icke Solna kornmun s\u00f6kte tillfredsst\u00e4lla den eg&lt;yjtligen reformen g\u00e5tt. Kungsholmen bilciningjst\u00f6rst som vore t il Hinn andes bland haa- ju f\u00e5tt v\u00e4nta l\u00e4ngst, och d\u00e4rf\u00f6r icke klikbbflkiijdfi d\u00e5 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597528-ZONE524343790",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1743,
      1669,
      757,
      448
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ganska r\u00f6rande. Bolaget beh\u00e5ller emellertid sin \"hedersh\u00e4st\", som dock en g\u00e5ng torde f\u00e4 hvila d\u00e4r hans beundrarinna t\u00e4nkt \u00e9ig. Den ljusa h\u00e4sten i anspannet h\u00e4rofvan \u00e4r denne m\u00e4rklige Drott, och lians moiti\u00e9 \u00e4r Vivi, som \u00e4fven hon i 15 \u00e5r st\u00e5tt bolaget till tj\u00e4nst med sin starka rygg och sina outtr\u00f6ttliga ben. Dessa h\u00e4star \u00e4ro hj\u00e4ltarna f\u00f6r dagen, och smekas, klappas och omhurras af lefverop, s\u00e5 att de kunna bli vinimelkantiga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597528-ZONE524343792",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1928,
      2166,
      383,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Absolut sista turen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597528-ZONE524343793",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1743,
      2222,
      756,
      266
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kl. 11.40 samla sig sp\u00e5rv\u00e4gsbolagets styrelse, revisorer, tj\u00e4nstem\u00e4n sa inb n\u00e5gra st\u00f6rre aktion\u00e4rer fr\u00e5n en fest p\u00e5 Rosenbad till Tegelbacken, d\u00e4r kortegen af de gamla sp\u00e5rvagnarna utg\u00e5 f\u00f6r sista resan. Honn\u00f6rsvagnen \u00e4r abonnerad f\u00f6r deras r\u00e4kning, och p\u00e5 fr\u00e4mre plattformen st\u00e5r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597528-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1861,
      2531,
      549,
      653
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597529-ZONE524343796",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2666,
      418,
      552,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Abr. Lundquistfs ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597529-ZONE524343797",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2632,
      493,
      615,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pianoetablissement, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597529-ZONE524343798",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2620,
      582,
      626,
      376
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Malmtorgsgatan 8, 1 tr. upp (ing\u00e5ng \u00e4fven genom musikhandeln). Stort lager af flyglar (\u00e4fven miniatyrflyglar) och Pianinos fr\u00e5n de framst\u00e5ende firmorna Bechstein, Steinweg Nachf, Perzina. Svenska f\u00f6rstklassiga Pianinos. Pianinon uthyras! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597529-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2529,
      917,
      76,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597529-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2529,
      992,
      756,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597529-ZONE524343803",
    "@type": "Text",
    "box": [
      159,
      3463,
      755,
      744
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kommunens talrika, arbetarbefolkning. Mot anslagef yttrade sig byggm\u00e4stare C. Westman och handlanden Kari Pemson i Hagalund. Den f\u00f6rre framh\u00f6ll att man ej \u00e4nnu sett n\u00e5gra v\u00e4lsignelser af dylika f\u00f6retag, hvarf\u00f6rutom tle arbetare som s\u00e5 \u00f6nskade kunde fara till Stockholm f\u00f6r att f\u00e5 mera vetande, hvarigonon\u00bb ook Solna konnmum skulle slippa att i ekonomiskt afseende blifva mera \u00e4n hittills betungad. Hr Permon s\u00e5g saken fr\u00e5n religi\u00f6s synpunkt och f\u00f6rordade, att anslaget i st\u00e4llet borde gifvas \u00e5t en eller annan inom kommunen verkande v\u00e4lg\u00f6renhetof\u00f6rening. Fr\u00e5n. annat h\u00e5ll f\u00f6rordades anslaget\u00ae h\u00f6jande till 600 kr. Och slutligen enades st\u00e4mman om att bevilja det beg\u00e4rda anslaget, under villkor bl. a., att kommunalst\u00e4mman \u00e4ger att utse minst halfva antalet medlemmar i f\u00f6reningen\u00bb styrelse. \u2022 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597529-ZONE524343805",
    "@type": "Text",
    "box": [
      528,
      4230,
      17,
      17
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597529-ZONE524343806",
    "@type": "Text",
    "box": [
      154,
      4259,
      769,
      252
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e5 grund af inf\u00f6rd rad t yttrande med anledning af k. j\u00e4rnv\u00e4gsstyrelsens hos k. m:t gjorda ans\u00f6kan om tillst\u00e5nd till framdragande af elektrisk f\u00f6rs\u00f6ksledning f\u00f6r j\u00e4rnv\u00e4gsdrift mellan Stockholms central ooh I J\u00e4rfva besl\u00f6t stamman tillstyrka denna | \u25a0hemst\u00e4llan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597529-ZONE524343807",
    "@type": "Text",
    "box": [
      142,
      4569,
      763,
      1202
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till ledam\u00f6ter i bevillningsbeiredningen valdes: f\u00f6r 12: e distriktet af Vaxholm\u00bb f\u00f6gderi hrr O. Thorelli, A. Lundstr\u00f6m, J. Arnell, J. W. Larsson och O. Westman, f\u00f6r 13 :e distriktet hrr A. Lundstr\u00f6m, J. Helmer, Karl Perason, O. F. Becker och S. Andens son. 11o/kunde frisning\u00bb!t\u00e5gan h\u00f6lls p& torsdags afton ett talrikt bes\u00f6kt m\u00f6te i Folkets bus i Sundbyberg. Inledare v&r roteman K mit Sandstedt fr\u00e5n Stocklwlm, hvilken framh\u00f6ll fttt pr\u00e4st/v\u00e4ldet alltf\u00f6r myoket f\u00e5tt \u00f6fvertag \u00f6fver folkskoleundervisningen, detta isynnerhet p\u00e5 landsbygden, (hvarf\u00f6r ett. f\u00f6rsta villkor f\u00f6r reformer p\u00e5 folkekoleuttdervisnin^ens omr\u00e5ide vore kyrkans sflril(jande fr\u00e5n staten, hvarigenom friare utvecklingsm\u00f6jligheter vunnes. M\u00e5let f\u00f6r reformv\u00e4nnernas str\u00e4fvan vore d t\u00f6rsta hand valfri religionsundervisning, pr\u00e4stv\u00e4ldets afl\u00e4gsnamde fr\u00e5n skolan samt heml\u00e4xornas borttagande. I den f\u00f6ljande diskussionen voro eamtli&gt;ca talare i Jrofvudsak af samma mening som inledaren, och slutligen antogs f\u00f6ljande resolution : Me&lt;fborg;are i Sundlbyberg, samlade till offentligt m\u00f6te, \u00e4ro ense om att en reform af religionsundervisningen och i skolv\u00e4sendet \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndig ooh uppmana, alla som intressera sig f\u00f6r denna fr&ga att begagna alla medel f\u00f6r att f\u00e5 en lycklig l\u00f6sning till st\u00e5nd. Mjiilthranden i l\u00e4net. Egendomen V\u00e4ster Talby ' Salome socJten har mi f\u00f6rklarats fri fr\u00e5n xnj\u00e4ltbrand. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597529-ZONE524343813",
    "@type": "Text",
    "box": [
      948,
      3464,
      756,
      149
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jgvarit s\u00e5 litet missn\u00f6jd, men f\u00f6r i dag m\u00e5 allt groll vara borta. Hufvudstaden \u00e4r helt inspunnen i det elektriska trafikn\u00e4tet och Stockholm tillh\u00f6r nu p\u00e5 st\u00e4tb och vis ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597529-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1037,
      3652,
      541,
      730
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597529-ZONE524343815",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1141,
      4411,
      360,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kapten Hjortzberg. Sista paret uti ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597529-ZONE524343817",
    "@type": "Text",
    "box": [
      928,
      4539,
      764,
      1149
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De \u00e4ldsta h\u00e4starna som tillh\u00f6ra sp\u00e5rv\u00e4gsbolaget hade, s\u00e5som redan n\u00e4mnts, tagits ut till f\u00f6rsta turen, men sedan fingo de ocks\u00e5 hvila sig till den sista. De voro dekorerade i bl\u00e5tt och gult och en dam hade t. o m. smyckat dem med violbuketter. Den gamle, 22-\u00e5rige Drott, apelgr\u00e5, liksom Staffan-Stalledr\u00e4ngs \u00e4lsklingsh\u00e4st, tyckte dock att detta gick f\u00f6r l\u00e5ngt samt skakade energiskt bort blommorna ur sin man. Drott skulle f\u00f6r \u00f6frigt f\u00f6rtj\u00e4na sin' w\u00e4rskilda historia. Han \u00e4r p\u00e5 sdtt s\u00e4tt vida m\u00e4rkligare \u00e4n Alexander den stores Bucefalus- I ej mindre \u00e4n 17 \u00e5r har han kuekat framf\u00f6r v\u00e5ra sp\u00e5rvagnar, och m\u00e5nga fusen stockholmare ha s\u00e4kert \u00e5kt efter hans stadiga lunk. Att st\u00e5 ut i 17 \u00e5r i denna tj\u00e4nst \u00e4r ju n\u00e5got alldeles beundransv\u00e4rdt. Sanningen att s\u00e4ga \u00e4r dock Drott numera n\u00e5got bortsk\u00e4md. Han l\u00e4r under do senaste 2 \u00e5ren ha left n\u00e4stan uteslutande p\u00e5 socker och br\u00f6d och s\u00e5lunda kanske haft de b\u00e4sta \"fc\u00f6tebr\u00f6dsdagarna\" vid bolaget, icke direkt\u00f6ren undantagen. Till Drotts historia h\u00f6r att en dam i g\u00e5r erbj\u00f6d sig att ink\u00f6pa honom och reda honom en s\u00e4rskild' graf. Hon har t. o. m. redan ink\u00f6pt en griftplate, d\u00e4r han kommer att hvila. Det, \u00e4r ju excentriskt, men ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597529-ZONE524343822",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1959,
      3213,
      318,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Herr Gundersen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597529-ZONE524343823",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1702,
      3270,
      790,
      3811
    ],
    "has_part": [],
    "content": "t\u00ac e n e \u00e5 r t s och ser att allt g\u00e5r r\u00e4tt till, eom man \u00e4r van att se d\u00e5 n\u00e5got viktigt \u00e4r \u00e5 f\u00e4rde i sp\u00e5rv\u00e4gstrafiken. F\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen kostar det ej ett \u00f6re att \u00e5ka i denna vagn och f\u00f6r f\u00f6rsta g\u00e5ngen bolmar man och r\u00f6ker d\u00e4rinne, utan f\u00f6rsyn f\u00f6r reglementet. \u2014 Hurra, hurra, hurra, hurra! ljuda ro pen fr\u00e5n n\u00e5gra studenter, som organiserat sig f\u00f6r \u00e5stadkommande af ett verkligt framst\u00e5ende afskedslefve. P\u00e5 Kungsholmen \u00e4r det \u00f6fverallt folk ute, borgare, studenter, \"krigsmelant\u00e4rer\" och annan ungdom, och det ropas och hurras betydligt under genomfarten. Men v\u00e4rre blir det i alla fall p\u00e5 \u00e5terf\u00e4rden, d\u00e5 alla \u00e5tta vagnarna rulla fram i sluten kortege med direktionsekipaget i spetsen. Gamla gentlem\u00e4n hurra och vifta med m\u00f6esan som i sin glada ungdom, och kvinnor vifta med n\u00e4sdukar och l\u00e5ta sina sopraner klinga igenom ropen. \u2014 Jag tror Drott har l\u00e4tt f\u00f6r att galoppera? s\u00e4ger en passagerare p\u00e5 fr\u00e4mre plattformen. Drott \u00e4r klok, han vet nog livad det g\u00e4ller. Han tr\u00e4nger Vivi \u00e5t sidan och trafvar sj\u00e4lf absolut midt i sp\u00e5ret, hvilket han aldrig f\u00f6rut gjort. Han har tydligen en stark k\u00e4nsla af dagens, och sin egen betydenhet. H\u00e4r \u00e4r en backe. Vagnen \u00e4r fullastad och h\u00e4starna anstr\u00e4nga sig till det yttersta. Det sprutar gnistor fr\u00e5n hofvarna. \"Sp\u00e5rv\u00e4gskaptenen\" hoppar raskt af och skjuter p\u00e5. \u2014 Det l\u00e4ttar alltid n\u00e5got, s\u00e4ger han. Och s\u00e4kert l\u00e4ttade det. Framme vid Roslagstorg \u00e4r en skara p\u00e5 \u00f6fver ett 1,000-tal personer f\u00f6rsamlad, och h\u00e4r vid slutstationen v\u00e4xa hyllningarna f\u00f6r \"det gamla som g\u00e5r\" n\u00e4stan till uppror. Men ingen poliskonstapel g\u00f6r lyckligtvis min af att ingripa. En hel del \u00e4ro underbart att s\u00e4ga r\u00f6rda, s\u00e4rskildt \u00e4r detta f\u00f6rh\u00e5llande med det en corps samlade sp\u00e5rv\u00e4gswianskapet. \u2014 Adj\u00f6, gamle trotj\u00e4nare! \u2014 Adj\u00f6 Drott, nu drar du oss aldrig mera, heter det oupph\u00f6rligen mellan lefveropen, d\u00e5 h\u00e4starna f\u00f6ras bort. Alla \u00e4flas om att vara \"den siste passageraren p\u00e5 den sista vagnen\". Massan uppl\u00f6ser sig \u00e4ndtligen. Sp\u00e5rv\u00e4gsstyrelsen drar sig in i etablissementet f\u00f6r att bese de nya, storartade stallarna, d\u00e4r inga h\u00e4ftar finnas, utan mer \u00e4n 100 vagnar, afsedda f\u00f6r en modernare drift. \u00d6fver hela sceneriet ligger himlen djupbl\u00e5 och stj\u00e4rnklar, och den gamla Karlavagnen tycks s\u00f6rja med tistelst\u00e5ngen r\u00e4tt ned \u00f6fver \u00d6stermalm. Hon representerar n\u00e4mligen en \u00e4nnu gammalmodigare fonn af trafik \u00e4n sp\u00e5rvagsh\u00e4sten, d. v. s. bj\u00f6rntrafiken. des \u00e4fven utgifva samtliga, r\u00e4tteg\u00e5ngskostnader. I dessa m\u00e5l besv\u00e4rade sig fru Lundberg hos Svea. hofr\u00e4tt, men hofr\u00e4tten har stadf\u00e4st r\u00e5dhusr\u00e4ttens utslag. I de \u00f6friga m\u00e5len anis\u00e5g r\u00e5dhusr\u00e4tten det ostridigt att fru Lundberg icke rekvirerat varorna, hvarf\u00f6r r\u00e4tten, ej kunde \u00e5d\u00f6ma, henne betalning\u00e4skyldighet, och k\u00e4randena skulle sj\u00e4lf va h\u00e4r vidk\u00e4nnas r\u00e4tteg\u00e5ngskostnaderna, \u00f6fver denna dom besv\u00e4rade sig fru Lundbergs fordrings\u00e4gare. Hofr\u00e4tten har nu \u00e4ndra* r\u00e5dhusr\u00e4ttens utslag och d\u00f6mt fru Lundberg, alldenstund k\u00e4randena vid den tid varorna levererades, ej haft k\u00e4nnedom om f\u00f6rut omn\u00e4mndia kontrakt, att ersatta f\u00f6ljande personer med nedanst\u00e5ende be lopp samt betala samtliga, r\u00e4tteg\u00e5ngskosit n\u00e5der: firman. Th. O. Bj\u00f6rklunds S\u00f6ner mecl 3,103 kr. 8 \u00f6re, fiskhandlaren O. Nordstr\u00f6m med 85 kr., glasm\u00e4stare Gustaf F. Svensson med 58 kr. 76 \u00f6re, bagare J. O. Schr\u00f6der med 217 kr. 23 \u00f6re, cigarrettfabriken Bamia, G. C. Ahrenberg med 108 kr., \u00f6lutk\u00f6rare August Wilhelm .Jons-fvon med 68 kr. 25 \u00f6re, vinhandlare Birger Helleberg med 159 kr., styrman ErnBt Noach Pira med 25 kr. 76 \u00f6re, lax handlare Gusta f Johansson med 31 kr. 48 \u00f6re, handel\u00ae clkerskaji Sofia Jansson med 19 kr. 76 \u00f6re, handekidkerskan Hilda, Eriksson med 107 kr. 27 \u00f6re och \u00f6hitk\u00f6rare Johan Jacobsson med 60 kr. R\u00e4tte.B\u00e5ngskostnadteinna i hvarje m\u00e5l uppg\u00e5 i r\u00e5dhusr\u00e4tten till mellan 125 och 165 kr. och i hofr\u00e4tten till 25 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597530-ZONE524343839",
    "@type": "Text",
    "box": [
      268,
      5867,
      520,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bolagsst\u00e4mmor* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597530-ZONE524343840",
    "@type": "Text",
    "box": [
      136,
      5945,
      759,
      540
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktietechiare i Svenska Diakons\u00e4llskapets f\u00f6rlagsaktiebolag hade konstituerande bolagsst\u00e4mma p\u00e5 fredagen. Aktiekapitalets minimibelopp, 50,000 kr., var fulltecknadt. Till medlemmar af styrelsen valdes gods\u00e4gare Chr. Rap pe, roteman J. 'Nystr\u00f6m och sekreterare C. L. Wernstedt; till suppleanter kyrkoherde V. Martell och sekreterare N. Sandell; till revisorer arki vari en F. Sond\u00e9n och notarien O. Gr\u00f6ndorff och till suppleanter ingenj\u00f6r G. Ambrosius ooh komminister Sven Nilsson. Herr\u00e4ngs Grufakti\u00e9bolag hade extra bolagsst\u00e4mma p\u00e5. fredagen nh bolagets kontor. En del f\u00f6r\u00e4ndringar i bolagets stadgar besl\u00f6tos. I styrelsen invaldes grosshandlare A. P. Peterson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597531-ZONE524343842",
    "@type": "Text",
    "box": [
      133,
      6530,
      754,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rlofningsringar, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597531-ZONE524343843",
    "@type": "Text",
    "box": [
      249,
      6631,
      559,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00e4rskildt elegant modell, och ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597532-ZONE524343844",
    "@type": "Text",
    "box": [
      278,
      6725,
      456,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bordsilfver ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597532-ZONE524343845",
    "@type": "Text",
    "box": [
      132,
      6819,
      755,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 eleganta o. uya modeller, allt till dagskurser 1X03 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597533-ZONE524343846",
    "@type": "Text",
    "box": [
      148,
      6900,
      719,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Julia Anderson, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597533-ZONE524343847",
    "@type": "Text",
    "box": [
      273,
      6989,
      472,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Juvelerare, Stockholm, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597534-ZONE524343848",
    "@type": "Text",
    "box": [
      170,
      7036,
      674,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "32 Drf ttninggatan 32. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597534-ZONE524343849",
    "@type": "Text",
    "box": [
      909,
      5826,
      775,
      1312
    ],
    "has_part": [],
    "content": "| \u00c4nkefru Lundberg och Sveasalens restaurang. Svea hofr\u00e4tt har i g\u00e5r meddelat dom i v\u00e4cU jade m\u00e5l&lt;etn emellan byggm\u00e4staren C. Q. Lundberg\u00ae \u00e4nka Anna Lundbetrg och ett 20-tal firmor och enskilda personer som levererat varor till Sveasalens restaurang h\u00e4r i -Stockholm. Dessa personer hade n\u00e4mligen fordrat betalning af fru Lundberg, men ej erh\u00e5llit dylik, i det fru Lundberg uppgifvit att ej bon. utan f\u00f6rest\u00e5ndarinnan Amalia Rosendahl rekvirerat varorna och att emellan fru Lundberg och fr\u00f6ken Rosendahl funnes ett kontrakt med best\u00e4mmelser att Rosendahl skulle i eget namn uppk\u00f6pa hvad som f\u00f6r r\u00f6relsen erfordrade\u00ae och s\u00e5 vidt m\u00f6ligt vore g\u00f6m kontanta uppk\u00f6p, men ioke under n\u00e5gra villkor finge hon g\u00f6ra fru Lundberg anevarig f\u00f6r sina f\u00f6rbindelser. I \u00e5tta m\u00e5l hade r\u00e5dhusr\u00e4tten d\u00f6mt fru Lundberg utgifva. ers\u00e4ttning, n\u00e4mligen till tapetseraren C. M. Olsson med 3,003 kr. 16 \u00f6re, till slaktaren John Nilsson med 3,531 kr. 72 \u00f6re, till firman Henrik Rab\u00e9n & C:o med 2,228 kr. 2 \u00f6re, till handelsidker&kan Carolina Hobn med! 70 kr. 58 \u00f6re, till firma\u00bb H\u00f6gberg k Lindqvist, gas- och vattenledil imgs aff\u00e4r 160 kr. 11 \u00f6re, till handelsidkerskan. A.nna Andersson, Eskilstuna, med 104 kr. 10 \u00f6re samt till Handlanden Oa,rl Fogelin med 451 kr. 10 \u00f6re. Fru LuncWjerg d\u00f6m\u00ac ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597535-ZONE524343854",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2688,
      1265,
      452,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ADOLF von MENZEL. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597535-ZONE524343855",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2492,
      1343,
      794,
      5733
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g a n t h o s a a e . s i e Den tyska m\u00e5lar konstens nestor och en af detss fr\u00e4msta m\u00e4stare under alla tider, Adolf von Menzel, \u00e4r bortg\u00e5ngen. Han afled i torsdags i Berlin;, d\u00e4r han hade sitt hems i \u00abni \u00e5lder af 89 \u00e5r. 'S\u00e4llan har en konstn\u00e4r kunnat blicka tillbaka p\u00e5 en bana s\u00e5som som Menzele. S\u00f6n af ett borgerligt hem. i Breslau, kom han \u00e5r 1830, vid 15 \u00e5ns \u00e5l dier, till Berlin och ben\u00f6kte d\u00e5 en kort tid konstakademien, men d\u00e5 lian f\u00f6r sitt uppeh\u00e4lle var h\u00e4nvisad till eget arbete, l\u00e4mnad\u00a9 han snart demna och b\u00f6rjade arbeta p\u00e5 egen hand. Redan \u00e5r 1833, f\u00f6re fyllda 18 \u00e5r, gjorde han sig betm\u00e4rkt med se* litografiska blad \"Konstn\u00e4rs\u00f6den.\",n\u00e4rs\u00f6den.\",\", vittnande om originalitet i id\u00e9en och egendomlig, realistisk formgifning, och n\u00e5gra \u00e5r senare, \u00e5r 1837, utgaf han sin f\u00f6rsta fierie litografier fr\u00e5n det omr\u00e5de d\u00e4r han sedan skulle vinna sin kanske fr\u00e4msta, ber\u00f6mmelse, Branderaburgs historia. Ett par \u00e5r senare grep han sig an nied en serie teckningar till Fredrik den stores historia, ej mindre, \u00e4n 400, genom, hvilka han visade sig eom den full\u00e4ndade m\u00e4staren. Originalitet i uppfattningen, humor, dramatiskt lif och ex\u00bb frapperande historisk ooh psykologisk sanning tillf\u00f6rs\u00e4kra dessa, teckningar en varaktig plats i konstens historia. I hela sin konstn\u00e4rliga. verk\u00abamhet var och f\u00f6rblef Menzel alltid, ober\u00f6rd af dagenri strider och den. ena eller andria skolann dominerande inflytande, den store realisten, som framf\u00f6r allt studerade naturen sj\u00e4lf och s\u00e5g den med sitt eget \u00f6ga. I huru h\u00f6g grad hans konst stod p\u00e5 egna f\u00f6tter kan. mar. b\u00e4\u00abt se om mam j\u00e4mf\u00f6r hann* d\u00e5varande produktion med livad1 som d\u00e5 i det samtida Tyisklaiid g\u00e4llde som de f\u00f6rn\u00e4msta, ett id\u00e9m\u00e5leri, sor\u00bb f\u00f6raktade verkligheten, och ett romantiskt itistorvem\u00e5leri, som. endast k\u00e4nde verkligheten \u2014 fr\u00e5n acelj\u00e9en. Det ligger n\u00e5gonting kyligt \u00f6fver haas konst; man \u00e5terfinner d\u00e4ri nordtyskens re\u00bbflekterande f\u00f6ret\u00e5.nd och allvar, den genomtr\u00e4ngande, efter saamingen som h\u00f6gsta m\u00e5l str\u00e4fvande realismen, men buren af en skapande) originalitet i fantasien och ett tekniskt herrav\u00e4lde \u00f6fver formen, som endast \u00e4r konstens m\u00e4stare med Guds n\u00e5de f\u00f6rbeh\u00e5llet. Men h\u00e4rtill kom; ocks\u00e5 en j\u00e4rnflit, ett- anstr\u00e4ngdt arbete f\u00f6r hvar dag, ett- st\u00e4ndigt, \u00f6fvande och sk\u00e4rpande af em. g\u00e5ng vunna f\u00e4rdigheter. Han gjorde eina '\u00f6fningar\", s\u00e4ger en af hans tyska bdogra\u00bbfer, som en musiker \u00f6fvar sig p\u00e5- sitt. instrument. _ \"Ej blott handen, utan, hela kroppen m\u00e5-ste&gt;Iyda. Den som en g\u00e5ng sett honom g\u00f6ra en t-tkii-p) vet livad det betyder. Han stod d\u00e4r or\u00f6rlig; i v\u00e4nstra! handen skissboken, som i ett skrufst\u00e4d, endast h\u00f6gra handen ooh \u00f6gonen fulla af lif.\" Arbetet v\u00e4r den ena h\u00e4lften af hanfl geni ; den, klamlskai diktaren\u00bb? ord: \"La b or improbus omnia vinck\" tyckte\u00bb vara hans valSpr\u00e5k. \u00c4nda till mot elutet af 18GOtalet hade han blott varit tecknare, f\u00f6rst fr\u00e5n oell med denna tid b\u00f6rjar han ocks\u00e5 syssla med f\u00e4rgerna. _ H\u00e4rvid \u00e4gnade han sig f\u00f6rst, \u00e5t historiem\u00e5lningen, s\u00e4mkildt \u00e5t dew af honom med s\u00e5 mycken f\u00f6rk\u00e4rlek omfattade epoken, Fredrik II: s historia, med oin utomordentliga _ m\u00e5ngsidighet g\u00f6rande str\u00f6ft\u00e5g \u00e4fven in p\u00e5 helt andra omr\u00e5den. Ett bes\u00f6k p\u00e5 utst\u00e4llningen, i Paris 1867 f\u00f6rde honom in p\u00e5 det moderna m\u00e5leriet. Hans str\u00e4fvan riktade sig d\u00e4rvid s\u00e4rskildt p\u00e5 att l\u00f6na de. sv\u00e5raste problem i fr\u00e5ga oro belysningseffekter \u2014 ett utslag af han\u00ae realism. S\u00e5som hane ber\u00f6mdaste verk p\u00e5 detta omr\u00e5de namnes dem 1875_ fullbordade taflan. \"Valsverket\",verket\", nu i nationalgalleriet i Berlin. Ett s\u00e4rskildt, intmse \u00e4gnade han \u00e5t gonaefhem\u00e5leriet, som genom honom f\u00f6rues till en h\u00f6g grad^ af teknisl- full\u00e4ndning. Hans arbetsf\u00f6rm\u00e5ga. var outtr\u00f6ttlig, och p\u00e5 alla omr\u00e5den som han gifvit sig in pd har han presterat- betydande. Menzel \u00e4r, s\u00e4ger en kritiker, den universellaste konstn\u00e4ren inom deit 19 :e seklets tyska m\u00e5larkonst, en virtuos i allt hvad teknisk skicklighet heiter och e,n m\u00e4ttare i energisk karakt\u00e4rifitik, s\u00e5v\u00e4l n\u00e4r han behandlar ett f\u00f6rg\u00e5nget \u00e5rhundrades historia, eom D\u00e4r han skildrar det nutida lifvet. Yttre utm\u00e4rkelsei- ha- fallit p\u00e5 hansi lott i rikare m\u00e5tt \u00e4n kanske p\u00e5 n\u00e5gon annan tysk konstn\u00e4r. Redan Fredrik Vilhelm, IV ooh gamle kejsar Wilhelm hyllade, hans konst, men sin mest entusiastiske beundrare- har han funnit i Wilhelm II, som vid m\u00e5ngfaldiga. tillf\u00e4llen lagt denna sin k\u00e4nsla i dagen, slutande med att g\u00f6ra honom till riddare af SVarta \u00f6rns-orden. \u2014 Preussens Serafimerorden \u2014 en utm\u00e4rkelse, som aldrig f\u00f6rr kommit n\u00e5gon person i hans st\u00e4llning till del. I denna hyllning l\u00e5g visserligen \u00e4fven n\u00e5got annat \u00e4n blotta erk\u00e4nnandet af konstn\u00e4ren ; d\u00e4r inrymdes \u00e4fven Hohenzoller\u00e4itlingens erlyinsla \u00e5t den konstn\u00e4rsom mer \u00e4n n\u00e5gon annan bidragit att f\u00f6rh\u00e4rliga den fr\u00e4msta af alla Hohenzollrar och hane historia, Fredrik II. Denna hyllning fr\u00e5n monarkens sida hindrade icke Menzel fr\u00e5n att fortfarande p\u00e5 sin h\u00f6ga \u00e5lders d\u00e4gar st\u00e4lla sig i oppotsit.ionens led vid de ljusskygga. angrepp p\u00e5 litteraturens och kotistens frihet som f\u00f6r ett par \u00e5v sedan framkomimo under klerikalismens fana. Vid de stora protesifm\u00f6tena mot \"lex Heinze\" i Berlin s\u00e5gs den \"lille excellensen,\" alltid framme noamast tribucen. Menzel \u00e5tnj\u00f6t \u00e4nnu i det sista en robust h\u00e4lsa. Vid all\u00bb festliga lag syntes 80^ \u00e5ringen kvar vid pokalerna till den sena nattimmen, och han t\u00f6mde ein b\u00e4gare som trots n\u00e5gon ungdom. I egenskapen \"trinkfeet\" vai han en \u00e4kta. german, heter det i en Berlintidningei skildring. D\u00f6den kom helt ov\u00e4ntadt. Hain hade varit opaeslig n\u00e5gra dagar, mem sista kv\u00e4llen satt han tillsammans med ema n\u00e4rmaste1 \u2014 han var ungkarl, och en syster sk\u00f6tte hans hush\u00e5ll \u2014 och \u00e5t med god aptit ett par biffetekar, som, han, sk\u00f6ljde ned med l\u00e4mpligt kvantum vin. D\u00e5 systern ville uppmana honom att taga in litet medicin, som l\u00e4karein f\u00f6res kr ifvit, afvisade han detta med mycken tv\u00e4rs\u00e4kerhet). Morgonen d\u00e4rp\u00e5 l\u00e5g han d\u00f6d i sk\u00bb s\u00e4ng. Han var hedersborgare i Berlin \u2014 blott tv\u00e5 s\u00e5dana firmas nu kvar efter honom, den 80-\u00e5rige etadsfullm\u00e4ktigeordf\u00f6randen Langerhane och prof. Hobert Koch \u2014 ooh staden hade \u00f6nskat att f\u00e5 begrafva, homom p\u00e5 sin bekostnad!. Kojsar Wilhiehn har emellertid underr\u00e4ttat stadens representanter att han f\u00f6r sin peawonliga del \u00f6nskade f\u00e5 bevisa den bortg\u00e5ngne em s\u00e4rskild heder vid detta tillf\u00e4lle, s\u00e5 att fr\u00e5gan h\u00e4rom \u00e4r \u00e4nnu, ej fullt best\u00e4mid. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597535-ZONE524343863",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3321,
      369,
      765,
      308
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En vansinnigs kamp f\u00f6r lifvet och friheten \u00e4r titeln p\u00e5 en ytterst komisk film, som f. n. visas i Olympia-Bio grafen, 12 Biblioteksgatan. Att den Sr utg\u00e5ngen fr\u00e5n samma tillverkare eom \u00bbBank. tjufvarna\u00bb och \u00bbDen franske adelsmannens frieri\u00bb torde vara garanti f\u00f6r att den \u00e4r utm\u00e4rkt och d\u00e4rf\u00f6r b\u00f6r ses af alla. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597536-ZONE524343864",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3319,
      795,
      759,
      233
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SIMonen i (tysta!. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597536-ZONE524343865",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3335,
      1087,
      715,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nya strejkupptr\u00e4den i Petersburg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597536-ZONE524343866",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3312,
      1194,
      763,
      1052
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PETERSBURG, fredag. Inemot 5,000 arbetare fr\u00e5n ?kitiloffverkst\u00e4denia droo i dag in till staden f\u00f6r att f\u00f6rm\u00e5 ar&gt;etarne i en del fabriker att nedl\u00e4gga arbetet. P\u00e5 Sabalkansky prospekt st\u00f6tte skaran samman med en truppafdelning, som skingrade densamma. En mindre skara arbetare s\u00f6kte senare tr\u00e4nga in i staden, men f\u00f6rs\u00f6ket misslyckades. I flera fabriker, d\u00e4r arbetet hade \u00e5terupptagits, har detsamma i dag \u00e5nyo nedlagts. PETERSBURG, fredag. I omr\u00e5det kring Putiloffverkst\u00e4derna utbreder sig strejken. Arbetet \u00e4r nu nedlagdt i 15 fabriker med 17,000 arbetare. I staden \u00e4ro oroande rykten i omlopp, men allt \u00e4r dock lugnt och ordningen har ingenst\u00e4des st\u00f6rts. PETElRSBURG. fredag. U nde.r h\u00e4ndlingaiiia. mellan styrelsen f\u00f6r Putiloffverkst\u00e4derna och arbetarna ha icke ledit till n\u00e5got resultat. Stiejken b\u00f6rjade d\u00e4rf\u00f6r \u00e5ter i moise kl. 9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597536-ZONE524343871",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3425,
      2284,
      539,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "R\u00f6relsen i Polen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597536-ZONE524343872",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3300,
      2349,
      770,
      2019
    ],
    "has_part": [],
    "content": "WARSOIIAU, fredag. I Sosnovice f\u00f6rs\u00f6kte i g\u00e5r afton strejkande arbe-a.o sl\u00e4cka eldon under sm\u00e4ltungnarna n fabriken Katarschin. Milit\u00e4r tillkallades och aflossade tre salfvor mot orostiftarne. \u00d6fver 100 personer d\u00f6dades tdler s\u00e5rades. PETERSBURG, fredag. Meddelandet om att generalguvern\u00f6r Tsjertkofl i Warschau skulle ha aflidit \u00e4r orikt!gt. BERLIN, fredag. Till Berliner Tageblatt telegraferas: Efter den blodiga sammanst\u00f6tningen i Sosnovice i g\u00e5r antr\u00e4ffades p\u00e5 platsen framf\u00f6r Katarinahyttan 24 lik, d\u00e4raf 4 kvinnor, hrilka d\u00f6dats under f\u00f6rs\u00f6k att h\u00e5lla sina man tillbaka. Ilen f\u00f6rsta som d\u00f6dades var en elev i \u00f6fre realskolan, som hade \u00f6fvertu git- ledningen af en skara arbetare. P\u00e5 n\u00e4mnda plats voro 80 soldater uppst\u00e4llda, och mot dessa riktade de strejkande sina revolvrar f\u00f6r att tilltvinga sig till tr\u00e4de till ugnarna. D\u00e5 arbetarne tr\u00e4rg3e p\u00e5 gaf bef\u00e4lhafvande officeren order att aflossa tre salfvor, den f\u00f6rsta i luften och de tv\u00e5 andra mot m\u00e4ngden. I Dombrova lia uppslagita plakat, hvari uppmanas till h\u00e4mnd mot ar\\efsgifvare ocli soldater. Upphetsningen \u00e4r stor. SOSNOVICE, fredg. Arbetarne ha i dag erh\u00e5llit, meddelande om att man f\u00f6rstjkundc underhandla om f\u00f6r\u00e4ndringar i arbetsvillkoren n\u00e4r arbetet \u00e5terupptagits. Arbetsgifvarne uppmana dem d\u00e4rf\u00f6r att \u00e5terupptaga arbetet samt att vylija representanter \"f\u00f6r deltagande i underhandlingar. LODZ, fredag. I dag ha \u00e5ter allvarsamma oroligheter utbrutit h\u00e4r. De strej k\u00e4nde infunno sig p\u00e5 fabrikerna och fordrade uppg\u00f6relse. Fabrikanterna v\u00e4grade tillm\u00f6tesg\u00e5 deras fordringar. Milit\u00e4r inski :&gt;d och kom i strid med de strejkande. Utanf\u00f6r en fabrik d\u00f6dades fyra personer och s\u00e5rades 18, och utanf\u00f6r en annan blefvo sju d\u00f6dade och 40 s\u00e5rade, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597536-ZONE524343878",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3373,
      4407,
      607,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Warsehaus guvern\u00f6r d\u00f6d. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597536-ZONE524343879",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3299,
      4463,
      754,
      111
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LONDON, fredag. Till Standard telegraferades. i g\u00e5r fr\u00e5n Warschau : Generalguvern\u00f6r Tscherkoff har- i afton aflidit. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597536-ZONE524343880",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3351,
      4606,
      652,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4karne mot blodbadet och kriget. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597536-ZONE524343881",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3293,
      4719,
      763,
      1341
    ],
    "has_part": [],
    "content": "MOSKVA, fredag. Vid ett af l\u00e4kare i guvernementet Moskva h\u00e5llet m\u00f6te antogs f\u00f6ljande resolution, som skall med delas semstvoerna: Vi f\u00f6rklara os\u00ab soli dariska med Petersburgs arbetarn i de af dem den 27 januari framst\u00e4llda fordringarna, uttala v\u00e5r djupa medk\u00e4nsla f\u00f6r de offer, hvilkas blod gjutits p\u00e5 Petersburgs gator, och k\u00e4nna oss uppr\u00f6rda \u00f6fver byr\u00e5kratiens upptr\u00e4dande, hvilken med vald undertrycker samh\u00e4llets alla f\u00f6rs\u00f6k att uppn\u00e5 politisk frihet. Vi kunna ej underl\u00e5ta att l\u00e4mna Moskvas befolkning v\u00e5rt st\u00f6d, i,ch vi uppgifva icke v\u00e5r praktik, men vi anse det f\u00f6r v\u00e5r plikt att af all kraft sluta oss till den liberala r\u00f6relsen ocli till striden f\u00f6r. politisk frihet. De v\u00e4ldiga summor som semstvoerna anslagit till h\u00e4ren och flottan samt till l\u00e4karhj\u00e4lp vid dessa fr\u00e4mja krigstanken och g\u00f6ra nationen; som redan \u00e4r ruinerad, \u00e4nnu fattigare samt hindra anskaffandet af det n\u00f6dv\u00e4ndigaste. Man m\u00e5ste d\u00e4rf\u00f6r s\u00e5 snart eom m\u00f6jligt g\u00f6ra slut p\u00e5 kriget. Vi uttala \u00f6nskan om att semstvoerna icke mer skola bevilja penningar f\u00f6r afs\u00e4ndande af l\u00e4kare och hj\u00e4lpmedel till Ostasien och att d\u00e4rmed m\u00e5 l\u00e4ggas grunden till en verksam opposition mot kriget, som \u00e4r farligt f\u00f6r den ryska nationens intressen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597536-ZONE524343882",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4269,
      389,
      438,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Blodig kontrovers. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597536-ZONE524343883",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4376,
      455,
      222,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ISO d\u00f6dade. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597536-ZONE524343884",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4109,
      506,
      757,
      286
    ],
    "has_part": [],
    "content": "'BERLIN, fredag. Fr\u00e5n Kattovizs meddelas om h\u00f6gst allvarliga sammanst\u00f6tningar mellan milit\u00e4r och strejkande i g\u00e5r. Soldaterna affyrade flera skarpa salfvor mot den t\u00e4tt sammanpackade m\u00e4ngden, och bort\u00e5t 150 m\u00e4nniskor d\u00f6dades. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597536-ZONE524343885",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4170,
      834,
      641,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tyska socialdemokraternas protest. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597536-ZONE524343886",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4103,
      940,
      756,
      372
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BERLIN, fredag. I g\u00e5r afton h\u00f6llos h\u00e4r 21 socialdemokiutiuka folkm\u00f6ten, vid hvil ka protestuttalanden gjordes mot handel serna i Ryssland- Det antogs resolutioner, i hvilka fordras att den ov\u00e4rdiga sak Tyskland och Preussen spelat gentemot ryska tsarismen m\u00e5tte taga slut och att det ryskpreussiska utl\u00e4mningsf\u00f6rdraget af \u00e5r 1885, hvilket \u00e4r en \u00bbkam f\u00f6r Preussen, fortast m\u00f6jligt upph\u00e4fves. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597537-ZONE524343887",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4348,
      1436,
      266,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": ".Kr\u00f6nika. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597537-ZONE524343888",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4104,
      1509,
      755,
      331
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Telegram, (jenom Sv. telegrambyr\u00e5n. Charcotexpeditionen f\u00f6rolyckad? BUENOS AYRES, fredtig. Argentinska krigsfartyget Uraguay har \u00e5terkommit fr\u00e5n Punta Arenas utan att ha funnit n\u00e5got sp\u00e5r af Charcots sydpolsex pedition. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597537-ZONE524343891",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4217,
      1897,
      534,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Grufstrejken i Westfalen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597537-ZONE524343892",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4096,
      1962,
      758,
      754
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ESSEN, fredag. Af 245,486 grufar betare arbeta i dag 75,663. ESl\u00f6EN, fredag. Vid de grufarbetarm\u00f6ten ho ni: i g\u00e5r h\u00f6llos i st\u00e4der i Dortmunddistriktet besJ\u00f6t man med n\u00e5gra f\u00e4 undan' tag att ansluta sig till Essen-resolutionen om arbetets \u00e5terupptagande. Stark upphetsning bland arbetarne. BERLIN, fredag. Till Vossische Zeitung telegraferas fr\u00e5n Essen: Upphets ningen bland grufarbetarne \u00e4r mycket stor. Let lugn oeh den ordning som hittills iakttagits hotas nu allvarligt, hvarf\u00f6r det \u00e4r ifr\u00e5gasatt att afs\u00e4nda trupper till flera distrikt inom strejkomr\u00e5det f\u00f6r att skydda dem som vilja arbeta. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597538-ZONE524343896",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3319,
      6299,
      696,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(iSvlteleiram lill Dageis Meter.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597538-ZONE524343897",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3377,
      6446,
      583,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nya oroligheter befaras. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597538-ZONE524343898",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3287,
      6523,
      759,
      630
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PETERSBURG, fredag. J\u00e4sningen bland arbetarne \u00e4r s\u00e5 stor att nya oroligheter oeh ytterligare vidtomfattande strejker befaras. Studenterna v\u00e4gra energiskt att \u00e5tlyda Trepoffs befallning att \u00e5terupptaga studierna. 839 tekniska studerande ha p\u00e5 m\u00f6te beslutit strejka till september. Studenterna vid l\u00e4karakademien, bergsakademien oeh teologiska fakulteten intaga likaledes en oroande h\u00e5llning. En m\u00e4ngd studenter samlades i g\u00e5r p\u00e5 kyrkog\u00e5rden, d\u00e4r offren fr\u00e5n den blodiga s\u00f6ndagen begrafts, och svyro att h\u00e4mnas dem, 16 h\u00e4ktades. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597538-ZONE524343900",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4265,
      2796,
      425,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ljusstrejken i Paris. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597538-ZONE524343901",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4093,
      2858,
      756,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PARIS, fredag. ElektricitetsarbetarnaB strejkkomimdtt\u00e9 har beslutit att genast b\u00f6r ja allm\u00e4n (strejk. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597538-ZONE524343902",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4199,
      3040,
      555,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Attentat mot j\u00e4rnv\u00e4gst\u00e5g. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597538-ZONE524343903",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4094,
      3105,
      756,
      372
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ESSEN, fredag. Tidigt i morse f\u00f6r \u00f6fvades p\u00e5 str\u00e4ckan fr\u00e5n Alten\u2014Essen till Katernberg ett attentat mot ett j\u00e4rnv\u00e4gst\u00e5g, i' det att p\u00e5 skenor och v\u00e4xelsp\u00e5r utlagts j\u00e4rnstycken och stenar f\u00f6r att komma t\u00e5get att ursp\u00e5ra. Man lyckades emellertid stoppa t\u00e5get i r\u00e4tt til. Mot brovakten aflossades flera revolverskott. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597538-ZONE524343904",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4088,
      3886,
      757,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tredje Stilla hafs-eskadern. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597538-ZONE524343905",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4089,
      3944,
      754,
      171
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PETERSBURG, fredag. Till Petersburgs telegrambyr\u00e5 telegraferas fr\u00e5n Libau: Tredje ryska Stilla hafs-eskadern afseglar i slutet af n\u00e4sta vecka. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597538-ZONE524343906",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4130,
      4144,
      674,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rapport fr\u00e4n Kuropatkin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597538-ZONE524343907",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4085,
      4204,
      755,
      286
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PETERSBURG, fredag. General Kuropatkin telegraferade i g\u00e5r: Natten till den 9 februari angrepo japanerna v\u00e5r v\u00e4nstra flank, men blefvo tillbakaslagna. Kl. 5 p\u00e5 morgonen f\u00f6rnyade japanerna angreppet, men blefvo \u00e5nyo slagna tillbaka. P\u00e5 v\u00e5r sida s\u00e5rades 5 man. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597538-ZONE524343908",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4243,
      4530,
      433,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ojamas rapport. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597538-ZONE524343909",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4083,
      4586,
      757,
      289
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TOKIO, tredag Murskal'; Ojama rapporterar att ryssarna i onsdags fortsatte beskjutningen af japanernas v\u00e4nstra flygel. I torsdags besk\u00f6ts \u00e4fven den h\u00f6gra flygeln. Mindre afdelningar ryskt infanteri angripa oupph\u00f6rligt. Situationen \u00e4r of\u00f6r\u00e4ndrad. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597539-ZONE524343910",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4103,
      4990,
      704,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Specialltleiraai lill Baws Nfleler) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597539-ZONE524343911",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4166,
      5104,
      574,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Syndabocken St\u00f6ssel. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597539-ZONE524343912",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4270,
      5171,
      380,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Oanade nfsl\u00f6jandcn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597539-ZONE524343913",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4078,
      5232,
      758,
      1085
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BERLIN, fredag. Fr\u00e5n Odessa meddelas att kryssaren Saratoff, som f\u00e5tt order att) hemf\u00f6ra general St\u00f6ssel fr\u00e5n! Port Said, har i st\u00e4llet afs\u00e4udts till Madagaskar f\u00f6r att ansluta sig till ryska eskadern. I st\u00e4llet har \u00e5ngaren S:t Nicolaus afg\u00e5tt till Port Said. Generalen kommer att f\u00e5 ett mycket kyligt mottagande. Icke en enda civil eller milit\u00e4r erson af rang har f\u00f6ljt med f\u00f6r att v\u00e4lomna honom. Det har utf\u00e4rdats f\u00f6rbud f\u00f6r honom att landa i Odessa eller Sebastopol; i st\u00e4llet kommer han att landstiga i n\u00e5gon liten kusthamn. En h\u00f6gtst\u00e5ende rysk officer, som nyligen v\u00e4ndt hem fr\u00e5n kriget, har omtalat f\u00f6r en engelsk intervjuare i Petersburg att m\u00f6jligen redan f\u00f6re unders\u00f6kningarna i St\u00f6sselaff\u00e4ren skola afsl\u00f6janden framkomma i en riktning som ingen v\u00e4ntat. Det \u00e4r n\u00e4mligen ett faktum att St\u00f6ssel redan i juni m\u00e5nad var bet\u00e4nkt p\u00e5 kapitulation. lians officerare hade emellertid sammansvurit sig f\u00f6r att gripa och binda honom, om han t\u00e4nkte genomf\u00f6ra sina afsikter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597539-ZONE524343914",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4098,
      6358,
      713,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredsryktena och St\u00f6ssels hemf\u00e4rd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597539-ZONE524343915",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4075,
      6458,
      758,
      415
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LONDON, fredag. Fr\u00e5n Tokio meddelas att man d\u00e4r diskuterar fredsryktena, men anser att krigsslutet \u00e4r l\u00e5ngt afl\u00e4gset p\u00e5 grund af tsarens vankelmod och oenighet bland hans r\u00e5dgifvare. \u00c5ngaren som s\u00e4ndts att h\u00e4mta general St\u00f6ssel i Port Said och lands\u00e4tta honom i Odessa bar p\u00e5 grund af fruktan f\u00f6r krigsfientliga demonstrationer beordrats att lands\u00e4tta honom i Teodosia. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597539-ZONE524343917",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4071,
      6911,
      759,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I japanernas l\u00f6pgrafvar vid Shaho. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597539-ZONE524343918",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4072,
      7010,
      757,
      152
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e5 ungef\u00e4r ett b\u00f6sskotts afst\u00e5nd fr\u00e5n japanernas yttensta l\u00f6pgrafvar ligger ryafarnas fr\u00e4msta linje. Tv\u00e5 stora arm\u00e9er ligga allti\u00e4\u00e5 inom skotth\u00e5ll tr\u00e5n hvarandra, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597539-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4889,
      394,
      446,
      1199
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597540-ZONE524343921",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5496,
      469,
      820,
      162
    ],
    "has_part": [],
    "content": "*\\ anwat ix en muW\" tacka vet jag ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597540-ZONE524343922",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5280,
      666,
      1152,
      261
    ],
    "has_part": [],
    "content": "illpacca-Silfvep ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "82"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597540-ZONE524343923",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5495,
      943,
      730,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(1:sna 1:ma Jfysilfver), ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597540-ZONE524343924",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5276,
      1038,
      633,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med 35 \u00c5rs garanti fr\u00e4n \"&gt; ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597541-ZONE524343925",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5474,
      1119,
      781,
      157
    ],
    "has_part": [],
    "content": "llpaeca-Bep\u00e5ten, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597541-ZONE524343926",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5419,
      1290,
      866,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "22 Vesterl\u00e5nggatan 22, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597541-ZONE524343927",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5743,
      1356,
      231,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I tr. upp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597541-ZONE524343928",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5372,
      1411,
      340,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Urklipp annonsen! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597541-ZONE524343929",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5374,
      1472,
      993,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "10 proc. rabatt l\u00e4mnas vid uppvisandet af densamma. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597541-IMAGE7",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5062,
      1651,
      1192,
      208
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597541-IMAGE8",
    "@type": "Image",
    "box": [
      6130,
      1859,
      124,
      4
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597541-ZONE524343932",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4983,
      1874,
      1131,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Innan best\u00e4llning g\u00f6res, se v\u00e5ra nya Standard-typer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597541-ZONE524343933",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5256,
      1951,
      803,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "{Sjj\u00f6=l^xpress, 5 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597541-ZONE524343934",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5327,
      2026,
      656,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5 A Hamngatan 5 A. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597541-ZONE524343935",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5156,
      2081,
      1000,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A lim. Telefon 207 34. Riks-Telefon 06 30. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597541-ZONE524343936",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5230,
      2211,
      849,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Helpressade St\u00e5lb\u00e5tar billigast! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597541-ZONE524343937",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5319,
      2263,
      868,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "([{\u00e4lla 10 tr\u00e4bitar ut). Motorb\u00e5tar, Itncers, Lifb\u00e5tar, Kuttrar, Jollar i 20 olika modeller. Afvakta v&r nyn katalog f\u00f6re k\u00f6p. Moderna 1'ailBArailtOlUObUer flin t,500 \u00e5 7,000 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597541-ZONE524343939",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4980,
      2389,
      1435,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "y. Aiitoniobil-A. H. Arvid Selmbert. OllS. Jakobsgatan 28, Stockholm. Bnx 122. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597542-ZONE524343940",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4981,
      2433,
      1344,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norrlandsresande. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "45"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597542-ZONE524343941",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4880,
      2611,
      1543,
      169
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Resandeplats f\u00f6r st\u00f6rre fabrik \u00e4r inom kort ledin f\u00f6r Norrland. Den s\u00f6kande m\u00e5ste hafva rest p\u00e5 Norrland i flera \u00e5r ocli \u00e4ga goda bekantskaper bland de handlande. Utan de b\u00e4sta rekommendationer tr\u00e5n sist innehafd plats torde ingen anm\u00e4la sig. Svar m\u00e4rkt \u00bbUtan profver\u00bb s\u00e4ndes till Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597542-ZONE524343942",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4861,
      2826,
      780,
      3194
    ],
    "has_part": [],
    "content": "utrustade med de ypperligaste mordvapen som den m\u00e4nskliga intelligensen kunnat uppfinna, och \u00e4nd\u00e5 kunna ofta flera timmar i etr\u00e4ck f\u00f6rg\u00e5, utan att tystnaden brytes af ett skott. Vi besl\u00f6to en dag, skrifver en engelsk korrespondent, att s\u00f6ka upp n\u00e5gra v\u00e4nner p\u00e5 den division som ligger l\u00e4ngst ut p\u00e5 fronten. Detta inneb\u00e4r alltid tillr\u00e4ckligt mycket fara f\u00f6r att forts\u00e4tta v\u00e5ra sinnen i en vies inte alldeles obehaglig sp\u00e4nning. N\u00e4x man v\u00e4l \u00e4r d\u00e4rute, och n\u00e4r man \u00e4r medveten om att en s\u00e5 naturlig r\u00f6relse som att str\u00e4cka ut sig fr\u00e5n sin hopkrupna st\u00e4llning akulle komma fient^ liga kulor att hvina omkring ens \u00f6ron, d\u00e5 k\u00e4nner man en behaglig sp\u00e4nstighet och tar hela situationen med lugn, om inte rent af med en vise entusiastisk humor. Men n\u00e4a' man \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g ditut och f\u00e5x rida \u00f6fver en \u00f6ppen sl\u00e4tt, bakom en ordonnans, som hellre skulle d\u00f6 \u00e4n l\u00e5ta h\u00e4sten \u00f6fverg\u00e5 i traf, och den smala stigen man rider p\u00e5 oupph\u00f6rligt svepes \u00f6fver af fiendens sbrapnels, d\u00e5 k\u00e4nner man sig mindre v\u00e4l till mode. Denna morgon korsades dock icke v\u00e5r v\u00e4g af n\u00e5gon p\u00e5flugen kula. Vi fingo i lugn rida \u00f6fver j\u00e4rnv\u00e4gen och uppn\u00e5dde i den fredligaste sinnesst\u00e4mning de yttre f\u00f6rsvarsverken. Jag har f\u00f6rut m\u00e5nga g\u00e5nger sett japanska l\u00f6pgrafvar, men det i.ag s\u00e5g den morgonen \u00f6fvertr\u00e4iffade allt jag hittills sett i den v\u00e4gen, betr\u00e4ffande fyndighet i anordningarna och full\u00e4ndning i konstruktionen. Den v\u00e4ldiga utgr\u00e4fningen, som var af ungef\u00e4r en engelsk mils l\u00e4ngd, var sju fot djup och tre fot bred, och gick i l\u00e5nga sicksack-kurvor. Man hade s\u00e5 v\u00e4l f\u00f6iiit\u00e5tt att r\u00e4tta sig efter terr\u00e4ngens utseende \u00e4tt l\u00f6pgrafven var om\u00f6jlig att uppt\u00e4cka ifr\u00e5n utsidan f\u00f6rr\u00e4n man var p\u00e5 blott ett par hundra alnars afsit\u00e5nd. K\u00e4nslan af att vara uppe i den linje, d\u00e4r dagligen n\u00e5gra duktiga karlar mista lifvet i den nervslitande f\u00f6rposttj\u00e4nsten, kommer sk\u00e4mtet att d\u00f6 bort p\u00e5 den mest l\u00e4ttsinniges l\u00e4ppar. Ordonnansen vinkar, och jag g\u00e5r efter honom in i en sidog\u00e5ng. L\u00e5ngsamt, med f\u00f6rsiktiga steg komma tv\u00e5 m\u00e4n emot oss, b\u00e4rande p\u00e5 en b\u00e5r. D\u00e4r ligger utstr\u00e4ckt n\u00e5got som f\u00f6r mindre \u00e4n en half timme sedan var en lefvande m\u00e4nniska. Krigets fasor p\u00e5verka en s\u00e4llan s\u00e5 intensivt sam vid ett- s\u00e5dant enstaka fall, d\u00e5 annars ett relativt lugn h\u00e4rskar. Den lilla by el\u00e4r hufvudkvarteret var bel\u00e4get brukade af ryssarna dagligen \u00f6fvers\u00e5lla\u00bb med n\u00e5gra hundra kulor, och s\u00e5 l\u00e4nge skjutningen varade, h\u00f6llo sig de soldater, hvilka icke hade tj\u00e4nstg\u00f6ring, f\u00f6rsiktigtvis under jorden. Att hitta v\u00e4gen i detta inkr\u00e5nglade l\u00f6pgrafsystem var en komplett om\u00f6jlighet f\u00f6r en oinvigd. Hade vi icke haft en lokalkunnig artillerikapten med ossi, s\u00e5 hade vi med s\u00e4kerhet g\u00e5tt vilse i detta n\u00e4t af tunnlar, ursk\u00e4mingar och underjordiska bost\u00e4der. I denna v\u00e4ldiga kaninh\u00e5la lefde pu ungef\u00e4r 300 man. Den \u25a0\u2022akthafvande officerens bositad l\u00e5g i den st\u00f6rsta tunneln -\u00bbch var tio fot h\u00f6g i tak. Det mest utm\u00e4rkande f\u00f6r dessa underjordiska boningar var den genomg\u00e5ende snygghet, som \u00f6fverallt h\u00e4rskade. Jordgolfvet t\u00e4cktes af halmmattor, och vid \u00f6ppningartill de olika g\u00e5ngarna ersatte stora tygstycken bristen af d\u00f6rrar. Det som dock slog mig med den st\u00f6rs-ta h\u00e4pnaden var v\u00e4ggarna, hvilkji voro dekorerade med taflor ocli tidningsurklipp med bilder ifr\u00e5n Japan. Trots kulornas hvinande oeh det st\u00e4ndiga orostillst\u00e5ndet hade det lyckats dem att med sin speciellt utvecklade hemk\u00e4nsla. gifva den tarfliga bostaden ett utseende, som kom en att k\u00e4nna sig f\u00f6rflyttad till n\u00e5gon lugn vr\u00e5 inom sj\u00e4lf va det kejserliga \u00f6riket. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597543-ZONE524343946",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5735,
      2894,
      620,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PWTIS SlMTH ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597543-ZONE524343947",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5715,
      3309,
      65,
      168
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "59"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597544-ZONE524343948",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4997,
      6176,
      452,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utrikespolitik. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597544-ZONE524343949",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4859,
      6267,
      758,
      475
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f Telegram genom Sv. telegrambyr\u00e5n.) Kyrka och stat i Frankrike. PARIS, fredag.. F\u00f6rhandlingarna i deputeradekammaren i afton slutade med antagande af en dagordning, som f\u00f6reslagits af Sarrien och acceoterats af konseljpresidenten Rouvier. I denna uttalas \u00f6nskan om att regeringen, till f\u00f6ljd af Vatikanen\u00bb h\u00e5llning, m\u00e5tte s\u00e5 snart som m\u00f6jligt afl\u00e4mna f\u00f6rslag om skilsm\u00e4rea mellan stat och kyrka. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597545-ZONE524343952",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4893,
      6859,
      694,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c4kta Special-Portvin ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597545-ZONE524343953",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4858,
      6930,
      761,
      211
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5 kr. 1: 20 pr tyl-but. utom glas, hvilket vunnit allm\u00e4nt erkiinnande \u00f6tver hela landet l\u00f6r sin fina lylliga smak, rekommenderas som ett Bt\u00e4rkande och h\u00e4lsosamt vin, f\u00f6rs\u00e4ljps endast at Allm. 11. W. MOllEIt\u00bb & Co., Riks74 79- 60 fcjtorn Uiulstugatan, Norr. 2508Prof s\u00e4nde\u00bb. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597545-ZONE524343954",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5784,
      3086,
      581,
      399
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00ab\u00bbc biista i sill \u00bblag e Tre b\u00f6cker HH Unn ak Teol. D:r Sylvanus Stall. vad en Gift Man b\u00f6r veta vad en Ung Man b\u00f6r veta vad en Gosse b\u00f6r veta. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597545-ZONE524343958",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5877,
      3513,
      322,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tre b\u00f6cker till Kvinnor af ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597545-ZONE524343959",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5750,
      3598,
      608,
      266
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mod. D:r Mary Wood-Allen ocli Med. D:r Emma F. A. Dralic. vad enGiftKvinnab\u00f6r vela vadenUngKvinnab\u00f6rveta vad en Flicka b\u00f6r veta. H ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597545-ZONE524343961",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5717,
      3883,
      628,
      289
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Finnas nu komplett inbundna i fint klotband \u00e5 3: 75 samt i h\u00e4ften \u00e5 25 \u00f6i\u00e9. Subskription inottflgcs i alla rikets och grannl\u00e4ndernas bokl\u00e5dor. Kommission\u00e4rer antagas mot h\u00f6g provision. Profh\u00e4fte j\u00e4mte agentureirkul\u00e4r erhallas franko m&lt;\"&gt; iosiindande af 20 \u00f6re i frim\u00e4rken till ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597545-ZONE524343964",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5903,
      4191,
      338,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Afdelningen O J. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597545-ZONE524343965",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5765,
      4235,
      539,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bokf\u00f6rlags \u25a0 Aktie b o lag et Pur i tas &lt;v STOCKHOLM. -&lt;r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597546-ZONE524343966",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5711,
      3694,
      72,
      168
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vvvHvvHvH ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597546-ZONE524343967",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5724,
      4416,
      554,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"Secularis ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597546-ZONE524343968",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6286,
      4419,
      58,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "99 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597547-ZONE524343969",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5650,
      4587,
      746,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kommer!",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597547-ZONE524343970",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5652,
      4656,
      756,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En synnerligen l\u00e4mplig namnsdags- eller f\u00f6delsedagspresent \u00e4r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597547-ZONE524343971",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5649,
      4743,
      757,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "en originallida eller flaska \u00e4kta Farina Eau de Cologne. N\u00e4stan h\u00e4lften inbesparas, om den i\u00f6pes direkt \u00e5 K\u00f6lnerlagret, 2A Sm\u00e5lands#\u00bbtan, Stockholm (\u00f6ppet 9\u20146.30). Holl\u00e4ndsk ca cao, tv\u00e5l ocli parfymer till partipriser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597548-ZONE524343972",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5687,
      4938,
      694,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Emaljbokst\u00e4fver. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597548-ZONE524343973",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5930,
      5022,
      202,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Billigast. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597548-ZONE524343974",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5650,
      5069,
      755,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Josef Jonsson, Skyltfabrik, Stkhl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597548-ZONE524343975",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5930,
      5130,
      191,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597548-IMAGE9",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5649,
      5248,
      733,
      151
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597548-ZONE524343977",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5646,
      5421,
      763,
      283
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En Franklinvagn p\u00e5 10 hk., f\u00f6rsedd med 4-cylindrig motor med luftafkylning, pristagare it\u00e4flingen Stockholm\u2014Uppsala \u2014Stockholm, gick banan p\u00e5 kortaste tigen, s\u00e4ljes nu p\u00e5 grund af resa. Svar till \u00bbAutomobil\u00bb, Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597549-ZONE524343979",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5692,
      5804,
      674,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hrr Tillsk\u00e4rare! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597549-ZONE524343980",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5648,
      5897,
      759,
      206
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En b\u00e4ttre skr\u00e4dderiaff\u00e4r i G\u00f6teborg s\u00f6ker en ogift, fullt duglig Tillsk\u00e4rare. L\u00f6n beroendet p\u00e4 duglighet. Tillf\u00f6rlitliga rekommendationer \u00f6nskas. Vidare meddelar A. J. HELLSTR\u00d6M, Regeringsgatan 12^ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597550-ZONE524343982",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5701,
      6224,
      418,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Offentliga ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597550-ZONE524343983",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5765,
      6361,
      524,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kongl. Teatern. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597550-ZONE524343984",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5676,
      6419,
      354,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gS\u00f6ndag: Trubudiircn. OBSL\u00e4i",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597550-ZONE524343985",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5646,
      6449,
      762,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gOBS. L\u00e4gre biljettpris \u00e5 parkett oeh f\u00f6rsta raden i S\u00f6ndagar. M\u00e5ndag: Romeo och Julia. (Julia \u2014 Fr. Sv\u00e4rd* str\u00f6m.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597551-ZONE524343987",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5737,
      6608,
      592,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kungl. Teatern. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597551-ZONE524343988",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5676,
      6726,
      256,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00f6rdag. 8\u201410.30. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597552-ZONE524343989",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5646,
      6764,
      764,
      230
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nordiska spelens andra f\u00f6rest\u00e4llning. Gymnastik, folkdansar, s\u00e5ng och tabl\u00e5er. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597552-ZONE524343990",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5678,
      7006,
      443,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kl\u00e4dsel: Civil h\u00f6gtidadr\u00e4kt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-3-ARTICLE54597552-ZONE524343991",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5648,
      7038,
      759,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00f6jligen \u00f6fverblifna biljetter s\u00e4ljas p\u00e5 L\u00f6fc da&gt;gen till vanligt pris fr\u00e5n kl. 12 midd. i te\u00bb terna biljettkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593350-ZONE524304144",
    "@type": "Text",
    "box": [
      272,
      393,
      763,
      204
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dramatiska teatern. L\u00f6rdag kl. 7.30-10.30 e. m.: Ett glas vatten. S\u00f6ndag kl. 1.30-4.15 c. m. Billiglietsmatln\u00e9: Kl. 7.30-10.15 c. m.: \u00c4fventyr i&gt;\u00e5 fotvandringen, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593351-ZONE524304147",
    "@type": "Text",
    "box": [
      348,
      622,
      296,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svenska ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593351-ZONE524304148",
    "@type": "Text",
    "box": [
      302,
      673,
      720,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00f6rdag kl. 7.B0\u2014omkr.10.3^ e. ra.: Daglaunet\u00bb S\u00f6ndag kl. 1.80 e. m.: llillighelsinntiu\u00e9: JA\u00c9te l",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593352-ZONE524304149",
    "@type": "Text",
    "box": [
      275,
      735,
      762,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6ndg 0 gLars Anders ort Jan A\u00c9rs o. te larn. lt",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593352-ZONE524304150",
    "@type": "Text",
    "box": [
      273,
      803,
      765,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LKL 7.30\u2014omkr. 10.30 e. m.: Dnglaiinet. M\u00e5n dog: Samma \u00bbj\u00e4s. Biljetter till innlineen \u00e5iiljas i dag L\u00f6rdag utan f\u00f6rh\u00f6jning a vanliga lidor och st\u00e4llen.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593353-ZONE524304152",
    "@type": "Text",
    "box": [
      424,
      958,
      472,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6dra teatern. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593353-ZONE524304153",
    "@type": "Text",
    "box": [
      274,
      1007,
      765,
      542
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00f6rdag kl. 7.H0-on&lt;kr. 1(1.45 c. m.: Den sjuke brorsonen. Stockliolmsluft. m r S\u00f6ndag kl. 1.30 o. m.: MStlll\u00e9. Itecett f\u00f6r Fr\u00f6ken Krika Tornberg. Jas gifta liilg \u2014 aldrig! Kl. 7.30\u2014tmkr. 10.45 e. m.: Den sjuke brorsonen. Stockholiiisluft. Biljetter till matin\u00f6on utan f\u00f6rh\u00f6jning s\u00e4ljas i dag L\u00f6rdag p\u00e4. Yanliga tider och st\u00e4llen.Ostermalms-Y eaterm. L\u00f6rdag kl. 8-11 c. m.: Tiggarstudenten. S\u00f6ndag kl. 1.30 e. m. IliUiglictsiuatiu\u00e9. \u2022F\u00f6r sista g\u00e5ngen under denna s\u00e4song: V\u00e4rml\u00e4ndingarne. Kl. 8\u201411 e. m.: Tiggarstudenten.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593354-ZONE524304163",
    "@type": "Text",
    "box": [
      364,
      1841,
      588,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "O. K. SATO. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593354-ZONE524304164",
    "@type": "Text",
    "box": [
      442,
      1924,
      435,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nutidens roligasto jongleur. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593355-ZONE524304165",
    "@type": "Text",
    "box": [
      363,
      1969,
      593,
      265
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Elvira Schwartz, b\u00c4la. Rose & Jeanette, ffik lika Parlag, '^r MASON & BARTH ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593355-ZONE524304166",
    "@type": "Text",
    "box": [
      428,
      2259,
      470,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "O\u00f6fvertr&fiade reckgymnaster. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593356-ZONE524304167",
    "@type": "Text",
    "box": [
      392,
      2308,
      520,
      193
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lona Hegyi, Skulptris. La belle Dziria, dans\u00f6sen. Marya Biz\u00e9t, subrett. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593356-ZONE524304168",
    "@type": "Text",
    "box": [
      366,
      2515,
      591,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HARTBERT ORELLY ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593356-ZONE524304169",
    "@type": "Text",
    "box": [
      467,
      2597,
      391,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fenomenala ckvilibrister. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593357-ZONE524304170",
    "@type": "Text",
    "box": [
      278,
      2665,
      765,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5lhambra-Teatern ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593357-ZONE524304171",
    "@type": "Text",
    "box": [
      358,
      2754,
      600,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kl. V\u00bb8 e. m. Clberbrett'1-afdelning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593358-ZONE524304172",
    "@type": "Text",
    "box": [
      308,
      2797,
      704,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ny\u00e5rsrevyn Den stora kometen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593358-ZONE524304173",
    "@type": "Text",
    "box": [
      326,
      2861,
      665,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bbLundstr\u00f6m\u00bb utf\u00f6res af Ilr Otto Sandgren ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593359-ZONE524304174",
    "@type": "Text",
    "box": [
      423,
      2908,
      488,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "'ITis-Afton ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593359-ZONE524304175",
    "@type": "Text",
    "box": [
      278,
      2985,
      765,
      280
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gifves L\u00f6rdagen den 11 Febr. kl. 8e.m, i KqI. Vetenskapsakademiens h\u00f6rsal af Fr\u00f6ken Helfrid Lindh. So program utf\u00f6rligt i f\u00f6reg. Torsdagsnummer! Biljetter med program \u00e5 1: 50 och 1 kr. s\u00e4ljas i Allm. Tidningskontoret, Gust. Ad. torg, samt vid ing\u00e5ngen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593360-ZONE524304177",
    "@type": "Text",
    "box": [
      478,
      3289,
      369,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Soar\u00e9 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593360-ZONE524304178",
    "@type": "Text",
    "box": [
      279,
      3354,
      767,
      490
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 \u00e5 Folkets Hus' A-sal \u2014 S\u00f6ndagen d, 12 Febr. 1905 kl. 8 e.m. PROGRAM: Sehlstedts visor, f\u00f6redragas i kostym fr\u00e5n 1800-talet at hr A. Kangsteat. Glunts\u00e5ng af tv\u00e5, musik\u00e4lskare. M\u00e4ster Syl (Saga), ber\u00e4ttad at hr E. Engborg. Inga Lill, Roger de Llsle, frams\u00e4gas at fr\u00f6ken E. Claesson. labl\u00e4er: Den d\u00f6ende krigarn med deklamation. Kung Helmer och Asl\u00f6g ined barytonsolo af hr Mildor Callsson. F\u00e4ltvakten (bild fr. Gustaf II Adolfs tid) med k\u00f6r och barytonsolo af hr Mildor Carlsson. Biljetter \u00e5 75 \u00f6ro ooli 50 \u00f6ro s\u00e4ljas i Cigarrkiosken i Folkets Hus efter kl. 1 e. m.\" ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593361-ZONE524304183",
    "@type": "Text",
    "box": [
      382,
      3839,
      602,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Templet 320 Karl Johan\" ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593361-ZONE524304184",
    "@type": "Text",
    "box": [
      598,
      3914,
      115,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af h\u00e5ller ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593362-ZONE524304185",
    "@type": "Text",
    "box": [
      346,
      3953,
      633,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vinterh\u00f6ffisfes! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593362-ZONE524304186",
    "@type": "Text",
    "box": [
      283,
      4082,
      759,
      233
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6ndagen den 12 Februari kl. half S t. m. i H\u00f6rsalon Bryggaregatan 5, under medverkan af Hrr Med. D:r Henr. Berg, John Husberg, Direkt\u00f6r W. Wiklund pch Fru Hedvig Wiklund samt Stockholms 3. S. U. H:s k\u00f6r. Biljetter till pris af 1 kr. och 75 \u00f6re tillhandah\u00e5llas vid ing\u00e5ngen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593363-ZONE524304188",
    "@type": "Text",
    "box": [
      341,
      4331,
      659,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mska Spelen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593363-ZONE524304189",
    "@type": "Text",
    "box": [
      280,
      4468,
      768,
      343
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Biljetter till Afslutningsbanketton i Centralbaden skola l\u00f6sas senast L\u00f6rdagen den 11 dennes kl. 4 e. m. \u00e5 Nordiska Spelens Byr\u00e5. Till undvikande af do sv\u00e5righeter emottagningskommitt\u00e9en hade att tillm\u00f6tesg\u00e5 allm\u00e4nheten vid mottagningsbanketten m\u00e5ste biljetterna l\u00f6sas, fy inga komma alt t\u00e4lja\u00bb vid ing\u00e5ngen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593364-ZONE524304190",
    "@type": "Text",
    "box": [
      321,
      4815,
      690,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fC\u00e4stlotteriet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593364-ZONE524304191",
    "@type": "Text",
    "box": [
      287,
      4945,
      759,
      253
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ft Stockholm. 'Dragning den 10 April. 1905. Re sande till Nordiska spelen, hvilka \u00e4nnu ej under vistelsen i Stockholm hunnit \u00bbtt f\u00f6rskaffa eig lotter, torde i tid g\u00f6ra detsan.-a.v S\u00e4ljas \u00e5 4 kr. st. i Allm. Tidningskontoret, Gustaf Ad. torg 10. OBS.! De h\u00f6ga vinsterna. OBS.! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593365-ZONE524304193",
    "@type": "Text",
    "box": [
      344,
      5327,
      643,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skansen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593365-ZONE524304194",
    "@type": "Text",
    "box": [
      386,
      5443,
      561,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6ndagen den 12 Febr.: Rytmiska koraler kl. t. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593366-ZONE524304195",
    "@type": "Text",
    "box": [
      413,
      5547,
      519,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konsert ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593366-ZONE524304196",
    "@type": "Text",
    "box": [
      465,
      5612,
      411,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af K. Flottans musikk\u00e5r kl. 1.80-3-80. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593366-ZONE524304197",
    "@type": "Text",
    "box": [
      321,
      5694,
      693,
      169
    ],
    "has_part": [],
    "content": "KCtr\" Servering i Bredablicks kaf\u00e9. WUl Middagsservering \u00e5 Sagaliden. Intr.-afg. 50 \u00f6re. Barn half afgift. \u00c5rskort till Skansen 6 kr., barn under 12 \u00e5r 4 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593366-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      328,
      5963,
      682,
      138
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593367-ZONE524304199",
    "@type": "Text",
    "box": [
      324,
      6139,
      691,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sy. Panoptikon, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593367-ZONE524304200",
    "@type": "Text",
    "box": [
      367,
      6263,
      608,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "18 Kungstrtidg\u00e4rdsgatan 18, \u00f6ppet fr. kl. 10 f. ra. till 9 e. m. I morgon ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593368-ZONE524304201",
    "@type": "Text",
    "box": [
      402,
      6389,
      544,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Folk\u00a7\u00f6ndan'* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593368-ZONE524304202",
    "@type": "Text",
    "box": [
      498,
      6457,
      356,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Entr\u00e9 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593368-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      291,
      6517,
      764,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593368-ZONE524304204",
    "@type": "Text",
    "box": [
      291,
      6735,
      359,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ql A A A A A A. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593369-ZONE524304205",
    "@type": "Text",
    "box": [
      450,
      6790,
      448,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Resande! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593369-ZONE524304206",
    "@type": "Text",
    "box": [
      339,
      6885,
      672,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Biologisk! Museet, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593369-ZONE524304207",
    "@type": "Text",
    "box": [
      345,
      7015,
      661,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Teatersl\u00e4tten \u00e5 Djurg\u00e5rden. Framst\u00e4llning al iljurllfvet 1 naturen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593369-ZONE524304209",
    "@type": "Text",
    "box": [
      333,
      7112,
      517,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6ppet fr\u00e5n kl. 10 t. m. &gt; y T w v y T ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593370-ZONE524304210",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2556,
      254,
      1765,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER L\u00f6rdagen den 11 Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593370-ZONE524304211",
    "@type": "Text",
    "box": [
      759,
      7178,
      230,
      20
    ],
    "has_part": [],
    "content": "y T T T T ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593370-ZONE524304212",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1064,
      382,
      767,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "}to\\nWa \"V)a*VeU\u00e9 Hjalton ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593370-ZONE524304213",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1343,
      496,
      200,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hvarjo alton ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593371-ZONE524304214",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1143,
      532,
      618,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "$Uv f\u00f6rest\u00e4llning. bri ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593371-ZONE524304215",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1096,
      606,
      735,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fOBS.! Fr\u00e5n och med den 1 Februari nya, f\u00f6rstklassiga artister. OBS.! do utf\u00f6rliga affischerna.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593371-ZONE524304218",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1068,
      764,
      762,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6YYT! Endast kort tid MYTT! Gratis att se ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593372-ZONE524304219",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1106,
      869,
      689,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i J?artk\u00a9pfs ffeeutst ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593372-ZONE524304220",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1168,
      943,
      565,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I&gt;en Sclilcswigska ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593373-ZONE524304221",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1093,
      993,
      715,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J\u00e4tte-Damen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593373-ZONE524304222",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1232,
      1078,
      441,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rosa Rosalie ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593373-ZONE524304223",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1067,
      1133,
      764,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4r hitkommen och f\u00f6revisas gratis. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593373-ZONE524304224",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1175,
      1204,
      594,
      175
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00f6ken Rosa b\u00e4r den tyngsta I inan frist\u00e5ende p\u00e4, sitt br\u00f6st. I \u00d6fver 1,000 Vaxfigurer f\u00f6revisas ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593374-ZONE524304226",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1098,
      1383,
      697,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i Hartkopfs Museum ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593374-ZONE524304227",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1179,
      1450,
      650,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "dagligen kl. 12-10 e. m. Entr\u00e9 till Museet 25 \u00bbre. Barn under 10 \u00e5r 10 \u00f6re. anatomisalen 25 \u00f6re extra. H\u00f6gaktningsfullt iVis/s Nielsen\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593374-ZONE524304230",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1097,
      1560,
      488,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till anatomisalen 25 \u00f6re extra. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593375-ZONE524304232",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1069,
      1638,
      132,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022 # ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593375-ZONE524304233",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1620,
      1639,
      215,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022 \u2022 \u2022 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593375-ZONE524304234",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1248,
      1706,
      400,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593375-ZONE524304235",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1067,
      1859,
      769,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jlluminationsfest i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593375-ZONE524304236",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1178,
      2023,
      544,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ined fyrverkeri ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593376-ZONE524304237",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1071,
      2096,
      759,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5 Idrottsparken ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593376-ZONE524304238",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1201,
      2187,
      507,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i dag kl. 7.30 e. m., om v\u00e4derleken \u00e4r gynnsam. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593376-ZONE524304240",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1121,
      2306,
      311,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IHIusik. Entr\u00e9 I kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593377-ZONE524304242",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1070,
      2422,
      764,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nybrovikens Skridskobana. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593377-ZONE524304243",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1111,
      2615,
      547,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Musik i dag kl. 8\u20149 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593378-ZONE524304244",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1070,
      2673,
      763,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Skridsko-S\u00e4llskap. \u00c5 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593378-ZONE524304245",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1071,
      2752,
      764,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00c5 banan pH Riddarfj\u00e4rden Musik i morgon S\u00f6ndag kl. 7\u20149 e.m. Entr\u00e9 25 \u00f6re.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593379-ZONE524304246",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1225,
      2834,
      454,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bostock? ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593379-ZONE524304247",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1072,
      2916,
      758,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Se Biografannonsen i Templarsalongen, Bryggaregatan 5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593379-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1071,
      3013,
      762,
      418
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593379-ZONE524304249",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1106,
      4186,
      27,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": "e. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593380-ZONE524304250",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1240,
      3447,
      429,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PROGRAM. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593380-ZONE524304251",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1160,
      3506,
      352,
      208
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Flugpapperet. Girigbukens dotter. Fripassageraren. F\u00f6nsterkurtis. En rosa i Egypten. if K",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593380-ZONE524304255",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1145,
      3712,
      659,
      503
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ypArkebusering af Koreanska spioner. Japanerna storma en h\u00f6jd. Ett storartadt fyrverkeri. En vansinnige kamp t\u00f6r lifvet och friheten. Denna bild, som utg\u00e5tt fr&n samma tillverkare som \u00bbBonktjufvarne\u00bb och \u00bbDen franske Adelsmannens frieri., \u00e4r minst lika komisk och sp\u00e4nnande som dessa, hvarf\u00f6r ingen b\u00f6r f\u00f6rsumma att se den. F\u00f6rest\u00e4llningar: Hvardagar 5\u20149.30 ra. S\u00f6ndagar 1\u20146 & 7\u201410 o. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593380-ZONE524304259",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1189,
      4602,
      650,
      282
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett vildt 3 \u00e4r\u00bb f\u00f6l t\u00e4mjes utan n\u00e5got slaf b misshandel p\u00e4 knappa 2 Va tim. af Major Woods |&gt;\u00e5 ett af carlens af Orknej- stuterier, s\u00e5 att det obehindradt kan ridas och k\u00f6ras. \u2014 \u00d6fverfall p\u00e5en postdiligens. \u2014 Ett gemytligt aps\u00e4llskap m. ni. F\u00f6rest\u00e4llningar hvarjo heltimme, hvardagar kl. 6\u201411, s\u00f6ndagar kl. 1\u20146,7\u201411 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593380-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1071,
      4861,
      104,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593380-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1071,
      4891,
      398,
      187
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593381-ZONE524304263",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1219,
      5208,
      482,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5POLLO-BIOGR\u00c4GFEN, i",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593381-ZONE524304264",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1191,
      5265,
      549,
      309
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Drottninggatan 71 A. Lefvande bilder! Roterande bordet. \u2014 Fr\u00e4.n\"Kristi- | ania till Nordkap. \u2014 P\u00e5 jakt efter inbrotts tjufvar. \u2014 Genom Gemmipasset, Schweiz. \u2014 En intressant historia m. m. F\u00f6rest\u00e4llning hvarjo heltimme. Hvardagar 6\u201411 e. m. S\u00f6ndagar 1-6 ooh 7\u201411 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593382-ZONE524304268",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1095,
      5715,
      726,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Templarsalongen, Bt5",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593382-ZONE524304269",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1286,
      5809,
      337,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bryggaregatan 5, n\u00e4ra Drottninggatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593382-ZONE524304271",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1103,
      5873,
      717,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pariser-Motor-Biografens ber\u00f6mda ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593383-ZONE524304272",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1176,
      5932,
      563,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sejvands Bilder. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593383-ZONE524304273",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1220,
      6007,
      478,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J dag kl. 6 och 8 e. tn. S\u00f6ndag kl. 2 och 4 e. in. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593383-ZONE524304275",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1106,
      6082,
      706,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.I* S\u00f6ndag kl. 8 ingen f\u00f6rest\u00e4llning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593384-ZONE524304276",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1080,
      6119,
      762,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS. Nytt program. OBS. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593384-ZONE524304277",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1080,
      6183,
      770,
      765
    ],
    "has_part": [],
    "content": "bl. a.: Port Arthur-Kapitulation IiOiMlon nattetid. (Original-Bostock-Biografi.) Tusentals personer bes\u00f6ka dagligen BostockBiografen il Hippodromen i Paris f\u00f6r att se denna verklighetsbild ur lifvet i London. Genom personligt bes\u00f6k hos Paris och Londons st\u00f6rsta fabrikanter af Lefvande Bilder ha vi bland tusentals olika scenerier utvalt uteslutande nya. f\u00f6rstklassiga attraktionsnummer. Det absolut nya programmet, 26 nummer, ta&gt; ger en f\u00f6revisningstid af \u00f6fver 2 timmar. OBS.! Endast en kort tid detta program. Hela ntockliolm \u00e4r ense om att Biogratt\u00f6restallningariia 5 Bryggaregatan 5 \u00e4ro enast\u00e5ende intressanta. Elegantaste Biograf-Salong i Stockholm, St\u00f6rsta, blista pt ogram i Stockholm. Entr\u00e9 i dag kl. 0 e. m., \u00e4ldre 85, barn 25 \u00f6re, kl. 8 i dag ooh kl. 2 ooh 4 S\u00f6ndag entr\u00e9, 35, 50 ooh 75 \u00f6re. OBS. S\u00f6ndag endast kl. 2 samt Id. 4 e, ni. S\u00f6ndag kl. 8 ingen f\u00f6rest\u00e4llning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593384-ZONE524304285",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1333,
      6953,
      260,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Under pauserna: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593385-ZONE524304286",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1107,
      6991,
      720,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Solo f\u00f6r Violin ocii Marmorfon ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593385-ZONE524304287",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1157,
      7049,
      661,
      142
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af Hr J. A, Sternhagen, ackompanj. af Pianisten Protus \u00c5slund. OBS.! Ettdast nga Mlder, TB\u00ae V\u00f6rdsamt Br\u00f6derna Gooes. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593386-ZONE524304288",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1892,
      373,
      689,
      174
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ridhuset, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593386-ZONE524304289",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2021,
      552,
      435,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "33 Storgatan 33. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593386-ZONE524304290",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1857,
      607,
      763,
      177
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kupongbiljetter, 15 ridlektioner f\u00f6r 30 kr. Kidkurs f\u00f6r skolungdom, 15 ridlektioner f\u00f6r 25 kr. WT 30 lektionsh\u00e4star. Ridhuskontor Grefmagnigatan 17 B. Allin Tel. 5996. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593386-ZONE524304293",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2109,
      866,
      265,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konsert. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593387-ZONE524304294",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1866,
      931,
      754,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Berns' Salonger ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593387-ZONE524304295",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1861,
      1045,
      759,
      187
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Etablissementets Kapell, Kaffe-Konsert Kapollmlistare Baumert. Af ton-Konsert Musikdirekt\u00f6r Otto Trob\u00e4ck. OHS.I Festv\u00e5ning f\u00f6r Middagar & Sup\u00e9er. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593387-ZONE524304298",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2067,
      1393,
      369,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": ".X* -f- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593388-ZONE524304299",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2045,
      1657,
      441,
      185
    ],
    "has_part": [],
    "content": "-.y* ?* O ^ 4%",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593388-ZONE524304300",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2011,
      1822,
      278,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "y4?* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593388-ZONE524304301",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1932,
      1733,
      450,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "-.y*?* \u00ab\" O ^ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593388-ZONE524304302",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2432,
      1827,
      72,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4% ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593389-ZONE524304303",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1863,
      2015,
      756,
      142
    ],
    "has_part": [],
    "content": "RestaurantMetropol. Di2 kA \u00e5 lCi",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593389-ZONE524304304",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2009,
      2154,
      465,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Diner 2 kr. A \u00e5 la Carie. Allm\u00e4nt Sm\u00f6rg\u00e5sbord. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593389-ZONE524304306",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1863,
      2259,
      763,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Enskild v\u00e5ning f\u00f6r best\u00e4llningar nf jyiddagar, Sup\u00e9er, Itr\u00f6llop och Sammantr\u00e4den. Allin. Tel. 75 67. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593389-ZONE524304307",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2187,
      2384,
      399,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Wilhelm Strandberg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593390-ZONE524304308",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1898,
      2430,
      692,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JS\u00e9lel fenix. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593390-ZONE524304309",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1943,
      2556,
      600,
      117
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Middngskonsert 4\u20146 e. na. Aftonkonsert 7\u201411 e. ni. af f. R\u00f6nninges ber\u00f6mda kapell. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593391-ZONE524304311",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1863,
      2689,
      756,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TAVCRN\u00c4 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593391-ZONE524304312",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2006,
      2823,
      484,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konsert och S\u00e5ng. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593391-ZONE524304313",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1864,
      2871,
      759,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Goda Sup\u00e9er och \u00e4kta italienska Drufviner ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593391-ZONE524304314",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2169,
      2914,
      156,
      20
    ],
    "has_part": [],
    "content": "serveras. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593392-ZONE524304315",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1971,
      2948,
      541,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hush\u00e5llsskolans ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593392-ZONE524304316",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1905,
      3015,
      676,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "MATSALAR, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593392-ZONE524304317",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1987,
      3130,
      516,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "O Slom Nygatan. Frukostar, Middagar, Sup\u00e9er, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593392-ZONE524304318",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1861,
      3213,
      759,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", F\u00f6rm\u00e5nliga inackord. Middagspolletter 15 proc. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593393-ZONE524304319",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1912,
      3343,
      658,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arbetareinstitutet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593393-ZONE524304320",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2042,
      3403,
      409,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "* Klara Norra Kyrkogata). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593393-ZONE524304321",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1861,
      3434,
      762,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00f6rdag kl. 815 e. m. lektor P. J. Holmquist: Om v&rt lands nyttiga mineral\u00e4mnen och deras f\u00f6rokomsts\u00e4tt. S\u00f6ndag kl. 9 f. m. L\u00e4roverksadjunkten K. Vinell: Algebra: K0uv\u00e42ar vid multiplikation ooh nornors uppdelning i faktorer; \" ' COpkT 9 fHikSkitdii",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593393-ZONE524304323",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1943,
      3610,
      450,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ppg \" ' . C. O. 9 f. m. Heike: Skritund",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593393-ZONE524304324",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1861,
      3589,
      181,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nornors \" ' . pkT 9 f. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593393-ZONE524304326",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2151,
      3611,
      396,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g ; Heike: Skritundervisning, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593394-ZONE524304327",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2014,
      3674,
      459,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F olk-Konsert. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593394-ZONE524304328",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1962,
      3738,
      565,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "B\u00f6ndagen den 12 Febr. kl, '/28 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593394-ZONE524304329",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1860,
      3775,
      765,
      178
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Program: Grleg, Violin sonat, Vieuxtemps, Ambrosia, violinstyoken; Bizet, Norman, Geijer, Lindblad, s&nger\u00b0 Snoilsky, \u00bbStenbockens kurir\u00bb, dikt. Medverkande: Fr\u00f6kn M. Ohlson ooh S. Carlson, Hrr G. Molander och G. Lagerkrantz. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593395-ZONE524304331",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1928,
      3965,
      634,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e5n \"Saiigheternas berg\" l i ll",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593395-ZONE524304332",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2147,
      4024,
      209,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ne\u00abl i llfyet, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593395-ZONE524304333",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1863,
      4054,
      763,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "prodikan, enligt Swerteuborg, & Landtbruksakademiens stora sal (il\u00e4st.-Samuelsg. 47) S\u00f6ndag kl. 11.15 f- m.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593395-ZONE524304334",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1969,
      4225,
      557,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SAMMANTR\u00c4DEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593395-ZONE524304335",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2115,
      4351,
      270,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dcl\u00e4garne i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593396-ZONE524304336",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1887,
      4393,
      720,
      250
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SMdrtas m SpHSsoiitlMas ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593396-ZONE524304337",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1865,
      4645,
      762,
      498
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kallas h\u00e4.rmed att till extra bolagsst\u00e4mma sammantr\u00e4da M\u00e5ndagen den 27 innevarande Februari kl. 2 e. m. uti Svenska L\u00e4kares\u00e4llskapets lokal, Jakobsgatan nr 19, f\u00f6r att \u00f6fverl\u00e4gga och besluta ang\u00e5ende ett af \u00e5tskilliga aktie\u00e4gare framst\u00e4lldt f\u00f6rslag till \u00e4ndringar i bolagsordningen, hvilket f\u00f6rslag finnes \u00e5 bolagets kontor tillg\u00e4ngligt hvarje belgfri dag fr\u00e5n ocfa med den 15 dennes kl. 10\u20143. Del\u00e4gare, som vill f\u00f6ra talan vid st\u00e4mman, b\u00f6r vara f\u00f6rsedd med pollett, som mol uppvisande af aktiebref, finnes att tillgA \u00e5 .bolagets kontor, Tegn\u00e9rgatan nr 2 A, hvarje helgfri dag fr\u00e5n och med den 20 dennes kl. 10\u20143. Stockholm den 9 Februari 1906. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593396-ZONE524304339",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2143,
      5151,
      211,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593397-ZONE524304340",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1933,
      5195,
      622,
      90
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bolagsst\u00e4mma. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593397-ZONE524304341",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1865,
      5286,
      763,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ordinarie bolagsst\u00e4mma med \u00c5ngtf.-Aktiebolaget-Aktiebolaget Sigtuna Sko h\u00e5lles \u00e5 Stadsk\u00e4llaren i Sigtuna Onsdagen den 22 innev. Februari kl. 1 e. m. STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593398-ZONE524304342",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1950,
      5433,
      611,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bolagsst\u00e4mma ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593398-ZONE524304343",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2075,
      5534,
      366,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med aktie\u00e4garne uti ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593399-ZONE524304344",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1887,
      5586,
      730,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A.-B. Yibrator ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593399-ZONE524304345",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1866,
      5701,
      762,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "h\u00e5lles & bolagets kontor Tisdagen den 7 Mars kl. 7 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593399-ZONE524304346",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2143,
      5762,
      211,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593399-ZONE524304347",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1871,
      5806,
      509,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "NP nr 9 M\u00e5ndagen . U. Ill L id. g.30 e. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593399-ZONE524304348",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2398,
      5809,
      231,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "den 13 Febr. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593399-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1896,
      5909,
      324,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593400-ZONE524304350",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2259,
      5909,
      348,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P. B. nr 2 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593400-ZONE524304351",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1873,
      6043,
      759,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sammantr\u00e4der \u00e5 Grand H\u00e5tel L\u00f6r\u00e5agen den 18 Februari. Tj\u00e4nstg\u00f6rande och recipienter kL 7 e. m., \u00f6friga medlemmar preois kl. 8 e. \u00bb. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593400-ZONE524304352",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1912,
      6145,
      431,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS. \u00c4ndrad tid. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593401-ZONE524304353",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1931,
      6206,
      643,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms S\u00e4ngaref\u00f6rbund. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593401-ZONE524304354",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1874,
      6271,
      757,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Extra konsertrepetition i morgon S\u00f6ndag kl. 12 mi*dd. i Svea-Salens festv\u00e5ning. Mangrant I OBS. I Nya s\u00e5nger. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593402-ZONE524304355",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1908,
      6383,
      694,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konstf\u00f6rvandtskapets Kassa. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593402-ZONE524304356",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1873,
      6448,
      759,
      162
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A ras amman tr\u00e4de t h\u00e5lles L\u00f6rdagen den 11 Februari 1905 kl. 8 e. m. i Kungl. Boktryckeriets kontors v\u00e5ning. 2:a inbetalningen verkst\u00e4lles \u00e5 samma plats kl. 7 o. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593403-ZONE524304358",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1874,
      6633,
      764,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Handtverksf\u00f6renings ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593403-ZONE524304359",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1877,
      6721,
      759,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Familjefest firas i dess lokal, 15 Brunkebcig\u00bbtorg 16, L\u00f6rdagein den 18 Februari 1905 kL 7.30 e. m. Anteckningslista j\u00e4mte biljettea.' finnas att tillgi\u00e5 i Lotterilokalen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593404-ZONE524304361",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1945,
      6901,
      632,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sm\u00e5lands Gille ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593404-ZONE524304362",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1882,
      6991,
      757,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "firar sin \u00e5rsh\u00f6gtid med bal \u00e5 Grand HMel Sigfridsdagen den 15 Februari 1905, kl. half 8 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593404-ZONE524304363",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1882,
      7090,
      756,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Icke-medlemmar kunna antookna s:g lios Doktor E. Stanker.berg, Bi(i,'\u00abr Jar.gatan 5, kl. 9\u201410 och 3\u2014*. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593404-ZONE524304364",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2972,
      374,
      28,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4l ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593404-ZONE524304365",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3304,
      376,
      17,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593404-ZONE524304366",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2647,
      445,
      761,
      204
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sammantr\u00e4der \u00e5 Hotell Reisen, Skeppsbron M, Onsdagen den 15 Februari kl 6.30 e. m. F\u00f6redrag af Ingeni\u00f6r P. Lyth: Om kompassen. Ingeni\u00f6rerna 'Lindblad och Nilson f\u00f6revisa medelst skioptikonbilder iildre odh nyare fartygstyper samt b arg n,ing af fartyg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593404-ZONE524304368",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2922,
      651,
      215,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593405-ZONE524304369",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2649,
      694,
      762,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "U n d erof ficerss\u00e4llskapet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593405-ZONE524304370",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2652,
      785,
      759,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00f6rdagen den 11 d:s i vanligt st\u00e4lle. Styrelsen kl. 6, allm\u00e4nt kl. 7 och familjemedlemmar kl. 8 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593406-ZONE524304371",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2743,
      918,
      587,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bokbindare-Ges\u00e4ilskapet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593406-ZONE524304372",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2653,
      982,
      758,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ordinarie sammantr\u00e4de \u00e5 Skomakarek\u00e4llaren L\u00f6rdagen den 11 Februari 1906. OBS. Styrelseval m. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593406-ZONE524304373",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2927,
      1084,
      211,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593407-ZONE524304374",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2652,
      1128,
      758,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e4llskapet Blomkronans ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593407-ZONE524304375",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2786,
      1222,
      495,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "26:e Vinlerh\u00f6glidsfesl ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593407-ZONE524304376",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2647,
      1286,
      765,
      471
    ],
    "has_part": [],
    "content": "firas \u00e5 Grand National S\u00f6ndagen den 12 Febr. 1905 kl. \u00e5tta e. m. Stora anordningar till en angen\u00e4m fest \u00e4ro vidtagna och inledes den med Vokal, Instrumental- och Deklamationsafdelning. D\u00e4refter stor Bal! OBS! Uppb\u00f6rden och ny inskrifningen sker kl. 10\u201412 f. m. festdagen i Lilla salen. 0DC ! f \u00c5rsm\u00f6tet h\u00e5lles S\u00f6ndagen den UDOii i 12 Mars med ujipb\u00f6rd p\u00e5 f. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593408-ZONE524304380",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2868,
      1765,
      324,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e4llskapet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593408-ZONE524304381",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2650,
      1843,
      761,
      139
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arbete och Hj\u00e4lpsamhets ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593408-ZONE524304382",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2776,
      1991,
      526,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vinlerh\u00f6glidsfesl ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593408-ZONE524304383",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2652,
      2083,
      765,
      573
    ],
    "has_part": [],
    "content": "firas L\u00f6rdagen den 11 Februari 1905 d llunans festv\u00e5ning, Brunkebergstorg 15. Festen inledes med Musik, Solos\u00e5ng, Glunts\u00e5nger och Deklamation f\u00f6re Balen. Biljetter f\u00f6r ledam\u00f6ter och deras bekanta \u00e5 1: 25 finnas hoa hrr W. Palmblad, Flemiivggatan 8, 2 tr., \u00f6. g., C. F. Longstr\u00f6m, IKibelrisgatau 14, 2 tr., \u00f6. g., Edv. Bergstr\u00f6m (S\u00e4llskapets expedition, Jungfrugaitan 19, n. b.), P. G. Leijon, Karduansmakaregiatan 11, 2 tr., t. v., K. Nystr\u00f6m, Br\u00e4nnkyrkagatan 9, n. b., t. v., R. Nyberg, Upplandsgatan 44, n. b. Festen, som b\u00f6rjar kl. 8 e. m., utlofvas att bli mycket angen\u00e4m, och b\u00f6ra biljetter i tid k\u00f6pas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593409-ZONE524304387",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2893,
      2667,
      299,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": ". I\u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593409-ZONE524304388",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2653,
      2785,
      758,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sammantr\u00e4de M\u00e5ndagen den 13 Felbruari kl. 8.30 e. m. i\u00e5 Reataurant Runan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593409-ZONE524304389",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2682,
      2855,
      436,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dansen b\u00f6rjar precis kl. 9. 1: a graden kl. 10. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593409-ZONE524304391",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2654,
      2921,
      761,
      435
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Upps\u00e4ttande af kandidater till styrelse och. revisorer f\u00f6retages. OBS. I Samfundet firar sin 34:e vdnterh\u00f6gtidsdag \u00e5 Restaurant Runan S\u00f6ndagen den 19 Februari. Biljetter utl\u00e4mnas vid sammantr\u00e4det den 13 dennes; kunna \u00e4fven uttagas under veckan hos styrelseledam\u00f6terna. Reoipiender ooh anm\u00e4lare ha fri entr\u00e9. OBS. 1 Beh\u00f6fvande ledam\u00f6ter, som \u00f6nska erh\u00e5lla bekl\u00e4dnad \u00e5t aina barn fr\u00e5n Fru Sandbergs bekl\u00e4dnadsfond, torde inl\u00e4mna ans\u00f6kan vid sammantr\u00e4det den 13 dennes \u2014 sista dagen som an3\u00f6ikningar mottagas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593409-ZONE524304394",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2654,
      3485,
      759,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sammantr\u00e4der M\u00e5ndagen den 13 Februari kl. 8 e. m. \u00e5 Bl\u00e5bandslokalen Ragvaldsgatan 1, 1 tr. upp, f\u00f6r uppb\u00f6rd och inskrifning af nya ledam\u00f6ter. Uppb\u00f6rden p\u00e5g\u00e5r kl. 8\u2014half 10 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593410-ZONE524304396",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2704,
      3669,
      665,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Samfundet Ljusets Br\u00f6der ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593410-ZONE524304397",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2653,
      3764,
      764,
      386
    ],
    "has_part": [],
    "content": "firar sin 39:e H\u00f6gtidsfest med Bal S\u00f6ndagen (lon 19 Febr. kl. 8 \u00e5 Restaurant Urand Nationals stora sal. Biljetter \u00e5 1: 50 finnas att tillg\u00e5 hos O. T. Eriksson, Krukmakaregatan 22 (Kryddboden), J. O. Bj\u00f6rklund, Sven Vintaf.pargr\u00e4nd 2, I, Alfr. Brolin, Agnegatan 25, II, Axel Karlsson, G :1a Kungshoflmsbrogatan 13 (M\u00f6belaff\u00e4ren), Nika Hejden;berg, David Bagares gata 20, 1 tr., W. Winkrans, Kommend\u00f6rsgatan 19, samt hos \u00f6friga styrelsen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593411-ZONE524304399",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2684,
      4168,
      715,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6reningen V\u00e4nfast h\u00e5lli",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593411-ZONE524304400",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2881,
      4248,
      233,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "go h\u00e5ller sitt \u00c4",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593411-ZONE524304401",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2854,
      4273,
      371,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "o h\u00e5ller sit\u00c4rsm&te ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593411-ZONE524304402",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2658,
      4341,
      759,
      234
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6ndagen den 12 Februari kl. 9.30 f. m., Rag valdsgatan 1, 1 tr. upp. Dagordning: Ars- och revision\u00bb ber\u00e4ttelsen, val af styrelse och sjukbes\u00f6kari, tehandling af inkomna f\u00f6rslag m. m. Uppb\u00f6rd och inskrifning af nya medlemmar Tisdagen den 14 kl. 7\u20149 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593411-ZONE524304405",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3095,
      4578,
      287,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SEKRETERAREN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593412-ZONE524304406",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3128,
      4647,
      236,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014XI ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593412-ZONE524304407",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2658,
      4739,
      762,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sammantr\u00e4der f\u00f6r uppb\u00f6rd och inskrifning af nya ledam\u00f6ter S\u00f6n da pren den 12 Februari kl. 7\u20149 e. m. \u00e5 Runan, Brunkebergstorg 15, l tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593413-ZONE524304408",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2658,
      4856,
      762,
      105
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fea F\u00f6renade V\u00e4oner ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593413-ZONE524304409",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2659,
      4984,
      759,
      162
    ],
    "has_part": [],
    "content": "har kvartalsuppb\u00f6rd och inskrifning af nya ledam\u00f6ter S\u00f6ndagen den 12 Februari kl. 4\u20146 e. m. i nr 23 Ragvaldsgatan, t. v. inom grindarna. OBS. Styrelseval och uppl\u00e4sande af revisionsber\u00e4ttelsen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593413-ZONE524304411",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2936,
      5153,
      211,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593414-ZONE524304412",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2691,
      5200,
      694,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Enighet ocli Frihet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593414-ZONE524304413",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2658,
      5263,
      762,
      236
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sammantr\u00e4der f\u00f6r uppb\u00f6rd och inskrifning af nya ledam\u00f6ter S\u00f6ndagen den 12 Februari kl. 3\u20145 e. m. Lutternsgatan 26, 1 tr. (Arbetaref\u00f6reningens hus). OBS. I Kl. 4 uppl\u00e4sande af revisionsber\u00e4ttelsen samt val af afg\u00e5ende styrelse samt behandling af en af styrelsen v\u00e4ckt fr\u00e5ga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593415-ZONE524304415",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3009,
      5515,
      168,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H, F. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593415-ZONE524304416",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2660,
      5578,
      759,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sammantr\u00e4der S\u00f6ndagen don 12 Fefbr. 1905 kl. 11\u20141 f. m. \u00e5 Tattersall. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593415-ZONE524304417",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2688,
      5650,
      417,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Val af ny styrelse. L\u00f6sning af l\u00e4karekort. Kvartalsinbetalning. OBS. 1 Motbok medtages. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593415-ZONE524304421",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2661,
      5780,
      762,
      300
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gMangrant I STYRELSEN. Snickare- o. Instrumentmakare\u00bb S\u00e4llskapet har restuppb\u00f6rd samt inskrifning af nya ledam\u00f6ter S\u00f6ndagen den 12 Februari 1905 kl. 3\u20145 e. m. Grefturegatan 50 A, \u00f6. g., 1 fr. Kl. half 6 f\u00f6redragea revisorernas ber\u00e4ttelse samt f\u00f6retages val af styrelse. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593415-ZONE524304424",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3317,
      6100,
      41,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "99 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593415-ZONE524304425",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2662,
      6186,
      764,
      402
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Reg. Sjuk- och Begrafningskassa, har uppb\u00f6rd odh inskrifning af nya medlemmar S\u00f6ndagen den 12 Februari kl. 10\u20141 p\u00e5 dagen i lokalen Skepparegatan 29, n. to., till v\u00e4nster p\u00e5 g\u00e5rden. F\u00f6reningens \u00e5rsfest med bal anordnas \u00e5 \u00f6stermalmsk\u00e4llaren S\u00f6ndagen den 19 Februari kl. 7.30 e. m. Biljetter \u00e5 1 kr. f\u00f6r dam ooh 1: 25 f\u00f6r herre tillhandah\u00e5llas hos Lind\u00e9ns Blomsterhandel, Humleg\u00e5rdsgatan 22, Herr P. E. Carlsson, Badstugatan 15, n. b., S\u00f6der, samt vid uppb\u00f6rden. LSEN",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593415-ZONE524304428",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2940,
      6588,
      211,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593415-IMAGE7",
    "@type": "Image",
    "box": [
      2696,
      6652,
      705,
      354
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593415-ZONE524304430",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2668,
      7016,
      758,
      169
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kammarskjutningar \u00e4ga rum hvarje s\u00f6n- och helgdag kl. 10\u20142 i K. Flottana kammarskjutningspaviljong \u00e5 Skeppsholmen. Delvis fri ammunition. Inskrifning af medlemmar \u00e5 skjutplatsen. \u00c5rsafgift 1 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593416-ZONE524304431",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3438,
      369,
      758,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Maskinistf\u00f6reningen i Stockholn ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593416-ZONE524304432",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3436,
      464,
      767,
      296
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kallas till ordinarie sammantr\u00e4de L\u00f6rdagen den 18 Februari 1905 \u00e5 Kungl. Lantbruksakademien, M\u00e4ster-Samuelsgatan 47. Kl. 6 e. m. Sjuk- och Begrafningsfonden. Kl, 8 e. tn. F\u00f6reningens samtliga medlemmar. Obs.! Val af styrelse ooh slutbehandling at fr\u00e5gan om Tidskriften skall blifva obligatorisk f\u00f6r mcdlemmarne. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593416-ZONE524304434",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3710,
      771,
      207,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STYRELSEN ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593417-ZONE524304435",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3509,
      820,
      630,
      158
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Friskyttarnes ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593417-ZONE524304436",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3443,
      990,
      759,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5rsm\u00f6te \u00e4ger rum S\u00f6ndagen den 19 Februari 1905 kl. 1 e. m. \u00e5 K\u00e4llaren Tre Remmare, ing. fr\u00e5n Sm\u00e5landsgatan 31 A, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593417-ZONE524304437",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3715,
      1111,
      214,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593418-ZONE524304438",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3482,
      1160,
      676,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lidi\u00f6g\u00f6 Skytteklobb. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593418-ZONE524304439",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3441,
      1295,
      759,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5rsm\u00f6te och prisoitdelning \u00e4ger rum \u00e5 Liding\u00f6bro V\u00e4rdshus L\u00f6rdagen den 25 dennes kl. 7 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593418-ZONE524304440",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3470,
      1401,
      288,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS. I Mangrant! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593418-ZONE524304441",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3715,
      1435,
      213,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "STYRELSEN. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593418-ZONE524304442",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3622,
      1547,
      407,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00d6RLORADT.\u2022 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593418-IMAGE8",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3496,
      1680,
      100,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593418-IMAGE9",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3767,
      1639,
      100,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593418-IMAGE10",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3678,
      1674,
      472,
      162
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593418-ZONE524304446",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3443,
      1848,
      759,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "borttappades Fredag middag mellin NuntuUsgatan 8 A och Odengatan. Hederl'g vederg\u00e4llning erh\u00e5lles om det \u00e5terl\u00e4mnas till \u00e4garen, Svartmangatau 21\u201423, 3 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593419-ZONE524304447",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3653,
      2078,
      372,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "D!\u00a5ER8E\u201e ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593419-ZONE524304448",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3712,
      2224,
      228,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Akllcbolnget ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593420-ZONE524304449",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3476,
      2256,
      704,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Pant-\u00c4ktie-Banks ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593420-ZONE524304450",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3614,
      2319,
      430,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Afdcliiingskoiitor: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593420-ZONE524304451",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3443,
      2378,
      763,
      635
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A. Stora Badstugatan 4, \u00e5 Norr. B. Styckjunkarcgatati 6, li\u00f6rnet af Riddaregatan 3 \u00d6stermalm. B. Utl\u00e5ningsfilial: Sibyllegatan 16, hiirnet af Linn\u00e9gatan \u00e5 \u00d6stermalm. C. Sk\u00e4r g\u00e5rdsgatan 4, med ing\u00e5ng fr\u00e5n Kindstugatan i Staden mellan broarna. D. Katarina DD\u00f6gbergsgata 23, med irg\u00e5ng fr\u00e5n Kapollgr\u00e4nd 3, & S\u00f6der. E. Klarabei-gsgatan 52 A, \u00e5 Norr, 9\u20143 och 5\u20148. F. Br\u00e4nnkyrkagatan SO, h\u00f6rnet af Timmermansgatan, \u00e4 S\u00f6der. G. V\u00e4stmannagatan 65, h\u00f6rnet af Karlbergsv\u00e4gen, i Vasastaden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593420-ZONE524304461",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3702,
      3030,
      382,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lsineafgift: \"Hlg? ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593420-ZONE524304462",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3443,
      3079,
      763,
      350
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4rdepapper, guld, silfver och pretiosa 1 \u00f6re pr kr. i m\u00e5naden. Kl\u00e4der, manufakturvaror, bohagsting m. m. I1/\u00bb \u00e5 2 \u00f6re pr kr. I m\u00e5naden. M\u00f6bler 2 \u00f6re pr kr. 1 m\u00e5naden. Ingen straff afgift f\u00f6r f\u00f6rsummad inbetalning. Expeditionstid: S\u00f6ukcnriag-nr fr\u00e5n kl. 9 f. m. till 2 \u00bb. ni, fr\u00e5n kl. 4 till 8 e. ui.; L\u00f6rdags- och lielgdagsaftnar till kl. 9 e. ni. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593421-ZONE524304468",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3511,
      3442,
      634,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inteckningar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593421-ZONE524304469",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3470,
      3530,
      529,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hus ooh nybyggnader \u00f6fvertagas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593421-ZONE524304470",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3485,
      3568,
      716,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norling & C:o, Norrmalmstorg 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593422-ZONE524304471",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3489,
      3635,
      687,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mot inteckningar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593422-ZONE524304472",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3444,
      3754,
      764,
      433
    ],
    "has_part": [],
    "content": "plaoeras 50,000 kr. Vidare genom vice Audit\u00f6ren C. Ludv. Hasselgren, St. Nygatan 27. Ooda Anteckningar \u00f6fvertagas som st\u00e5ende l\u00e5n, \u00e4fv. i nybyggnader, Victor Andersson, 18 Drottningg. Rikst. 181, Allm. 1080C, 10\u20141. Inteckning si JLO.OOO kr. i ett mindre, nytt hus, uthyrdt, \u00f6nskas bel\u00e5nad p\u00e5 6 m\u00e5nader. 1,000 kr. j\u00e4mte i proc. r\u00e4nta l\u00e4mnas. Vidare svar till \"Hus\u00e4gare X.\" Da gens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593423-ZONE524304478",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3450,
      4202,
      291,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e5n erh\u00e5llas ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593423-ZONE524304479",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3475,
      4258,
      733,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kontoret St. Badstng. 8, 1 tr. Allm. tel. 202 32. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593423-ZONE524304480",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3669,
      4303,
      326,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "10.000 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593423-ZONE524304481",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3447,
      4360,
      759,
      280
    ],
    "has_part": [],
    "content": "bli lediga den 15 d:s, d\u00e5 de \u00f6nskas placerade mot god inteckning i Stockholmsfasti.jhit. Svar fr\u00e5n l\u00e5ntagaren sj\u00e4lf,,till \"Efter kassi' Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. 6- \u00e5 8,000 \u00f6nskas l\u00e5na af reell person, s\u00e4kerhet finnes i liff\u00f6rs\u00e4kring och hotellinventarier. Svar till \"Vinstgifvande aff\u00e4r\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593423-ZONE524304484",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3621,
      4663,
      437,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6nskas l\u00e5na ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593423-ZONE524304485",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3449,
      4736,
      759,
      279
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5- \u00e5 6,000 kronor, mot s\u00e4kerhet af 1: a inteckning i gravationsfri fastighet samt 5- \u00e5 600 kronor \u00e5rlig hyra. Vidare efter svar till \"5 \u00e5 6\" Dagens Nyheters Hufvudkontor. Ensam flicka \u00f6nskar l\u00e5na 100 kr. af n\u00e5gon \u00e4del person. Svar till \"Tacksam 05\", Dagens Nyhetr, Gust\u00bb Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593423-ZONE524304488",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3669,
      5033,
      467,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fc\u00f6 \u00e5ts 'ytldia ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593423-ZONE524304489",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3449,
      5121,
      759,
      299
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar l\u00e5na 100 kr. af \u00e4ldre person, hvar till \"Tacksam 20 \u00e5r\", Dagens Nyh, Gust. Ad. torg. Ung Fru som innehar aff\u00e4r beder oberoende \u00e5ldre herre eller dam om ett l\u00e5n p\u00e5 50 kr. Svar emotses tacksamt under signatur \"A. B. C. 1905\", Centralpostkontoret. I handels- eller ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593423-ZONE524304493",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3708,
      5439,
      503,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fabrfksr\u00f6relse ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593423-ZONE524304494",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3454,
      5504,
      759,
      350
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eller annat godt aff\u00e4rsf\u00f6retag, som bevisligen l\u00e4mnar god vinst, \u00f6nskar redbar person, som sj\u00e4lf vill arbeta i aff\u00e4ren, ins\u00e4tta kapital. A humbugsaff\u00e4rer reflekteras ej. Svar till \"40-\u00e5rig aff\u00e4rsman\", Dagens Nyheter, Gustaf Ad. torg. Ung Man med 8-\u00e5rig aff\u00e4rsvana \u00f6nskar med n\u00e5gra tusen kronors kapital ing\u00e5 som del\u00e4gare i en agenturaff\u00e4r med goda f\u00f6rbindelser. Svar, m\u00e4rkt \"178\", Dagens Nyheter, Gu3*&gt;f Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593423-ZONE524304497",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3712,
      5870,
      253,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rl\u00e4ggare ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593423-ZONE524304498",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3454,
      5916,
      763,
      634
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med 10,000 kr. kontant \u00f6nskas f\u00f6r fin, absolut riskfri aff\u00e4r. 2,500 kr. extra utlofvas l:a Aret, f\u00f6rutom goid r\u00e4nta. Svar till \"F\u00f6rl\u00e4ggare 10,000\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. F\u00f6r startande af fin-fin aff\u00e4r, som med s\u00e4kerhet kan l\u00e4mna 25\u201430 proc. netto, \u00f6nskar sig ung, driftig fackman en kompanjon eller f\u00f6rlagsman. 10,000 kr. erfordras. Svar till \"Maskinaff\u00e4r 05\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. Ett gammalt, v\u00e4l upparbetadt, mycket bes\u00f6kt Sjukhem, bel\u00e4get i vacker trakt n\u00e4ra Stockholm, ined goda kommunikationer och \u00f6ppet \u00e5ret om, \u00e4r p& grund af resa till utlandet att \u00f6fvertaga. Svar, ej anonymt, till sjukhem 1905\u00bb, Dagens Nyheter, Gustaf Ad. torg, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593425-ZONE524304501",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3632,
      6560,
      433,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ISiljarclaff\u00e4r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593425-ZONE524304502",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3456,
      6623,
      759,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med 2 biljarder och 3 \u00a7 serveringsr\u00e4ttigheter, centralaste l\u00e4ge, att \u00f6fvertaga 1 ApriL Vidare genom K. Nilsson, Bondegatan 27.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593425-ZONE524304503",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3614,
      6741,
      446,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Handskaff\u00e4r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593425-ZONE524304504",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3454,
      6795,
      765,
      235
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i st\u00f6rre landsortsstad, med litet, v\u00e4lsk\u00f6tt laser, finnes pft grund af h\u00e4lsosk\u00e4l att \u00f6fvertaga 1 Mars, event. 1 April. Kan med f\u00f6rdel f\u00f6renas ined horrekipering. Svar till \u00bbAff\u00e4r 1 Mars\u00bb, Dagens Nyheter, Gustaf Ad. torg.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593425-ZONE524304506",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3715,
      7036,
      246,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sybelittrsnfl&r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593425-ZONE524304507",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3458,
      7071,
      759,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid stor, trafikerad gata finnes att \u00f6fv\u00e4rtaga nu genast. Svar, m\u00e4rkt \"40,000\", Tidningskontoret V\u00e4stra Slussgatan 3. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593426-ZONE524304508",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4378,
      360,
      457,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I Marstrand. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593426-ZONE524304509",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4226,
      424,
      763,
      318
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En trettio\u00e5rig, v\u00e4l upparbetad, vinstgifvande Manufaktur- och Kortvaruaff\u00e4r med god kundkrets \u00e4r n\u00e4sta v\u00e5r att \u00f6fvertaga p\u00e5 goda betalningsvillkor emot s\u00e4kerhet. Lagret, cirka 6- \u00e5 8,000 kr, f\u00e5r \u00f6fvertagas. Reflekterande h\u00e4nv\u00e4nde sig till Fr\u00f6ken Maria Andersson, Marstrand. Ett fullt i g\u00e5ng varande Bageri finnes att \u00f6fvertaga i anledning af resa nu genast. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593426-ZONE524304511",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4261,
      745,
      389,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svar pr Allm. Tel. 3163. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593426-ZONE524304512",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4376,
      790,
      467,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IC\u00d6tt- & Fl\u00e4sk- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593426-ZONE524304513",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4233,
      846,
      756,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "aff\u00e4r \u00f6nskas \u00f6fvertaga. Svar till \"Aff\u00e4runsn\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593426-ZONE524304514",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4232,
      1016,
      759,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med utm\u00e4rkt l\u00e4ge vid H\u00f6torget \u00e4r af en h\u00e4ndelse att \u00f6fvertaga nu genast f\u00f6r billigt pris och p\u00e5 f\u00f6rdelaktiga villkor. Svar, m\u00e4rkt \"H\u00f6torget\",get\", s\u00e4ndes till Dagens Nyheters Hufvudk. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593426-ZONE524304515",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4285,
      1165,
      658,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En bra BSaivarualf\u00e4tr ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593426-ZONE524304516",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4232,
      1222,
      761,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med god dagskassa, vid stor, trafikerad gata, \u00f6fverl\u00e5tes genast med inventarier och lager. C: a 1,500 kr. fordras kontant. \u00c4fven bostad. Svar till \"Bra aff\u00e4r\", Tidningskontoret Observatoriigatan 8. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593427-ZONE524304517",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4231,
      1402,
      759,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mj\u00f6lk, Bred- & Diversehandel ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593427-ZONE524304518",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4232,
      1467,
      756,
      117
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med mycket god oms\u00e4ttning \u00e4r att \u00f6fvertaga den 1 April, cirka 2,000 kr. fordras. Underr\u00e4ttelse hos Edv. Widman, St. Nygatan 45. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593428-ZONE524304519",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4404,
      1599,
      420,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Cigarraff\u00e4r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593428-ZONE524304520",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4234,
      1663,
      757,
      161
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I anledning af resa \u00e4r en Cigarraff\u00e4r \u00e5 \u00d6stermalm nu genast att \u00f6fvertaga. Underr\u00e4ttelse Allm. Tel. 91 67. OBS. Contralt l\u00e4ge. F\u00f6rstklassig kundkrets. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593428-ZONE524304522",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4398,
      1840,
      432,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "AgcnturalFiir, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593428-ZONE524304523",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4232,
      1906,
      758,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "bevisligen god, med bra kunder, \u00f6nskas Vvertaga. Svar till \"1905\", Cigarrb. 38 Karlav\u00e4gen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593429-ZONE524304524",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4231,
      2003,
      759,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Herrar Officerare och Tj\u00e4nstem\u00e4n ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593429-ZONE524304525",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4232,
      2068,
      654,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "soon i h\u00f6gra eller l\u00e4gre grad \u00e4gna sig \u00e5t ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593429-ZONE524304526",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4328,
      2109,
      563,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lif f\u00f6rs\u00e4kringsarbete ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593429-ZONE524304527",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4232,
      2157,
      762,
      282
    ],
    "has_part": [],
    "content": "torde f\u00f6r ern\u00e5endet aif b\u00e4sta m\u00f6jliga villkor (\u00e4fven fast l\u00f6n) i biljett v\u00e4nda sig till \"C. Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. Brifiiga och p\u00e5litliga Agenter antagas mot h\u00f6g provision. Svar till Artistiska F\u00f6rstoringsatelieren, Holger Jonsson, Norrk\u00f6ping. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593430-ZONE524304531",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4368,
      2454,
      507,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Flera Agenter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593430-ZONE524304532",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4231,
      2508,
      763,
      151
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gkunna strax antagas f\u00f6r ett danskt-svenskt F\u00f6rstoringsefiililissciiH-nt mot h\u00f6g provision. Man behagade inl\u00e4mna brelsvar, m\u00e4rkt \u00bbAgent 60!)\u00bb, p\u00e5 Aug. J. Wolll & C:os Annonsbyr\u00e5, K\u00f6penhamn, i ooh f\u00f6r n\u00e4rmare aftal. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593431-ZONE524304534",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4381,
      2718,
      470,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Personer ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593431-ZONE524304535",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4267,
      2806,
      694,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nf cu kvnr snnihftllssl\u00e4lliilaglkuniia f\u00f6rskaffa sig en brn ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593432-ZONE524304536",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4331,
      2890,
      578,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bif\u00f6rtj\u00e4nst. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593432-ZONE524304537",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4267,
      2988,
      694,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rtr&ffiiingar ingifvas under m\u00f6rk. \u00bb1228\u00bb, Rudolf Mosse, Mannheim (Baden). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593433-ZONE524304538",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4254,
      3115,
      722,
      170
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Flatsagenter och Handelsresande ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593433-ZONE524304539",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4237,
      3297,
      759,
      400
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kunna mot provision, f\u00e5 upptaga order \u00e5 l\u00e4tts\u00e5lda konsumtionsartiklar. Endast n\u00e5gra sm\u00e5 profver beh\u00f6fs medtagas. Svar, m\u00e4rkt \"Driftig\", S. Gumaelius' Annonsbyr\u00e5, Malm\u00f6. L\u00f6nmiile ngentur eller hemarbete \u00f6nskas af bildadt fruntimmer ined centralt bel\u00e4get hem och telefon. Svar till \"S\u00e4kerhet i';'', under adress S. Gumaelius' Annonsbyr\u00e5, StocSholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593433-ZONE524304543",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4239,
      3800,
      757,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som bereser hela Sverge \u00f6nskar agenturer eller provisionsartiklar. Svar till \"Agenturfirma\", Dagens Nyheters Hufvudkontor, Stookholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593433-ZONE524304544",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4371,
      3915,
      490,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Triknvarnlirma ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593433-ZONE524304545",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4238,
      3971,
      759,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar agent f\u00f6r Stookholm. Den som ej kan l\u00e4mna ref. om ordentlighet och duglighet vid f\u00f6rs\u00e4ljning g\u00f6re sig ej besv\u00e4r. Svar till Fabrikant\",kant\", \u00e4ster-Samuelsgatan 63. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593434-ZONE524304546",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4239,
      4119,
      758,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Praktiska Handelsinstitutet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593434-ZONE524304547",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4454,
      4194,
      322,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i Liibeck ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593434-ZONE524304548",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4235,
      4253,
      761,
      272
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Tyskland), 34 BreHestrnsse 34. H\u00f6gre, internationellt handelsl\u00e4roverk under statens \u00f6fverinseende. 1/1, 1/2- o. 1,'4-\u00e5rskurser i noga anslutning till aff\u00e4rspraxis. Spr\u00e5k- och handelskurser f\u00f6r damer separat. Moderata afgifber, ej dyrare f\u00f6r utl\u00e4ndska \u00e4n f\u00f6r tyska elever. Platsanskaffning gratis. Utm\u00e4rkt\u00bb referenser. Beg\u00e4r program I ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593434-ZONE524304550",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4440,
      4540,
      344,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i. J\u00f6nssons ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593435-ZONE524304551",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4238,
      4595,
      758,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skrif-& R\u00e4kneskola ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "29"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593435-ZONE524304552",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4251,
      4704,
      730,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(Handelsinstitut f\u00f6r Damer ncli Herrar), \u00e5l561",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593436-ZONE524304553",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4240,
      4732,
      640,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(HeaK os. V esterl\u00e5ntj y alan 56,1. ll",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593436-ZONE524304554",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4237,
      4795,
      762,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nyaelever, \u00e4ldre o. yngre, mottagas alla dagar \u00aeST\" Kurser i Skrifning och It\u00e4kiiing tr. 2:50 till 10 kr. och i Itnkliiilleri fr. 10 till 40 kr. Lektionstiden I limpas efter elevens \u00f6nskan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593437-ZONE524304555",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4437,
      4936,
      360,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "English ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593437-ZONE524304556",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4235,
      5020,
      764,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lessons to boginncrs and to advancod pupils. Preparation for examinations. Engl. and German coiTespon\u00e4wnoe. Translations. Fr. Walter, 15 Komineiid\u00f6rsgat&ii* II* Allm. tel. 77 81. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593438-ZONE524304557",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4410,
      5166,
      428,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tyska \u00c5ftonkurser ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593438-ZONE524304558",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4240,
      5231,
      756,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r nyb\u00f6rjare och mera f\u00f6rsigkomna. Kompetent l\u00e4rarinna. Anm. ef t. 6. Grefg. 51, 5 Ir. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593439-ZONE524304559",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4383,
      5314,
      488,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Engelska Aftonkurser ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593439-ZONE524304560",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4241,
      5378,
      759,
      263
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r nyb\u00f6rjare och mera f\u00f6rsigkomna. Kompetent l\u00e4rarinna. Anm. efter kl. 6. Grefg. 51, 3 fr. Sprachiibungen in Deutsch noch einige Stunde ledig, \u00f6sterm. 5 43. Hj\u00e4lp med l\u00e4xl\u00e4sning gifves billigt af ung Flicka. Svar, m\u00e4rkt \"17 \u00e5r\", Tidningskontoret Majorsgatan 8. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593439-ZONE524304563",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4427,
      5655,
      386,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stcnograft. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593439-ZONE524304564",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4239,
      5712,
      762,
      242
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mclinskn StcnogrnH\u00f6roulngen anordnar under ledning af Fr\u00f6ken Dagmar Svensson en nyb\u00f6rjarekurs, som tager sin b\u00f6rjan den 14 Februari. Eiover i Tysk stenograf! emottagas \u00e4fven. Upplysningar pr Allra. tel. 207 (JO eller Rikst. 878 alia tidor utom 5-6-30 e. m. Lokal Vasagatan 6- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593440-ZONE524304568",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4244,
      5961,
      222,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "viorPu.. es, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593440-ZONE524304569",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4428,
      5958,
      574,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "u.. es, grundl., \u00e4fv. \u00e5t liyb\u00f6rj. Flera \u00e5rs Jungfrugatan 22, \u00f6. g., III. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593440-ZONE524304570",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4243,
      6028,
      759,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I U i ni ger skiokl. l\u00e4rare mycket grundl. o. bill. 1 llUI lekt. D\u00f6belnsg. 6, 1 tr, \u00f6. g., t. v. IFiftl Maixloiin meddelas ulin. linderrlUI visning. Skeppnregat. 17, n. b., v. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593440-ZONE524304572",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4245,
      6214,
      113,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": "utf\u00f6res. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593440-ZONE524304573",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4530,
      6173,
      197,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dansmusik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593440-ZONE524304574",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4394,
      6210,
      335,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tel. \u00d6stermalm 31 55. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593441-ZONE524304575",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4244,
      6255,
      758,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hrr Hotell- och Restaurant\u00e4gare! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593441-ZONE524304576",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4246,
      6319,
      759,
      202
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En 32 \u00e5rs Man med praktisk erfarenhet i hotell- och restaurationsbranschen, fr\u00e5n b\u00e5de inoch utlandet, \u00f6nskar f\u00f6rest\u00e5 dylik aff\u00e4r eller ock som l:ste hofm\u00e4stare, helst i landsorten. Tyska, franska och engelska talas. Svar till \"Erfaren\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593442-ZONE524304577",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4244,
      6533,
      761,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vicev\u00e4rdskaD l\u00f6r ett hus med sm\u00e5l\u00e4genheter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593442-ZONE524304578",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4246,
      6599,
      759,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e5 Roslagsgatan kan erh\u00e5llas af l\u00e4mplig person, handtverkare eller konstapel, som d\u00e4rj\u00e4mte hyr 2 rum och k\u00f6k i huset fr\u00e5n 1 n\u00e4sta April. Svar till \"B. L.\",\", Tidningskontoret 6 Karlav\u00e4gen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593442-ZONE524304579",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4247,
      6835,
      759,
      207
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fru I. Salw\u00e9n. Tel. Brunkeberg 14 31. S\u00f6dra Blasiiholmshamnen 2. All slags Maskinskrifning utf\u00f6res. Mttster-Samuelsgat. 40, stora por. len, t. b., 1 tr. Tel. Brunkeb. 6S6.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593443-ZONE524304583",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4391,
      7047,
      472,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ifteiiskrifhiiig ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593443-ZONE524304584",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4247,
      7101,
      759,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g \u00e5 maskin utf\u00f6res omsorgsfullt & flirmt af HAMMONDS Maskinskrifningsbyr\u00e4, Drottningg. 12 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593444-ZONE524304585",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5373,
      436,
      806,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Efter verksf\u00e4Sd inventering ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593444-ZONE524304586",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5228,
      510,
      1091,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "utf\u00f6rsitl jes ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593444-ZONE524304587",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5085,
      669,
      1397,
      732
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i likhet med f\u00f6reg\u00e5ende \u00e5r hela mitt stora lager best\u00e5ende af nedanst\u00e5ende artiklar ===== till verkligt nedsatta priser: - Sv. och kul., fasonerad Sammet, sv. och kul. Sn\u00f6rmakerier och afpassade Garnilgr, finare, broderade Chiffongaller, sv. och kul. Piirlgaller, sv. P\u00e4rl- och SUkcsfrans, breda. ho. och cr\u00e9mef\u00e4rgade G ni purespetsar, sv., hv. och kul. Silkes- och Ylle spetsar, Spetsar Ull Underkjolar, Spetstyger, sv. Flor fr\u00e5n 40 \u00f6re tnlr.i, Pompa dour v\u00e4skor af siden och sammet, hvita, f\u00f6r silf rade Handv\u00e4skor, marinbl\u00e5 o. r\u00f6d Sidenmoar\u00e9, kul. Siden-Balayenes\u00e5 50 \u00f6re mim, Spelsflschy.r \u00e4 la Maria Antoinelle samt Chiffonrosetter, sv. Barber af ylle och silk \u2022. Herkules- och andra Garneringsband, Sidenband, kul. Plysch, hv. Bo ulls- och Yllegardinfransar, hv. och kul. Gardinh\u00e5llare, M\u00f6bel\u25a0 och S keskordonger, hvita Kragar och Manschetter f\u00f6r herrar och damer, kul. Manschetter till l'\u00a3 \u00f6re paret, sv. och kul. Herrhalsdukar, Uppritade ar' &lt; len af kl\u00e4de och bomull, Byr\u00e5dukar och S\u00e4ng\u00f6fverkast, kul. Bomulls T meller. Ylle- och BomuHsbluslif so. och kul. Plyschkanler \u00e5 7 \u00f6re ml n, Armlappar \u00e4 15 \u00f6re paret, goda Syn\u00e5lar u &lt;S \u00f6re hr., Vantar m. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593445-ZONE524304589",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5190,
      1416,
      125,
      200
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS.! OBS,! OBS.! OBS.! OBS.! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593445-ZONE524304590",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5359,
      1415,
      886,
      169
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hvila, goda Madaitolambroderier. Flera hundra SuSrlit. Sv. och hv. Silkes- & Guipurekragar. Starka, svenska Lakanspetsar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593445-ZONE524304592",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5360,
      1584,
      614,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Barn- och Baml\u00f6rkl\u00e4den. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593445-ZONE524304593",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5092,
      1636,
      1390,
      139
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utf\u00f6rs\u00e4ljningen b\u00f6rjar L\u00f6rdagen don 11 och p\u00e5g\u00e5r endast en kort tid. Priserna iiro mycket billiga, men best\u00e4mda under utf\u00f6rs\u00e4ljningen, livilken sker endast pr kontant, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593446-ZONE524304595",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5092,
      1796,
      1393,
      150
    ],
    "has_part": [],
    "content": "47 Gustaf Mellbin, 47 fT II Vterl\u00e5^tan\u2022 \u2122 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593446-ZONE524304596",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5143,
      1916,
      1317,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "47 f , 47fT II Vesterl\u00e5n^gatan. \u2022 \u2122 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593446-ZONE524304597",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5599,
      1991,
      377,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm. Tel. 21 93. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593446-ZONE524304598",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5120,
      2096,
      37,
      17
    ],
    "has_part": [],
    "content": "~-r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593446-ZONE524304599",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5237,
      2196,
      924,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ipf\" Ett halft \u00e5rtusende i bild ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593446-ZONE524304600",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5189,
      2261,
      1107,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e5 P. Norstedt ty S\u00f6ners f\u00f6rlag liar b\u00f6rjat utgifvas: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593447-ZONE524304601",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5254,
      2319,
      1074,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kulturhistorisk bilderbok ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593447-ZONE524304602",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5569,
      2404,
      454,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1400\u20141900, af Carl G. Laurin. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593447-ZONE524304603",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5174,
      2502,
      784,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "~ Utkommer i 18 h\u00e4ften \u00e5 / krona. * F\u00f6rsta h\u00e4ftet har nyss utkommit. \u00f6fflk\u00e5 kt",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593447-ZONE524304605",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5174,
      2580,
      1324,
      175
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rsta h\u00e4ftehar ys ~ \u00f6friga h\u00e4ften skola utkomma s\u00e5 raskt, att verket \u00e4r fullst\u00e4ndigt till julen 100.5. \"* Prospekt med bildprof erli\u00e5llas i hvarjo bokhandel eller hos f\u00f6rlagsfirman. i ifljd",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593447-ZONE524304607",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5176,
      2753,
      674,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g\" Alla bilderna ordnade i tidsf\u00f6ljd. k",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593447-ZONE524304608",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5176,
      2792,
      974,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "j~ Hvarje bild \u00e4r f\u00f6rsedd med f\u00f6rklarande text. d\u00e4kth bt\u00e4d",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593447-ZONE524304609",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5176,
      2834,
      1320,
      123
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jf\" En illustrerad dr\u00e4kternas och bost\u00e4dernas historia. ~ P\u00e5 samma g\u00e5ng ett portr\u00e4ttgalleri af de ber\u00f6mdaste sk\u00f6n~ heter under olika tider. - ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593447-ZONE524304611",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5655,
      3178,
      283,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Under ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593448-ZONE524304612",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5160,
      3242,
      1273,
      183
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nordiska Spelen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "47"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593448-ZONE524304613",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5020,
      3429,
      1547,
      353
    ],
    "has_part": [],
    "content": "realiseras Briljanta, Kronogrnfreperterur i Guld, eleganta Herr- ty Damur i Guld, modernaste m\u00f6nster, Herrkedjor, Halskedjor och Kedjearinband i Guld, moderna m\u00f6nster, div. Silfver, en massa Nysilfver, gamla, fina Violiner, Gitarrer, \u00e4kta ilat. Mando liner, fina Promenadp\u00e4lsar. Kavaj; BonjourJacquett\u2022 4* Frackkostymer, elej. snitt, eleganta Skodon ty Galoscher, M\u00f6bler, Symaskiner, Hes effe k ter m. m. m. m. realiseras otrol. billigt. Obs. noga adressen. 8 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593448-ZONE524304614",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5098,
      3793,
      188,
      165
    ],
    "has_part": [],
    "content": "18 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "54"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593449-ZONE524304615",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5339,
      3793,
      902,
      155
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JPa iitf\u00f6rs\u00e4lj ningen Nybrogatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593449-ZONE524304616",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6294,
      3782,
      193,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": "18 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593450-ZONE524304617",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5063,
      4104,
      680,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "42:an, Stan, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593450-ZONE524304618",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5219,
      4217,
      348,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "48 G. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593450-ZONE524304619",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5106,
      4347,
      604,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hedvig Rosendahls ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593450-ZONE524304620",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5028,
      4426,
      754,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fotografi-& F\u00f6istoringssielierer T107 78 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593450-ZONE524304621",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5023,
      4511,
      759,
      339
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gDrottninggatan i 2, 2 tr., \u00f6. g. A. T. 107 78 Drottninggatan 31, 2 tr., \u00f6. g. Allm. tel. 11087. MalmsleUlnadsgata.il 48 C. Allm. tel. 62 9.'.'. 2 Knbiiicttgkorl samt 18 Visitkort 6 kr. 1 F\u00f6rstoring, 80x40 om., samt 13 Visitk. 7 kr. 1 F\u00f6rstoring, 40x60 ene., samt 18 Visitk. 8 kr I KabiuettsUort samt 7 Visitkort 8: 50. Grupper sainnia priser. OliS. Verkligt f\u00f6rst/classigt arbete. Natiounlilr\u00e4kttr utl\u00e5nas gratis vid fotografering. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593451-ZONE524304622",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5117,
      4856,
      581,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Champonering, Manicure ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593451-ZONE524304623",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5030,
      4921,
      750,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "utf\u00f6ras billigt i hemmen. Tel. Brunkeb. 3 3 02. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593452-ZONE524304624",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5065,
      4969,
      682,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "8yateliem ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593452-ZONE524304625",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5173,
      5048,
      463,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IS Norrlandsgatan 18 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593452-ZONE524304626",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5024,
      5094,
      759,
      119
    ],
    "has_part": [],
    "content": "rekommenderas for utf\u00f6rande at Kl\u00e4dningar och Promenaddr\u00e4kter. F\u00f6rstklassigt arbete och elegant snitt. OBS.! S\u00e4rskildt billiga priser. Tel. Brunkeb. 28 14- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593453-ZONE524304627",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5127,
      5235,
      559,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "T\u00e4nk pfa li\u00e4l$sm ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593453-ZONE524304628",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5030,
      5301,
      756,
      411
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och att det \u00e4r mycket friskare och sundare att l\u00e4mna Eder linnetv\u00e4tt till Saltsjpbadens Tv\u00e4ttinr\u00e4ttning vid Neglinge4 som torkar Edra kl\u00e4der i'det fria \u00e5ret om, och slippa f\u00e5 dem torkade inne i heta torkrum, som endast g\u00f6ra kl\u00e4derna gula med tiden, emot att kunna f\u00e5 bibeh\u00e5l a dem bl\u00e5hvita samt f\u00f6rst och fr\u00e4mst v\u00e4l behandlade utan skada f\u00f6r tyget. Tv\u00e4tt emottages s\u00e5v\u00e4l till endast tv\u00e4tning som tv\u00e4ttning och mangling. Gods h\u00e4mtas i alla stadsdelar. Ring upp Saltsj\u00f6baden Riks- 115. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593454-ZONE524304632",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5110,
      5718,
      598,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vilt h\u00e4rmed tillk\u00e4nnagifYa ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593454-ZONE524304633",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5030,
      5782,
      754,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r \u00e4rade allm\u00e4nheten att jag \u00e5nyo \u00f6ppnat Nykterhetskaf\u00e9 vid Luntmakaregatan 81. TAK",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593454-ZONE524304634",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5334,
      5849,
      423,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00f6rdsamt MARIA STARK. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593454-ZONE524304635",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5133,
      5896,
      556,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utni. god mAIti\u00bblslnnckorderlng ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593454-ZONE524304636",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5032,
      5933,
      755,
      194
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kan erh\u00e5llas i trefligt hem, d\u00e4r ungdom finnes. Malmskillnadsgatan 15, 1 tr. ift\u00e5ltidsmackordering. God ooh v\u00e4llagad mat. Lilla Nygatan 25, 2 tr. upp. Allm. Tel. 14106. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593455-ZONE524304639",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5098,
      6139,
      632,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "B\u00e4sta M\u00e5ltinsinackordering. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593455-ZONE524304640",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5065,
      6204,
      643,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sm\u00e5landsgatan 42, 1 tr. Telefon 11 'i 11. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593456-ZONE524304641",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5256,
      6253,
      307,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Centralt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593456-ZONE524304642",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5034,
      6314,
      749,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00e5ltidsinackordering erbjudes b\u00e4ttre herrar. Birger Jarlsgatan 9. Rikstel. 87 68. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593456-ZONE524304643",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5121,
      6396,
      582,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "God inackordering- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593456-ZONE524304644",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5035,
      6447,
      752,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "for 1 eller 2 bildade damer, som s\u00e4tta v\u00e4rde p\u00e5 hemlif. \u00f6stermalmsgatan 32, en half tr., t. v. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593456-ZONE524304645",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5120,
      6527,
      579,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "God inackordering ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593456-ZONE524304646",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5035,
      6587,
      752,
      263
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erti\u00e5lles uti 32 Kungsgatan. Inackordering erbjudes en ung, bildad daai i ett godt hem \u00e5 \u00d6stermalm. Pris 60 kr. Telefon 106 36. En ung, treflig dam kan f\u00e5 god inackordering med deladt rum. Kaptensgatan 14, n. b., t. T. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593456-ZONE524304651",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5039,
      6945,
      754,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas i troende familj. Utf\u00f6rligt svar j\u00e4mte billigaste pris till \"Ungherre X.\",\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593456-ZONE524304652",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5123,
      7060,
      581,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bbCharkuteri l,O\u00d6\u00d6\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593456-ZONE524304653",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5041,
      7117,
      676,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "har svar \u00e5 Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593457-ZONE524304654",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5873,
      4100,
      620,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gifterm\u00e5teanbitd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593457-ZONE524304655",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5815,
      4245,
      755,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bildad, 45 \u00e5rs ungkarl (handlande och landtbrukare) \u00f6nskar ing\u00e5 \u00e4ktenskap med sn\u00e4ll och huslig flicka eller enka med n\u00e5gon f\u00f6rm\u00f6genhet. Svar till \"Allvar\", under adress S. Gumselius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, t. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593457-ZONE524304656",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6057,
      4429,
      257,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c4rnde Herrar! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593457-ZONE524304657",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5813,
      4471,
      754,
      168
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tre trefliga Norrlandsflickor \u00f6nska vy- eller brefv\u00e4xla med hvar sin treflig ungherre i och f\u00f6r utbtye af tankar. Ilsvar till \"Stina\", \"Kajsa\",sa\", \"Brita\", p. r., Skellefte\u00e5. OBS. 1 Hvar f\u00f6r sig. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593457-ZONE524304658",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6024,
      4654,
      332,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ung It a in ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593457-ZONE524304659",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5813,
      4713,
      754,
      103
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar s\u00e4llskapa med en tysktalande herre i och f\u00f6r \u00f6fning af spr\u00e5ket. Svar till \"I. G.\"#\"# Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs to-rg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593457-ZONE524304660",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5897,
      4830,
      585,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "T .v sk konversation. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593457-ZONE524304661",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5815,
      4884,
      752,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ung Flicka \u00f6nskar promenera med ung, bildad tysfaa i och f\u00f6r \u00f6tfning i spr\u00e5ket. Svar med uppgift om pris och referenser till \"Tysk konversation\",versation\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593457-ZONE524304662",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6005,
      5027,
      358,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4rcn 19\u00d65 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593457-ZONE524304663",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5815,
      5092,
      459,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "har bref i dag p\u00e5 middagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593457-ZONE524304664",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5813,
      5137,
      755,
      159
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Finns Fr\u00f6ken A. K. L. i G. eller U. s\u00e5 var sn\u00e4ll och svara till \"J. P. O. fr\u00e5n U.\",\", en gammal bekant fr\u00e5n U., under adress Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593457-ZONE524304665",
    "@type": "Text",
    "box": [
      6007,
      5319,
      369,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H antis kar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593457-ZONE524304666",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5837,
      5368,
      726,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett st\u00f6rie parti s\u00e4lj t-a till mycket l\u00e5ga priser. 18 Norrlandsgatan 18. 2 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593458-ZONE524304667",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5971,
      5446,
      445,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00e5rf\u00e4rg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "21"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593458-ZONE524304668",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5811,
      5528,
      757,
      438
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00e5rf\u00e4rgen Tilgrltlve, svart ooh m\u00f6rkbrun, som p\u00e5 n\u00e5gra minuter ooh med l\u00e4tthot g\u00f6r h\u00e5ret g vart elior m\u00f6rkbrunt, silljes \u00e5 1: 50 emlnst hos Fru O. Str\u00e5le, Parfymliandeln Drottninggatan OBS. S\u00e5ndes till landoorten mot efterkraf. Bet\u00e4nk, hvad penningar som f\u00f6rtj\u00e4nas p\u00e5 \u00e5terf\u00f6rs\u00e4ljning af illustrerade brofkort. Ins\u00e4nd kr. 2: 50 till John Fr\u00f6berg, Finspong, erh\u00e5llas som prof 100 sort. vybrefkort i f\u00e4rgtryck. Jra dessa f\u00f6rtj\u00e4nas minst 8 kr, bom bevis p\u00e5 kolossal oms\u00e4ttning krn n\u00e4mnas, att firman afs\u00e4nde 4C0 kolli pr dag f\u00f6rra \u00e5ret. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593458-IMAGE11",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5848,
      6099,
      692,
      436
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593459-ZONE524304674",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5858,
      6575,
      680,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Amerikan-Linien ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593459-ZONE524304675",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5880,
      6662,
      620,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm\u2014Newyork, c:\u00ab 9 '/a dygn, 6 nya Atlanter-Angare. Doininion-Liliiieu. Snabbaste resor till Kanada. De som vilja resa till pb,III",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593459-ZONE524304677",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5845,
      6822,
      700,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De som vijAmerikal0r nuv#pc b,III,s* dbt\u00e4llbiljtt oh s\u00e4nda 20 krom",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708746#1-4-ARTICLE54593459-ZONE524304678",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5817,
      6881,
      730,
      228
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ptorde genast best\u00e4lla biljett ooh s\u00e4nda 20 krom i handpenningar till Generalagenten E. F. Larsson, 4 Skeppsbron, Stockholm. Allm. Tel. 2052. Rikstelefon 4485Telegrafadress: Br\u00f6derna Larsson. Obs. I Koda generalagent- f\u00f6r Sydafrika. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  }
]