[
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594990-ZONE524319739",
    "@type": "Text",
    "box": [
      638,
      224,
      1945,
      178
    ],
    "has_part": [],
    "content": "BAGENS NYHETER. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "49"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594990-ZONE524319740",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2590,
      226,
      1059,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tisdagen den 14 Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594990-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      247,
      433,
      170,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594990-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      289,
      472,
      116,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594992-ZONE524319744",
    "@type": "Text",
    "box": [
      253,
      463,
      733,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": "y 5ns Nyheter utgifves i dag I tv\u00e5 nummer (\u00c5 och B). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594992-ZONE524319745",
    "@type": "Text",
    "box": [
      248,
      620,
      748,
      156
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A-numret inneh. f\u00f6ljande annonsrubriker: Diverse annonser f\u00f6re texten, Offentliga n\u00f6jen, Sammantr\u00e4den, Auktioner, F\u00f6rloradt, Tillvarataget och Divense. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594992-ZONE524319747",
    "@type": "Text",
    "box": [
      321,
      922,
      609,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": "okydd f\u00f6r Sverges natur och naturminnesm\u00e4rken. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594992-ZONE524319748",
    "@type": "Text",
    "box": [
      243,
      1044,
      758,
      3584
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En hemst\u00e4llan af Vetenskapsakademien. Som bekant, afliit rikadagen en skrifvelee. till k. m : t ang\u00e5ende beredande af skydd f\u00f6r v\u00e5rt landt; natur och naturminnenm\u00e4rken. Efter reiniiis har nu Vetenskapsakademien \u2014 i \u00f6fveriKnst\u00e4nimeL/e med hvad en utaf densamma tillsatt kommitt\u00e9 f\u00f6reslagit \u2014 beslutat att afl\u00e5ta en skrifvelee, hvaruti akademien, hvad ang\u00e5r fr\u00e5gan om beredande af skydd f\u00f6r inom v\u00e5rt land endast sparsamt f\u00f6rekommande djurarter, anh\u00e5llit abt lunnef\u00e5geln m\u00e5tte tillsvidare fullst\u00e4ndigt fridly&Pfi vid Bohusl\u00e4,ne kust. Lunnef\u00e5geln \u00e4r en s\u00e4regen typ af alkf\u00e5glarna med eubarktisk-arktisk utbredning. I Sverge f\u00f6rekommeir dein endast p\u00e5 tv\u00e4 st\u00e4llen i Bohusl\u00e4ns sk\u00e4rg\u00e5rd, n\u00e4mligen vid Sotesk\u00e4a- samt p\u00e5 ett litet sk\u00e4r, ben\u00e4mn dt Knappen i V\u00e4der\u00f6arnas ak\u00e4rg\u00e5rd. P\u00e5 hvartdera af dessa st\u00e4llen finnes endast ett f\u00e5tal par h\u00e4ckande. Denna f\u00e5taliga och begr\u00e4nsade f\u00f6rekomst inneb\u00e4r en tara f\u00f6r f\u00e5gelartens hastiga utrotande, om den i kulJe bli f\u00f6rem\u00e5l f\u00f6r ''jakt''. Dess egendomliga utseende, \u00bbom l\u00e4tt \u00e5drager uig uppm\u00e4rknamlwt, kan l\u00e4tteligen bl) orsak till dees d\u00f6dand\u00bb af okynne eller nyfikenhet, men det ligger i \u00f6ppen dag att utrotandet af en s\u00e5 s\u00e4regen f\u00e5gel \u00bbkulle inneib\u00e4ra en k\u00e4nnbar f\u00f6rlust f\u00f6r v\u00e5r fauna. Enligt ett p\u00e5 senaste tiden inkommet meddelande har lunn-c-f\u00e4gelknloni-err p\u00e5 Knapp?n redan decimerats genom' skytte f\u00f6r n\u00e5gra \u00e5r sedan, o\u00e5 att faran f\u00f6r utrotning h\u00e4rigenom blir mera \u00f6fverh\u00e4tn gande. Betr\u00e4ffande fr\u00e5gan om bevarande af vitrea traktor utaf v\u00e5rt land i deras naturliga tillst\u00e5nd, besl\u00f6t akademien hemst\u00e4lla att de kronan tillh\u00f6riga omr\u00e5dena Dalby h\u00e4sthage och Knif\u00e5nen inoni Malm\u00f6ars revir m\u00e5tte s\u00e5 vidt m\u00f6jligt- fredas ooh bibeh\u00e5lla\u00bb fullst\u00e4ndigt ober\u00f6rda al fr\u00e5n for? 11 i g synpunkt rationell skogsv\u00e5rd, e\u00e5som rensning, gallring o. s. v. samt fraiuf\u00f6r allt att ingen plantering d\u00e4r under n\u00e5gra omst\u00e4ndigneter m\u00e5tte f\u00e5 f\u00f6rekomma, till dcfo att fr\u00e5gan om df\u00absa omr\u00e5dens eventuella afni\u00abttancle -s\u00e5som nationalpark 'hunne slutligt behandlao. Dalby bi&gt;\"thag\u00bb \u00e4r, enligt hva.d revirf\u00f6rvaltaren, j\u00e4gm\u00e4stare C. vofi Sch\u00f6nivBrg, meddelat, bevuxen med blandskog af ek, al m, ask, bok och snart eagdfc alla sorter inhemska l\u00f6ftr\u00e4d i alla. \u00e5ldemklaraer, hvadan den l\u00e4mnar den meftt typ inka bild f\u00f6len \u00e5t sig sj\u00e4ll \u00f6fverl\u00e4mnad sydsvensk l\u00f6fskog. Lundu botaniska, f\u00f6rening har ocks\u00e5 yttrat Siig i saken och framh\u00e5llit att Dalby h\u00e4sthage \u00e4r \"den enda ren t naturliga blandskog vi \u00e4ga p\u00e5 sl\u00e4tten. S\u00e4rskildt \u00e4t det af vikt att icke n\u00e5gra nya tr\u00e4d sorter inplanteras, utan att skogen i st\u00e4llet f\u00e5r s\u00e5 mycket som m\u00f6jligt bibeh\u00e5lla sin ursprungliga tr\u00e4d- ooh buskvegetation och med afreendiw \u00e5 \u00e5lerv\u00e4xten hufvudsakligen sk\u00f6ta sig sj\u00e4lf. V\u00e5rfloran p\u00e5 marken \u00e4r s\u00e5 riklig och storslagen att man f\u00e5r leta efter dess like\". Men utom fr\u00e5n botanisk synpunkt vore. det \u00e4fven fr\u00e5n faunir.tiek st\u00e5ndpunkt s\u00e4rdeke \u00f6nskv\u00e4rdt att ofvann\u00e4mnda omr\u00e5den finge bilda en fullt fredad nationalpark, ty det vore d\u00e5 m\u00f6jligt att kronhjorten d\u00e4r skulle kunna finna en fristad, och det \u00e4r af behofvet p\u00e5kalladt i s\u00e5 h\u00f6g grad som kan t\u00e4nkas. Kronhjortsstammen i Sk\u00e5ne l\u00e4r n\u00e4mligen. enligt hvad ur b\u00e4sta k\u00e4tla erfarit\u00bb, ej r\u00e4kna mer \u00e4n omkring 50 djur, och det skulle ju vara en synnerligen stor f\u00f6rlust om v\u00e5r fauna- skulle ber\u00f6fvas sitt vackraste och st\u00e5tligaste d\u00e4ggdjur. Om Knif\u00e5sen s\u00e4ger j\u00e4gm\u00e4stai-a von Sch\u00f6nberg att den \u00e4r bevuxen med huvudsakligast bok i alla \u00e5ldrar. \u00c4fven h\u00e4r har ordnad skogshush\u00e5llning ej varit inf\u00f6rd. \u00ab\u00e5 att skogen visar sig s\u00e5som ren naturskog. Boktr\u00e4d p\u00e5 \u00f6fver 300 \u00e5rs \u00e5lder ooh af s\u00e5 grofva, dimensioner att de aldrig mer komma att uppdragen i v\u00e5ra kulturskogar finne** h\u00e4r, omgifna af gruppvis uppkommen yngw ooh medel\u00e5lders cj\u00e4lfs\u00e5dd. Dton ofvann\u00e4mnda kommitt\u00e9-en hflj bast\u00e5tt af akademiens leflaim\u00f6ter professorerna Retziuw, Nathorst, frih. De Geer och Holm samt intendenten prof. Einar L\u00f6nnberg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319755",
    "@type": "Text",
    "box": [
      315,
      4789,
      617,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms-Nyheter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319756",
    "@type": "Text",
    "box": [
      242,
      4921,
      846,
      1851
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stor/ tyskt turistbes\u00f6k i Skandinavien. De sammanslutna tyska turist for-en in garn aa represen tan t m\u00f6 to \u00e4ger rum i sommar i Detmold. Efter kongressen, som varar i tre dagar, komma de delegerade \u2014 500 till antalet \u2014 att p\u00e5 organisationens bekostnad f\u00f6retaga cn sju dagars resa till K\u00f6penhamn och Stockholm. Dessa femhundra delegerade representera omkring 125,000 tyska turis-ter fr\u00e5n alla delar af Tyskland ooh tyska \u00d6sterrike och best\u00e5 till st\u00f6rsta delen af framst\u00e5ende statsambeteman, borgm\u00e4stare, redakt\u00f6rer, gods\u00e4gare, hotell\u00e4gare o. b. v. Deras bes\u00f6k kommer d\u00e4rf\u00f6r s\u00e4kert att. f\u00e5 stor betydelse f\u00f6r den utl\u00e4ndska turisttrafiken till v\u00e5rt land, s\u00e5 mycket mer som deraw resa kommer att utf\u00f6rligt refereras i de tyska turistf\u00f6reningarnas organ Der Tourist. Kinesiskt skadest\u00e5nd till Gottland. Svcnsk-norsko generalkonsuln i Shanghai har nu till utrikesdepartementet ins\u00e4ndt ett belopp af 583 kr. 86 \u00f6re, utg\u00f6rande den andel i de af kinesiska regeringen hittills gjorda af betalningarna \u00e5 skadeers\u00e4ttning f\u00f6r f\u00f6rlust af egendom vid boxareoroligheterna, hvilken tillkommer nt\u00e4rbhnsdel\u00e4garna efter vid sagda tillf\u00e4lle d\u00f6dade O. N. F. Bingmfrrk och dennee hustru Elisabeth Erio?son, af hvilka mannen var f\u00f6dd 1875 i Gothem p\u00e5 Gottland. Intellektuell f\u00f6rstr\u00f6else dt v\u00e4rnpliktige. I ett upprop till f\u00f6rm\u00e4n f\u00f6r en tillt\u00e4nkt l\u00e4sestuga \u00e5 S\u00f6dra sk\u00e5nska infanteriregementets m\u00f6tesplats yttrar \u00f6fversten grefve Lewenhaupt bl. a. : Nu n\u00e4r snart inryckningen till en n\u00e4ra fyra m\u00e5naders \u00f6fningsHd stundar f\u00f6r v\u00e5ra v\u00e4rnpliktig-e, har jag \u00f6nskat att genom upprop till bygdens inv\u00e5nare v\u00e4dja till det intresse f\u00f6r kulturen \u00e5 m\u00f6tesplatsen, f\u00f6r folk h\u00f6ga kolen d\u00e9ern a, som till stor gl\u00e4dje f\u00f6r v\u00e5rt land s\u00e5 gripit omkring sig. Med den arbetsf\u00f6rdelning som under milit\u00e4rtj\u00e4nsten r\u00e5der erh\u00e5lle\u00bb en r\u00e4tt l\u00e5ng fritid p\u00e5 aftonen. Det Sr \u00f6nskv\u00e4rdt att under de lediga kv\u00e4llstimmarna tillf\u00e4lle till nyttig och oskadlig f\u00f6rstr\u00f6else beredes v\u00e5r trupp. F\u00f6rdenskull nnonln-n vssorli^on f\u00f6rel\u00e4sningar \u00e5 -m\u00f6tesplat- ' pet. v\u00f6rdda lostyresarstyresar ften\"Melotskenten\"MelotskenMelotskenlotsken bHsalonBertgramTysktonsBionutst-\u00e4DeHsalonBertgramTysktonsBionutst-\u00e4DesalonBertgramTysktonsBionutst-\u00e4DeBertgramTysktonsBionutst-\u00e4DegramTysktonsBionutst-\u00e4DeTysktonsBionutst-\u00e4DetonsBionutst-\u00e4DeBionutst-\u00e4Deutst-\u00e4De publlokaIf22lokaIf22If22 dgatasamf\u00f6rs\u00e4hufvmindskergatasamf\u00f6rs\u00e4hufvmindskersamf\u00f6rs\u00e4hufvmindskerf\u00f6rs\u00e4hufvmindskerhufvmindskermindsker Tbyggtan.byggtan. m\u00e4ntioneSvidtioneSvidSvid Karlnekaanh\u00f6hemmenDrPanekaanh\u00f6hemmenDrPaanh\u00f6hemmenDrPahemmenDrPamenDrPaDrPa 16-\u00e5LillenLillen ningl\u00e5kakonir\u00e4ddl\u00e5kakonir\u00e4ddkonir\u00e4ddr\u00e4dd",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319761",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1023,
      471,
      768,
      4713
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sen, idrotts\u00f6fningar och skioptikonf\u00f6revisningar, meu dessa n\u00f6jen blifva l\u00e4tt f\u00f6r ensidiga och kunna ej heller utfylla allas \u00f6nskningar. Jag h\u00e5ller f\u00f6rdenskull f\u00f6re att ett n\u00f6dv\u00e4ndigt led i str\u00e4fvandet f\u00f6r kultur \u00e5 m\u00f6tesplatserna \u00e4r en l\u00e4sestuga med tidningar, kartor, taflor, skrifmaterialier och bibliotek. Bland de anh\u00e5llna Gorkidemonstr anter na i Rom li\u00e4romdagon befunno sig svenske m\u00e5laren B\u00f6rje Jonsson, norske studenten Olaf Bull 6amt Holger Drachmanne fru. De tillbragte en natt i Roms underjordiska f\u00e5ngceller, men lossl\u00e4ppte\u00bb p\u00e5 morgonen. Perforerade lokputor. Ingenj\u00f6r Isak Eklund fr\u00e5n Stockholm, 60m i somra-a bes\u00f6kte v\u00e4rldsutst\u00e4llningen i St. Louis och f\u00f6r n\u00e4rvarande vistas i Chicago, har nyligen erh\u00e5llit patent \u00e5 en praktisk uppfinning, som uti facktidskrifter erh\u00e5ller de amplaste loford. Uppfinningen best\u00e5r i en reform af seldon, hvars v\u00e4sentligaste delar, lokputorna, blifvit f\u00f6rsedda med fj\u00e4drar inuti och perforerade sidor, s\u00e5 att luften st\u00e4ndigt kan str\u00f6mma igenom. F\u00f6rdelarna \u00f6ro uppenbara s\u00e5v\u00e4l ur praktisk som djurv\u00e4nlig synpunkt. Ingenj\u00f6r Eklund \u00e4r stockholmare till b\u00f6rden och 33 \u00e5r gammal samt har i Sverge gjort \u00e5tskil liga uppfinningar. \"Lule\u00e5 l\u00e4roverks skarpskyttar\" ha erh\u00e5llit tillst\u00e5nd att anordna- an fl. k. tombola och ett lotteri, i \u00e4ndam\u00e5l att f\u00f6r d\u00e4rigenom- uppkommen inkomst- ink\u00f6pa 6,\u00e4 mm. gev\u00e4r- att anv\u00e4ndas af f\u00f6reningens medlemmar. Gamla Heidelberg, dess minnesm\u00e4rken och studentlif utg\u00f6r \u00e4mnet f\u00f6r en f\u00f6rel\u00e4sning, -som h\u00e5lles i afton kl. 8.15 i K, F. C. M:&gt; stora h\u00f6rsal, Birger Jarls-gatan J5 (Borgarskolans serier\u00bb. F\u00f6rel\u00e4saren, amanuensen Kurt B\u00abtfrage, har under en l\u00e4ngre vistelse i den sydtyska universitetsstaden haft tillf\u00e4lle at.t g\u00f6ra sig f\u00f6rtrogen s\u00e5v\u00e4l med dess minnen fr\u00e5n flydda t.ider som med stivdentlrfvet, s\u00e5dant det lefve\u00e4 \u00e4nnu i den dag som \u00e4r. F\u00f6redraget illustreras med ljusbilder. Postpersonalens nykterhets f\u00f6rening i Stockholm firar sin \u00e5rsfest om s\u00f6ndag -i Vetenskapsakademiens h\u00f6rsal under medverkan aif prof. Henschen, operas\u00e5ngare J. Husberg, direkt\u00f6r P. Vretblad ooh lektor N. P. \u00f6dman. Nya bolag. Patent- och registre- ringis-verket har beviljat registrering f\u00f6r f\u00f6ljande nya aktiebolag : I. O. Holm ers mekaniska verkstads aktiebolag. Balaget., hvars styrelse har sitt. s\u00e4te i Nyn\u00e4shamn, \u00f6smo sooken af Stockholms l\u00e4n, har till \u00e4ndam\u00e5l att, efter \u00f6fvertagande af d-en utaf T. H. Holmer i Nyn\u00e4shamn -ink\u00f6pta fabri kst-ornt med d\u00e4r\u00e5 uppf\u00f6rda fabriksbyggnader m. m., d\u00e4rst\u00e4des idka fabriksr\u00f6relse. Aktiekapitalet uppg\u00e5r till 201,000 kr. ooh kan utg.ira l\u00e4gst 200,000, h\u00f6gst 600,000 Jrar, samt \u00e4r f\u00f6rdeladt i aktier \u00e5 500 kr. till viss man. K aktiekapitalet ha inbetalts 178,000 kr. Styrelsen utg\u00f6res af fabriksidkare I. O. Holmer i Nyn\u00e4shamn samt direkt\u00f6r O. Weustr\u00f6m och vice h\u00e4radsb\u00f6fding G. Norstr\u00f6m, bida i Stockholm. Firman tecknas af Holmer och Wenstr\u00f6m l&gt;var f\u00f6r sig. Aktiebolaget Nyman & Schuttx. Bolaget, hvars styrelse har sitt s\u00e4te .i Stockholm, har t-ill \u00e4ndam\u00e5l att, efter \u00f6fvertagande af den under firma Nyman & Sohultz bedrifna \u00e5ngb\u00e5tseKpeditionsaff\u00e4r samt. f\u00f6rmedling af k\u00f6p och \u2022f\u00f6rs\u00e4ljning af \u00e5ngfartyg m. m\u201e fortfarande drifva enahanda aff\u00e4rsr\u00f6relse och d\u00e4rmed f\u00f6renlig verksamhet. Aktiekapitalet uppg\u00e5r till 000.000 kr. samt \u00e4r f\u00f6rdeladt i aktier \u00e5 500 kr. till vias man. Aktiekapitalet har inbetalts till fullo. Styrelsen utg\u00f6res af f. sj\u00f6kaptenen C E. Nyman, grosshandlare A. M. Schultx ooh kontorschefen Jacob Nikolaus Svenson, alla i Stockholm. Firman tecknas af styrelsena^ ledam\u00f6ter hvar f\u00f6r sig. I aktiekapitalet ingw preferensaktier till belopp af 100,000 kr. Tr\u00e4ffs\u00e4ker. En svensk vid namn Edward Nilson, son tttl en svensk farmare i Chehalis-trakten, har viiiinit f\u00f6rsta priset Wand alla sj\u00f6soldaterna i F\u00f6renta staternas flotta f\u00f6r tr\u00e4ffs\u00e4kerhet vid kanonskjutning. Han tillh\u00f6r betsa ti ningen- p\u00e5 slagskeppe-t Wisconsin, som nu \u00e4r etationeradt i filippinska farvatten. Under f\u00f6rra \u00e5rets skjut\u00f6fningar vann lian f\u00f6rsta priset bland alla medt\u00e4flare i Stilla hafs-eskadern. Enligt nu fr\u00e5n Washington, D. C., ing\u00e5ngen underr\u00e4tbelae st\u00e5r han\u00bb rekord o\u00f6fvertr\u00e4ffadt i hela flottan. Bel\u00f6nade lotsar. Den 31 januari bl\u00e5ste b\u00e5rd storm, som pi eftermiddagen \u00bbfvergick till orkan. Vid denna tid inkom \u00e5ngaren Mudir t-ill Oskarshamn under ledning af ikronolots. Bef\u00e4lhafvareu & n\u00e4mnda \u00e5ngare, kapten C. A. Arvidson, hade & lotssedeln gjort f\u00f6ljaude anteckning: \"Under ing\u00e5endet till Oskarshamn kallades lots t\u00bb\u00e5 eftermiddagen vid Fur\u00f6ii under orkanlik storm. Trots detta toumo m\u00e4sterlot-seu J. K. O. Klingstr\u00f6m och lotsl\u00e4rlingarna J. A. B. N-ordiu samt D. B. Lundqvist, ut fr\u00e5n OsltarsIrama i \u00f6ppen b\u00e5t under stor lifsfara, bordade oolt inlotisade fartyget till Oskarshamn. Hade lotsarna under dessa sv\u00e5ra f\u00f6rh\u00e5llanden ej kommit ut. hade fartyg och folk f\u00e5tt utst\u00e5 en sv\u00e5r natt. p\u00e5 hafvet. F\u00f6r denna 'otsbragd f\u00e5r jag v\u00f6rdsamt hos k. lotsstyrelseii framh\u00e5lla n\u00e4mnda lotsar till erh\u00e5llande af premie, som k. lotsstyrelsen brukar under dyli-ka fall tilldela lotsar for viaadt d\u00f6dsf\u00f6rakt, och hj\u00e4ltemod i tj\u00e4nsten\".ten\". , Med anledning h\u00e4raf har lotsstyrelsen efter lotskapten ena f\u00f6rslag tilldelat n\u00e4mnda tota sr en bel\u00f6ming af 25 kr. hvardera. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319782",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1063,
      5202,
      722,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hamburger B\u00f6rs' lilla, duktiga ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319783",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1024,
      5249,
      759,
      332
    ],
    "has_part": [],
    "content": "salongaorkester, med den sympatiska direkt\u00f6r Berthelsen i t\u00e4ten, har b\u00f6rjat med ett nytt program, hvars alla nummer h\u00e4rr\u00f6ra fr\u00e5n den i Tyskland s\u00e5 popul\u00e4re, men h\u00e4r mindre k\u00e4nde tons\u00e4ttaren och orkesterdirigenten Franz von Bion, hvirkan \u00e4fven l\u00e5tit h\u00f6ra sig p\u00e5 St. Louisutst-\u00e4Jlningen, d\u00e4r lian v\u00e4cit-e stort uppseende. De nya programmen ha slagit mycket an p\u00e5 publiken och aynaa d\u00e4rf\u00f6r komma att tillh\u00f6ra lokalens st\u00e5ende repertoar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319784",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1067,
      5597,
      719,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Iflyntauktion \u00e4ger rum den 21 oell ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319785",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1023,
      5642,
      761,
      250
    ],
    "has_part": [],
    "content": "22 d:s hos hr D. Holmberg i nr 59 Regeringsgatan, hvarvid framlidne kass\u00f6r C. G. Jaohaeus' samling af svenska och antika mynt kommer att f\u00f6rs\u00e4ljas. Den senare afdelningen, upptagande hufvudsakHgeu romerska .nynt, r\u00e4knar idke mindre \u00e4n omkring 2,000 nummer. F\u00f6revisning sker den 20 d:9 kl. 11\u2014J. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319786",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1070,
      5915,
      713,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Taktagsfest firades i l\u00f6rdags vid ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319787",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1025,
      5961,
      756,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "byggm\u00e4stare E. Berg\u00f6\u00f6s nybyggnad, 6 Birkagatan. Till alla vid nybyggnaden anst\u00e4llda, f\u00f6rm\u00e4n ooh arbetare, utdelades penninggratifika tioner. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319788",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1068,
      6112,
      715,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Slut p\u00e5 \"julferierna\". Min\u00f6ren ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319789",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1025,
      6157,
      758,
      578
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid Vaxholms kustartilleriregemente K. G. Karlsson-Hultgren, hvilken sistlidne jul blef nekad permission och d\u00e5 rymde -ur tj\u00e4nsten, anh\u00f6lls och h\u00e4ktade-s i l\u00f6rdags i sitt f\u00f6r\u00e4ldrahem i Norrk\u00f6ping, f\u00f6r att \u00e5ters\u00e4ndas till regementet. Drunknad under skridsko\u00e5kning. Pa s\u00f6ndag e. nt. omkom genom drunkning 16-\u00e5rige ynglingen Per Pauleson, boende Lilla Vattugatan 19 B. Han hade, j\u00e4mte en kanirat, begifvit sig ut p\u00e5 skridsko\u00e5kning, d\u00e5 de i n\u00e4rheten af Fj\u00e4derholmarna l\u00e5ka-de komma ned i en vak- Af tillst\u00e4deekonimande personer blef den ene af dem r\u00e4ddad, hvaremot Paulsson f\u00f6rsvann i dju- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319792",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1885,
      469,
      702,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Johnson-Line. Rederiaktiebolaget ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319793",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1822,
      515,
      758,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nordstj\u00e4rnans \u00e5ngare Oscar Fredrik passerade La3 Palmas (Kanarie\u00f6arna) den 12 d:s. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319794",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1861,
      601,
      723,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Eldsv\u00e5da p\u00e5 Du Nord. Vid Il- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319795",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1817,
      647,
      764,
      407
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tiden i g\u00e5r p\u00e5 middagen tm\u00e5ste torandk\u00e5ren utrycka till .restaurang Du Nord, i hvars k\u00f6k eld uppkommit, troligen genom \u00f6fverhettning af den t\u00e4tt intill taket g\u00e5ende imtrumman af pl\u00e5t. N\u00e4r -brandk\u00e5ren anl\u00e4nde, brann det ganska kraftigt i taket. Imtrumman nedrefs och taket \u00f6fverspolades med vatten, hvarigenom faran f\u00f6r eldens vidare spridning var afv\u00e4rjd. En del af k\u00f6ksinredningen samt en del matvaror blefvo f\u00f6rst\u00f6rda. Serveringen kunds utan afbrott \u2022fortg\u00e5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319796",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1885,
      1182,
      622,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fribiljetterna \u00e5 statsbanorna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319797",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1811,
      1246,
      767,
      1460
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J\u00e4rnv\u00e4gsstyrelsen ingaf p\u00e5 l\u00f6rdagen till k. m.: t slutligt utl\u00e5tande ang\u00e5ende fr\u00e5gan om utf\u00e4rdande af fribiljetter p\u00e5 statebanorna. N\u00e5gia v\u00e4sentliga f\u00f6r\u00e4ndringar i grunderna f\u00f6r j\u00e4rnv\u00e4gsstyielsene r\u00e4tt att utf\u00e4rda fribiljetter f\u00f6religga icke. I det reglemsntsf\u00f6relag, som i afvaktan p\u00e5 beet-\u00e4mmelner i \u00e4mnet f\u00f6rskottsvis \u00e4r under utarbetande, ha intagits best\u00e4m me Iner att sm\u00e5ningom inskr\u00e4nka an t\u00e5tet af utf\u00e4rdade, st\u00e5ende fribiljetter samt att genom inf\u00f6rande af vifsisa best\u00e4mmelser r\u00f6rande utf\u00e4rdandet af tillf\u00e4lliga fribiljetter f\u00f6r mi or i enskilda, \u00e4ngs l\u00e4genheter st\u00e4lla dylikt utf\u00e4rdande under en verknammane kontroll fr\u00e5n vederb\u00f6rande f\u00f6rmans eidn \u00e4n hvad hittills varit fallet. D\u00e4rj\u00e4mte har styrelsen' i reglementet tydligare an hittills angifvit hvilka sl\u00e4ps hush\u00e5lli-if\u00f6m\u00f6d'?nbet&r som skulle f\u00e5 transporteras \u00e5 e. k. htifih\u00e5llsbiljett, hvarj\u00e4mte v\u00e5gl\u00e4ngden f\u00f6r denna transport n\u00e5got begr\u00e4nsats. F\u00f6rkortade redo vien in gnterminer hn f\u00f6r kontrollens s\u00e5ull inf\u00f6rts ooh n\u00e5gon inskr\u00e4nkning i hitfih\u00e5llebiljetternao giltighetstid vidtagits. N\u00e5gon K\u00e4rskild \u00e4ndring af i k. m: ts bref den 8 ,\u00bbept. 1882 f\u00f6refintliga grundl\u00e4ggande best\u00e4mmelser om r\u00e4tt for styrelsen att i den omfattning styrelsen finner T\u00e5mpligt. utf\u00e4rda fribiljetter f\u00f6r stafsbanepsrsonaV.n samt. donnas familjemedlemmar f\u00f6ranled os ej af dessa best\u00e4mmelser. N\u00e5gra sm\u00e4rre \u00e4ndringar i lydelsen af en del moment i detta bref synas styrelsen dook erforderliga. Styrelsen hemst\u00e4ller om bemyndigande att i htifvtidsaklig 0fverenss.tiimn.Ms9 med de punkter som hittills f\u00f6ljta utf\u00e4rda fribiljetter i den utstr\u00e4ckning styrelsen finner ak\u00e4lig. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319799",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1961,
      2815,
      469,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hallands ftirolyckande- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319800",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2029,
      2888,
      338,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Itesultitingslistnti. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319801",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1809,
      2942,
      765,
      989
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bay\u00e5ttning^n p\u00e5 den enligt f\u00f6rmodan f\u00f6rolyckade ang aran Halland utgjordes af f\u00f6ljande pareoner: kaptenen C. A. Lindhe, Malm\u00f6, f\u00f6ns.te styrmannen F. Forsman. G\u00f6teborg, andre styrmannen J. Edr\u00e9n, Horn, \u00d6sterg\u00f6tland, \u00f6fver maskinist-an \\. Sandberg. G\u00f6teborg, andre mask in i-d en J. Sundell, G\u00f6teborg, tredje maskinisten C. Johansson, hemort ok\u00e4nd, p\u00e5m\u00f6n-trad i Helsingborg',singborg',', eldaren V. Vahl, hemort ok\u00e4nd, p\u00e5-m\u00f6nstrad i G\u00f6tslborg. eldaren C. Gustafsson, Erstavik, eldaren B. Hedgren. hemort ik\u00e4nd, p\u00e5nkmstrad i Lule\u00e5, koll\u00e4mparon P. Pustelli, Finland, koll\u00e4rnparen K. Djurberg, Lule\u00e5, timmermannen .T. Bengtsson, Onsala, b\u00e5tiimanrn^n A. Anderson, Inland, matrosen V. Joharkssont, G\u00f6teborg, l\u00e4ttmatrcuien S. Sundstr\u00f6m, \u00d6sterg\u00f6tlands sk\u00e4rg\u00e5rd, l\u00e4ttmatrri en A. Billstr\u00f6m, Lule\u00e5, jungmannen G. Djurberg, Lule\u00e5, jungmannen S. Petters\u00e9n, Narvik, Norg o, restauratrisen Isabella Kling, svenska, bosatt i Kristiania, kokerskan Hilda Stenberg, Sk\u00e5ne, nwupojk'?n Axel Ekstrand, V\u00e4stervik. Rederiet kommer att tilldela de omkomnas \u00e4nkor pension. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319802",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1809,
      4060,
      770,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ar betar ef \u00f6ren i ngens f\u00f6rel\u00e4snin - gar (52 Malmskillnadsgatan) konuna att under innevarande vecka afhandla: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319804",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1813,
      4188,
      764,
      533
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tisdag kt. 8.15 e. m. jur. kandidat, G. Stjernstedt: Den svensk\u00bb \u00e4ktenskapslagefciftnitngeo. V. Steilsm\u00e4ssolaffstiftningen; torsdag kl. 8.15 e. m. ined. d:r Ivan Bratt: M\u00e4nniskokroppen i friskt och sjtikt tillst\u00e5nd. IV. Hj\u00e4rt- och k\u00e4rlsjukdomar (forts\u00e4ttning, med preparat eller ljusbilder); fredag kl. 8.15 e. m. amanuensen A. Hammarskj\u00f6ld: Magnus Gabriel De la Gardie i on\u00e5d; s\u00f6ndag kl. 7 e. m. fil. kand. J. P. Velanders f\u00f6rel\u00e4sning inst\u00e4lles i anaeende till f\u00f6reningens sammantr\u00e4de. Tilltr\u00e4de till alla dessa f\u00f6rel\u00e4sningar \u00e4r frit-t f\u00f6r medlem aif Stockholms arbetaref\u00f6rening; af \u00f6friga erl\u00e4gges eh intr\u00e4desafgift af 10 \u00f6re. Seriebiljetter. g\u00e4llande for tiden januari\u2014april, s\u00e4ljas f\u00f6r 50 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319806",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1856,
      4836,
      729,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Elektrisk sp\u00e5rv\u00e4g i Uppsala* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319807",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1809,
      4880,
      765,
      596
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g Ett 20-tal f\u00f6r aaken intrewterad-a pewomer ha l\u00e5tit i dagarna verkst\u00e4lla -en unders\u00f6kning ang\u00e5ende m\u00f6jligheterna f\u00f6r elektrisk sp\u00e5rvagnsdrifts anl\u00e4ggande delfi mal lan Uppsala och Flottsund, dels inom staden. D\u00e4refter h\u00f6lls i l\u00f6rdags ett sammantr\u00e4de \u00e5 Gillet, hvarvid redogjorda f\u00f6r det resultat hvartill unders\u00f6kningen ledt. Linjerna Svandammen \u2014 Grindstugan \u2014Polacksbacken samt j\u00e4rnv\u00e4gsstation\u2014Sy\u00ab\u00bblomansgatan ans\u00bbgo\u00ab l\u00e4mpliga och fullt utf\u00f6rbara. hvaremot linjen Polaoksbaeken\u2014Flottsund f. n. ej ans\u00e5gs ha tillr\u00e4cklig\u00bb f\u00f6ruts\u00e4ttningar att b\u00e4ra sig. Totalsumman f\u00f6r de b\u00e5da forstn\u00e4imnda linjernas anl\u00e4ggande uppg\u00e5r til! 315,000 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319808",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1904,
      5612,
      579,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sk\u00f6flade fideikommisskogar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319809",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1951,
      5678,
      508,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"Utplundrade kal markor\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319810",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1809,
      5730,
      765,
      1041
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e5som f\u00f6rut omtalats har skogsv\u00e5rdsstyreleen i \u00d6sterg\u00f6tland ho\u00ab l\u00e4nsstyrelsen i Link\u00f6ping anh\u00e5llit om n\u00f6diga \u00e5tg\u00e4rder till f\u00f6re ko mimande af vansk\u00f6tsel af skogsmark \u00e5 Burensk\u00f6ldska fideikommisset. Sakens f\u00f6rhistoria \u00e4r f\u00f6ljande : I sin egenskap af n\u00e4rmast arfisber\u00e4ttigad till det b. k. Burensk\u00f6ldska fideikommisset, till hvilket h\u00f6ra, f\u00f6rutom \u00e5tskilliga fastigheter inom Kalmar l\u00e4n. hufvudg\u00e5-rdarna Borkhults bruk i Sk\u00e4rkinds h\u00e4rad samt Husby, Fyllingarum, Sverkersholm och H\u00e4ggebo i Hammarkind-s h\u00e4rad j\u00e4mte under dessa- lydande he-mman och l\u00e4genheter, har kapten C. Theorell hos pkogsv\u00e5rdsstyretaan i \u00d6sterg\u00f6tlands l\u00e4n till dev-s synnerliga beaktande oeh de*\u00bb kraftiga, snara ingripande anm\u00e4lt det ov\u00e4rdiga ooh besinningsl\u00f6s\u00bb behandlingss\u00e4tt, f\u00f6r hvilket de vidstr\u00e4ckta till d-ess-a fastigheter h\u00f6rande skogsmarkerna under \u00bbn f\u00f6ljd af 20 \u00e5r varit utsatta, hvarigenom desiia fr\u00e5n r-kogb\u00e4rande nu blifvit f\u00f6rvandlade till utplundrade kalmarker. Till st\u00f6d' f\u00f6r detta p\u00e5st\u00e5ende \u00e5beropar kapten Theorell ett af kronofogden A. G. Hallin afgifvet yttrande \u00f6fver f\u00f6rslag till lagbest\u00e4mmelser, i syfte att f\u00f6rekomma att ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319814",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2607,
      351,
      767,
      1127
    ],
    "has_part": [],
    "content": "de till fideikommisisegendomar h\u00f6rande skogarna utsattes f\u00f6r s\u00e5dan behandling att d\u00e4rigenom skogskapitalets fortfarande afkastningsf\u00f6rm\u00e5ga \u00e4fventyra de\u00ae. Kapten Theorell framh\u00e5ller i sin skrift att det \u00e4r af den st\u00f6rsta vikt att f\u00e5 fr\u00e5gan s\u00e5 snart som m\u00f6jligt behandlad, och p\u00e5pekar skogsv\u00e5rdsstyreleens r\u00e4tt att hos l\u00e4nsstyrelsen s\u00f6ka handr\u00e4ckning f\u00f6r \u00e4rendets behandling. Nu \u00e4r h\u00e4ndelsen den att under det att skogarna under loppet af 20 \u00e5r plundrats, s\u00e5 ha de talrika \u00e5byggnaderna, uppg\u00e5ende till flera hundra, st\u00e5tt utan underh\u00e5ll. Det \u00e4r s\u00e5lunda f\u00f6r den odlade arealen, hvilken p\u00e5 fideikommisset uppg\u00e5r till \u00f6fver 5,OCO tunnland; en oafvislig n\u00f6dv\u00e4ndighet, f\u00f6r s\u00e5 vidt jordbruket fortfarande 6kall kunna sk\u00f6tas, att den obetydliga \u00e5terstoden skog p\u00e5 de plundrade 25,000 tunnlanden med den st\u00f6rsta omsorg v\u00e5rdas och att all afverkmng alldeles f\u00f6rbjudes. I kronofogden Hallins utl\u00e5tande den 20 augusti 1903 p\u00e5pekas att skogstillg\u00e5ngarna till den grad utt\u00f6mts att icke err, pappersmasseved vore tillfinnandes, och den af honom omn\u00e4mnda ceilulosafabriken har \u00e4fven f\u00f6r omkring ett \u00e5r nedan m\u00e5st- af denna anledning nedl\u00e4ggas, \u00e4fven detta en f\u00f6r fideikommisset ej obetydlig f\u00f6rlust. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319818",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2607,
      1579,
      765,
      996
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Xorriink vinter/e*/ firades i Karlskoga praktiska skola i l\u00f6rdag-s i n\u00e4rvaro af skolans elevk\u00e5r, omkring 160 man, representerande flertalet. l\u00e4n i landet, samt ett stort antal andra intresserade, skrifver en af Dagens Nyheters meddelare. Sedan en af skolans l\u00e4rare, hr N. G. Ernf\u00e4lt-, h\u00e5llit f\u00f6redrag om Nationell kraft, besteg l\u00e4roverkets rektor, hr Joh. Lindholm, tribunen och h\u00f6ll ett minnestal, sympatiskt tolkande 17 olika under \u00e5l- 1904 aflidna, mera k\u00e4nda ooh bem\u00e4rkta personers lifsg\u00e4rningar. Namnen \u00e5 dessa personer voro, j\u00e4mte deras \u00e5lder, inristade \u00e5 en h\u00f6g bautasten. Bland de \u00e5 denna sten inristade namnen m\u00e4rktes E. von Qvanten, Hj. Edgren, K. J. Meijerberg. K. E. Ekman, N. Linder, P. OH\u00e9n, Teodor Odhner. Matilda Langlet, H. L. Rydin, C. A. Tor\u00e9n och Stanley sam I af lokala personligheter bl. a. d: r C. O. Reuterman, kontraktsprosten .1. Nordenson. distriktsf\u00f6resl\u00e5ndaren C. J. Nvvall. samtliga fr\u00e5n Karlskoga, frih. N. G. Djurklou oc.h prosten A. O. Falk, Kumla. Talaren slutade sitt anf\u00f6rande med en allvarlig maning till den talrikt samlade ungdomen att v\u00e4rdigt tr\u00e4da i de bortg\u00e5ngnas fotsp\u00e5r samt att of\u00f6rskr\u00e4ckt off (Vi sig i sanningen* ooh r\u00e4tt-f\u00e4rdighetens tj\u00e4nst. Programmet utfylldes i \u00f6frigt med musik. solo- och -k\u00f6rs\u00e5ng. Med ett st\u00e5tligt fackelt\u00e5g tfli och \u00e5 sj\u00f6n M\u00f6okeln afslutades det hela. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319820",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2606,
      2708,
      767,
      293
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bolagsst\u00e4mmor* Ang. Lindvalls ved- och bogserii)gsaktiebo,\u00ab(i h\u00f6ll p\u00e5 m\u00e5ndagen bolagsst\u00e4mma. D\u00e4rvid be. sl\u00f6ts att sedan afskrifning gjorts med 16,500 kr. samt 1,070 kr. ixfsatls t-ill reseivfondeti till a/ktie\u00e4garne utdela 10 procent. F\u00f6rutvarande styrelse och revisorer -\u00e5tervaldes. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319823",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2665,
      3141,
      657,
      111
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Det mystiska hem ridsbrottet i Helsingfors. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319824",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2601,
      3265,
      767,
      3434
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hvilka f\u00f6r\u00f6fvarna af det f\u00f6rut omtalade hemfridfcbrottet och det r\u00e5a \u00f6fverv\u00e5ldet \u00e4ro, sv\u00e4fvar man, enligt polisens uppgift, allt fortfarande i ovisshet om. Man torde icke ha kommit ens ett steg n\u00e4rmare m\u00e5let, trots den utlofvade str\u00e4nga undere\u00f6kningen ooh fru Mexmontan utikra signalement p\u00e5 g\u00e4rningsm\u00e4nnen,' s\u00e4ger Hufvud- .tadsbladet. Kl. 12-tiden i l\u00f6rdag\u00bb var fru Mexmontan katllad till gendarnislynelsen f\u00f6r att konfronteras med vid gendarmeriet annt\u00e4ild\u00bb pc-nsoncr. Hurit m\u00e5nga gendarmen- h\u00e4rvid f\u00f6re\u00bb \u2022'\u00e4.lldo for fru Mexmontan kunna vi ioke uppgifva, d\u00e5 n\u00e5got potokoll vid tillf\u00e4llet icke f\u00f6rdevi. men deras antal tord\u00b0 enligt hvad af polisen ber\u00e4knat*; ha uppg\u00e5tt till omkring SO. d\u00e4ri icke inber\u00e4knade -krifvarna. Af vid gendarmeriet anstiiillda civila petsomer pre-s^nterades 7 \u00e5 8., Bland de presenterade gendarmerna kund-et fru Mexmontan icke igenk\u00e4nna n\u00e5gon a.f v\u00e5h'sverkarna. \u00f6fver konfrontering-sfi uppsattes t^emare p\u00e5 ryska en \u00e9krifvaW och under denna fogades en p\u00e5 tyska affattad f\u00f6rklaring, undertecknad af betr oeR fru Mexmontan. af inneh\u00e5ll att fru Mexmontan ej kunnat igenk\u00e4nna i de f\u00f6ravisads gendarmerna n\u00e5gon af f\u00f6rbrytarna. Gendarmchefen f\u00f6rklarade vid tillf\u00e4llet att flera per8-yrv3r \u00e4n de presenterade icke voro anst\u00e4llda vid g ndarmeriet. Vidare f\u00f6revisades f\u00f6r fru Mexmontan \u00e5 detektiva pol:safdelningen manskapet, \u00e5 denna afdelning \u2014 f\u00f6rutom fem konstaplar, fiom voro upptagna af tj\u00e4nste\u00e4renden \u2014 \u00e4fvensom konstaplarna vid sMlighetnafdelningen, med undantag af en, m \u00e4r sjuk, \u00bbkrifvarna i f\u00f6rsta, andra och tredje distinkte I samt adressbyr\u00e5t\u00bb manskap. Icke beller h\u00e4r kunde fru M-eocmontan bland de f\u00f6reiviFade igenk\u00e4nna n\u00e5gon ai f\u00f6r\u00f6fvarna af v\u00e5ldet. Manskapet vid oentralpolrsen likasom en stor del af personagen i de kild-v distrikten har fru Mexmontan \u00e4nnu icke varit i tillf\u00e4lle att \u00bbe. S\u00e5som tidigare n\u00e4mnts, talade f\u00f6r\u00f6fvarna af liemfridsbrottet, medan de anst\u00e4llde visitation i herskapet Mexmontan&gt;-&lt; v\u00e5ning, om ett T\u00d6dWkrin och en lista. Enligt ett g\u00e4ngse rvkte skulle hr Holventhal under sin medvetsl\u00f6shet ha yttrat n\u00e5gonting om ett r\u00f6dt skrin. B\u00e5de gendarmeriet, och pol t \u00ab30 uppge \u00bbig ej veta n\u00e5gonting om de tv\u00e5 f\u00f6rem\u00e5len. Enligt, hvad det uppgifves, s\u00f6ka vederb\u00f6rande f\u00f6r n\u00e4rvarande efter en r\u00f6d kapnn\u00e4ck, som \u00bbkulte tillh\u00f6rt hr Hohen t hal. M\u00e5h\u00e4nda st\u00e5r det mystiska r\u00f6da skrinet i n\u00e5got fiamtmanhang med denna kapps\u00e4ek. NaWe\u00bbi mot i l\u00f6rdags inii-n.no sig tre personor i g\u00e5rden nr 19 vid Mikaiolifgatan, d\u00e4r de v\u00e4ckte g\u00e5rdskarlen, som bor inne p\u00e5 g\u00e5rden, oeh fr\u00e5gade efter vice h \u00e4ra de h\u00f6 fding A. CaRtr\u00e9ns lokal. D\u00e5 g\u00e5rdskarlen upplyste dem om att dem var bel\u00e4gen i tredje v\u00e5ningen \u00e5t gatan, fr\u00e5gade m\u00e4nmem ii mannan innehade nycklarna till densamma. H\u00e4rtill svarade g\u00e5rdskarlen, nom i en af m\u00e4nnen igenk\u00e4nde en person hvilken tidigare bes\u00f6kt g\u00e5rden och d\u00e5 uppgifvit sig vara^detektiv, att, om h\u00e5n ocks\u00e5 hade nycklarna, han likv\u00e4l ej skulle \u00f6ppna d\u00f6rren. En af m\u00e4nn-^n yrkade o\u00e5 att man skulle taga nycklarna med v\u00e5ld. H\u00e4rvid drog aig g\u00e5rd .-.-.karlen.-.karlen.-.karlen.karlen undan not bakg\u00e5rden och aflessad-e. f\u00f6r att bortskr\u00e4mma d\"\u00ab objudna g\u00e4sterna, ur en m\"dhafd revolver i luften ett l\u00f6st -kott. De tre individerna drogo esg h\u00e4rvid tillbaka till po rth valf vet. Tv\u00e5 af dem f\u00f6rs\u00f6kte spr\u00e4nga den i hvalfvat be'\u00e4gna paradd\u00f6tTan, hvilket dock icke lyckades. hvarp\u00e5 de afi\u00e4grnade rvig. Kl. 1 orsdag afton, sfter det hr Cai--tr\u00e9n redan hada st\u00e4ngt kontorr-t, infann sig d\u00e4rst\u00e4des en petson som fr\u00e5gade efter h\u00e4radsh\u00f6ding Castren. D\u00e5 hr Csstr\u00e9n upplyste att han sj\u00e4lf var den efterfr\u00e5gade, svarade mannen : \"Nej, nej, inte \u00e4r det or j.vr s\u00f6ker\",ker\", men visade ingen br\u00e5dska att afl\u00e4gsna sig, utan spejade f\u00f6r-st omkring i rummet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594995-ZONE524319833",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3395,
      352,
      775,
      2689
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hvar \u00e4r d:r Charcots an tar k tiska expedition? Det argentinska krigsfartyget Urttgay ha.r nu \u00e5terkommit till Buenos Ayres efter ett l\u00e5ngvarigt, men f\u00f6rg\u00e4fves s\u00f6kande efter den franska expeditionen. F\u00f6re afresan hade \u00f6fverenskommelse tr\u00e4ffats med expeditionen om de olika platser d\u00e4r underr\u00e4ttelser ang\u00e5ende densamma skulle deponeras. Likv\u00e4l har man icke varit i st\u00e5nd att kunna uppt\u00e4cka d-etui i ns ta b p\u00e5 t- efter de franska forskarna. Uruguay uppn\u00e5dde i december en af dessa platser, den e. k. Laurie-\u00f6n, d\u00e4r den dock f\u00f6rg\u00e4fves fick s\u00f6ka efter underr\u00e4ttelser, hvarf\u00f6r den ledan f\u00f6ljande dag fortsatte resan. Officerarna skildra ett rammantr\u00e4ffande i dimman med ett kolossalt isberg, hvarvid de i eista \u00f6gonblicket undgingo den fruktansv\u00e4rda underg\u00e5ng som en sammanst\u00f6tning ovillkorligen skulle medf\u00f6rt. \u00c4nnu ett antal af de \u00f6fverenskomna plateerna. genoms\u00f6kte.\u00bb utan resultat, och sedan s\u00e5g sig Uruguay n\u00f6dsakad att styra kosan norrut, hvarvid den, i hopp om att p\u00e5tr\u00e4ffa np\u00e5r, noga f\u00f6ljde kusten l\u00e4ngs de st\u00f6rre \u00f6arna. Officerarna antaga d\u00e4rf\u00f6r att expedittonsf-artyget g\u00e5tt under i den sv\u00e5ra storm som rasade i de sydliga farvattnen under april m\u00e5nad f\u00f6reg\u00e5ende \u00e5r. Man beh\u00f6fver dock ej n\u00f6dv\u00e4ndigt anse d:r Charcots expedition s\u00e5som f\u00f6rlorad. Det argentinska- fartyget har n\u00e4mligen ej kunnat tr\u00e4nga fram till de l\u00e4ngst s\u00f6derut, p\u00e5 f\u00f6rhand best\u00e4mda plateerna, och intet hindrar att det franska fartyget under gynnsammare f\u00f6rh\u00e5llanden tr\u00e4ngt, l\u00e4ngre s\u00f6derut \u00e4n Uiuguay. Fransm\u00e4nnens cituation \u00e4r likv\u00e4l i detta fall ganska bet\u00e4nklig, emedan de s\u00e5lunda skulle n\u00f6dgas att \u00f6'vervintra \u00e4nnu en g\u00e5ng och expeditionens utrustning endast var ber\u00e4knad f\u00f6r e n \u00f6fvervintring i an tarkt iska trakter. B\u00e4ttre br\u00f6dl\u00f6s \u00e4n r\u00e5dl\u00f6s. I en nyligen utgifven bok, With the Russians in Peac-e and War. ber\u00e4ttar den f\u00f6rre emgeliike milit\u00e4rattach\u00e9en i Petersburg, \u00f6fverste Wellen t.?y, f\u00f6ljande historia: Den ryske marinministern hade underr\u00e4ttat tsar Alexander II att slagskeppet Peter den store var segelklart, inntn \u00e4nnu pansartornen voro p\u00e5 sina platser. Till mini tern\u00bb etora h\u00e4pnad f\u00f6rklarade \u00bbsig t nar\u00e9n genast beredd att inspektera fartygetAlla p\u00e5g\u00e5ende arlieten afbr\u00f6tm nu, och hundratal arbetare sysselsattes dag och natt m-ed uppf\u00f6rande af tr\u00e4torn, som skulle. imiteia verkliga pansar t oro, samt med fart.vg-ets b kl\u00e4dnad med vanlig pl\u00e5t,. Hertigen af Hdiribtirgh, som d\u00e5 vrstad\u00b0s i Petersburg, tog hela historien f\u00f6r osanning, n\u00e4r man ber\u00e4ttade den f\u00f6r honom. Han vill \u2022 dock sj\u00e4lf f\u00f6is.ikra sig \u00f6m sakers r\u00e4tta sammanhang och aflade f\u00f6rdenskull ett l&gt;e ok p\u00e5 fartyget, trots flera f\u00f6rs\u00f6k som gjordes f\u00f6r att f\u00e5 honom att afst\u00e5 d\u00e4rifr\u00e5n. Efter detta bes\u00f6k f\u00f6rklarade han f\u00f6r \u00f6fverste Woljesley att historie/1 om att pansaTt\u00f6rnen skulle varit af tr\u00e4 var fullkomligt osann, sa-ken rar den att de helt enkelt voro gjorda af m\u00e5lad segelduk, som gaf efter f\u00f6r handens tryck... ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595003-ZONE524319838",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3498,
      3167,
      582,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e5n Domstolarne. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595003-ZONE524319839",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3396,
      3282,
      769,
      2340
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Xiijaklitj ii/t/n-iiffefsp. Det af tullvakt m\u00e4stare Ekenberg mot \u00f6fverstekammaujunkareu frih.-C.-C:son Bonde v\u00e4okla m\u00e5let med yrkande om ansvar f\u00f6r missfirmelse in. m. p\u00e5ropades p\u00e5 m\u00e5ndageii vid r\u00e5dhusr\u00e4ttens S:e afdelning, hvarvid k\u00e4randen upplyste alt. hau af svaranden erh\u00e5llit n\u00f6jaktig uppr\u00e4ttelse ooh ers\u00e4ttning, hvarf\u00f6r han \u00e5terkallade m\u00e5let. OfeemiMef i butiken. Vid r\u00e5dhusr\u00e4ttens S:e a-fdelning slutrannsakades p\u00e5 m\u00e5ndagen f. handelsresanden Karl Oskar Andersson, h\u00e4ktad oich tilltalad f\u00f6r att med en gtimmrhattong ha sv\u00e5rt misshandlat ett kvinnligt handelsbitr\u00e4de i pantf\u00f6rs\u00e4ljningsiaff\u00e4ven nr 50 Klara.bergsgat.an. Andersson, som fortfarande bestred att .hans afsikt varit att beg\u00e5 r\u00e5-n, d\u00f6mdes f\u00f6r sv\u00e5r misshandel till 4 m\u00e5naders f\u00e4ngelse. Han skall dessutom ers\u00e4tta xu\u00e5H\u00e4-garen f\u00f6r sveda och v\u00e4rk ni. m. Jtt\u00e4let mot rie f\u00f6r rirti hfiktmte finnarna. f. kyparen Anti K\u00e4k-k\u00e4iien ooh f. bokh\u00e5llaren Frans Gustaf Petteraon-Cederetr\u00f6m, fortsattes p\u00e5 .m\u00e5ndagen inf\u00f6r 6:e afdeloingen. \u00c5klagaren beg\u00e4rde uppskof till dess att i telegram fr\u00e5n Helsingfors utlofvade underr\u00e4ttelser fr\u00e5n polisen d\u00e4rst\u00e4des hit inkommit. K\u00e4kk.inen, som \u00e4fven denna gj\u00e5nig bitr\u00e4ddes af tolk, f\u00f6rnekade \u2022sin' delaktighet i r\u00e5nen, och uttryckte sin f\u00f6rhoppning att \"Gud m\u00e5tte \u00f6ppna alla domares \u00f6gon\". D\u00e5 n\u00e5gon vidare bevisning ej -f\u00f6rekom mot Pettevsson-Oederstr\u00f6m, resolverade r\u00e4tten att han skulle f\u00f6rs\u00e4ttas p\u00e5 fri fot. Hvad K\u00e4kk\u00e4nen betr\u00e4ffar uppsk\u00f6ts m\u00e5let mot honom till den 20 februari, d\u00e5 \u00e5klagaren skall f\u00f6rebringa all bevisning, hvarj\u00e4mte \u00e4fven Petterson-Oedersl-tvm d\u00e5 skall infinna sig vid h\u00e4mtning pAf\u00f6ljd. r\u00e5fftsrcrkare. Dr\u00e4ngen Alfr. Pettersson hat h\u00e4ktats och inf\u00f6rpassats till l\u00e4nsf\u00e4ngelset, aukj-agad -f\u00f6r hemfridabrott, djurpl\u00e5geri och misshandel mot husbonde och andra personer i stn hemtrakt. Sedan vittnen h\u00f6rt-s och upplyst- blifvit att Pettersson f\u00f6rut underg\u00e5tt bestraffning f\u00f6r liknande brott, har lian nu af Stockholms l\u00e4ns v\u00e4stra domsaga d\u00f6mts till 5 -m\u00e5naders straffarbete och f\u00f6r misshandeln till ISO kr. b\u00f6ter. Upptr\u00e4de p\u00e4 Mkrittnkobana. Nyligen tillst\u00e4llde n\u00e5gra berusade personer br\u00e5k p\u00e5 skridskobanan \u00e5 Brunnsviken, i n\u00e4rheten af Stallm\u00e4atareg\u00e5rden. D\u00e5 polis tillkallades \u00f6fverf\u00f6llo de honom. Personerna ha nu efter underg\u00e5ngen rannsakning inf\u00f6r Danderyds skeppslags tingsr\u00e4tt blifvit d\u00f6mda, Tor Aug. Ragnar Str\u00f6mberg f\u00f6r v\u00e5ld till 2 m\u00e5naders f\u00e4ngelse och f\u00f6r f\u00f6rargelsev\u00e4ckande l&gt;eteende och fylleri till 26 kr. b\u00f6ter. Ollars Anders Larsson f\u00f6r v\u00e5ld mot polisman till 2 m\u00e5naders f\u00e4ngelse och Hugo Fridolf Johansson f\u00f6r enahanda f\u00f6rseelse till en m\u00e5nads f\u00e4ngelse. F\u00f6r tv\u00e4r mitthandet mot f\u00f6r\u00e4ldrar, upprepade g\u00e5ng\u00abr f\u00f6r\u00f6fvad, d\u00f6mdes p\u00e5 m\u00e5ndagen af r\u00e5dhusr\u00e4ttens sj\u00e4tte afdelning arbetskarlen Karl Adolf Magnusson till ett \u00e5rs .straffarbete. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595003-ZONE524319852",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4427,
      340,
      301,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JPisoaiffso, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595003-ZONE524319853",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4198,
      399,
      759,
      256
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nytt, elegant, svart, modern stil, s\u00e4ljes billigt. Allm. Tel. \u00f6sterm. 18 09, kl. 1\u2014half 3 e. m. Ett begagnadt, vackert Taffelpiano af \u00bbo lid tillverkning. 52 Klarabergsgatan, Pianofabriken. Pianino till salu och uthyrning. Billiga pri ser. D\u00f6belnsgatan 36 D. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595005-ZONE524319854",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3529,
      5723,
      524,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "TILL SALU. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595005-ZONE524319855",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3397,
      5876,
      348,
      148
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"Bill\u00e5s\", ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595005-ZONE524319856",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3770,
      5869,
      393,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "24 \u00e4ktenskapshistorier af August ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595005-ZONE524319857",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3396,
      5971,
      768,
      442
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bill\u00e5s, Strindberg. F\u00f6rsta. fullst\u00e4ndiga, of\u00f6rkortade originalupplagan af denna ryktbara, p\u00e5 sin tid Deslagtagna bok, tryckt 1885\u2014 1886. R\u00e4gjre delarna, som i bokhandeln kostat 7: 50, s\u00e4lja vi nu f\u00f6r blott 3 kr. om beloppet ins\u00e4ndes i postanvisning eller i frim\u00e4rken. B\u00f6ckerna s\u00e4ndas franko. Obs.! Endast ett f\u00e5tal ex. finnas kvar. Bj\u00f6rck & B\u00f6rjesson, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595005-ZONE524319860",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3562,
      6423,
      494,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "aiiiiiisilt Mynt, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595005-ZONE524319861",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3396,
      6486,
      767,
      262
    ],
    "has_part": [],
    "content": "half daler silfvermvnt, \u00e5r 1742, s\u00e4ljes i dag. Uppsalagatan 10, 3 tr. E. Johanson. G \u2022 itlal ni a Fi aiio iab r i k. Pinnitios, svarta. Pianinos af mahogny med m\u00e4ssing. Fullsttlndi^ caranti. Goda villkor. F\u00f6rs\u00e4ljninesmauasin UeKeringSKntiin 17\u00ab Instrument uthyra\u00bb. Hyran kan bli afb\u00e9talning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595005-ZONE524319869",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4200,
      672,
      755,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tafflar uthyras ytterst billigt, 2",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595005-ZONE524319870",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4197,
      729,
      754,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "yllirschs Pifwomtigaain, Regerin^sgntan '2(1 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595005-ZONE524319871",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4341,
      771,
      609,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i nyrupnreradt, billigt pris. L\u00e4stma I, karcg;atan 6, 2 tr., t, h. beg., samt en god TalTfl s\u00e4ljas billigt \u2022lolin Jacobsson, Hamngatan 28- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595005-ZONE524319872",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4232,
      926,
      690,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6rnhus \u00e5 \u00d6stermalm, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595005-ZONE524319873",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4191,
      979,
      768,
      431
    ],
    "has_part": [],
    "content": "MHifjo huvor, som kunna modererat /dijos sii, att huset USntnav 7 proc. Pris 400,0lt0 kr. lii foi itvas minst Tli.OOO kr. H\u00f6rnhus \u00e5 Kungsholmen, 2-, 4 , (i-rums, centralt, stilie\u00bb tilt \u00f6fve\u00bb 7 proc. Erfordras 75,000 kr. H\u00f6rnhus d Norr sUlie\u00bb till m\u00f6jligctt 7 proc. Erfordras 00,000 kr. Hus \u00e5 Tcgn\u00e9rfjatan silljrs till c:a 7 proc, Erf. 50,000 kr. Hus rid Humleg\u00e5rden ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595005-ZONE524319881",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4191,
      1411,
      469,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till 260- och 2GS,000 kr. hl B",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595005-ZONE524319882",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4479,
      1439,
      436,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": ",hnul B. H'e\u00bblberg, ],'{ Hiryer Jarlsgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595009-ZONE524319884",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4500,
      1526,
      457,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\\n& StuYegatan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595009-ZONE524319885",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4197,
      1613,
      699,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till salu hos Cederstrand, Skepparegatan 60. Al lin. Tel. 162 24, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595011-ZONE524319886",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4197,
      1711,
      759,
      119
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l fina, eleganta Hus ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595011-ZONE524319887",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4194,
      1838,
      759,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med nutidens alla bekv\u00e4mligheter, \u00e5 \u00f6sierm., i n\u00e4rheten af Strandv\u00e4gen, s\u00e4ljas efter fulla 6 procent \u00e5 k\u00f6pesumman genom A. Persson, G\u00f6t gatan 71. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595012-ZONE524319888",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4295,
      1985,
      567,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Invid H\u00f6torget. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595012-ZONE524319889",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4192,
      2049,
      764,
      334
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aldre H\u00f6rnhus med \u00bbtor tomt. Vidare genom Th. Tj\u00e4ders Byr\u00e5, Biunknliergstorg 12. H\u00f6rnhus \u00e5t sotaida, viil underh\u00e5llet och med mindre v\u00e5ningar. Vidare genom Th. TjSders Byr\u00e5, Brunke bergstoig 12- Hus vid MnrvavA|;on, mot stiller, cirka 6':, proc. Humleg\u00e5rdsgatau IS, iv. b., kl. half 11\u201412 ooh 3\u20146. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595014-ZONE524319895",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4189,
      2406,
      768,
      249
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6rnhus i/idhuMS. fi nedre Norrmalm, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595014-ZONE524319896",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4193,
      2665,
      762,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mycket liga hyror, bundna l\u00e5n. Cirka 60,000 kr. erfordras. \u00c4garen tr\u00e4ffas Upplandsgatan 15, 3 tr., t. h. Kl. 9\u201411, 4\u20146. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595014-ZONE524319897",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4223,
      2767,
      484,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Uppgift l\u00e4mnaH ej \u00e5t agenter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595016-ZONE524319898",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4309,
      2812,
      544,
      105
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6rnhus \u00e5 \u00f6fre Noit, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595016-ZONE524319899",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4191,
      2933,
      768,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med ovanligt I&k# liyror. Inneh\u00e5ller f\u00f6rn\u00e4mligast 2- och 4 ruuis l\u00e4genheter. Pri* 275,000 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595016-ZONE524319900",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4362,
      3044,
      428,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hus \u00e5 S\u00f6der ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595016-ZONE524319901",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4191,
      3102,
      769,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med l\u00e4genheter om 1, 2 o. 3 rum o. k\u00f6k. Kontant orlordras c:a 25,000 kr., hvar\u00e5 erh\u00e5llas n\u00e4ra ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595016-ZONE524319902",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4191,
      3163,
      341,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "13 % netto. Vidare & ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595016-ZONE524319903",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4225,
      3198,
      700,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "inteckningsbolaget\u00bb Egendomsagentur, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595016-ZONE524319904",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4249,
      3250,
      707,
      198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fredsgatan 18\u201420, 3 tr. upp. Kl. 10\u20143. Nr 499- llus vid KarlavUgen. Pris 276,000 kr. A. SpnnkH Hyrft, Birger Jarlsgatan 19, 1 tr. (8tureplan). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595017-ZONE524319907",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4449,
      3467,
      262,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Finfint. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595017-ZONE524319908",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4191,
      3528,
      769,
      574
    ],
    "has_part": [],
    "content": "centralt \u00e5 S\u00f6der, ett Hus till 150,000 kr.. Endast 25,000 kr. erfordras. Svar till \"Hastig aff\u00e4r\". Dagens Nyheter. Gustaf Adolfs torg. VAlbelfigeo Fnutigbet k 7 n 7 '/\u00ab proc. \u00e4i till salu eller byte mot modern villa eller mindre landtegendom i Stockholms n\u00e4rhet, vid sj\u00f6 och med goda kommunikatiouer, passande f\u00f6r st\u00e5ndsperson. K\u00f6pes \u00e4fven. Svar till \"Sport\", Dagens Nyh., Gustaf Ad. torg. Gen. August Dahlbergs Knslighetsngentur, .Inkobsgotan 25, 2 tr. upp. f\u00f6rs\u00e4ljas Hus -och Tomter i aHa delar af Stockholm till billiga priser och goda betalningsvillkor. Finfin Landtegendom med skog till afsalu finnes till salu och bytes mot hus. Vidare \u00e5 Kontoret Jakobsgatan 25, kl. 10\u20144. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595017-ZONE524319913",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4223,
      4107,
      402,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rilrs- och Allm. Telefon. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595017-ZONE524319914",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4244,
      4152,
      663,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IIus i alla stadsdelar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595017-ZONE524319915",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4191,
      4208,
      767,
      575
    ],
    "has_part": [],
    "content": "finnas alltid till salu fr\u00e5u 60,000 till 700,000 kr., gifvande brutto 6, 7 ooh 8 proc., netto p\u00e5 eget kapital 9, 10 till 15 proc. O. F. Westerberg, 36 Malmskillnadsgatan. Hus p\u00e5 \u00d6stermalm, s\u00f6derfasad, inga butiker, stort kassal\u00e5n, g:ifvande god r\u00e4nta. Brahegatan 20, n. b., v\u00e4nster, 2\u2014S e. m. Hus n\u00e4ra Norrmalmstorg, l\u00e4mpligt- f\u00f6r restaurering och om\u00e4ndring. Pris liS.000 kr. Kontant c:a 25,000 \u00e4r. Anvisas n\u00e4rmare af v. H\u00e4radsh\u00f6fding K. G*eber, M-ajors gatan 9 A, 2 tr. Enkefru Elise Granbergs st \u00e4r Mitts tillh\u00f6riga \"fastigheten ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595017-ZONE524319919",
    "@type": "Text",
    "box": [
      552,
      6924,
      144,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "- 230 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595017-ZONE524319920",
    "@type": "Text",
    "box": [
      240,
      6975,
      758,
      1346
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00e5 honom mer, utom med \u00a9tt halft l\u00f6je vid h\u00e5gkomsten af den lilla romantiska b\u00f6jetee som hon*en g\u00e5ng haft f\u00f6r Bin barndomsv\u00e4n och lekkamrat. Maddalena var klok och underskattade icke inflytandet af sm\u00e5 saker, n\u00e4r stora voro f\u00f6r handen. En mycket viktig de! af v\u00e4rldslig klokhet \u00e4r f\u00f6rm\u00e5gan att begagna sig af tillf\u00e4lligheter i det spel d\u00e4r k\u00e4rlek, hat, gifterm\u00e5l, f\u00f6rm\u00f6genhet samt socialt lif och d\u00f6d m\u00e5h\u00e4nda -st\u00e5 p\u00e5 epel. Henne\u00bb f\u00f6rsta impuls var att hindra Aurora fr\u00e5n att tr\u00e4ffa Marcello p\u00e5 l\u00e4nge, ty utsikten till ett m\u00f6jligt gifterm\u00e5l hade aldrig tilltalat henne, och sedan Regina upptr\u00e4dt p\u00e5 scenen reete sig hela hennes natur d\u00e4remot. Hennes stolthet revolterade vid tankeu p\u00e5 att hennes dotter kunde vara rival till en bondflicka, lika mycket som inf\u00f6r m\u00f6jligheten att det kunde B\u00e4gas att hon hade f\u00e5ngat sin gamla v\u00e4ns son f\u00f6r hans rikedoms skull. Men hon p\u00e5minde sig sin egen ungdom och bed\u00f6mde Aurora efter sig sj\u00e4lf. Det hade varit mer i denna lilla romantiska b\u00f6jelse f\u00f6r Marcello \u00e4n n\u00e5gon hade anat; mycket af den Lade etannat kvar, kanske hade den vuxit i etyrka i et\u00e4llet f\u00f6r att ha bleknat bort, ooh \u00e5synen af Regina hade v\u00e4ckt deo till \u00bb\u00e5got- starkare \u00e4n ett barnsligt t vek\u00bb. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595021-ZONE524319922",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1504,
      6923,
      144,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 237 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595021-ZONE524319923",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1196,
      6976,
      771,
      1345
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Maddalena p\u00e5minde sig nu \u00bbm\u00e5 h\u00e4ndel\u00abor, hvilkas vikt och betydelse till stor del hade undg\u00e5tt henne, emedan f\u00f6rlusten af hennes k\u00e4raste v\u00e4n hade gjort henne ointresserad och h\u00e5gl\u00f6-s just vid denna tidpunkt. Aurora hade knappast fr\u00e5gat efter Maroello under de n\u00e4rmaste veckorna efter hans f\u00f6rsvinnande, men hon hade ofta \u00bbett blek och n\u00e4stan ejuk ut just d\u00e5. Efter det underr\u00e4ttelsen kommit att man funnit honom hade hon blifvit b\u00e4ttre, fast lion knappast sagt s\u00e5 mycket som att det gladde henne att h\u00f6ra det. Sedan tiade hon blifvit \u00e4nnu nerv\u00f6sare \u00e4n f\u00f6rut, och ibland hade det kommit en anstrykning af h\u00e5rdhet, i hvad hon sagt, och hennes mor var nu alldeles s\u00e4ker p\u00e5 att Aurora med flit undvikit att tala om Marcello. I dag hade hon pl\u00f6tsligt gjort den t\u00e4mligen \u00f6fverraskande anm\u00e4rkningen om ett supponeradt gifterm\u00e5l mellan dem b\u00e5da. Allt\u00bb detta visade tydligt nog att han varit st\u00e4ndigt i hetmes tankar. N\u00e4r mycket- unga m\u00e4nniskor g\u00f6ra sig s\u00e4rskildt besv\u00e4r med att ignorera ett visst \u00e4mne och sedan helt ov\u00e4ntadt komma fram med n\u00e5gon st\u00f6tande anm\u00e4rkning i det, \u00e4r det all anledning att tro att de icke t\u00e4nkt p\u00e5 n\u00e5got anoat under em l\u00e5ng tid. R\u00e4t* mycket hade hand0 denna dag, ty ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595021-ZONE524319925",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2574,
      6923,
      149,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 240 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595021-ZONE524319926",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2267,
      6971,
      768,
      1346
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Marcello skref icke \u00bb\u00e5 regelbundet som Foloo p\u00e5stod, men den sistn\u00e4mnde hade p\u00e5litliga och regelbundna underr\u00e4ttelser om honom fr\u00e5n en annan person. Hvar han \u00e4n befann sig fick han tv\u00e5 g\u00e5ngar i veckan \u00a9tt bref med posten, adre\u00ab&gt;seradt med en t\u00e4mligen stel fruntimmersstil, den genast igenk\u00e4nnbara skriften af en kvinna som hade sett b\u00e4ttre dagar och som f\u00f6rledts till allehanda konstgrepp for att uppeh\u00e5lla en till det yttre aktningsv\u00e4rd st\u00e4llning. De gifna upplysningarna g\u00e5fvos t ganska v\u00e4l valda uttryck, p\u00e5 grammatikalisk italieneka ; de enda namn som fttnnos i brefven voro p\u00e5 st\u00e4der och hotell och s\u00e5dant, och Marcello lien\u00e4mndes of\u00f6r\u00e4nderligen s\u00e5som \"v\u00e5r k\u00e4ra patient\" och Regina s\u00e5som den \"f\u00f6rtr\u00e4ffliga flickan\", eller den \"utm\u00e4rkta f\u00f6ljeslagerskan\".\". Rrefekrifverskan ber\u00e4ttade f\u00f6r det mesta att den k\u00e4ra patienten tycktes mindre stark \u00e4n f\u00f6r en m\u00e5nad sedan eller en vecka sedan och uttryckte farh\u00e5gor f\u00f6r att det gick tillbaka med honom. Ibland var han b\u00e4ttre, och d\u00e5 \u00e5tf\u00f6ljdes nyheten af n\u00e5gra konventionellt bel\u00e5tet fraser. vEn annan g\u00e5ng kunde deb vara en detaljerad redog\u00f6refoe f\u00f6r hans syssels\u00e4ttningar, som visade att han hade sofviti ovanligt litet ooh icke hade n\u00e5gon aptit, hvarvid beklagande p\u00e5pekadea den ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595021-ZONE524319927",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3536,
      6912,
      150,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 233 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595021-ZONE524319928",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3232,
      6962,
      767,
      1234
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Ja. Hvad var det du ville s\u00e4ga? \u2014 Ingenting \u2014 jag har gl\u00f6mt bort det. \u2014 Hatten gick rundt som f\u00f6rut. \u2014 Skola vi Btanna h\u00e4r l\u00e4nge? \u2014 Nej. Paris \u00e4r f\u00f6r dyrt. N\u00e4r vi ha f\u00e5tt de f\u00e5 saker vi beh\u00f6fva fara vi tillbaka till Italien \u2014 i n\u00e4sta vecka, t\u00e4nker jag. \u2014 Jag \u00f6nskar vi vore rika, adim\u00e4rkte Aurora. \u2014 Jag har aldrig h\u00f6rt dig s\u00e4ga det f\u00f6rr, svarade hennes mor. Men, det \u00e4r ju inte n\u00e5got- o-ndt i att \u00f6ni&gt;ka, och jag \u00e4r sj\u00e4lf Ei\u00e5 dtom att jag \u00f6raa-kar vi vore f\u00f6rm\u00f6gna. \u2014 Om jag gifte mig med Marcello skulle jag bli mycket rik, sade Aurora, i det hom upph\u00f6rde att vrida p\u00e5 hatten, men fortfar rand\u00e9 kritiiskt betraktade den. Maddalena s\u00e5g p\u00e5 sin dotter litet f\u00f6rv\u00e5nad. Denna s\u00e5g fullkomligt allvarsam ut. \u2014 Det \u00e4r b\u00e4st du funderar p\u00e5 att bli rik p\u00e5 n\u00e5got annat s\u00e4tt, min flicka, sade oontessan efter ett par \u00f6gonblick mod en sk\u00e4rpa som icke undgick Aurora, men likv\u00e4l ej gjorde n\u00e5got intryck p\u00e5 henne. \u2014 Jag gjorde bara ett antagande, sade hon. Men hvad det betr\u00e4ffar skulle det v\u00e4l vara bra myoket. b\u00e4ttre f\u00f6r honom att gifta ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595021-ZONE524319937",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3937,
      8237,
      38,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "80 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595021-ZONE524319938",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3263,
      8280,
      378,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J RROTTKXS SKUGGA ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595021-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4192,
      4799,
      767,
      171
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595021-ZONE524319941",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4191,
      4980,
      768,
      901
    ],
    "has_part": [],
    "content": "inom \u00d6stermalms f\u00f6rsamling i Stockholm ut bjttdes h\u00e4rmed till omedelbar f\u00f6rs\u00e4ljning. Skriftliga anbud torde senast den 25 Februari 1905 afgifvas till endera *f strrbhu sets utredningsm\u00e4n Notarius Publicus Uno Oldenburg, Skeppsbron 8, och Hofr\u00e4tts e. o. Notarien Joh. I'. Wiberg. Sm\u00e5landsgatan 31 A, hvilka meddela n\u00e4rmare upplysningar. Ett l:a kl. H\u00f6rnhus \u00e5 Norr, moderata hyror, s\u00e4ljes s\u00e5 det gifver 10 proc. p\u00e5 insatt kapital. L\u00e4mpligt f\u00f6r st\u00f6rre kapitalplacering. Hus p\u00e5 Kungsholmen, vid aff\u00e4rsgata, l\u00e5ga hyror, inga butiker, gifver T proc. p\u00e5 salupriset; Mindre Hus p\u00e5 Norr, moderata hyror, s\u00e4ljes m\u00f6jligen att. gifva 8 proc. p\u00e5 salupriset. Kontant fordras 25,000 kr. N\u00e4rmare meddelar Knut Fredrikson, Allm. Telefon 197 09, Riks 4415, kl. 9\u2014IX och 3\u2014S. _ Husspekulanter! H\u00f6rnhus i n\u00e4rheten af Tegn\u00e9rlunden, ett nytt i b\u00f6rjan af Vasastaden, S\u00f6der och V\u00e4ster. Svar till \"Hus\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595028-ZONE524319948",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4269,
      5899,
      612,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till salu. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595028-ZONE524319949",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4191,
      6023,
      767,
      504
    ],
    "has_part": [],
    "content": "StAdsfastigheten nr 13 8:t Pers kvarter i Link\u00f6ping* stad, hiimtomt vid Apotekare- och Dotnkyrkogatorna, inneh\u00e5llande 1,219 kvadratmeter, med d\u00e4r\u00e5 uppf\u00f6rda boningshus, n\u00e4mligen ett af sten i 3 v\u00e5ningar, ett af timmer i 2 v\u00e5ningar oeh ett af delvis sten och timmer i 2 v\u00e5ningar, j\u00e4mte uthus och stallar, f\u00f6rs\u00e4ljes f\u00f6r ett st\u00e4rbhus r\u00e4kning af undertecknad,*dertecknad,* som \u00e4r i g\u00e5rden boende och meddelar vidare underr\u00e4ttelser om fastig heten betr\u00e4ffande pris samt k\u00f6pevillkor m. in. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595028-ZONE524319952",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4434,
      6533,
      270,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J. ill. Feuk, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595028-ZONE524319953",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4191,
      6578,
      761,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kamrerare, adr. Domkyrkogatan 4, Lin-k\u00f6ping. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595030-ZONE524319954",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4218,
      6632,
      710,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Endast 38,000 kronor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595030-ZONE524319955",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4188,
      6721,
      768,
      239
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kostar med invent., invid V\u00e4dd\u00f6 kanal och \u00e5ngb\u00e5tsbrygga bel\u00e4gen Egendom. Prima \u00e5ker, bra skog, pass\u00e4nde villatomter, corps de logis i villastil, alla uthus nybyggda och finfina. En (lito 1 l/a kilometer I r\u00e5n Norrtftlito med cirka 256 tid Aker och skog. Pris 30,000 kronor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595030-ZONE524319957",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4218,
      6975,
      411,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Beskrifning mot 3 porton. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595030-ZONE524319958",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4284,
      7021,
      578,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Br\u00f6derna Carlssons Aff\u00e4rsbyr\u00e5, Norrt\u00e4lge. Rikstel. 40. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595031-ZONE524319960",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4263,
      7119,
      614,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ijandtegendouiar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595031-ZONE524319961",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4189,
      7182,
      764,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och Villor s\u00e4ljas fortfarande, \u00e4fvensom byten mot hus. f\u00f6rmedlas genom O. F. Westerberg, Malmskillnadsgatan 36. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595032-ZONE524319962",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4258,
      7297,
      633,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Egendom med \u00e5ngbr\u00e4nneri, l ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595032-ZONE524319963",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4188,
      7360,
      767,
      270
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gvid sj\u00f6 i Sk\u00e5ne, 1/2 mil fr. j\u00e4rnv.\u00bb areal \u00f6fver 700 tid. hvaraf \u00e5ker tredjedelen, afverkningsbar 3kog auses vard c:a 30,000 kr., nybyggdt, pr\u00e4iktigt \u00e5ngbr\u00e4nneri (deklarerades 1904 d\u00e4rf\u00f6r 8,000 kr.), s\u00e5g m. in., torfberedning, bra hus, torpare. Pris 120,000 kr. Carl V. Nisser, Kammakaregatan 29, Stockholm. Beskrifn. (blotttill spekulanten sj\u00e4lf) mot 50 \u00f6re porto. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595033-ZONE524319964",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4279,
      7643,
      599,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Egendom i S\u00f6dermanland, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595033-ZONE524319965",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4191,
      7707,
      764,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "natursk\u00f6nt bel\u00e4gen, vid sj\u00f6 och j\u00e4rnv\u00e4g, har 130 tid \u00e5ker ooh 140 tid skog och hagmank. med skog till afsalu, v\u00e4l bebyggd. Pris 40,000 kr. Gust. Carlstr\u00f6m, Brunkebergagatan 3 B. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595034-ZONE524319966",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4315,
      7858,
      508,
      157
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Djursholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "43"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595034-ZONE524319967",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4189,
      8021,
      771,
      253
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En af de b\u00e4st bel\u00e4ena Villorna om 9 rum, elektriskt ljus m. m., v\u00e4lbyggd och med egen straud, finnes till salu. N\u00e4rmare hos Red. af Diursholms Tidning, Stockholm kl. 10\u20143 eller Djursholm 5\u20148 e. m. Kiks- ooh Allm. Tel. pd b\u00e4d a st\u00e4llena. En ny, vinterbonad Villa till salu \u00e5 Djursholm. Underr. Rikst. Danderyd 40. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595035-ZONE524319969",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5036,
      339,
      677,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 nya, vinterbonade Villor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "27"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595035-ZONE524319970",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4990,
      426,
      761,
      338
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid Neglinge station \u00e5 Sdlts.jubnnan salunjudat i f\u00f6ljd at st\u00e4rbhusutredning. f\u00f6nnfmlis kapi talplacerina;. Bekviuna betalningsvillkor. V u&gt; uthyrd t. N\u00e4rmare meddelar Advokaten K. Njurling, Wallingatnn 14\u20141C, Siookliolui. Tel. Brunkeberg 1089- Tilla vid ^\u00bbUsj\u00f6lianaii ined utm\u00e4rkt l\u00e4ge. Vidare genom A. Fiildt. 31 Bondegatan. Allm. Tel. 305 18. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595036-ZONE524319975",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5023,
      782,
      697,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "KomrGrtabel Villa om 15 Rum, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595036-ZONE524319976",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4991,
      846,
      757,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tv\u00e5 mindre 0111 7 och 5 rum, li\u00e4tlig plats, billigt. Svar till \"Goda kommunikationer\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595037-ZONE524319977",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5149,
      960,
      450,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bytesaff\u00e4r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595037-ZONE524319978",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4988,
      1050,
      757,
      164
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Villaegenclom om 6 tunnland, med charmant\u00ae \u00e5byggnader, aalnv\u00e4rderad till 75,000 kr., byte\u00bb mot fastighet i Stockholm. Kontanter intill kr. 30,000. kunna \u00bbng\u00e5 i likviden. Svar till \"D. H. H.\",\", Svenska Telegrambyr\u00e5ns Annon\u00e4afdeln. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595037-ZONE524319979",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4986,
      1287,
      763,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "oui \u00f6 rum, tanib,, scii.-unn oell k\u00f6k i trofligl hus \u00e5 \u00d6stermalm till snlu. Ei d.ist il.iiOO kr. erfordras. N\u00e4rmare hos I),ut. Juliiiilcr, l\u00e4 Klara Norra Kyrkogata, kl. 12\u2014S. A. T. Ii 7\"\u00bb. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595037-ZONE524319980",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4993,
      1492,
      435,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i Stookholm och Stocksund kl. 9\u201411 f. m., 5\u20147 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595037-ZONE524319981",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5264,
      1429,
      223,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "roufitcE* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595037-ZONE524319982",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5470,
      1491,
      269,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm. Tel. 167 M ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595037-ZONE524319983",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5047,
      1571,
      640,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tomt med f\u00e4rdig grund h",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595037-ZONE524319984",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4986,
      1628,
      387,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "bytes mot villa elior hus. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595037-ZONE524319985",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5159,
      1658,
      415,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "8|\u00bbiinlis Byril, Bir/iei .fails^ntau It), l tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595037-ZONE524319987",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4986,
      1730,
      759,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Toimter och Vilior n\u00e4ra j\u00e4rnv\u00e4gsstation och \u00e5n^b.-br., med l\u00e4ttaste kommunikation, s\u00e4ljas l\u00f6i m&nl. gen. Allm. I''\u00f6r\u00ab mpdl. och Fusii\u00a3hetB*I?jrran, N\u00e4ckstr\u00f6m slutat 4- Bref besvsirns mot dubb. porto. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595038-ZONE524319989",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5212,
      1935,
      534,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nya Egnaheiflslomter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595038-ZONE524319990",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4983,
      2019,
      767,
      232
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Byggnadstomter med sko^siimrk och Akcr jord. Skog till byif\u00abmidsvirke il flertal t tomter. Jordlotter f\u00f6r tr\u00e4dg\u00e5rdsodlare. Billigast\u00bb priser i Stockholmstrakten. Tomterna kartlagda och gravntionstria, bel\u00e4gna \u00e5 Eneby a&rd, \u25a0 i mil 11 ft.ii Sundbyberg, i n\u00e4rheten at SlookItolms stad nu tillh\u00f6rija St\u00f6ta Kugby. Visa* alla docar af Arrendaloru i&gt;4 Eneby. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595038-ZONE524319992",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5017,
      2251,
      462,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ejjatens telefon: llrkt&gt;K 1(189. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595039-ZONE524319993",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5125,
      2293,
      508,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Villatomter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595039-ZONE524319994",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5167,
      2453,
      405,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vltl Tranas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595039-ZONE524319995",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4988,
      2511,
      759,
      357
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e5 egendomen Asvallehult invid Tran\u00e5s finnas pi mycket f\u00f6rm\u00e5nliga betalningsvillkor natursk\u00f6nt oc4i \u00bbundt bel\u00e4gna Villatomter till salu, vare sig obebyggda eller bebyggda enligt k\u00f6pares egna ritningar eller ritningar i olik\u00bb stilar, som tillhandah\u00e5llas af s\u00e4ljaren. F\u00f6rfr\u00e5gningar g\u00f6ras ho3 Asvallehultskonsortiet, Tran\u00e5\u00bb. \u00c4fvenledes f\u00f6rs\u00e4ljas -fr\u00e5n samma egendom Byggnadstomter, l\u00e4mpliga till handels- och bo stadsl\u00e4genheter samt bel\u00e4gna omedelbart intill Tran\u00e5s. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595040-ZONE524319997",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4991,
      2906,
      751,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvarnverk ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595040-ZONE524319998",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5184,
      3037,
      364,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till salu* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595040-ZONE524319999",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4987,
      3102,
      759,
      270
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I anseende till Icvarnr\u00f6relsens nedl\u00e4ffgamd\u00bb f\u00f6rs\u00e4ljas p\u00e5 f\u00f6rdelaktiga villkor samtliga f\u00f6r en v\u00e4l ordnad handelskvarn erforderliga Maskinerier, s\u00e5som 3 par st\u00abnar med tillbeh\u00f6r, r\u00e4ffel-ocli kl\u00e4mvalsstolar, centrifugalsiktar, rensvork, grynverk samt transmissioner. Allt i b\u00e4sta skick. F\u00f6rteokning s\u00e4ndes p\u00e5 heg\u00e4ran. \u00f6friga upplysningar l\u00e4mnas at ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595040-ZONE524320000",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4988,
      3387,
      762,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aktiebolaget Enk\u00f6pings Maskinfabrik, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595040-ZONE524320001",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5245,
      3457,
      490,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Enk\u00f6ping.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595040-ZONE524320002",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5140,
      3513,
      461,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fabriksaft\u00e4r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595040-ZONE524320003",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4988,
      3573,
      754,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4ttsk\u00f6tt, vinstgifvande, mindre Fabrik s\u00e4l jeg genast. Fackkunskap ej n\u00f6dv\u00e4ndig, endas&lt; energi f\u00f6r aff\u00e4ren. Vesterl\u00e5nggatan 18. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595041-ZONE524320004",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5166,
      3687,
      405,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fotografer! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595041-ZONE524320005",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4990,
      3752,
      757,
      235
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En delvis flyttbar Atelier af t ra \u00e4t till \u00bbalu f\u00f6r billigt pris. Svar till \"Stockholm\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. 2:a pnragr. rnlti^hct med vin. Svar till \"Rosa 2\", Dag\u00abns Nyheter. Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595042-ZONE524320008",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5086,
      4011,
      568,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En god \u00c5ngare tiil salu. hdMlEt bh",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595042-ZONE524320009",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4988,
      4076,
      758,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ggIntwhar finfin trade i M\u00e4laren. Ett bra hus kan tagas i likvid. Svar till \"\u00c5ngb\u00e5t 1: a kl.\",\", Da gens Nyhoter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "17"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595043-ZONE524320010",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4986,
      4197,
      361,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Is jakt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "38"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595043-ZONE524320011",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5371,
      4191,
      371,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s&ljes billigt ge\u00bb nom resa. Allm. Tel. 11951. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595044-ZONE524320013",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4987,
      4357,
      628,
      137
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Oringe Vadd-och ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595044-ZONE524320014",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5151,
      4505,
      592,
      129
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SMdy-Fabtlk, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595044-ZONE524320015",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4986,
      4643,
      762,
      266
    ],
    "has_part": [],
    "content": "adress Mj\u00f6lby, Rikstelelon 1 13, f. d. Alboga Vadd- ock Scliodiiy\u00abPubrik, Utista och billigaste iuk\u00f6psk\u00e4lla flir fyllandet af behof utaf S\u00e4ngkl\u00e4der, s\u00e5v\u00e4l Mndi-aaser som Holslrnr j\u00e4rnte V addar till T\u00e4cken, Kommissioniirer antagas f\u00f6r emottagning af gods till beredning utaf ofvannlirada sorter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595044-ZONE524320016",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4993,
      4921,
      755,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ilandistirknde Strumpor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595044-ZONE524320017",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4988,
      4975,
      759,
      234
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mans-, Dam. och Barn- samt Tumvantar af b\u00e4\u00abt\u00ab ullgarn, varmare, mjukar, och starkare \u00e4n maskinstickade. OBS. I S\u00e4rskildt framh\u00e5llas Is hvita som b\u00e4st mot kalla f\u00f6tter. (Jti Norra Frivilliga Arbetshusets f\u00f6rs\u00e4ljningslokal, nr 12 Kamraakaregatan (midt f\u00f6r Johannes kyrkog\u00e5rd). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595045-ZONE524320019",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4986,
      5223,
      759,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Udda lufter Gardiner sch Stores ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595045-ZONE524320020",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4984,
      5310,
      762,
      322
    ],
    "has_part": [],
    "content": "realiseras till halfva priser och d\u00e4runder. Orien, taliska Mattor utf\u00f6rsfiljas V\u00bb billigare. Ett mindre parti Sklnuivattor bortslumpas till halfva v\u00e4rdet. N\u00e5gra finare Guipure-Sting\u00bb \u00d6fverkast, som kostat 60 kr., s\u00e4ljas tiil 811 kr. Ett parti extra fina Eug. Jncquanl-S&nslHtar, som kostat kronor 24: \u2014 & 18: \u2014, siilja\u00bb till resp. 25: 18: \u2014 & 14: \u2014. Ett sluinpparti Ur& Ylleflltar a 3: 25 och 2: 25. Ett st\u00f6rre parti Eng. Korkmattor realiseras med 20 % rabatt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595045-ZONE524320022",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5006,
      5641,
      717,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Engelska Magasinet, 72 Drottninggatan 72, I tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595046-ZONE524320023",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4986,
      5769,
      759,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Is I FelWlfl niK I ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595046-ZONE524320024",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5067,
      5953,
      596,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Korkmattor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595046-ZONE524320025",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5117,
      6046,
      411,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 bortslumpas ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595046-ZONE524320026",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4984,
      6102,
      763,
      464
    ],
    "has_part": [],
    "content": "185 cm. breda, i ljusa, vackra m\u00f6nster, son\u00bb kostat. 3: 25, bortslumpas till 2 kr. pr meter. 185 cm. breda, som kostat 5: 50 pr meter, nedsatta till 2: 50. \" 200 cm. breda, extra tjooka Dubbel Linolsummattor i nya. eleganta m\u00f6nster, som kosfcat 5 kr. pr meter, nu 3: 35. \u25a0 200 cm. bred Granit bortslumpas till S: J5 pr meter. 200 cm. bred, enf\u00e4rgad, extra prima Linoleum, nedsatt till 3: 45 pr meter. 300 st. Salsmattor med b\u00e5rd, extra Linoleum, n\u00e5got felaktiga, som kostat 10: 50, bortslumpas till 7: 50 pr st. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595047-ZONE524320032",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5019,
      6582,
      693,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Zederfelt & Hansen, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595047-ZONE524320033",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5097,
      6649,
      537,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 Observatoriigatan 6, STOCKHOLM. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595047-ZONE524320034",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4994,
      6902,
      116,
      156
    ],
    "has_part": [],
    "content": "* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "54"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595047-ZONE524320035",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5260,
      6768,
      382,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sk\u00f6nhet* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595047-ZONE524320036",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5149,
      6832,
      598,
      243
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ungdomligt, klar ooli vacker hy, fri fr\u00e5n rynkor, finnar, reforniar, fr\u00e4knar etc. crhtilles efter kort tid genom att anv\u00e4nda \u00c4kta l\u00e4ljeiujOlk fr\u00e4n Parlunierie Orientale i Wien. Pris 1: 90. S\u00e4ndes mot postf\u00f6rskott lritn C. F. DUFAAS Partymliandel Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595047-ZONE524320038",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5193,
      7093,
      340,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00e4lsopeppnrknkor, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595047-ZONE524320039",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4984,
      7126,
      761,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "utm\u00e4rkta, fint och godt Kaffe- och Sm\u00e5br\u00f6d, finfina Skorpor, goda Limpor, R\u00e5gbullar och Grahamsbr\u00f6d m. m. i Julins Finbageri, Grefgat. 20. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595048-ZONE524320040",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5095,
      7282,
      560,
      201
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c4pplen, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595048-ZONE524320041",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4982,
      7481,
      764,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pBlenlieim, vackra, goda, kg. 45 \u00d6re, 5 liter kr. 1: 10, 25 liter kr. 5. S. k. fran* gallrad Frakt kg. 30 \u00f6re, 5 liter 75 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595048-ZONE524320042",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5130,
      7603,
      485,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Claes Bj\u00f6rklund, 34",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595048-ZONE524320043",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5192,
      7654,
      352,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jVpplandsf/atan 34. ! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595048-ZONE524320044",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5010,
      7687,
      715,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ppf/Telefoner! \u201e ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595048-ZONE524320045",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5078,
      7725,
      578,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Prima Ulejerism\u00f6r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595048-ZONE524320046",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4986,
      7781,
      761,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "parti levereras fraktfritfc. Allm. Tel. Sundbyberg 62.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595048-ZONE524320047",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5115,
      7882,
      496,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Agg! Agst ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595048-ZONE524320048",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5012,
      7954,
      676,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nyv\u00e4rpta Svenska H\u00f6nsg\u00e5rds\u00e4arg billigast. \u00c4KKknllaren, 32 Smnlandggntnu. OSCA It FORSSKEItU. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595048-ZONE524320049",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5007,
      8066,
      715,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nyr\u00f6kta Renstekar, ikf\u00e4kSk\u00e5kAdlie",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54595048-ZONE524320050",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4984,
      8120,
      763,
      156
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ynyr\u00f6kta Skinkor, f\u00e4rska Sk\u00e5nska Agg, dagligen ftirskt Mejeri-Sm\u00f6r till l\u00e4gsta pri\u00bb. Otto \u00c4. Karlsons Viktualiehandal* Drottninggatan 92. Allm, tel. 48 99. Rikst. 4588- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594988-ZONE524319737",
    "@type": "Text",
    "box": [
      270,
      240,
      314,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N:r 12513 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-1-ARTICLE54594988-ZONE524319738",
    "@type": "Text",
    "box": [
      350,
      311,
      181,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "c\u00ae ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "44"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595610-ZONE524325215",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2197,
      222,
      1757,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER Tisdagen den 14 Februari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595610-ZONE524325216",
    "@type": "Text",
    "box": [
      565,
      476,
      293,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ansjovis ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595610-ZONE524325217",
    "@type": "Text",
    "box": [
      428,
      540,
      567,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022t fjol\u00e5rets f\u00f6rn\u00e4msta inl\u00e4ggningar. Pris 26, 85 och 40 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595610-ZONE524325218",
    "@type": "Text",
    "box": [
      368,
      654,
      255,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rikstclcfon o 90. Allm. Tel. 6418- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595610-ZONE524325219",
    "@type": "Text",
    "box": [
      680,
      622,
      409,
      117
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Axel Boivie, 12 Jakobsgatan 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595610-ZONE524325221",
    "@type": "Text",
    "box": [
      567,
      758,
      295,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "K\u00e5lr\u00f6tter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595610-ZONE524325222",
    "@type": "Text",
    "box": [
      330,
      811,
      606,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00e4ljes partivis vid \u00c4lfsj\u00f6 g\u00e5rd, \u00c4lfsj\u00f6. res till k\u00f6pare i Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595610-ZONE524325223",
    "@type": "Text",
    "box": [
      971,
      808,
      115,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hemk\u00f6- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595610-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      666,
      892,
      389,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595610-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      892,
      1000,
      162,
      8
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595610-ZONE524325226",
    "@type": "Text",
    "box": [
      330,
      1007,
      720,
      162
    ],
    "has_part": [],
    "content": "billigast i parti och minut hos Hugo Petterson, 25 G:la Kungsholmsbrogatan 25. 08",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595610-ZONE524325228",
    "@type": "Text",
    "box": [
      358,
      1170,
      733,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rikstclef. 50 99. Allm. Tel. 4408. OHS. Fritt lieiHBftiul iuom Btiuleus tullar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595611-ZONE524325230",
    "@type": "Text",
    "box": [
      391,
      1278,
      652,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Goda Matpotatis ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "38"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595611-ZONE524325231",
    "@type": "Text",
    "box": [
      328,
      1424,
      763,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "t\u00e4ljas i liela vagnslaster och afsandas s\u00e5. tort yftderlcken till\u00e5ter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595611-ZONE524325232",
    "@type": "Text",
    "box": [
      637,
      1496,
      415,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A. Henningsson, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595611-ZONE524325233",
    "@type": "Text",
    "box": [
      638,
      1544,
      406,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Brnmstorp pr Genarp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595612-ZONE524325234",
    "@type": "Text",
    "box": [
      555,
      1588,
      315,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Potatis. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595612-ZONE524325235",
    "@type": "Text",
    "box": [
      332,
      1675,
      756,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svensk Magn-um-Bonum, utm\u00e4rkt god, 'ho\u00ae NORDBLOM & LINDSTR\u00d6M, Drottningg. 27. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595613-ZONE524325236",
    "@type": "Text",
    "box": [
      352,
      1757,
      722,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l:ma Sandjords-Potatis. \u00c4",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "19"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595613-ZONE524325237",
    "@type": "Text",
    "box": [
      359,
      1847,
      582,
      274
    ],
    "has_part": [],
    "content": "j1:ma Gula & Gr\u00f6na \u00c4rter. f:ma isk\u00e4llarsaltad Lax. 1:ma Laxrygg. Extra fin Delikate*s-Sill. Finfin Islands-Sill &lt;noti&i)\u00a3ad). Ny norsk Slo-Fet-Sill.^ Nyv\u00e4rpia h\u00f6nsg\u00e5rds-\u00c4gg. Irma Bords-Sm\u00f6r. 1:a klass varor och l\u00e4gsta priser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "19"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595613-ZONE524325246",
    "@type": "Text",
    "box": [
      361,
      2125,
      355,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I parti och minut hos ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595613-ZONE524325247",
    "@type": "Text",
    "box": [
      522,
      2155,
      383,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aug. Fredlund jkl\u00f6f)",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595613-ZONE524325248",
    "@type": "Text",
    "box": [
      535,
      2203,
      363,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(I. d. Johan Bj\u00f6rkl\u00f6f)\u00bb G\u00f6tgatan 28. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595613-ZONE524325250",
    "@type": "Text",
    "box": [
      364,
      2258,
      700,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gRlkst. 13 53. Allm. 31 57. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595613-ZONE524325251",
    "@type": "Text",
    "box": [
      509,
      2307,
      409,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5ngmaskin, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595613-ZONE524325252",
    "@type": "Text",
    "box": [
      333,
      2381,
      759,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gh\u00f6gtrycks, 30 eff. hkr. i utm\u00e4rkt gedt skiek, till salu f\u00f6r moderat pris. E. Lundqvist, Uppsala. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595614-ZONE524325254",
    "@type": "Text",
    "box": [
      367,
      2497,
      699,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Prima, torr Bj\u00f6rk- & Barrved ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595614-ZONE524325255",
    "@type": "Text",
    "box": [
      337,
      2566,
      498,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sftljcs billigt fr&n j\u00e4rnv\u00e4gsvagn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595614-ZONE524325256",
    "@type": "Text",
    "box": [
      334,
      2598,
      762,
      152
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jKnut BergHtr\u00f6uiti Maskinve&lt;!sugeri, Allm. \u00bbel 47 86. NarvnvSgfii 26. Rikst. 8846. Nngnd ocli huggen Ved, 6 kr. pr lats. Fritt fcemk\u00f6rd. All ni. Tel. 17 22.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595614-ZONE524325258",
    "@type": "Text",
    "box": [
      544,
      2755,
      342,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LKr och mftrk! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595614-ZONE524325259",
    "@type": "Text",
    "box": [
      333,
      2801,
      764,
      444
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett parti finare M\u00f6bler, Klookor, Taflor, Kronor, Amplar, m\u00e5ngfald Prydnadssaker, 4 \u00e4kta. kinesiska st., dito Bord med inl\u00e4ggningar, fle ra \u00bbtycken M\u00f6beltyger oe.h Allmogev\u00e4Jnader till billigt pris. M\u00e4ster-Samuelsgatan 2. rXrmnbfiiiwfin kl. n.ed moquette, billigt. EnrSlUiUnaUlluli, gelbrektspntnn 10, Verkst. PatenUoftor, J\u00e4rns\u00e4ngar, S\u00e4ngkl\u00e4der, f_ Stoppm\u00f6blnr, Tr\u00e4m\u00f6bler, \u00bbaktfritt, a Beg\u00e4r katalog! Aktiebolaget C. R a, | Danielssons Verkst\u00e4der, Liljeholmen. WiOlSf tJpplondsgatan 6, Stock\u00ac holm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595615-ZONE524325263",
    "@type": "Text",
    "box": [
      377,
      3280,
      672,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J\u00e4rns\u00e4ngar, illii C?Sli",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "38"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595615-ZONE524325264",
    "@type": "Text",
    "box": [
      335,
      3397,
      759,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JHftiickliWler m. m. billigast i C'. &lt;?. Satulitis Fabiiksbodar, Alnrla Hissbro t\u00bb och Koge- rlngHgntnn 87. Illuatr. priskurant p\u00e4 beg\u00e4ran. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "38"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595615-ZONE524325266",
    "@type": "Text",
    "box": [
      389,
      3499,
      655,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Under luaml l\u00f6rsiiljcs ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595615-ZONE524325267",
    "@type": "Text",
    "box": [
      334,
      3556,
      759,
      249
    ],
    "has_part": [],
    "content": "diverse l\u00f6segendom, s\u00e5som en Byr\u00e5 af valn\u00f6t, \u00abn finare Gungstol, ett Lavoarsk\u00e4p, KorkmaJor, Lampor, Gaskronor, Gask\u00f6k, Gardiner m. m. m. m. Vigas endast kl. 12\u20142. Adress Tiiiinslyatan 21, 1 tr. Fin MaJiognybyr\u00e5 med inredning. Drottninggatan 89, 1 tr., \u00f6. g. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595616-ZONE524325269",
    "@type": "Text",
    "box": [
      444,
      3816,
      548,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Valn\u00f6tsbyff\u00e9, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595616-ZONE524325270",
    "@type": "Text",
    "box": [
      331,
      3910,
      774,
      150
    ],
    "has_part": [],
    "content": "elegant, med \u00f6fVeraknp, liar kostat 275, s\u00e4ljes 1 tias f\u00f6r 175 kr. samten st\u00f6rre m\u00e4ngd af b\u00e4ttre JH\u00f6bler f\u00f6r billigt |\u00bbrln. M\u00f6bler tagas I byte. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595617-ZONE524325271",
    "@type": "Text",
    "box": [
      492,
      4070,
      448,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Damskrifbord, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595617-ZONE524325272",
    "@type": "Text",
    "box": [
      331,
      4149,
      766,
      298
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 Bt. af mahogny och valn\u00f6t, s\u00e4ljas f\u00f6r billigt pris. 3 Stora Badstag. (Midt emot Badhuset). Skrifbord med l\u00e5dor och fack, passatide f\u00f6r kontor, s\u00e4ljes billigt. Regeringsgatan 74. Kontors(lisli-, \u00bbkrank-, pulpet- o. skrifbord, skinnkl\u00e4dd Sofia med stolar, L\u00e5dfack m. fl. invent. L\u00f6s\u00f6remagastntt, Regeringsgatan 76*. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595618-ZONE524325275",
    "@type": "Text",
    "box": [
      371,
      4456,
      683,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ed st\u00f6rre Bnlikdisk sied ek&ifva, Pulpet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595618-ZONE524325276",
    "@type": "Text",
    "box": [
      335,
      4521,
      759,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eeb skjutdorrar, ett mindre Hyllfack och Disk, Kassapulpet, Kassakista, F\u00f6nsterst\u00e4llningar till salu. Und. Lutternsg. 12 C, inne p. g. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595619-ZONE524325277",
    "@type": "Text",
    "box": [
      456,
      4635,
      520,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4ggpendyl, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595619-ZONE524325278",
    "@type": "Text",
    "box": [
      333,
      4734,
      759,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": "entik tkejsarstil), finfin, billigt. 26 A Gamla Kungsholmsbrogatan, Pantf\u00f6rs\u00e4ljningen. Teduk, 12 Servetter, konstv\u00e4fnad, billigt. Grefturegatan 23, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595619-ZONE524325280",
    "@type": "Text",
    "box": [
      524,
      4895,
      372,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ltiilii\u00e4star, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595619-ZONE524325281",
    "@type": "Text",
    "box": [
      334,
      4960,
      591,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022lora och kraftiga. Grefturegatan 04. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595619-ZONE524325282",
    "@type": "Text",
    "box": [
      834,
      4992,
      228,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Thure Ohlsom. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595620-ZONE524325283",
    "@type": "Text",
    "box": [
      524,
      5039,
      384,
      68
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00e4star. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595620-ZONE524325284",
    "@type": "Text",
    "box": [
      334,
      5129,
      759,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tv\u00e5 par unga, starka Arbetsh\u00e4star finnas till salu vid Ferssa Pappersbruk, Str\u00e5ngsj\u00f6. Besiktning al h\u00e4starna kan ske vid Katrinetiolm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595620-ZONE524325286",
    "@type": "Text",
    "box": [
      644,
      5279,
      126,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00e4star. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595620-ZONE524325287",
    "@type": "Text",
    "box": [
      335,
      5313,
      761,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "B\u00e4ttre Vagns, Drosk- och starka Arbetsh\u00e4star eamt billiga Landtbruksh\u00e4star finnas alltid till \u00bbalu. Handelsstallet Roslagsgatan 17. Aln\u00bb Tel. 83 59, Riks- 73 47. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595620-ZONE524325288",
    "@type": "Text",
    "box": [
      365,
      5449,
      483,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Josef Johansson, A. Rylander. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595620-ZONE524325289",
    "@type": "Text",
    "box": [
      650,
      5495,
      139,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hor, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595620-ZONE524325290",
    "@type": "Text",
    "box": [
      337,
      5548,
      757,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kalff\u00e4rdiga och nyburna, finnas alltid till Soln. Handelsstallet, Tr\u00e4sket, NorT. Allra- Tel. \u20223 59, Riks- 73 47. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595620-ZONE524325292",
    "@type": "Text",
    "box": [
      367,
      5651,
      482,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Josef Johansson, A. Rylanoer. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595620-ZONE524325293",
    "@type": "Text",
    "box": [
      412,
      5695,
      612,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hrr Sportmun, passen p\u00e5! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595620-ZONE524325294",
    "@type": "Text",
    "box": [
      339,
      5744,
      756,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En tv\u00e5 \u00e5r gammal St\u00f6fvarehund. finnes nu i loljd af \u00e4garens bortresa fr\u00e5n orten till salu. Anm\u00e4lan kl. 7\u20149 e. m. G\u00f6tgatan 52. Hellberg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595620-ZONE524325295",
    "@type": "Text",
    "box": [
      511,
      5876,
      410,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00e4jfelviiiiiier! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595620-ZONE524325296",
    "@type": "Text",
    "box": [
      337,
      5931,
      759,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00e5glar, Burar, alla sorters f\u00f6da i r\u00e4tta blandningar b\u00e4st hos Axel Cohn, Gamla Kungsholmsbrogatan 26. A. T. 206 09. OBS. I Leverant\u00f6r lill Skansen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595621-ZONE524325297",
    "@type": "Text",
    "box": [
      445,
      6155,
      354,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5STUNDAS ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595621-ZONE524325298",
    "@type": "Text",
    "box": [
      368,
      6287,
      415,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Strix \u00e5rg\u00e5ngar efter 18C8. Svar Allm. Te'l. 5&lt;7 20. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595621-ZONE524325300",
    "@type": "Text",
    "box": [
      446,
      6360,
      547,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "itCKdgiiiMlt Pinufiio eller Piano ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595621-ZONE524325301",
    "@type": "Text",
    "box": [
      338,
      6402,
      758,
      68
    ],
    "has_part": [],
    "content": "k\u00f6pes kontant. Svar t'ill \"\u00f6fningar\", Dagens Nyheter, G-ustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595621-ZONE524325302",
    "@type": "Text",
    "box": [
      523,
      6485,
      390,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Flygel k\u00f6/tes kontant. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595621-ZONE524325303",
    "@type": "Text",
    "box": [
      340,
      6522,
      757,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svar till ''S\u00e5ngelev\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfe torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595622-ZONE524325304",
    "@type": "Text",
    "box": [
      340,
      6590,
      758,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pianino, &gt;SS#Taffel ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595622-ZONE524325305",
    "@type": "Text",
    "box": [
      342,
      6700,
      757,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00e5ngt i k\u00f6pare af Hus, Humleij\u00e5rdegntan 15 , n. b., kl. '/a 11-12 ooh :l 6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595623-ZONE524325306",
    "@type": "Text",
    "box": [
      340,
      6765,
      759,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett verkligt lira H\u00f6s l\u00f6pes ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595623-ZONE524325307",
    "@type": "Text",
    "box": [
      339,
      6904,
      762,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hvari S0,000 kr. f\u00f6rmyndareme&lt;lel kunna placeras intill kassal\u00e4n. hilitl Ii, II 'est ber t/, IH Hirger Jarlsgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595623-ZONE524325309",
    "@type": "Text",
    "box": [
      403,
      7080,
      635,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "IDtt bra Hus till 7 procent ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595623-ZONE524325310",
    "@type": "Text",
    "box": [
      338,
      7210,
      764,
      632
    ],
    "has_part": [],
    "content": "k\u00f6ltes om i likvid lagen ett viUbel\u00e4get Skogs*kJfte, mest furu, till 45,&lt;IOO kr. o 20,000 kr. kontant. limit Ii. Westberg, 13 birger Jarlsgutan. \u00d6nskas k\u00f6pa ett Hus i Jakob eller Klara till e:a 300,000. 60,000 kontant. Svar till \"Jakob\",kob\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. Hus \u00e5 \u00d6stermalm eller Norr, omkring 250,000 kl'., k\u00f6pes. Svar till \"K\u00f6p\", adress Dagens Nyheters Hufvudkontor. Unc v\u00e4lb,. fr\u00e5n 75\u201425'MIIIO kr. och ett f\u00f6r rell 115 nov. 30 - 50 och 80.000 !&lt;&gt;'\u2022 disponeras. 80 Lflst k\u00bb| tr. Ii. T. 72 81, A. T. 7 88 Hit&yuad tinne \u00f6nskar k\u00f6pa godt mellanhus, oeiiiiiwi \u2022&gt; jowiiuilm. Agenter undanbedjos \u00bbv\u00e4. a., o. Ungens Nyheter, Gust. Adolfs torp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595623-ZONE524325318",
    "@type": "Text",
    "box": [
      370,
      7861,
      706,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00f6rre Byggnadskomplex ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595623-ZONE524325319",
    "@type": "Text",
    "box": [
      344,
      7932,
      755,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00e5 S\u00f6der eller Norr kopes direkt af \u00e4garen, om i likviden f\u00e5r ing\u00e5 tv\u00e4 v\u00e4fbel\u00e4gna fastigheter i frai\u00f6\u00e5tg\u00e5eade landsortsstad. Reflekterande behagaide meddela sig under m\u00e4rke \"St\u00f6rre byggnadskomplex\",nadskomplex\", Dagene Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595624-ZONE524325320",
    "@type": "Text",
    "box": [
      365,
      8112,
      716,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tomt eller Hus f\u00f6r ombyggnad ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595624-ZONE524325321",
    "@type": "Text",
    "box": [
      341,
      8176,
      761,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "k\u00f6pes om j&mte kontanter ett f\u00f6rstklassigt Hos B\u00e4ra Nybron tages i likvid. Sknndinaviskn Egendoms-HyrA\u00bb. -Riks Tel. 181. Allm. 10806. Kl. 10-8. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595625-ZONE524325324",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1118,
      348,
      764,
      149
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hyrkuskverk ell. \u00c5keri ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "31"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595625-ZONE524325325",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1117,
      498,
      766,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "k\u00f6pes om en landtegendom vid Str\u00e4ngn\u00e4s, hvari \u00e4garen disponerar 70,000 kr., tages i likvid. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595625-ZONE524325326",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1411,
      595,
      430,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Knut H. Westberg, 13 Birger Jarlsgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595625-ZONE524325328",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1118,
      716,
      766,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas k\u00f6pa (renast, h\u00f6gst 5 \u00e5 &lt;5,000 kr. Vidare Rik.s Tel. 58 98, Allm. 108 71- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595626-ZONE524325329",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1220,
      792,
      565,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bogsrtssliiii t ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "38"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595626-ZONE524325330",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1457,
      915,
      89,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "saint ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595626-ZONE524325331",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1121,
      948,
      766,
      410
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tv\u00e5 lastpr\u00e5mar \u00f6nskas k\u00f6pa. \u00c5ngslupen af j\u00e4rn, d\u00e4ckad samt med maskin om 15 \u00e5 20 effektiva h\u00e4stkrafter och kolbesparande panna. Pr\u00e5marna af tr\u00e4, pl\u00e5tf\u00f6rhydd\u00bb, l\u00e4mpliga f\u00f6r sk\u00e4rg\u00e5rdsfart samt lastande cirka 50 tons hvardera. Svar med noggranna beskrifningar och prisuppgifter till kAktibl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595627-ZONE524325335",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1124,
      1353,
      761,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pppgEds Cellulosafabriks Aktiebolag. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595627-ZONE524325336",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1405,
      1422,
      229,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kits li V it h. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595627-ZONE524325337",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1240,
      1474,
      540,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "HoKngiindc Ii l\u00e4der ocli Skodun ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595627-ZONE524325338",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1124,
      1512,
      698,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "k\u00f6pas. Fm Gustafsson. Allm. Tel. 140 27 Anv\u00e4nd, nten fullt brukbar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595628-ZONE524325340",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1144,
      1633,
      722,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3-hjulls Automobil ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "38"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595628-ZONE524325341",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1121,
      1788,
      768,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas k\u00f6pa. Billigaste pris \u00f6nskas i biljett till \u00bb8-hjuling\u00bb, Karlstads-Tidningen, Karlstad. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595629-ZONE524325342",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1124,
      1875,
      763,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En begagnad, bra Handsymaskin kl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595629-ZONE524325343",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1121,
      1939,
      769,
      68
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g\u00f6nskas hyra, event. k\u00f6pa. Allm. Tel. 86 68, kl. 10\u20144 o. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595629-ZONE524325344",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1122,
      2016,
      497,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Godt, obr\u00e4udt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595629-ZONE524325345",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1370,
      2073,
      520,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4\u00bb ju tj\u00e4rn** k rot ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595629-ZONE524325346",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1120,
      2138,
      771,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "uppk\u00f6pes til h\u00f6gsta pris. Svar till \u00bbGjutj\u00e4rnsskrot\u00bb, under adress S. Gumaelii An nonsbyr\u00e5, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595630-ZONE524325347",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1205,
      2278,
      604,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett Skrifbord, lk h",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595630-ZONE524325348",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1122,
      2369,
      769,
      211
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", ett Doksk\u00e5p, allt af gammal, m\u00f6rk mahogny. Svar till \u00bb05\u00bb, Tidningskontoret SUdermnluistorg. 2 mans Pulpet, Skrifbord med rulljaluBi, Sk\u00e5p med dito, Kassask\u00e5p och Kopiepress. Svar med prisuppgift till \"Agent\" afh\u00e4mtas \u00e5 Dagens Nyheter, Gu6taf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595631-ZONE524325351",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1240,
      2755,
      348,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "UTBJUDES ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595631-ZONE524325352",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1127,
      2877,
      757,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Trefligt Rum f\u00f6r bildad flicka med fast anst\u00e4llning. Allm. 113 45. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595631-ZONE524325353",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1176,
      3012,
      654,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Staden inom broarna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595631-ZONE524325354",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1300,
      3117,
      426,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nu genast eller 1 April. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595631-ZONE524325355",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1124,
      3154,
      761,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 st\u00f6rre Riim och k\u00f6k, eventuellt 11 rum ooh k\u00f6k, till bostad, fabrik- eller aff\u00e4rslokal. Vidare meddela Baohman, Aberg & C:o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595632-ZONE524325356",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1272,
      3269,
      461,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nyreparerad V\u00e5ning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595632-ZONE524325357",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1121,
      3335,
      768,
      391
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u20ac stora, ljusa Rum med m\u00e5nga garderober. Und. i nr 12 Lilla Nygatan, kl. 1.30\u20143 e. m. 2 storn, treflit;\u00bb, vill in\u00f6bl. Rum f\u00f6r b\u00e4ttre person. Egen ing\u00e5ng. 22 Stortorget, 8 tr., kl. 12-6- Ett stort, pr\u00e4ktigt Rum, 1 tr. upp, nyrepar reradt, elektr. ljus, uthyres nu genest eller fr. 1 April till kontor. Underr\u00e4ttelse hos A. G. Bergfalk, 3 Stora Gr\u00e5munkegr\u00e4nd. V\u00e4l m\u00f6blerade Rum med hel inackordering. Vesterl\u00e5nggatan 52, 2 tr. Tel. Stork. 25. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595633-ZONE524325362",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1170,
      3743,
      679,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nyreparerad Kontorsl\u00e4genhet. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595633-ZONE524325363",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1124,
      3806,
      759,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4 h\u00f6ga, stora, ljusa Rum, 2 tr. upp. Underr. i nr 12 Lilla Nygatan kl. 1.30\u20143 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595634-ZONE524325364",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1222,
      3886,
      575,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kontoripntiel (12 Lilla Nygatan). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595634-ZONE524325365",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1124,
      3952,
      764,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 Rum inom tambur, 1 tr. upp, i nr 12 Lilla Nygatan. Underr\u00e4ttelse hos V\u00e4rden kl. 1,30\u2014 3 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595634-ZONE524325366",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1397,
      4066,
      220,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Butik, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595634-ZONE524325367",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1124,
      4131,
      759,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "rymlig. Underr. 12 Lilla Nygatan kl. 1.30\u20143 e. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595634-ZONE524325368",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1353,
      4234,
      317,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norrmalm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595635-ZONE524325369",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1756,
      4340,
      89,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "43 B. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595635-ZONE524325370",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1127,
      4406,
      758,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6, 5 och 3 rums L\u00e4genheter, alla nut. bekv\u00e4mligheter. Portvakten. Allm. Tel. 71 96. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595636-ZONE524325371",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1216,
      4486,
      583,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "76 Stora Badstugatan 76. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595636-ZONE524325372",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1155,
      4552,
      730,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "7 ooh 5 Rumsv\u00e5ningar. Portvakten anvisar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595636-ZONE524325373",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1379,
      4598,
      270,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5 Rum oeli k\u00f6k ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595636-ZONE524325374",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1127,
      4634,
      759,
      142
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fr\u00e5n 1 April, mot s\u00f6der, i 46. Klarabergsgatan, 3 tr. upp. Visas 10\u201412 f. m. 5 Rum, -elektr. ljus, badr., bekv., vid Odenplan. Und. Allm. Tel. 105 79. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595637-ZONE524325376",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1157,
      4797,
      696,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": "54 Frejgatan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595637-ZONE524325377",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1126,
      4881,
      759,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(2 ^fin. fr\u00e5n sp\u00e5rvagn). 4 Rum, k\u00f6k, serv., dusch, elektr. ljus, kr. 950. Elegaaita rum. N\u00e4rm. Vicev\u00e4rden 1 tr., t. h. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595637-ZONE524325378",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1333,
      4995,
      361,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hlnriibergsgaluu 33. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595637-ZONE524325379",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1126,
      5031,
      759,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4 Rum, k\u00f6k, tambur, 4 tr. 1 April. 850 kr. Visae kl. 10\u201412, 3 tr., v. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595637-ZONE524325380",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1379,
      5113,
      261,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "4 vnckrn Rum, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595637-ZONE524325381",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1127,
      5148,
      759,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "k\u00f6k, serveringsrum och alla bekv\u00e4mligheter fr. 1 April. Hyran 600 kr. Uppsalagatan 6, 4 tr. Visas 11\u20143. Weichbrodt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595637-ZONE524325382",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1292,
      5261,
      454,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "FrAn 1 April ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595637-ZONE524325383",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1126,
      5329,
      766,
      2211
    ],
    "has_part": [],
    "content": "finnas att hyra 3 Rum och k\u00f6k, tambur, lavoar i s\u00e4ngk., issk\u00e5p i k\u00f6k m. in. Vidare \u00e5 Stenhuggerikontoret 79 V\u00e4stmannagatan. 3\u20142 rums L\u00e4genheter fr\u00e5n 1 April Forman Larsson anv. i 30 Tulegatan. Mi,bl. Dubblett \u00e5t gatan, ledig genast. Regeringsgatan 30, 2 tr. Ett om\u00f6blerad! Rum till kontor elleif- bostad i nr 54 Stora. Badstugatan. Fru Myhrman visar. Ett trefligt m\u00f6bleradt Rum m\u00ab\u00e4 egen ing. finnes att hyra. Norrtullsgatan 8 B, - tr., \u00f6. g. F.tt snyggt m\u00f6Weradt Ruin finnes att hyra. Bryggaregatan 25, 2 tr. Fftr b\u00e4ttre herre finne\u00e4 att hyra fr\u00e5n den 1 Mars i god familj ett enkelt, men trefligt m\u00f6bleradt Rum till billigt pris. Upp-landsgata.il. Upplysningar Alhn. Tel. 199 06. F\u00f6r b\u00e4ttre herre elegant mtiWcts/Jt Rum, egen ing\u00e5ng fr&n tambur. M\u00e4ster-Saanuelsgatan 77, 3 tr., t. b. OBS. H\u00f6rnet af Vasagatan. Ett eller tv\u00e5 v\u00e4l m\u00f6bl. Rum, eg. tamb., uts. \u00e5t gatan. Norrmalmstorg 4. Portvakten. Ett trefl. m\u00f6bl. Rum f\u00f6r b\u00e4ttre herre. 9 Jakobsbergsg., 2 tr., d\u00f6rren midt f\u00f6r tr., n\u00e4ra Biblioteksgatan. F\u00f6r b\u00e4ttre herre trefligt m\u00f6bl. Rum. Tunnelgatan 17, 1 tr., t. h. Centralt! Stort Enkelrum \u00e5t gatan, v\u00e4l m\u00f6bl., inattbel., egen ing., f\u00f6r en b\u00e4ttre herre. 37 B Ai&gt;elbergspatan. OBS. 21/2 tr., t. h. Ett litet, m\u00f6bl. Rum med egen ing\u00e5ng uthyres billigt. V\u00e4stmannagatan 44, 3 tr., t. v. M\u00f6bl., trefl. Rum f\u00f6r 1\u20142 b\u00e4ttre herrar. Upplandsgatan 47, 4 tr., t. b. Ett stort, sol. fint m\u00f6bl. Rum, eg. ing. Pianino. Kungstensg. 28, 4 tr., m. f. tr. Snyggt m\u00f6bl. Rum f\u00f6r 1 eller 2 herrar. Marquardsgatan 3, I. Nor\u00e9n. Ett v\u00e4l m\u00f6bleradt Rum den 15 d:s. Norrlandsgatan 16, II. A. T. 19103. litt snyggt m\u00f6bl. Itum, I tr. upp, \u00e5t gntn\u00bb. Telef, Elektr. ljus. Sp\u00e4r vagn pagserair platsen. Odengntnn 30. Str\u00f6m. 58 Upplandsgatnn, 8 tr., t. b. (h\u00f6rnet af Odengatan). m\u00f6bl., ljust, trefligt Rum l\u00f6r b\u00e4ttre herre; lielst tjiiiisteuinii. M\u00f6bleradt Rum f\u00f6r b\u00e4ttre, stilla, allvarlig herre. Upplandsgatan 36, II, t. v. Vackert Rum, m\u00f6bl., mattbel., nu genast till ord. herre. \u00d6bservatoriigalan 1, 3 tr., t. b. Tel. Vasa 12 39. Invid Tegn\u00e9rlunden ett trefl. m\u00f6bl., varmt, mattbel. Rum f\u00f6r herre. Vasa 18 27. Ett tyst, trefligt m\u00f6bl. Rum, utan d\u00f6rr till angr. rum. V\u00e4stmannagatan 28, 2 tr., t. h. F\u00f6r b\u00e4ttre herre v\u00e4l m\u00f6bl. Rum, sol och utsikt \u00e5t gatan, egen ing\u00e5ng. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595637-ZONE524325397",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1914,
      337,
      759,
      182
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I b\u00f6rjan al Regeringsgatan. Tidsenlig Kontorslokal, 2 rum,, att \u00f6fvertaga j\u00e4mte inventarier p\u00e5 goda villkor. Svar till \"Sjukdomsfall\", Dagens Nyheter, Gustaf Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595637-ZONE524325399",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2062,
      533,
      476,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00f6rre Butik, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595637-ZONE524325400",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1914,
      593,
      761,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Frejgatan 46 A, i h\u00f6rnhuset vid V\u00e4stmannagatan, med lagerrum och k\u00f6k, passande till bos\u00e4ttningsaff\u00e4r eller dylikt, att byra nu genast eller 1 Januari. Vidare \u00e5 Stenhuggerikontoret 79 V\u00e4stmannagatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595637-ZONE524325401",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1914,
      777,
      406,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stor Butikslokal. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595638-ZONE524325402",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1924,
      846,
      752,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 Verkstadsl\u00e4genheter, ld bh(\u00e5",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "19"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595638-ZONE524325403",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1913,
      928,
      765,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ghvardora om 2 salar med tambur, att hyra (r\u00e5n den 1 April 1{M)5 i nr 3S D D\u00f6belnsgatan. N\u00e4rmare \u00e5 .stadens Hyressontor, 2 A Stora Nygatan, kl. 10 8",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "19"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595639-ZONE524325405",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2004,
      1058,
      591,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "76 Stora Badstugatan 76. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595639-ZONE524325406",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1945,
      1124,
      731,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00f6rre K\u00e4llarlokal samt. Butiker. Portvakten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595639-ZONE524325407",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2818,
      334,
      552,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till ensam herre, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595639-ZONE524325408",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2708,
      390,
      761,
      165
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ordentlig, uthyras fr. 1 April pr \u00e5r 2 mindre, trefliga, om\u00f6bl. Rum vid sj\u00f6 och med vacker omgifning, 10 min. v\u00e4g fr. sp\u00e5rv\u00e4g. Billig hyra. Tillf\u00e4lle till inackordering, om s\u00e5 \u00f6nskas. N\u00e4rmare meddelas Frejgatan 34, XII. Johnsson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595639-ZONE524325409",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2853,
      572,
      472,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "P\u00e5 Liding\u00f6n. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595639-ZONE524325410",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2706,
      635,
      764,
      200
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vid Kyrkviken, 3 minuter fr;ln \u00e5aiph\u00e5t\u00e9brygga, uthyras f\u00f6r sommaren om\u00f6,blerade L\u00e4genheter om 5, 3, 2 rum med k\u00f6k. N\u00e4rmare genom P. F. Ekberg & C:o, J\u00e4rn- och redskapshandel, Arsenalsgatan 1 (h\u00f6rnet af Norra Blasiiholmshamnen). ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595639-ZONE524325411",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2134,
      1229,
      330,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6stermalm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595639-ZONE524325412",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1920,
      1333,
      758,
      139
    ],
    "has_part": [],
    "content": "36 Ridrinregntnn, nfirat Nybron. 6 Rum, serveringsrum, k\u00f6k, nyreparer., eleg., med elektr. ljus, parkettgolf. Hyran 1,500 kr. Butik nical rum, \u00e5rshyra C00 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595640-ZONE524325414",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1919,
      1490,
      761,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Odengatan 6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595640-ZONE524325415",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2064,
      1613,
      489,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fritt l\u00e4gef solsida. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595640-ZONE524325416",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1919,
      1658,
      765,
      379
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lttgeiiliet om 5 rum och k\u00f6k, jungfrualkov, duschrum, kallt och varmt vatten i toaletten, elektriskt ljus samt \u00f6friga bekv\u00e4mligheter. Portvakten anvisar. En treflig V\u00e5ning, best\u00e5ende af 5 rum, tamb. och k\u00f6k, finnes att hyra fr\u00e5n 1 April. 4 Floragatan, g\u00e5rdshuset. V\u00e4rdinnan, \\illan \u00e5t gatan, l\u00e4mnar uppl. 1 anseende t\u00e4ll d\u00f6dsfall blir en 3-rums-l\u00e4genliet , tambur, k\u00f6ik, att hyra 1 April. Grefturegatan 38, kl. 11\u20142. V\u00e4rden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595640-ZONE524325429",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1162,
      7542,
      504,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Karlbergsv\u00e4gen 32 A, 1/2 tr., t. v. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595640-ZONE524325430",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1387,
      7588,
      267,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4l m\u00f6bl. Rum ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595640-ZONE524325431",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1133,
      7625,
      757,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r b\u00e4ttre herre. Malmskillnadsgatan 27, 3 tr. Nilsson. Telefon Brunkeberg 24 22. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595640-ZONE524325432",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1226,
      7705,
      575,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "EU v\u00e4l m\u00f6bl. Rum ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595640-ZONE524325433",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1134,
      7762,
      707,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med h\u00e4rlig utsikt. Dalagatan 36, 3 tr., t. v. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595641-ZONE524325434",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1222,
      7808,
      575,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r ungherre. \u00f6bldt RStj\u00e4t3b",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595641-ZONE524325435",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1134,
      7897,
      756,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gv\u00e4lm\u00f6bleradt Rum. Stj\u00e4rngatan 3, n. b., \u00f6. g. Ett liemtrefligt Rum med inackordering. 37 Malmskillnadegatan, 1 tr., t. h. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595641-ZONE524325437",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1193,
      8024,
      642,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vid Brunkebergstorg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595641-ZONE524325438",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1129,
      8079,
      764,
      218
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kontorslokal om 5 rum, 1 tr., att byra fr\u00e5n 1 April. Kan delas. Vidare genom Til. Tj\u00e4ders Ujril,Brunkebergstorg 12. Inrdvaninn och bekv\u00e4m, hyran 450 JUI UValllliy, krnu ledig i 64 Stora Badstugatan. Fru Myhrman visar. Te). 19199. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595641-ZONE524325442",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2109,
      2053,
      389,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Billig hyra. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595641-ZONE524325443",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1916,
      2114,
      766,
      915
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 Rum \u00e5t gatan \u00e5 \u00f6fre \u00d6stermalm, i tyst, stilla hem, solsida. Sp\u00e5rvagnsh\u00e5llplats vid porten. Tel. Bmnkeberg 32 48. Tv\u00e5 Rum ocli k\u00f6k, vackra och varma, in?\u00bb! nutida bekv\u00e4mligheter, finnas att hyra 1 April. 78 Linn\u00e9gatan, 1 tr. upp, \u00f6fver g\u00e5rden. A. S\u00f6derstr\u00f6Ei. 2 v\u00e4l m\u00f6bl., ljusa Rum. tambur och k\u00f6k. Telef. Nybrogatan 15 A, \u00f6fver lin g\u00e5rd, 2 tr. upp. Nu eller den 1 Mars tv\u00e5 mindre, m\u00f6bl. Rum med skilda ing\u00e5ngar f\u00f6r tv\u00e5 b\u00e4ttre flickor med anst\u00e4llning. Karlav\u00e4gen 39, 3 tr., t. v. Sp\u00e5rv\u00e4g. Underr\u00e4ttelse Allm. Tel. 46 04. M\u00f6bl., soligt Riim. Sibyllegatan 7\u00a9, 4 tr. Tel. \u00d6stermalm 28 13. Btt. litet, trefligt m\u00f6bleradt Rum i nr 40 Nybrogatan, 4 tr. Billigt. M\u00f6bl. mindre Rum P\u00c5 l\u00e4ngre eller kortare tid. Fri utsikt, solsida, nu genast. 14 Eiigelbre-ktsgatan, n. b., t. h. Vackra, m\u00f6bl. Rutm, salong, s\u00e4ngk., k\u00f6k, Nybrogatan 28 A, 2 tr., l:a ing. fr. torget. En Hulik i n\u00e4rheten af Stureilan linnes att hyra. N\u00e4rmare B\u00e5",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595641-ZONE524325455",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2155,
      3026,
      294,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A. Spnnlis Byr\u00e5, 91 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595641-ZONE524325456",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2050,
      3058,
      497,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p, Birger JaiIsgatan 19, 1 tr. upp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595641-ZONE524325457",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2192,
      3101,
      220,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Butik, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595641-ZONE524325458",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1919,
      3163,
      758,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ljus och rymlig, uthyres fr\u00e5n 1 April. Bese l\u00e4get. Grefturegatan 9. Portvakten visar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595641-ZONE524325459",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1982,
      3244,
      638,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5 Strandv\u00e4gen 5. llVlid",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595641-ZONE524325460",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1946,
      3302,
      732,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gI.nger- och Aff\u00e4rslokaler. VelocipedBtnll, ki",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595641-ZONE524325461",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1944,
      3335,
      315,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gPortvakten anvisar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595641-ZONE524325462",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2090,
      3431,
      415,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kungsholmen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595641-ZONE524325463",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2160,
      3492,
      278,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "( V\u00e5stermalm.) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595641-ZONE524325464",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2095,
      3578,
      419,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mot s\u00f6dersol och pnrk. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595641-ZONE524325465",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1919,
      3616,
      759,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5- ooh 6-Rurasv\u00e5ningar, elektrisk personhiss, nu eller 1 April. Handtverkaregatan 34. Portvakten visar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595641-ZONE524325466",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2022,
      3728,
      565,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Parkgatan 12, 4 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595641-ZONE524325467",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1920,
      3784,
      761,
      322
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nyreparerad 4-rums-V\u00e5ning med s\u00f6dersol, mot park. Visas af Fru Gustafsson, 3 tr., \u00f6. g., kl. 12\u20143 e. m. Ett fint, om\u00f6bl. Ruin till 1 April med stora utrymmen. Viaas kl. half 12\u2014half 1. Kungsgatan 44, 3 tr., \u00f6. g., v. uppg. Ett stort, ljust, om\u00f6bleradt Rum, egen ing\u00e5ng, fr\u00e5n 1 Apr&gt;,. Svar till \"Nedre Kungsh.\",\", Annonskontoret Kungsbroplan 2. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595641-ZONE524325470",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2128,
      4180,
      338,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6dermalm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595641-ZONE524325471",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2627,
      4230,
      45,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": ":\\r rf ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595642-ZONE524325472",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1951,
      4286,
      702,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Elegant V\u00e5ning, vacker utsikt, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595642-ZONE524325473",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1918,
      4353,
      759,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 ram, serveringsrnm, k\u00f6k. Underr\u00e4ttelse hos Portvakten i nr 6 Bellraair&gatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595642-ZONE524325474",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2560,
      4448,
      89,
      68
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\\3, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595642-ZONE524325475",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2184,
      4527,
      242,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1. \u00ab1. 17 A. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595642-ZONE524325476",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1922,
      4573,
      758,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vacker H\u00f6rnv\u00e5ning om 3 stora, ljusa rum med k\u00f6k och tv\u00e5 tamburer finnes att hyra fr\u00e5n 1 April. Underr\u00e4ttelse l\u00e4mnas 2 tr. H\u00f6gl ind. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595642-ZONE524325477",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2093,
      4687,
      393,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bb It ii in och k\u00f6k. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595642-ZONE524325478",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1920,
      4734,
      762,
      292
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Billig hyra. Svedenborgsgatan 48 A, h\u00f6rnet af Blekingegatan. Vicev\u00e4rden, 1 tr. upp. Allm. Tel. 304 26. 3 etora, vackra Rum och k\u00f6k, s^is'da och alla bekv\u00e4mligheter, att hyra 1 April Hornsgatan 148 A, 3 tr. \u00c5kerblom. 3 stora Rum, k\u00f6k, tambur, serveringsrum m. m. \u00e5t solsidan. Sk\u00e5neg. 57, 4 tr., v\u00e4rden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595643-ZONE524325482",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2022,
      5049,
      191,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fina 2, 3- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595643-ZONE524325483",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1920,
      5114,
      758,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nu genast eller 1 April i 83 oc-Ji 85 Hornsgatan. N\u00e4rmare Allm. Telefon 107 89. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595644-ZONE524325484",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1957,
      5212,
      684,
      68
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 \u00e5 3 Rum och k\u00f6k ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595644-ZONE524325485",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1920,
      5295,
      759,
      175
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med alla bekv\u00e4mligheter, mot \u00f6ppen plats. 147 & 149 Br\u00e4nnkyrkagatan. Anvisning i Bageributiken. OBS. I Billiga hyror. 2 om\u00f6blerade Rum. Mariagatan 9, 2 tr. upp, midt f\u00f6r trappan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595644-ZONE524325487",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2038,
      5486,
      535,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "EU Itum oeh k\u00f6k ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595644-ZONE524325488",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2259,
      5544,
      416,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N\u00e4iuiare hoe Typografen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595644-ZONE524325489",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1920,
      5545,
      291,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tavastgatan 46. Svensson, 4 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595644-ZONE524325491",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1920,
      5624,
      759,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett om\u00f6bleradt Rum, inom taunbur, passande f\u00f6r ensam, reell person, att hyra fr\u00e5n 1 April. Hornsgatan 186 B, 1 tr. Fru Lindqvist. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595644-ZONE524325492",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1990,
      5740,
      631,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I h\u00f6rjan af ft\u00f6der ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595644-ZONE524325493",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1920,
      5804,
      759,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett litet, trefligt m\u00f6bleradt Rum nu genast alt hyra f\u00f6r en b\u00e4ttre Flicka. Vidare Allm. Teitfon Maria 7 37. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595644-ZONE524325494",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2160,
      5919,
      282,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l\u00a3n Butik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595644-ZONE524325495",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1922,
      5976,
      759,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "j\u00e4mte stora utrymmen, l\u00e4mplig f\u00f6r m\u00f6belaff\u00e4r, finnes at.t hyra fr\u00e5n 1 April i nr 15 G\u00f6tgatan. Underr. Allm. Tel. \u00f6sterm 42 32 annonsdagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595645-ZONE524325496",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1920,
      6092,
      748,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6rnbutik vid Mosebacketnrg Udli VihdlG4",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595645-ZONE524325497",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1951,
      6176,
      652,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Underr\u00e4ttelse i Vinhandeln, G\u00f6tgalan J4. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595645-ZONE524325498",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1924,
      6218,
      755,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "E^abriks- elS. I^agerlokal ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595645-ZONE524325499",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1922,
      6276,
      758,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nu genast. Cirka 35 fot l\u00e5ng, 12 fot bred, stort g\u00e5rdsutrymme, 2 eldst\u00e4der, gas och vatten. S\u00f6dermannagatan 11. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595645-ZONE524325500",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2120,
      6386,
      562,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r 2 h\u00e4star, vagnshus & fo lerskcllo fr\u00e5n 1 Jan. 1! t&gt;6, S\u00f6dermaunag 11 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595645-ZONE524325501",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2051,
      6520,
      502,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utom Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595645-ZONE524325502",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1923,
      6627,
      763,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "FRAN 1 APRIL en V\u00e5ning, 6 rum, k\u00f6k, ve~ randa, skog och sj\u00f6, 10 min. v\u00e4g fr\u00e5n \u00c5lkistan \u00e5 Djursholmsbanan. Underr\u00e4ttelse Allm. Tel. OIYiksdal 46. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595646-ZONE524325503",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2766,
      877,
      644,
      151
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I stor sj\u00f6stad ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "38"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595646-ZONE524325504",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2708,
      1035,
      762,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kunna Aff\u00e4rslokaler, s\u00e5som kontor, magasin m. m., hvarest kolonialvaruaff\u00e4r en-gros i m\u00e5nga \u00e5r bedrifvits, f\u00e5 hyras att tilltr\u00e4das n&gt;u genast eller den 1 n\u00e4stkommande April. N\u00e4rmare meddelar Joftian Kijellgren, Norrk\u00f6ping. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595647-ZONE524325505",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2805,
      1363,
      572,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5STUNDAS HYRA. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595647-ZONE524325506",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2765,
      1516,
      657,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Adress-Centralen, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "38"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595647-ZONE524325507",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2935,
      1646,
      321,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "34 Tegn\u00e9rgatan 34. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595647-ZONE524325508",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2742,
      1686,
      679,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Byr\u00e5 f\u00f6r uthyrning, inackordering m. m. Kontorstid 10\u20145. Allm. Tel. 10311. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595647-ZONE524325509",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2971,
      1770,
      275,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e5ning, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595647-ZONE524325510",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2712,
      1833,
      761,
      249
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 tr., \u00e5 4 \u00e4 5 rum ooh k\u00f6k, och om m\u00f6jligt badrum, centralt bel\u00e4gen \u00e5 nedre Norr, \u00f6nskas hyra fr\u00e5n den 1 Oktober. Svar till \"L\u00e4karebostad\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. 3 eller 4 Rum ooh k\u00f6k \u00f6nskas hyra 1 April eller n\u00e5got f\u00f6rr A nedre Norr eller \u00d6stermalm. Svar till \"Enkefru\", Dagens Nyh. Hufvudi. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595647-ZONE524325512",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2849,
      2097,
      508,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I#\u00e4 Odengatan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595647-ZONE524325513",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2713,
      2164,
      762,
      248
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas hyra 2 eller 3 m\u00f6blerade Rum, l\u00e4mpliga f\u00f6r l\u00e4kare. Svar till \"Doktor\", Dagene Ny. heter, Gustaf Adolfs torg. 2 stora oeh varma Rum, k\u00f6k och tambiir \u00f6nskas hyra den 1 April. Svar med uppgift om l\u00e4ge och pris till \"Bergsman\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595648-ZONE524325515",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2742,
      2427,
      706,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett Rum och k\u00f6k med tambur ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595648-ZONE524325516",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2712,
      2492,
      764,
      252
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas hyra den 15 Mars eller 1 April. L\u00e4ge: \u00d6stermalm. Svar till \"R. E.\",\", Allm\u00e4nna Tidningskontoret, Gustaf Adolfs torg. Ett ljuet, trefligt, om\u00f6bleradt Rum \u00f6nskas hyra 1 April i b\u00f6rjan aif \u00d6stermalm, Norr eller Kungsholmen. Svar, ined utsatt pris, till \"Pr kvartal\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg; ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595649-ZONE524325518",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2893,
      2761,
      396,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595649-ZONE524325519",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2709,
      2844,
      769,
      162
    ],
    "has_part": [],
    "content": "2 mindre Ruin \u00f6nskas hyra f\u00f6r kontor, lelltg na 1, h\u00f6gst 2 trappor upp p\u00e5 nedre Nori eller b\u00f6rjan \u00bb1 \u00d6stermalm. Svar med prisuppgift etc. till \u00bb13.205*, Dagens Nyheter, Gust. Ad, Torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595650-ZONE524325521",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2788,
      3027,
      604,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00f6rre Utst\u00e4llningslokal ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "30"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595650-ZONE524325522",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2713,
      3151,
      761,
      252
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med ing\u00e5ng direkt fr\u00e5n gatan \u00f6nskas byra i n\u00e4rheten af Stureplan, Norra Bantir^el f eh S\u00f6dermalmstorg. Svar' till Postboi 36, Centralpostkontoret. Pnssnrnlc Knt\u00e9lokal \u00f6nskas genast. Svar till \"Fint kaf\u00e9\". Dagen* Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595650-ZONE524325525",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2775,
      3407,
      639,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "8t\u00f6rre Slakteributik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595650-ZONE524325526",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2712,
      3472,
      759,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "belg\u00e4en vid R\u00e5dmans- eller Upplandsgatorna, \u00f6nskas hyra. Svar till \"Butik i Vasastaden\", Dagen\u00ae Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595650-ZONE524325527",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2892,
      3587,
      389,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ci gr a r r a H*\u00e4 r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595650-ZONE524325528",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2712,
      3642,
      759,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En v\u00e4fbel\u00e4gon Butik \u00f6nskas hyra. Svar, med prisuppgift, till \"O. M.\",\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs tiorg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595651-ZONE524325529",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2786,
      3775,
      609,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fabrikslokaler ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595651-ZONE524325530",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2712,
      3864,
      763,
      196
    ],
    "has_part": [],
    "content": "om 3 \u00e5 4 ljusa salar p\u00e5 cirka 15x6 meter, eller rum af samma golfyta, passande f\u00f6r hvitvarukonfektion, samt helst med tillg\u00e5ng p\u00e5 \u00e5nga f\u00f6r tv\u00e4tt, \u00f6nskas p\u00e5 Kungsholmen nu ell ir t&gt;fl April. Svar, m\u00e4rkt \"A. F.\",\", Svenska Dagbladets Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595651-ZONE524325531",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2876,
      4079,
      431,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vinterbonad Villa ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595651-ZONE524325532",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2712,
      4129,
      763,
      392
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eller L\u00e4genhet om c: a 2 \u00e5 4 rum och k\u00f6k, n\u00e4ra station, utmed Saltsj\u00f6banan, \u00f6nskas hyra fr\u00e5n 1 April eller 1 Oktober. Svar, m\u00e4rkt \"3 personel\",nel\", Tidningskontoret S\u00f6dermalmstorg 7. IJtoiYi Stockholm \u00f6nskas hyra en mindre Villa eller i brist d\u00e4rp\u00e5 V\u00e5ning om 5 \u00e5 7 rum och k\u00f6k, passande till pensionat, helst \u00e5 Dalar\u00f6. Svar till \"Respektabel dam\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595652-ZONE524325535",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2821,
      4703,
      554,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PLATSS\u00d6KANDE ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595652-ZONE524325536",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2953,
      4863,
      257,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Manliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595652-ZONE524325537",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2713,
      4970,
      751,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pianist s\u00f6ker engagement. Svaa till ' Ed vard\", Dagens Nyh. Hufvudk., Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595653-ZONE524325538",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2731,
      5069,
      732,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Redakt\u00f6rsplats ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595653-ZONE524325539",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2713,
      5182,
      761,
      198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eller annan anst\u00e4llning vid frisinnad tidning eller vid tidskrift \u00f6nskas af en belnykter, genom m\u00e5ng\u00e5rigt skriftst\u00e4lleri och tidningsarbete kompetent person. Svar till \"Tidningsman\" inom 8 dagar, under adress S. Gumaslius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595653-ZONE524325540",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2740,
      5396,
      707,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pensionerad Officer ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595653-ZONE524325541",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2713,
      5461,
      759,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar n\u00e5gra timmars dagligt arbete, helst hos tidningsredakt\u00f6r eller bokf\u00f6rl\u00e4ggare. Svar till \"L. H. ', under \u00bbdress S. Gum.ieliue' Annonsbyr\u00e5, Drottninggatan 2. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595653-ZONE524325542",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2713,
      5607,
      762,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r vinnande af mera r\u00f6rlig verksamhet ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595653-ZONE524325543",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2712,
      5702,
      763,
      268
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6ker 39\u00e5rig J\u00e4rnv\u00e4gffinspektor fast re\u00abiinleplats f\u00f6r respektabel Stockholmsfirma tilt* aktiebolag, helst i ma\u00bbkinf\u00f6trn\u00f6denhet- oA oljebranschen. Platistilltr\u00e4de 3:ne m\u00e5nader efter uppg\u00f6relse. Svar, med uppgift om ungefi 'iga l\u00f6nef\u00f6rh\u00e5llanden, utbedes till ' J\u00e4rnv\u00e4,'3.c. pektor\",tor\", under adress S. Gumieiius' Annonsbyr\u00e5 Stockholm, 1. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595653-ZONE524325544",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2878,
      5983,
      424,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Uiif! Mun, sprakkkunnig, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595653-ZONE524325545",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2714,
      6021,
      759,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar plats i bank, liff\u00f6rsakringsbolag, grosshandels- eller brukskontor. B\u00e4sta referenser. Svar till \"Energisk E. L.\",\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595653-ZONE524325546",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2914,
      6171,
      365,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "JPa kontor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595653-ZONE524325547",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2710,
      6233,
      762,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6rrekas plate af en 23 \u00e5rs ung Man, som genomg\u00e5tt handelsskolor oeh har n\u00e5gon hontorsvana. Fina betyg och referenser kunna f\u00f6retes. Svar till \"C. R. 1906\", Dagens Nyli., Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595654-ZONE524325548",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2851,
      6405,
      501,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kontorsplats ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595654-ZONE524325549",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2710,
      6525,
      763,
      234
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6kes af 28 \u00e5rig Man, \u00bbom sedan barndomen deltagit i sin faders aspvirkesaff\u00e4r och n\u00e5gra \u00e5r tj\u00e4nstgjort 'bitr\u00e4de vid j\u00e4rnv\u00e4g. \u00c4ger fin handstil och \u00e4r god korrespondent. Fina betyg och referenser kunna presteras. Sm\u00e5 pretentioner. Svar tacksamt till \"Kontorshotr\u00e4de\", Marsj\u00f6, p. r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595655-ZONE524325550",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3498,
      331,
      758,
      159
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skogs, S\u00e5gverks- och Kontorsman ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595655-ZONE524325551",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3498,
      511,
      762,
      350
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6ker anst\u00e4llning som inspektor eller f\u00f6rest\u00e5ndare. H\u00e4sta intyg ocli referenser linnas. Svar emotses i biljett, m\u00e4rkt \u00bbFackman\u00bb, Sala Alleliandas kontor, Sala. Ung Aff\u00e4rsman med k\u00e4nnedom inom flera branscher \u00f6nskar resplats f\u00f6r leveranskraftig 1:a kl. firma. Svar till \u00bbGodt resultat\u00bb, Dag. Nyh:s Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595655-ZONE524325553",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3772,
      875,
      224,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1'litg \u00f6nskns ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595655-ZONE524325554",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3499,
      911,
      762,
      583
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af en ung Man \u00e5 lager, kontor eller utf\u00f6rande af skrifg\u00f6roro\u00e5J. Arbetstid \u00f6nskv\u00e4rd 8\u20143. Svar, m\u00e4rkt. \"E. L. 20 \u00e5r\", Dagens Nyheter, Giistaf Adolfs torg. \u25a0\" branschen skicklig S\u00e4ljare s\u00f6ker l\u00f6re IHl II st\u00e5ndare- eller resplats. \u25a0 jui \u25a0\u25a0 J:a lcfoielJSCI L\u00e4stmakareg. 30. R. 72\"61. A. 788. J. Larsson & C :o. Kil 24 \u00e5rs exercisfri Man ined 5 \u00e5rs praktik i t\u00e4rg- och keinikulicbraiischcii och f. n. innehar plats i st\u00f6rre s\u00e5dan (irma \u00f6nskar ombyte och plats som f\u00f6rest\u00e5ndare eller dylikt i Stockholm eller i landsorten. Svar ocli l\u00f6nevillkor etc. till \u00bbFramtid 24\u00bb, Dagens Nyheters Hufvudkontor, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595655-ZONE524325560",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3619,
      1508,
      540,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Speceri bit r\u00e4de, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595655-ZONE524325561",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3504,
      1571,
      759,
      169
    ],
    "has_part": [],
    "content": "22 \u00e5r, nyktert, redbart och p\u00e5litligt, med m\u00e5ng\u00e5rig praktik i speceri- ooh diverseaff\u00e4r, \u00f6nskar anst\u00e4llning till den 1 Mars eller April. Goda betyg kunna f\u00f6retes. Svar af vakt as tacksamt, m\u00e4rkt \"Plats\", Eskilstuna, p. r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595656-ZONE524325562",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3504,
      1756,
      230,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tegel ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595656-ZONE524325563",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3739,
      1754,
      524,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "inii8tare, tullt komp., s\u00f6ker plats. 1:a rck. L\u00f6stinakaieg. 30, Stockh, R. 72 81- A. 7 88. J. Larsson & Co ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595657-ZONE524325564",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3531,
      1865,
      706,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tillsk\u00e4rare f\u00f6r damskr\u00e4dderi ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595657-ZONE524325565",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3505,
      1951,
      758,
      169
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med fler\u00e5rig praktik i tillsk\u00e4rning och profning samt ett godt s\u00e4tt aft bem\u00f6ta kunder, van att leda arbetepersonal, \u00f6nskar omfcyte af plats nu eller i v\u00e5r. L\u00f6neanspr\u00e5k moderat\u00bb. Svar till \"PffiUig\", Dagens Nyheter, Gust Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595657-ZONE524325566",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3505,
      2135,
      535,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vakim\u00e4stareplats ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595657-ZONE524325567",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3684,
      2184,
      579,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00e5 bank eifier kontor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595657-ZONE524325568",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3504,
      2233,
      761,
      207
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bbiikes af Betj\u00e4nt med s\u00e4rdeles utm\u00e4rkt 0-iiriul betyg och referenser samt l:a kl. Iiandelslie tyg. Fullt van vid bank- ocli vaktm\u00e4stare g\u00f6rom\u00e5l i&gt;\u00c4 kontor och \u00e4r absolnt nykter. Svar till \u00bbAbsolut nykter\u00bb. Dagen\u00bb Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595657-ZONE524325570",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3682,
      2446,
      411,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fotografer! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595657-ZONE524325571",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3505,
      2512,
      756,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En 18 \u00e5rs Yngling, fullt kunnig i negativ och positiv retusch samt f\u00f6rstoringar, s\u00f6ker plata. Svar t-iil \"18 \u00e5rig Fotograf\", Dagene Nyheter, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595657-ZONE524325572",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3694,
      2664,
      396,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Plats \u00f6nskas ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595657-ZONE524325573",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3505,
      2718,
      756,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En Btad-ad ooh ordentlig Yngling \u00f6nskar plats \u00e5 m\u00e4gon automobil firma i Stodkbolm. Goda b\u00abtyg och retanaimen\u00e5ationer finnas. Svar till \"Ordentlig\", Dftgen* Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595657-ZONE524325574",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3692,
      2916,
      381,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnliga. Tandl\u00e4kare. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595657-ZONE524325575",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3505,
      3062,
      759,
      312
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnlig Tekniker onekar plate i Stoclbdm. Svar till \"PtoIcs\", Dagens Nyh., G-u\u00abt. Ad. torg. If\" ij talar \u00e4lven tyska och kunnig i V\u00ab4minn*} piauospcln. samt mycket prak1 UlUIIIIIUf tisk ooh huslig, s\u00f6ker pl. L\u00e4stmakareg. 30. R. 72 81. A. 788. J. Larsson & C :o. V\u00e4rdinneplats \u00f6nska\u00bb af ung Flicka, som innehaft s\u00e5dan plats. Svar, m\u00e4rkt \"Hemtrcfniad\", Tidningskontoret Karlav\u00e4gen 6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595657-ZONE524325579",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3505,
      3388,
      759,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Som Husf\u00f6rest\u00e5ndarinna ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595657-ZONE524325580",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3505,
      3449,
      759,
      197
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eller hush\u00e5llerska till aktadt hem, med eller utan husmoder, \u00f6nskar b\u00e4ttre, huslig Flicka plate. Fullt kunnig i matl. samt f\u00f6r \u00f6frigt allt hvad till ett hems sk\u00f6tande h\u00f6r. Goda rek. Svar till \"P\u00e5litlig\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595657-ZONE524325582",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3779,
      3662,
      231,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kn Kokerska ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595657-ZONE524325583",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3506,
      3700,
      756,
      211
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar plats i en mindre familj till 1 Mars eller i April. Svar till Norra Bantorget 22, Portvakten. Skicklig Kokerska med bra betyg samt Ensamjungfru, kunnig i matlagning, med fler\u00e5riga betyg, s\u00f6ka platser. H\u00f6torget 6. Tel. 10106. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595658-ZONE524325585",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3544,
      3925,
      679,
      91
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fiats p\u00e5 kontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595658-ZONE524325586",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3503,
      4014,
      759,
      169
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pUng Flicka med bra handstil samt van vid p\u00e5 kontor f\u00f6rekommande \u00bbkrifgorom\u00e5l, \u00e4fven kunnig i maskinskrivning (Remington), \u00f6nskar plats. Svar emotses tacksamt till \"Bra handstil\"',stil\"', Dagens Nyheter, Gustaf AdoWs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595658-ZONE524325587",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3700,
      4200,
      397,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kontorsplals ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595658-ZONE524325588",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3505,
      4255,
      755,
      113
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6ikes af en ung Flicka som i 6 \u00e5r varit anst\u00e4lld p\u00e5 konitor. Fina muntliga rek. Svar till \"Ordentlig 1S06\", Dagens Nyheters Hufvudk. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595658-ZONE524325589",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3797,
      4393,
      184,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Plats ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595658-ZONE524325590",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3504,
      4457,
      758,
      428
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p\u00e5 kontor eller lager \u00f6nskas af ungt Fruntimmer af god familj. Svar till \"L. S.\",\", S\u00f6dra Tidningskontoret, Sodermalmstorg 7. Enkel, bildad Flicka med sm\u00e5 pretentioner \u00f6nskar plats som kontorsbitr\u00e4de eller i finare aff\u00e4r. Svar tacksamt till \"20 \u00e5r\", Tidningskontoret Tegn\u00e9rgatan 18. Ett medel\u00e5lders Fruntimmer \u00f6nstkar sig passande plats. Hon \u00e4r v\u00e4l kunnig i kassas sk\u00f6tande samt allt livad till ett hush\u00e5ll h\u00f6r. Svar till \"B\u00e4sta rekommendationer\", Dagens Nyheter, Gtustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595658-ZONE524325594",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3510,
      4896,
      476,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kontorsvan, spr\u00e5k\"\u00bb, d k",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595658-ZONE524325595",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3503,
      4956,
      763,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", pFlicka med b\u00e4sta vitsord s\u00f6ker plats. Vaccnrcl/oniutc e\u00f6lc,is nf dllrtill kompeIxdooUroKcpialo t\u00abnt Flicka. Bra botyg, L\u00e4stmakareg. 30. R. 7281. A. 788. J.Larssin & C :o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595659-ZONE524325597",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3505,
      5097,
      226,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I modeh. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595659-ZONE524325598",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3775,
      5089,
      491,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6kes plats af d\u00e4rtill l\u00e4mplig och duglig Flicka med godt s\u00e4tt. Goda rek. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595659-ZONE524325599",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3503,
      5178,
      763,
      262
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Imnilo al eifl^erxhandel s\u00f6ker vant lllUUG\" Cl. \u00e4j kvmnl. Bitr\u00e4de med n\u00e5gra \u00e5,rs vana. L\u00e4stmakareg. 80, Stockh. R 72 81A. 7 88- J- Larsson & C:o. En ung Flicka med godt f\u00f6i\u00e4ldraheu s\u00f6ker plats i aff\u00e4r. Van att v\u00e4ga. Goda rekommendationer. Svar till 7 Strandv\u00e4gen, Portvakten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595659-ZONE524325604",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3636,
      5455,
      507,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fotografer! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595659-ZONE524325605",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3505,
      5528,
      756,
      168
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnligt Bitr\u00e4de med m\u00e5ng\u00e5rig praktik i negativ oeh positiv retusch samt i o frig t hemma i det \u00f6friga ino&lt;m fotografien, \u00f6imkar stadigvarande plate nu genast. Svar till \"16 i veckan\",kan\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg.* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595660-ZONE524325606",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3654,
      5715,
      468,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fotografer! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595660-ZONE524325607",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3504,
      5814,
      761,
      136
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hemarbete \u00f6nskas af van pl\u00e5t- och kortretusch\u00f6s, \u00e4gande m\u00e5ng\u00e5rig praktik p\u00e5 f\u00f6rsta klassens atelier. Svar tacksamt till \"Noggrant arbete\", Dagens Nyheter, Gustaf AdoMs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595661-ZONE524325608",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3563,
      5963,
      640,
      125
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till vMsonftn ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "38"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595661-ZONE524325609",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3504,
      6094,
      761,
      658
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar kompetent kvinnligt Bitr\u00e4de med m\u00e5ng\u00e5rig vana i manufaktur, o. kappbranschen platsombyte, helst i specialaff\u00e4r f\u00f6r kl\u00e4dningstyger och sybeh\u00f6r samt i mellersta eller norra Sverge. Svar till &gt;l:a referenser\u00bb, Dagens Nyheters Hufvudkontor. Hos \u00e4ldre, bildad \u00e4mbetsman \u00f6nskar b\u00e4ttre, hush\u00e5llskunnig Flicka med godt s\u00e4tt och utseende plats som s\u00e4llskap och hj\u00e4lp, \u00e4r van vid sjukv. etc. Svar till \"Glad ooh v\u00e4nlig\", Klarabergsgatan 27, Tidningskontoret. En rask, ordentlig, treflig Flicka med h\u00e5g oeh fallenhet, f\u00f6r servering \u00f6nskar plats p\u00e5 ett snyggt kaf\u00e9 efter 1 Mars. Svar emottages tacksamt till \"20 \u00e5r\", Tidningskontoret Kungsbroplan 2. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595661-ZONE524325613",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4286,
      328,
      753,
      54
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fru Rydqvist, jungfrugatan 19, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595661-ZONE524325614",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4285,
      386,
      756,
      750
    ],
    "has_part": [],
    "content": "anskaffar goda Tj\u00e4narinnor. Allm. Tel. 88 8C En Jungfru \u00f6nskar kokerskeplats i fint, 2 sn\u00e4lla pers. hush., d\u00e4r hus\u00bb finnes. Svai till \"Kokerska\" Rensgatan 30, stoia uppg\u00e5ngen. Sn\u00e4ll och villig Jungfru, kunnig i enkel matl., \u00f6nskar plats i liten familj. Svar Tel. Vasa 97. B\u00e4ttre Lajidsflicka, (med godt satt, onsk* hush\u00e5lla f\u00f6r ungherre, f\u00e4ster ej n\u00e5got afseendi vid l\u00f6n, blott en god plats kan erh\u00e5llas fortast Utm\u00e4rkta rekommendationer. Svar till \"En sam\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. Husjungfru, 23 \u00e5r, treflig och v\u00e4l rek., \u00f6n skar plats genast gen. H\u00f6glunds Tj.-Byr\u00e5, Upp landsgatan 4. Tel, 130 58. Hj\u00e4lphustru \u00f6nskar g\u00e5 i hj\u00e4lp p\u00e5 automa' eller restaurant att diska och g\u00f6ra hvarjehandc Svar till Lotten Anderson, 49 V\u00e4stmannagatan inne p\u00e5 g\u00e5rdtn. n. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595662-ZONE524325621",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4395,
      1216,
      614,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LEDIGA P ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595662-ZONE524325622",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4529,
      1392,
      254,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Manliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595662-ZONE524325623",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4292,
      1498,
      750,
      118
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Solo-Cellist, Violinist, Flotist u. Bassist ab. 25. Febr. auf Jahrenskontrakt gesucht, Off. unter \"Re\u00abll 70\", Dagens Nyheters Huf ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595662-ZONE524325624",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4294,
      1625,
      159,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595662-ZONE524325625",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4421,
      1672,
      509,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Som verkst. Direkt\u00f6r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595662-ZONE524325626",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4294,
      1731,
      755,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i \u00e4ldre, fram\u00e5tg\u00e5ende industriell aff\u00e4r erh\u00e5ller v\u00e4lrenommerad person plats, om aktier f\u00f6r minst 40,000 kr. \u00f6fvertagas. Ej anonyma svar till \"Fin aff\u00e4r, utan konkurrens\", Tidningskon toret 18 Tegn\u00e9rgatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595662-ZONE524325627",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4702,
      1914,
      345,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till mekanisk verkstad \u00f6nskas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595662-ZONE524325628",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4294,
      1971,
      751,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "L\u00e4stm\u00e4karegatan 30, Stockh. J. Larsson & C:o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595662-ZONE524325629",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5021,
      2034,
      30,
      18
    ],
    "has_part": [],
    "content": "er ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595663-ZONE524325630",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4292,
      2028,
      658,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LandlbruksinspeklUu^j v&r Lkt0hJL&",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595663-ZONE524325631",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4294,
      2087,
      744,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pL\u00e4stmakaregatan 30, Stockh. J. Larsson & C:o ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595664-ZONE524325632",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4357,
      2131,
      642,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fabriksf\u00f6rest\u00e5ndare ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595664-ZONE524325633",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4651,
      2218,
      46,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595665-ZONE524325634",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4337,
      2255,
      672,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vinlervikens Dynamitfabrik. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595665-ZONE524325635",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4293,
      2344,
      749,
      304
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En dugande Kemist, erfaren i tillverkningar na af nitrospr\u00e4ng\u00e4mnen och i besittning af or gani8atori.sk f\u00f6rm\u00e5ga, kan ans\u00f6ka om den g&lt;nom f\u00f6rre inneliafvarens fr\u00e5nf\u00e4lle lediga befatt ningen s\u00e5som fabriksf\u00f6rest\u00e5ndire vid Vintervi kens Dynamitfabrik. Ans\u00f6kningar emottagas till den 31 n\u00e4sta Man af Disponenten Th. Oa\u00abi&gt;ersson, Lilla Nygatai 4, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595665-ZONE524325637",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4324,
      2653,
      410,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm i Januari 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595665-ZONE524325638",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4439,
      2693,
      468,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nltroglyccrlunktinbolnget. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595665-ZONE524325639",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4323,
      2735,
      696,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den som kan ins\u00e4tta 5,000 kr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595665-ZONE524325640",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4298,
      2801,
      750,
      155
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i en vinstgifvande affar mot 6 proc. T\u00e4nta, f\u00e5r pl\u00e5t b som medarbetare i aff\u00e4ren och 1,000 kr i l\u00f6n pr \u00e5r. Absolut s\u00e4kerhet f\u00f6r insatta pengar. Svar till \"Gustaf\", Dag. Nyh., Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595666-ZONE524325641",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4422,
      2974,
      495,
      137
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Resandeplats, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "38"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595666-ZONE524325642",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4295,
      3118,
      753,
      367
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Aff\u00e4rsvan, exercisfri, ung Man, cirka 25 \u00e5r, nykter, ordentlig och energisk, helst f\u00f6rtrogen med sko- och l\u00e4derbranschen, sarot med verkli c*, god s\u00e4ljaref\u00f6rm\u00e5ga, erh\u00e5ller genast plits som resande hos leveranskraftig' firma me-J vidstr\u00e4ckt kundkrets. Ans\u00f6kningar, \u00e5tf\u00f6ljda af betygsafskrifter iuli fotografi samt uppgift \u00e5 referenser, \u00e5lder oeh f\u00f6rutvarande anst\u00e4llning, torde insand-is till \"O. N. P. 20, 147\", under adress S. G'im:tlius Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595667-ZONE524325644",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4365,
      3497,
      621,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Driftig, respektabel ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595667-ZONE524325645",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4293,
      3589,
      758,
      156
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och v\u00e4l Inarbetad Resande p& Norrland kan erh\u00e5lla f\u00f6rs\u00e4ljningen f\u00f6r delvis Inarbetad cigarrfabrik I Stockholm, om svar och referenser Ins\u00e4ndas till \u00bbH\u00f6g provisions, Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595668-ZONE524325646",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4318,
      3749,
      689,
      158
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Margarinfabrik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "38"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595668-ZONE524325647",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4291,
      3922,
      759,
      345
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00f6ker en respektabel och energisk Platsf\u00f6rs\u00e4ljare, som \u00e4r v\u00e4l inarbetad med kunderna i Stockholm. Svar med uppgift \u00e5 referenser ins\u00e4ndes till \u00bbGod kondition\u00bb, Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595669-ZONE524325649",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4395,
      4281,
      557,
      138
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Platsf\u00f6rs\u00e4ljare. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "38"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595669-ZONE524325650",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4293,
      4424,
      758,
      324
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Duktig F\u00f6rs\u00e4ljare af margarin kan ge nast erh\u00e5lla plats hos \u00e4ldre fabrik. Svar, m\u00e4rkt \"Fast gage oeh provision'','', B\u00e4ndes till Dagene Nybetero Hufvudkontor. Ifnn(nrcvan&lt; UI&gt;\u00a3 Man, med bra handstil, t\u00e5r IV U il IUI J Jramtidsplats \u00e5 fint handelskontor. L\u00e4stmakaregatan 30, Stockh. J. Larsson & 0:o ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595669-ZONE524325653",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4411,
      4763,
      524,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pl\u00e5t\u00bb \u00e5 kontor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595669-ZONE524325654",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4291,
      4822,
      729,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh&llcr yngre, kontorsvan Man genoin A B \u00e4r 8- ti F\u00f6rm.-Byr\u00e5n, Hninngatnn 20 B- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595669-ZONE524325656",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4291,
      4894,
      759,
      318
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Duglig och i branschen erfaren F\u00f6rs\u00e4ljare erh\u00e5ller f\u00f6rdelaktig anst\u00e4llning vid Sk\u00e5nska Lithografiska Aktiebolagets Afdelningskontor, Drottninggatan 51. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595669-ZONE524325657",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4521,
      5232,
      308,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "typograf, di",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595669-ZONE524325658",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4295,
      5302,
      752,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "typgfkunnig i accidenes\u00e4ttning samt med b\u00e4sta vUsord fr\u00e5n f\u00f6reg\u00e5ende platser, f\u00e5r genast stadigvarande kondition \u00e5 tryckeri i landsortsstad. Svar till \"Typografplats\" adresseras till S. Gumselius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595669-ZONE524325660",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4400,
      5483,
      543,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fris\u00f6rbitr\u00e4den. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595669-ZONE524325661",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4293,
      5546,
      757,
      267
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fris\u00f6rbitr\u00e4de.s-F\u00f6reningens Irssammautrftdc li&llos 0:&gt;sdagen den 16 Febr. k), fl e. m. i Folkets Hus, M-salcn. STYRELSEN. BARBERARE I Yngre, ordentligt Bitr\u00e4de, v\u00e4l kunnigt i yrket, iir god plats genast, om \u00e5lder och l\u00f6nevillkor s\u00e9ndae till Aael Erikson, Eskilstuna. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595670-ZONE524325664",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4379,
      5830,
      591,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Respekt. Barberarebitr\u00e4de ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595670-ZONE524325665",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4294,
      5894,
      756,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eller d\u00e4rmed likst\u00e4lld, med l:a referenser, god s\u00e4ljare, k\u00e4nd bland hrr fris\u00f6rer, kan genast erh\u00e5lla god f\u00f6rs\u00e4ljning mot- provision. 8var till \"Event, fast\", Dagens Nyheter, Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595670-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      4325,
      6044,
      678,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595670-ZONE524325667",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4294,
      6215,
      755,
      137
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stadigvarande plats erh\u00e5lles hos undertecknad af skicklig, absolut p\u00e5litlig ocb nykter Guldsmed, om betyg, uppgift om l\u00f6neanspr\u00e5k och gravyrprof ins\u00e4ndas till A",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595670-ZONE524325668",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4599,
      6347,
      407,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "U o il v ill Ahislr\u00f6m, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595670-ZONE524325669",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4761,
      6401,
      94,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lule\u00e5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595670-ZONE524325670",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4294,
      6438,
      753,
      77
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Person, som ej \u00e4r nykter och dugOig i yrkflt. g \u00f6re sig ej besv\u00e4r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595670-ZONE524325671",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4297,
      6608,
      751,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bbullt kunnig i bakuing, nykter, ordentlig och p\u00e5litlig, erh\u00e5ller plate enaraat m\u00f6jligt, om L\u00abtyger, \u00e5lder och l\u00f6neprete.i^ionsr ins\u00e4nda\u00bb till Konditor Joh. P. Anderssi.i, Kristianstad. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595670-ZONE524325672",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5071,
      332,
      750,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Speceri ex pedl t tom ta man till fin afiftr. En till jftrnh. h\u00e4r. En 18 &r till diverseh. Ti\u00e4stmakaregatan 30, Steokh. J. Larsson & 0:a ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595670-ZONE524325674",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5172,
      433,
      563,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tv\u00e5 MMkypare, en Kalipare, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595670-ZONE524325675",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5077,
      501,
      748,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ned goda rekommendationer erh\u00e5lla genast anst\u00e4llning i landsorten \u00e5 f\u00f6rsta klass hotell. Svar, m\u00e4rkt \"\u00c5rsplats\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595671-ZONE524325676",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5328,
      653,
      475,
      76
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00a3andtf&gt;\u00a5\\j&$eteu ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595671-ZONE524325677",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5077,
      740,
      748,
      156
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh\u00e5ller instundande 1 Mars plats \u00e5 egendom i \u00d6sterg\u00f6tland. Kamrat finnes. Svar till \"LandtbruTselev\", under adress S. Gumselius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595671-ZONE524325678",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5207,
      912,
      495,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\\ oloiat\u00e4r pl\u00e5t\u00bb. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595671-ZONE524325679",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5078,
      976,
      748,
      165
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gosse, 14\u201415 \u00e5r, \u00e4rlig och ordentlig Eamt villig att springa \u00e4renden, erh\u00e5ller genast framidsplats p\u00e5 kontor. F\u00f6rsta tiden ulan l\u00f6n. ivar, m\u00e4rkt \"Volont\u00e4r 1906\", Dagens Nyheter, jiust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595671-ZONE524325680",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5285,
      1213,
      296,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595671-ZONE524325681",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5279,
      1270,
      314,
      17
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nanDmaMnanaans ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595671-ZONE524325682",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5226,
      1320,
      461,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I antikvariat ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595671-ZONE524325683",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5077,
      1385,
      753,
      239
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh\u00e5ller en Flicka med h\u00e5g och fallenhet, 111st med n\u00e5gon fackkunskap, plats. Svar till \"Antiqv.\"tiqv.\" inl\u00e4mnas till Dagens Nyheter, Guetaf Adolfs torf. E-K,. Konto s-, m ndels-. -, II nIiiMIh- \" bltT. etti 1 i s \"I '&lt;'&lt;litf'*. T\u00bb inskr -afgift. L\u00e4stmakaregatan 30. J. Larsson & C:o ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595671-ZONE524325686",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5179,
      1645,
      550,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "MASKINSKHTFVERSKA. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595671-ZONE524325687",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5077,
      1711,
      746,
      367
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rutinerad Maskinskrifverska, helst f\u00f6rut anst\u00e4lld \u00e5 renskrifningsbyr\u00e5, erh\u00e5ller f\u00f6rdelaktig plats. And. Skog, Jakobsgatan 28. Kvinnligt Manufakturbitr\u00e4de, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595671-ZONE524325689",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5080,
      2084,
      749,
      161
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ej \u00f6fver 25 \u00e5r, dugligt och arbetsamt, \u00bbrh\u00e5 ler plats nu genast eller 1 April. Reflekt\u00e4-ar.Je h\u00e4r\u00e5 behagade ins\u00e4nda referenser och l\u00f6neanspr\u00e5k j\u00e4mte fotografi till Carl tfredlKi -v, Kristinehamn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595672-ZONE524325690",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5089,
      2259,
      742,
      143
    ],
    "has_part": [],
    "content": "In ung D\u00e4m, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "38"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595672-ZONE524325691",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5084,
      2408,
      748,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "iels&gt;t spr\u00e5kkunnig, f\u00e5r anst\u00e4llning i i:a klass liffur. Svar, m\u00e4rkt &gt;1:\u00bb klass\u00bb, Dagens Ny* ititer, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595672-ZONE524325693",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5084,
      2573,
      746,
      279
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I finare afl\u00e4r \u00e4r pl. att s\u00f6ka i dag \u00e5 Stockh:* Oj.-Byr\u00e5, M\u00e4ster-Samuelsgatan 8, 1 tr. Anspr\u00e5ksl\u00f6s och \u00e4rlig Flicka erh\u00e5ller plats ouditori. Tel. 15119______ En ordentlig Flicka, van vid diversehandel, f.ir plats. Underr\u00e4ttelse 31 Pipersgatau, 3 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595672-ZONE524325699",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5246,
      2866,
      419,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ll\u00e4rfVift\u00f6rskn, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595672-ZONE524325700",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5082,
      2922,
      751,
      259
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ikitklig, f\u00e5r stadigvarande plats nu. Svar till 'H\u00e5rfris\u00f6rska\", Dagens Nylieter, Gustaf Adolfs org. Kvinnlig Barbererska f\u00e5r plats. Linn\u00e9gatan SO. En Flicka, kunnig i rakning ooh klippning, f\u00e5r plats. Upplandsgatan 24. Allm. T. 204 15. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595673-ZONE524325703",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5077,
      3196,
      756,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Higa Modister i l",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "38"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595673-ZONE524325705",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5078,
      3368,
      753,
      263
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gerh\u00e5lla f\u00f6rm\u00e5n iga platser, om anm\u00e4lan g\u00f6res h09 Riigheirner & Beckers Aktiebolag. Skicklig Modist erh\u00e5ller plats till v\u00e5rs\u00e4songen. Emma Hagstr\u00f6m, 13 drottninggatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "38"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595673-ZONE524325707",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5227,
      3646,
      481,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skicklig Modist ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595673-ZONE524325708",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5082,
      3702,
      750,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "n\u00e5gra F\u00f6 rarhet ers-kor samt Elever f\u00e5 platser. Modemagasinet Biblioteksgatan 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595673-ZONE524325709",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5324,
      3783,
      265,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Modister ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595673-ZONE524325710",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5083,
      3838,
      740,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh\u00e5lla f\u00f6rm\u00e5nlig anst\u00e4llning hos Herm Meeths, Regeringsgatan 26. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595674-ZONE524325711",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5341,
      3921,
      234,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "iHodist ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595674-ZONE524325712",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5076,
      3975,
      459,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lii Ms. IMalln 1 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595674-ZONE524325713",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5139,
      4052,
      644,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tidningsbud ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "20"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595674-ZONE524325714",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5078,
      4139,
      753,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "CiMUa anst\u00e4llning om anm\u00e4lan g\u00f6res \u00e5 Dagens Nyheters llnfvudkontor, Klara V\u00e4stra Kyrkogata 6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595674-ZONE524325715",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5220,
      4271,
      159,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I liliiot\" ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595674-ZONE524325716",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5525,
      4288,
      8,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595674-ZONE524325717",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5080,
      4344,
      748,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00e5r bildad Flicka treflig plats. Norra Inackor&gt; deriiig!*byi'\u00e5n Maimskillnadsg. 27. 11\u20143. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595674-ZONE524325718",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5416,
      4430,
      296,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i otn flammar ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595674-ZONE524325719",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5082,
      4490,
      752,
      178
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00e5 genast platser genom \u00d6stermalms Inackord,Byr\u00e5, 33 Brahegatan. 11\u2014\u00e4. Vana Linnes\u00f6mmerskor erh\u00e5lla anst\u00e4llning \u00e5 elektrisk syatelier. \u00d6sterlund & Andersons A.-B., Stora Nygatan 4. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595675-ZONE524325721",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5148,
      4693,
      624,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r stadgad! Fruntimmer ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595675-ZONE524325722",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5080,
      4781,
      755,
      267
    ],
    "has_part": [],
    "content": "finnes plats i liten familj i Norrland. S\u00f6kande skall vara kunnig i vanlig matlagning och kunna p\u00e5 egen hand sk\u00f6ta inomhus f\u00f6re kominan dt g\u00f6rom\u00e5l utan bj\u00e4lp. Kunnig i h\u00f6nssk\u00f6ts si iirtr f\u00f6retr\u00e4de. S\u00f6kande s\u00e4nde uppgift om preten tioner samt rekommendationer ocb fotosrwfi , bref, m\u00e4rkt \"Na\u00e9mi\", under a lress S. Gumaelius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595675-ZONE524325723",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5205,
      5063,
      504,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I engelsk familj ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595675-ZONE524325724",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5080,
      5122,
      752,
      200
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas nu genast en ung och ordentlig Kolks* eller Kokierska, villig att \u00e5taga sig enklare mat' lagning samt vanliga k\u00f6ksg\u00f6rorndl. Flicka, som varit i England, lliar f\u00f6retr\u00e4de. Tv\u00e5 engelska jungfrur finnas i familjen. Adress Fru Pehrson, 1 Strandv\u00e4gen, 3 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595675-ZONE524325725",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5315,
      5338,
      292,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Husjungfru ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595675-ZONE524325726",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5080,
      5385,
      753,
      322
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fullt kompetent att sk\u00f6ta platsen i b\u00e4ttre hus samt f\u00f6rsedd med b\u00e4sta rekommendationer, f\u00e5r plats 1 April. Hamngatan 2, 4 tr., t. v\u00e4nster. Van Ensamjungfru, v\u00e4l kunnig i matlagning samt med muntliga rekommendationer, f\u00e5r i anledning af sjukdom plats i familj, best\u00e5ende af 3 vuxna personer. L\u00f6n 20 kr. Torstensonsgatan nr 11, 3 tr., d\u00f6rren t. v., kl. 11\u20141 och 5\u20146. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595676-ZONE524325728",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5279,
      5726,
      352,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jungfru, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595676-ZONE524325729",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5077,
      5827,
      756,
      409
    ],
    "has_part": [],
    "content": "v\u00e4l kunnig i matlagning, samt en Barn- ocb Husjungfru erh\u00e5lla plats i mindr? familj den 1 Mars. N\u00e4rmare Rikstelefon 1212 En villig och renlig samt ansta idig tch ordentlig Jungfru om 18 \u00e4 20 \u00e5r erh\u00e5ller pl\u00e5t\u00bb som ensam. Anm\u00e4lan mellan kl. 11 f. m. ocb 1 e. m. H\u00f6gbergsgatan 51, 1 tr. Pettersson. Barnj uiigfi'ii9 ordentlig o. p\u00e5litlig, f\u00e5r nu eller 1 Hara f\u00f6rm\u00e5nl. plats. Vidare Allin. Tel. 127 64 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595676-ZONE524325733",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5196,
      6248,
      521,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ensam] u ng tr ib, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595676-ZONE524325734",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5080,
      6309,
      753,
      394
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ordentlig, kunnig i enkel matlagning, \u00f6nskas till den 15 Febr. i 3 personers hush\u00e5ll. Drottninggatan 106, 4 tr. Proper plats, 2 pers., for kunnig Ensamjungfru, Husa, rask och fullkomligt van i sina sysslor, f\u00e5r finfin plats, Husa till 1: a kl. pensionat, Barnjungfru fl\u00e5r plats f\u00f6r stora barn. Kontoret! 10 Tegn\u00e9rgatan, 1 tr. Jungfru (g\u00e4rna aldre), kan. i matl. och p\u00e5litl., erb. pl. fr. 15 Febr. till 15 April. Vid. Stockh :s Tj.-Byr\u00e5, M\u00e4ster Samuelsgat. 8. 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595677-ZONE524325737",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2388,
      6929,
      151,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 234 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595677-ZONE524325738",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2082,
      6976,
      766,
      1322
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bbig nvetl mig aj) med den d\u00e4r vadkra bondflickan som bam f\u00e5tt tag i. Oomteeaain satte sig upp helt rak och stirrade bap&gt;ftn p\u00e5 henne'. Aurorai talade me&lt;J en k\u00f6ld eom ie\u00aet af f\u00f6rf\u00e4radle henne. \u2014 K\u00e4ra batn! utbrast hon. Hvatl i &J1 v\u00e4rlden talar du om? \u2014 Om Regina, s-varade Aurora, i det hon e\u00e5g upp och kantade hatten p\u00e5 bordet. \u2014 Jag talar oro Marcellos Regina. Trodde du att jag aldrig h\u00f6rt talas om henne och att jag inte f\u00f6rstod att det var bon h\u00e4rom kv\u00e4fllen ? A, jag hade ett godt tillf\u00e4lle att betrakta henne. Jag hatar henne, men vacker %r hon! Det kan du inte neka t&gt;l). \u2014 Jag nekar viB\u00bbt inle! \u2014 Contewsa\u00bb visste knappt hvad hon skulle s\u00e4ga. \u2014 N\u00e5! Vore det inte bra mycket b\u00e4ttre f\u00f6r Marcello om han gifte sig med mig \u00e4n om han l\u00e5tea- Regina gifta sig med honom, nom hon vill! \u2014 Jag \u2014 kanske \u2014 du framst\u00e4ller det p\u00e5 ett tt\u00e5 besynnerligt s\u00e4tt! Men jag \u00e4r H\u00e4ker p\u00e5 att Marcello inte har e\u00ae tanke p\u00e5 att gifta sig med henne. \u2014 Hvarf\u00f6r far lian d\u00e5 omkring med henne n\u00e5 h\u00e4r, och hvad \u00e4r meningen med det t \u2014 Aurora s\u00e5g oskyldigt p\u00e5 sin mor, v\u00e4ntande p\u00e5 \u00abtt \u00bbvas, eom inte kom.\u2014 Dessutom, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595678-ZONE524325746",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3359,
      6921,
      150,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 239 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595678-ZONE524325747",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3048,
      6969,
      769,
      1342
    ],
    "has_part": [],
    "content": "eom det var hans natur att tanka l\u00e5ngsamt och handla- snabbt \u00e4r det icke om\u00f6jligt att han Ihade g\u00e5tt och rufvat p\u00e5 denna plan i ett par \u00e5r, medan Aurora v\u00e4xte upp. Det afg\u00f6rande beelutet hade han kanske fattat den afton nere. p\u00e5 romereia kusten d\u00e5 profee&or Kalmon hade visat honom ett s\u00e4kert medel till det f\u00f6rsta steget till dess fullf\u00f6ljande, och han hade \u00e4fven haft det i tankarna senare p\u00e5 kv\u00e4llen, n\u00e4r han stod or\u00f6rlig p\u00e5 verandan med den dyrbara och \u00f6desdigra lilla tabletten i handen, liksom ocks\u00e5 f\u00f6ljande morgon n\u00e4r han pl\u00f6tsligt hade f\u00e5tt se Maroello al Ide lee framf\u00f6r sig, f\u00f6rsvarsl\u00f6s ooh omedveten om hans n\u00e4rvaro. Den dagen hade han l\u00f6nl\u00f6st utsatt sig f\u00f6r en stor fara, eftemom Maroello \u00e4nnu lefde \u2014 en s\u00e5 f\u00f6rfarlig fara att han i eke garna t\u00e4nkte tillbaka p\u00e5 den nu, men han hade lyckligt och v\u00e4l undg\u00e5tt den, och h\u00e4danefter m\u00e5ste han akta eig f\u00f6r att g\u00f6ra n\u00e5got s\u00e5 farligt igen. Det fann\u00bb s\u00e4krar\u00ae och tryggare s\u00e4tt att n\u00e5 m\u00e5let p\u00e5 \u00e4n genom ett klumpigt mord, och efter hvad Contes8an hade sagt honom om det intryck bon hade f\u00e5tt var det icke l\u00e5ngt borta. Hon hade sagt att Marcello hade sett halfd\u00f6d ut; med Bin klena h\u00e4lsa kunde han icke st\u00e5 ut med ett s\u00e5dant lif l\u00e4nge tii\u00e5ocJb ap\"! skulle hsw vara d\u00f6d p\u00e5 aJlvar.. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595679-ZONE524325748",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4425,
      6911,
      154,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 238 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595679-ZONE524325749",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4117,
      6961,
      762,
      1319
    ],
    "has_part": [],
    "content": "det som Corbario liade sagt om Aurora, halft p\u00e5 sk\u00e4wt ocb halft p\u00e5 allvar, hade gifvit MaddaJena ett intryck af att han gjort ett litet experiment f\u00f6r egen rakning, f\u00f6r att k\u00e4nna eig f\u00f6r. Aurora hade men- \u00e4n en g\u00e5ng under de f\u00f6reg\u00e5ende \u00e5ren sagt att hon icke tyckte om hans \u00f6gon och ett viset s\u00e4tt han hade att se p\u00e5 henne. Afven d\u00e5 hade han beundrat henne, och nu, n\u00e4r han var \u00e4nkling, var det alls icke osannolikt att han t\u00e4nkte p\u00e5 ett gifterm\u00e5l med lien ne. Han var icke stort iner \u00e4n 30 \u00e5r och hade ett ovanligt ungt ansikte. P\u00e5 grund af hans \u00e5lder fanns intet att inv\u00e4nda. Dessutom var han rik, \u00e5tminstone f\u00f6r sin lifstid. Och han hade alltid kablats ett m\u00f6nster f\u00f6r en \u00e4kta man medan hane hustru lefde och sade\u00bb ha uppf\u00f6rt sig otadligt \u00e4fven efter\u00e5t. Maddalena f\u00f6rs\u00f6kte ee saken kallt och lidelsefritt, eom om hon ioke hade en instinktlik motvilja f\u00f6r honom. \u2014 Ja, \u2014 hvarf\u00f6r skulle han icke vilja gifta \u00bbig med Aurorai Ingen af conte\u00bbeane bekanta skulle f\u00f6rv\u00e5na sig det mineta om han gjorde det, och de flesta skulle e\u00e4ga att det var ett utm\u00e4rkt parti och att Aurora var lycklig som hade f\u00e5tt en e\u00e5dan man. Detta var precis hvad Folco t\u00e4nkte, och ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595680-ZONE524325751",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5378,
      6902,
      151,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 235 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3708996#1-2-ARTICLE54595680-ZONE524325752",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5076,
      6947,
      757,
      1346
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tillade hon, vill hon naturligtvis gifta \u00bbig ined honom. \u2014 Det \u00e4r m\u00f6jligt. Du har m\u00e5h\u00e4nda \u00bb\u00e4tt, oeh n\u00e4r allt kommer omkring \u00e4r hon kanske f\u00f6r\u00e4lskad i honom. Men hvarf\u00f6r skall du bry dig om det, barn 3 \u2014 D\u00e4rf\u00f6r att han varit min b\u00e4sta v\u00e4n, svarade Aurora sakta. \u2014 Ar det or\u00e4tt att intressera sig f\u00f6r sina v\u00e4nner 1 Och jag tanker \u00e4nnu p\u00e5 honom som min v\u00e4n, fast\u00e4n jag aldrig haft tillf\u00e4lle att tala med honom \u00bbedan den dagen p\u00e5 romerska kusten n\u00e5r han gick sin v\u00e4g i vredesmod, d\u00e4rf\u00f6r att jag \u00bbkrattade \u00e5t honom. Jag undrar om han har gl\u00f6mt det. De s\u00e4ga att han har f\u00f6rlorat minnet under ein sjukdom. \u2014 Hvad du \u00e4r m\u00e4rkv\u00e4rdig! Du har knappast- n\u00e5gonsin talat om honom p\u00e5 hela den h\u00e4r tiden och nu \u2014 contessan skrattade som om hon tyckte tanken vara alltf\u00f6r orimlig \u2014 och nu talar du om att gifta dig med honom. \u2014 Jag har sett Regina, svarade Auroia, eom om det f\u00f6rklarade allt. Contessan gaf intet svar, ooh under resten af dagen var hon ovanligt tyst och tankspridd. Hon t\u00e4nkte p\u00e5 att om Aurora icke h\u00e4ndelsevis hade m\u00f6tt Marcello just n\u00e4r Regina var med honom, skull* den unga Sickan kanske aldrig ha t\u00e4nk# ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  }
]