[
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673239-ZONE525007398",
    "@type": "Text",
    "box": [
      295,
      6366,
      639,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms-Nyheter. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673239-ZONE525007399",
    "@type": "Text",
    "box": [
      222,
      6503,
      783,
      381
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Arbetarskydd* f\u00f6reningens ut\u2022t\u00e4ll ni ny. .Sekreteraren i f\u00f6reningen f\u00f6r arbetarskydd. yrkesinGpckt\u00f6r Furet, afreste i l\u00f6rdags till Berlin f\u00f6r att vid tyska statens permanenta utst\u00e4llning f\u00f6r arbetarskydd i Clrarlottenburg studera i och f\u00f6r anordnandet af f\u00f6reningens till\u00e4mnade utst\u00e4llning i nr 23 Birger Jarls-gatan, hvilken \u00e4r afsedd' att \u00f6ppnas i b\u00f6rjan af n\u00e4sta \u00e5r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673239-ZONE525007400",
    "@type": "Text",
    "box": [
      998,
      502,
      783,
      1170
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sp\u00e5rv\u00e4gen till Stockholms norra f\u00f6rst\u00e4der. Ett m\u00f6te i sp\u00e5rv\u00e4gsfr\u00e5gan h\u00f6lls p\u00e5 fredag afton i Alby skola med hus\u00e4gare och hyresg\u00e4ster inom Albv villasamh\u00e4lle invid Sundbyberg f\u00f6r afgifvande af ett uttalande r\u00f6rande den projekterade elektriska sp\u00e5rv\u00e4gens str\u00e4ckning i hvad den r\u00f6r Alby samh\u00e4lle. Det meddelades d\u00e4rvid att h\u00e4radsh\u00f6fding Humble j\u00e4mte ett par andra personer hade till l\u00e4nsstyrelsen inl\u00e4mnat en skrifvelse, d\u00e4ri de protestera, mot sp\u00e5rv\u00e4gens framdragande \u00f6fver delar af Alby omr\u00e5de, bl. a. d\u00e4rf\u00f6r att landsv\u00e4gstrafiken d\u00e4rigenom skulle hindras. De vid m\u00f6tet n\u00e4rvarande uttalade ett starkt missn\u00f6je mot denna skrifvelse och d\u00e4ri uttalade \u00e5sikter. Skulle sp\u00e5rv\u00e4gen f\u00f6rl\u00e4ggas s\u00e5 l\u00e5ngt utanf\u00f6r Alby omr\u00e5de som man enligt n\u00e4mnda skrifvelse sade sig \u00f6nska, komma samh\u00e4llets inv\u00e5nare icke att f\u00e5 n\u00e5gon v\u00e4sentlig nytta af densamma, s\u00e5 mycket mindre som sp\u00e5rv\u00e4gens station d\u00e4rvid m\u00e5ste f\u00e5 ett s\u00e5 afl\u00e4gset l\u00e4ge att man mycket l\u00e4ttare komme till j\u00e4rnv\u00e4gsstationen och f\u00f6ljaktligen funne det i de flesta fall f\u00f6rdelaktigare att fortfarande begagna j\u00e4rnv\u00e4gen som trafikmedel. Trafikf\u00f6rh\u00e5llandena skulle p\u00e5 detta s\u00e4tt f\u00f6r Alb.vs vidkommande icke bli fhycket b\u00e4ttre \u00e4n de nuvarande. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673240-ZONE525007403",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1803,
      533,
      776,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svensk konstforskning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673240-ZONE525007404",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1803,
      614,
      779,
      1055
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hofbild-huggaren Burchardt P r e c h t af Johnny Roosval. Sveriges allm\u00e4nna konstf\u00f6renings publikation XIV. Ehrenstrahl af August Hahr. Ljus' f\u00f6rlag. Karl Nordstr\u00f6m af Tor Hedberg, Ljus' f\u00f6rlag. Man har ej l\u00e4ngre sk\u00e4l att klaga \u00f6fver den svenska konstlitteraturens torftighet eller att p\u00e5st\u00e5 att det ej finns n\u00e5gon konstlitteratur i Sverge. Det \u00e4r en hel rad sto ra och sm\u00e5 b\u00f6cker om konst \u2014 hufvudsakligen om svensk k\u00f6net \u2014 som utkommit under de senare \u00e5ren. Alla \u00e4rt) ej f\u00f6rstklassiga, somt \u00e4r osm\u00e4lt och of\u00e4rdigt, somt \u00e4r slarfvigt eller en smula torrt och tr\u00e5kigt, men somt \u00e4r gediget- och v\u00e4rdefullt, skrifvet med grundligt studium till underlag, med k\u00e4rlek och f\u00f6rst\u00e5else, n\u00e5gon g\u00e5ng rent af med konstn\u00e4rligt temperament. Af de tre nu senast utgifna b\u00f6ckerna framtr\u00e4der konstf\u00f6reningens \u00e5ieskrift om Burchardt Precht nred vida st\u00f6rre anspr\u00e5k \u00e4n de b\u00e5da sm\u00e5 nyaste bidragen till bokf\u00f6rlaget Ljus*' popul\u00e4ra och ber\u00f6mv\u00e4rda, om ock n\u00e5got oj\u00e4mna monografisamling. Docenten Roosval \u2014 Prechts biograf \u2014 hbkfifikik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673240-ZONE525007409",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1007,
      1665,
      1578,
      163
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4n de nuvarande. gMed anledning h\u00e4raf beisl\u00f6t m\u00f6tet en- : h\u00abr. _som bekant, f\u00f6rut utgifvit en sakrik h\u00e4lligt att till vederb\u00f6rande ing\u00e5 nred en ; studie \u00f6fver altarsk\u00e5p i svenska kyrkor af skrifvelse, under yrkande att sp\u00e5rv\u00e4gen | briisse 1 mas ta ren Jan Borman. Han har m\u00e5tte f\u00f6rl\u00e4ggas i den riktning som i kon- 6kritvit om Sankt G\u00f6rans-gruppen \u2014 Sver- hilkdges persta edltidaskltoch har ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673240-ZONE525007410",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1007,
      1825,
      774,
      226
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ggcessionsans\u00f6kan angifvits, hvilken vore den mest l\u00e4mpliga. F\u00f6r upps\u00e4ttande af den beslutade skrifvelsen tillsattes en kommitt\u00e9, best\u00e5ende af byggm\u00e4stare C. Westman, nred. d :r H. Marcus och folkskoll\u00e4rare Olof Lindiegren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673240-ZONE525007412",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1809,
      1816,
      777,
      228
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pges yppersta medeltidaskulptur \u2014 och har kommit t.ill dat resultat att dess upphofsman \u00e4r tr\u00e4-sk\u00e4ra ren och m\u00e5laren Bernt Notkc fr\u00e5n Liibeck, som bevisligen uppeh\u00f6ll sig i Stockholm 1484 och som \u00e5terkom till Lub?ck f\u00f6rst p\u00e5 v\u00e5ren 1501. G\u00f6ransgruppen lldi SkkAbf ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673240-ZONE525007413",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1216,
      2040,
      1369,
      81
    ],
    "has_part": [],
    "content": "folkskoll\u00e4rare Olof Lindegrenpgpp, . , , ... . i i i t \\ uppst\u00e4lldes i Storkyrkan 1489. Arbeten af h. (Adelns diskussionsklubb) m\u00e4stare finnas i Aarhus domkyrka h i kki BlF\u00f6ftftantr\u00e4de \u00e5 Riddar",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673240-ZONE525007414",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1810,
      2116,
      777,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och i en kyrka i Beval. F\u00f6rfattaren anser att han under sitt bes\u00f6k i Sverge utf\u00f6rt \u00e4fven den lilla Karl Knutsson-statyetten p\u00e5 Gripsholm. (Se h\u00e4rom hans uppsatser i Ndik\u00e5kifh d",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673240-ZONE525007415",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1327,
      2265,
      1259,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p(pp____ Nordiska museets \u00e5rsskrift 1901 och i den | litill fHShiik\u00e5dtnde A. D. K:s julnummer. amanuensen Agathon Ha in ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673240-ZONE525007416",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1010,
      2298,
      1578,
      209
    ],
    "has_part": [],
    "content": "____ tnarskj\u00f6ld om Johan Ban\u00e9r. Efter sup\u00e9en skild- | nyligen till prof. H. 'Schiicks 50 \u00e5rs-dag utrade ryttm\u00e4staren frih. Adolf Adelsw\u00e4rd Ma j gifna festskriften.) Som specialist p\u00e5 tr\u00e4n\u00f6vrer i Bulgarien, hvilket senare f\u00f6redrag rikt skulpt\u00f6rer har han naturligt nog intresseillustrerades af ljusbilder. | rat. sjg f\u00f6r Burchardt Precht, den siste i F\u00f6rh\u00e5llandena vid Visby lasarett. \\ laden, af svenska tr\u00e4skarare eller nogare 17 11 f f Mrft I r t- of m &lt;- irr. I. r. &lt;-\u00bb\u00bb ~ ^ C F\u00f6redrag -h\u00f6lls af amanuensen Agathon Ha in uttryckt af nordtyska tr\u00e4skulpt\u00f6rersom \u00f6f",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "4"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "4"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673240-ZONE525007418",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1555,
      2493,
      1020,
      20
    ],
    "has_part": [],
    "content": "by lasarett. \\ , 17 _ _ 11 f f Mrft I r t- of m &lt;- irr. I. r. &lt;-\u00bb\u00bb ~ ^ C hbluttryckt af nordtyska tr\u00e4skulpt\u00f6rersom \u00f6f",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "4"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "4"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673240-ZONE525007419",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1050,
      2070,
      119,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A. D ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673240-ZONE525007420",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1009,
      2110,
      775,
      205
    ],
    "has_part": [],
    "content": "____ f\u00e9kildhade i l\u00f6rdags afton sammantr\u00e4de \u00e5 Riddarhuset. Efter en del k lubba ren den. inval m. m., skreds till val af beskyddarinna i A. D. K:s Vadstenastiftjfond. D\u00e4refter f\u00f6revisades det i dagarna utkommande A. D. K:s julnummer. F\u00f6redrag -h\u00f6lls af amanuensen Agathon Ha in ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673240-ZONE525007421",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1012,
      2510,
      781,
      1343
    ],
    "has_part": [],
    "content": "_ _ Lasarettsdirektionen i Visby har nu beslutat att i anledning af den uppseendev\u00e4ckande .diskussionen om f\u00f6rh\u00e5llandena vid d\u00e4rvarands l\u00e4nslasarett l\u00e5ta samtliga handlingarna i \u00e4rendet afg\u00e5 till medicinalstyrelsen, dock icke i form af anm\u00e4lan. Beslutet h\u00e4rom var icke enh\u00e4lligt, utan fattades med 4 r\u00f6ster mot 3. Minoriteten ans\u00e5g att handlingarna icke beh\u00f6fde \u00f6fvers\u00e4ndas till medicinalstyrelsen. S. S. V. H. Vid rikets alla h\u00f6gre allm\u00e4nna l\u00e4roverk finnas nu lokalafde In ing\u00e5r af Sveriges studerande ungdoms heluykterhetsf\u00f6rbund. sedan lokalf\u00f6reningar i dagarna bildats \u00e4fven vid Bor\u00e5s reall\u00e4roverk och Visby allm\u00e4nna l\u00e4roverk. Visby var den sista i ledet. A7// aff\u00e4rsbyggnad vid Drottninggatan. Till byggnadsn\u00e4mnden lia t ilningar inkommit f\u00f6r ombyggnad af huset nr 35 Drottninggatan till en modern aff\u00e4rsbyggnad. Det gamla huset har senast tili st\u00f6rsta delen upptagits af det numera upph\u00f6rdia hotell Drott. FredriUa Bremerf\u00f6rbundets samkr\u00e4m \u00e4ger runa i afton kl. 7.30. i/u fvudstadens sp\u00e5rv\u00e4g str\u00e5fik. A norra sp\u00e5rv\u00e4garna befordrades under november m\u00e5nad 2,500,419 passagerare, mot 1,907,369 samma m\u00e5nad i fjol. Fr\u00e5n \u00e5rets b\u00f6rjan hade trafikanternas antal utgjort 27,519,736 mot 18,165,569 under samma tid f\u00f6rra \u00e5ret. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "4"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673240-ZONE525007428",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1014,
      3980,
      782,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "A rbetareinstilutets f\u00f6rel\u00e4sn i\u00ab - gar (8 Klara norra Kyrkogata) komma att under innevarande vecka afhandla: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673240-ZONE525007430",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1022,
      4111,
      776,
      613
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00e5ndag kl. 8.15 e. m. lektor E. J\u00e4derin: Ljusets egenskaper, spektralanalys med till\u00e4mpning p\u00e5 solen; tisdag kl. 8.15 e. m. prof. O. E. Lundholm: Rotationsumpar och pumpdetaljer; onsdag kl. 8.15 e. m. d:r K. Kjellberg: Tuberkulos; torsdag kl. 8.15 e. m. d:r A. Nystr\u00f6m: B\u00f6rjan till \u00e4gander\u00e4tten, den ursprungliga kommunismen och uppkomsten af privategendomen : fredag kl. 8.15 e. m. ingenj\u00f6r C. A. Nordstr\u00f6m : Kv\u00e4fvef\u00f6reningar, ammoniak, salpetersyra, lustgas; l\u00f6rdag kl. 8.15 e. m. d:r C. Forsstrand: Fr\u00e5n det moderna Belgien, v\u00e4rldsutst\u00e4llningen i Li\u00e9ge (med bilder); s\u00f6ndag kl. 9 f. m. l\u00e4roverksadjunkten K. Vinell: Yt- och rymdber\u00e4kningar; kl. 9 f. m. skrifundervisning; kl. 5 e. m. docenten J. Roosval: M\u00e5larkonsten i K\u00f6ln och Niirnberg under 1400-talet. Intr\u00e4desafgift 10 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673240-ZONE525007431",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1089,
      4738,
      711,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6dermalms arbetareinstituts. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673240-ZONE525007432",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1026,
      4787,
      774,
      203
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kocksgatan 37, f\u00f6rel\u00e4sningar under veckan: fredag kl. 8 e. m. fil. d:r Elias Grip: Bilder fr\u00e5n lif vet i Europas storst\u00e4der: Venedig (skioptrkonbilder); l\u00f6rdag kl. 8 e. m. folkkonsert i Lutherska missionahuset, H\u00f6gbergsgatan 27 A. Intr\u00e4desafgift 25 \u00f6re. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673241-ZONE525007433",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1027,
      5114,
      774,
      122
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett landsh\u00f6fdingstal p\u00e5 Oscarsdagen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673241-ZONE525007434",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1198,
      5258,
      417,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\"Bistra nro tiderna.\" ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673241-ZONE525007435",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1027,
      5311,
      781,
      1528
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vid en fest som i fredags afton gick al stapeln \u00e5 Stora hotellet i J\u00f6nk\u00f6ping nred anledning af Oscarsdagen h\u00f6ll landsh\u00f6fdingen frih. Palmstierna f\u00f6ljande tal, hvilket vi \u00e5terge utan alla kommentarer: Bistra \u00e4ro tiderna. I \u00f6ster besegras det stora tsarriket af en f\u00f6raktad motst\u00e5ndare samt skakas v\u00e5ldsamt utaf inre orolighetev -aif a.ila slag, fr\u00e5n den oblodiga revolutionen i Finland till de f\u00f6rskr\u00e4ckliga judemassakrerna och v\u00e5ldsamma upproren i s\u00f6der samt de m\u00e4rkliga milit\u00e4rrevolterna. I v\u00e4ster har det f\u00f6rra br\u00f6drafolket, under falaka f\u00f6rev\u00e4ndningar uti naiv sj\u00e4lftillit, \u00f6ppet brutit ing\u00e5ngna traktater, uppl\u00f6jt den 90 \u00e5riga fredsunionen samt salt en dansk prins p\u00e5 tronen, s\u00e5lunda sannolikt b\u00f6rjande en \u00e4fventyrspolitik. Vi sj\u00e4lfva \u00e5ter, som nu inf\u00f6r utlandet representera en mindre ytvidd \u00e4n sedan mer \u00e4n ett halft \u00e5rtusende och som \u00e5nyo k\u00e4nna oss oroliga f\u00f6r v\u00e5r v\u00e4stra flank, ja, vi gl\u00e4dja oss \u00e5t v\u00e5r bildning och v\u00e5r h\u00f6ga kultur, medan ekaror af v\u00e5r b\u00e4sta ungdom utvandra till Amerika samt socialisterna undergr\u00e4fva statens och arbetets frihet. Det g\u00e4ller d\u00e5 f\u00f6r hvar och en att ha hufvudet klart och kallt f\u00f6r att inse hvad som nu \u00e4r r\u00e4tt, hvad som nu \u00e4r klokt och huru vi fortfarande kunna f\u00e5 tala svenska, \u00e5tminstone inom egna landani\u00e4ren. Men skall hufvudet vara kallt, s\u00e5 skall hj\u00e4rtat vara varmt, varmt f\u00f6r sina medm\u00e4nniskor, varmt f\u00f6r sitt fosterland, varmt f\u00f6r sin konung, det svenska folkets enhet, och huru varmt det svenska folkets hj\u00e4rta verkligen klappar f\u00f6r sin gamle, \u00e4dle, huldrike monark, det visar det hj\u00e4rtliga mottagande \u00ab11* klasser i J\u00f6nk\u00f6ping beredde konung Oscar II och som djupt r\u00f6rde honom samt st\u00e4rkte honom uti arbetet- f\u00f6r \"Sverges v\u00e4l\". ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673241-ZONE525007440",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1812,
      2492,
      800,
      4396
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", g11 f f Mrft I r t- of m &lt;- irr. I. r. &lt;-\u00bb\u00bb ~ ^ C uttryckt af nordtyska tr\u00e4skulpt\u00f6rer,som \u00f6fverflytta t till Sverge och d\u00e4r varit verkeamma, och som d\u00e4rtill var en konstn\u00e4r, hvilkens inflytandte gjoide sig g\u00e4llande \u00e4nnu l\u00e5ngt efter h\u00e5ras d\u00f6d. Det \u00e4r en stilkritisk studie som h\u00e4r meddelas med n\u00e5gra efter samtida k\u00e4llor gifna, korta, men b\u00e5de upplysande och n\u00f6jsamma \"peieonalia\" som inledning. Precht var ej blott en efters\u00f6kt konstidkare, han var ock en aktad och ansedd medborgare i Stockholm, han var kyrkor\u00e5d i tyska f\u00f6rsamlingen, var hus\u00e4gare och en f\u00f6rm\u00f6gen man. P\u00e5 sitt portr\u00e4tt, m\u00e5ladt af David Krafft, ser han magnifik och f\u00f6rn\u00e4m ut oom en ung prins, med ett spirituellt, lite nedl\u00e5tande v\u00e4lvilligt uttryck i sitt vackra ansikte, onrramadt af en blond allongeperuk. Han tyckes ej haft alltf\u00f6r ringa tankar om sin egen betydelse, och n\u00e4r hans efterlefvande hedrade honom med en begrafning, s\u00e5dan som ditintills v\u00e4l aldrig best\u00e5tt.? en konstn\u00e4r i Sverge, s\u00e5 var st\u00e5ten s\u00e4kert i enlighet ined den afsomnades smak f\u00f6r pomp och solennitet. En general yttrade till kung Fredrik I efter denna begrafning att . et. enda som d\u00e4r saknades var kanonsalut, hvarp\u00e5 majest\u00e4tet t\u00e4cktes yttra en kvickhet, d\u00e5 han sade att Precht \"muss eine pr\u00e4chtige Begr\u00e4bnis haben\".\". Det \u00e4r en h\u00f6gst tidstypisk skildring som efter samtida k\u00e4llor gifves af denna begrafning och af hvad d\u00e4rtill h\u00f6rde. Bland andra detaljer d\u00e4rifr\u00e5n n\u00e4mner en antecknare att \"skalder infuj-jno sig och str\u00f6dde flores purpuieos p\u00e5 hr Prechts graf\". Dessa dikteras blommor voro f\u00f6retas best\u00e4llda och betalda. Graftalet \u2014 som ock betalades kontant med 300 daler silfvermynt plus en present till pastorskan p\u00e5 60 dalers v\u00e4rde \u2014 utg\u00f6r med alla sina retoriska blommor ett dyrbart aktstycke, som \u00e4fven har v\u00e4rde genom sitt sakliga inneh\u00e5ll om den aflidnes konststudier, resor och f\u00f6rn\u00e4msta arbeten. Ej blott hans konstn\u00e4rskap ber\u00f6mmes, utan hans vandel f\u00e5r ock sina loford. Det \u00e4r i tidens stil. n\u00e4r det s\u00e4ges att trots alla hedersbetygelser som visades honom och trots sina framst\u00e5ende egenskaper, s\u00e5 f\u00f6rde han 'ett indraget, m\u00e5ttfullt! och nyktert lif och beh\u00f6ll st\u00e4dse en ogement stor afsky f\u00f6r alla- debaucher\". Till de svansande fraserna i begrafningstalet bildar ett uttalande af Karl Gustaf Tessin ett lustigt och i uttrycken kraftigt motstycke. Tessin kallar Precht \"en enfaldig, from, stilla, passligt lofv\u00e4rd1 bildhuggare och sm\u00e5kn\u00e5pare, som emot all f\u00f6rmodan l\u00e4mnade efter sig tre hvar i sin art \u00f6fvefkvicka, underliga, infallsfulla, br\u00e5khufvade s\u00f6ner\". Denne Precht har i v\u00e5r konsts historia \u25a0sin gifna plate som kyrkoprydare. Han f\u00f6rstod b\u00e4ttre \u00e4n n\u00e5gon annan \"att i en karg och fattig tid' i bokstafligaste mening str\u00f6 barockens guld \u00f6fver de svenska kala kyrk mu rar na\". Hans f\u00f6rn\u00e4msta arbeten \u00e4ro predikstolen i Storkyrkan och de b\u00e5da kungsstolarna d\u00e4rst\u00e4des med sina flygande \u00e4nglar uppb\u00e4rande guldkronorna och vidlyftiga draperier, allt snidadt i tr\u00e4. vidare den verkligt praktfulla predikstolen i Uppsalado-men med alla dess statyer och reliefer och det n\u00e4tt pomp\u00f6sa, men ytligt dekorativa altarverket i samma kyrka. N\u00e5gra andra .altar-verk och predikstolar vore \u00e4nnu att n\u00e4mna, vackrast \u00e4r v\u00e4l den i Arboga. Prechts stil \u00e4r en yppig, rik, flammande barock, efter sin studieresa i Nikodemus Tessin d. y:s s\u00e4llskap till Italien \u00e4r det mest Berninis lynne som g\u00e5r igen i hans skapelser, liksom Bernini ock var hans m\u00e4stares n\u00e4rmaste f\u00f6rebild, n\u00e4r det g\u00e4llde dekoration \u2014 ibland \u00e4fven n\u00e4r det g\u00e4llde att sammanst\u00e4lla Byggnadter till ett verksamt och effektfullt helt en konst som sedan dess r\u00e5kat i ett sorgligt f\u00f6rfall i Teasins stad. Det \u00e4r b\u00e5de fyndigt och vackert, det som h\u00e4r i f\u00f6rbig\u00e5ende yttras om Tessins id\u00e9er, s\u00e5 som de framtr\u00e4da i slottets allra n\u00e4rmaste omgifningar. P\u00e5 tal om hans utg\u00e5ngspunkter i romersk arkitektur kan man v\u00e5ga till\u00e4gga, en undran om ej Berninis kolonnader rundt Petersplatsen gifvit id\u00e9en till de b\u00e5da halfrunda flyglarna p\u00e5 yttre borgg\u00e5rden vid Stockholms slott. De ha en motsvarande uppgift, deras form g\u00f6r att platsen ser st\u00f6rre ut \u00e4n den i sj\u00e4lfva verket \u00e4r, och deras ringa h\u00f6jd g\u00f6r att elottsfasaden, som reser sig bakom dem, ser h\u00f6gre och m\u00e4ktigare ut \u00e4n den skulle te sig dem f\u00f6rutan. De visa dessutom sl\u00e5ende likheter i detaljerna, i arkitraven, balustraden m. m. med Petersplatsens kolonnader. Af Prechts utg\u00e5ngspunkter och af s\u00e4ttet p\u00e5 hvilket lian anv\u00e4nde sina f\u00f6rebilder, \u00f6fveisatte dem till svenska, l\u00e4mpade dem f\u00f6r sina behof, af hans stil ined ett ord ger f\u00f6rfattaren en sakrik och p\u00e5 tr\u00e4ffande iakttagelser rik framst\u00e4llning. Den belyses mycket, v\u00e4l af de m\u00e5nga bilderna, som ej \u00e4ro valda p\u00e5 m\u00e5f\u00e5 \u2014 hvilket \u00e4r alltf\u00f6r vanligt i v\u00e5ra. b\u00f6cker och som f\u00f6rtr\u00e4ffligt fylla sin uppgift, som ej \u00e4r endast den att ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "4"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "4"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673241-ZONE525007448",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2606,
      371,
      805,
      5444
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s i prydla boken. Bilderna \u00f6fvertyga oss bland annat om hur m\u00e4sterligt Precht f\u00f6rstod att inkomponera sina prydnadsf\u00f6rem\u00e5l i det gifna rummet. De olika predikstolarna \u00e4ro h\u00e4rutinnan belysande, man beh\u00f6fver t. ex. ej fr\u00e5ga hvarf\u00f6r han kr\u00f6nt den i Uppsaladomen med detta granna, h\u00f6gt str\u00e4fvande, tornlika tak med den upp\u00e5tsv\u00e4fvande figurgruppen af Paulus, buren af \u00e4nglar, h\u00f6gst nj&gt;pe. Det \u00e4r a-nm\u00e4rkningsv\u00e4rdt och ej tillr\u00e4ckligt beaktadt hur utm\u00e4rkt m\u00e5nga af dessa barockprydnader \u00e4ro hemma i v\u00e5ra gamla gotikkyrkor, hur smidigt de inpassa sig i den enkla, strama arkitekturen och upDlifva denna. Det var verkligen f\u00f6ga intelligent, af restaurat\u00f6rerna i Uppsala att rifva ned det st\u00e5tliga altarverket. Det passade f\u00f6rst\u00e5s ej i kyrkans gotik, men det gjorde lika litet predikstolen, som \u00e4nd\u00e5 fick st\u00e5 kvar, underligt nog. N\u00e5got skulle man likv\u00e4l f\u00f6rst\u00f6ra \u00e4fven i Senna, och d\u00e4rf\u00f6r tog man bort den dith\u00f6rande tr\u00e4skulpterade trappan ' med dess d\u00f6rr och ersatte den med en ny trappa af smidesj\u00e4rn, som naturligtvis ej kan m\u00e4ta sig med dien gamla och \u00e4kta. Att d\u00f6rren \u00e4r uppst\u00e4lld p\u00e5 annat st\u00e4lle i kyrkan och att skranket l\u00e4r finnas kvar p\u00e5 en vind i \u00e4rkebiskopshuset \u00e4r en klen tr\u00f6st f\u00f6r den som saknar b\u00e5da. delarna p\u00e5 deras r\u00e4tta plats i kyrkan. Det stympade konstverkets helhetsverkan har g\u00e5tt f\u00f6rlorad genom den on\u00f6diga f\u00f6rs\u00e4mringen. Hvem skrifver v\u00e5ra svenska kyrkovandalers syndaregister? Och vore det ej nu p\u00e5 tiden att b\u00f6rja s\u00e4tta upp igen \u00e5tskilligt af-det de i sitt stilf\u00e5neri och sin orn\u00e4ndringslusta rifvit ned ? Precht var ett bara af sin tid, och denna tid hade sin smak. Men den hade likv\u00e4l smak, och det \u00e4r alltid n\u00e5got, l\u00e5t vara att v\u00e5r tid ej i alla styc\u00e4en kan dela den. Bland Tessins f\u00f6rtj\u00e4nster har man p\u00e5pekat den att han kunde n\u00e5 grandiosa effekter med sm\u00e5 och billiga medel \u2014 n\u00e5got som onekligen \u00e4r att f\u00f6redraga framf\u00f6r konsten att med stora medel n\u00e5 ingen effekt all# eller n\u00e5 ett intryck af banalitet och brackighet. Samma f\u00f6rtj\u00e4nst som Teasin hade Precht p\u00e5 sitt omr\u00e5de, men effekten m\u00e5ste ofta \u00e5stadkommas p\u00e4 bekostnad af materialet, i hans senare praktstycken finge gips och m\u00e5ladt tr\u00e4 imitera olika niarrnorart-er. Lika typiskt som den heliga Ignatius Loyolas altare i San Gesu i Rom med dess sl\u00f6sande prakt \u00e4r f\u00f6r den kyrkliga romarkonsten under motreformationen, lika typiskt \u00e4r Uppsalaaltaret med dess statyer i stuck och maimorerade kolonner af furu f\u00f6r v\u00e5r karolinska tids smak, som var mera praktlysten \u00e4n man alltid hade r\u00e5d till och som nog ibland kunde f\u00e5 n\u00f6ja sig med en ytligt dekorativ verkan och med billig imitation. Denna tidis smak, s\u00e5dan den gjorde sig g\u00e4llande i 'Sverge, belyses \u00abodl af Burchardt Prechts kyrkoprydnader liksom a\u00a3 lians m\u00f6bler och \u00f6friga alster inom \"sm\u00e5kn\u00e5periet\",sm\u00e5kn\u00e5periet\",kn\u00e5periet\", och h a n s smak och stil liksom hans verksamhet belysas f\u00f6rtr\u00e4ffligt af d:r Eoosvals bok. Om de b\u00e5da sm\u00e5 monografierna n\u00f6dgas jag fatta mig kort. Ehrenstrahl har n\u00e5gra g\u00e5nger blifvit omtalad i s\u00e5 nedl\u00e5tande och ringaktande ton att en Ehrenrettung verkligen var beh\u00f6flig. D:i Hahr h\u00e5ller, tyckes mig, det r\u00e4tta m\u00e5ttet i sin v\u00e4rdes\u00e4ttning. Man blir intresserad af m\u00e5laien och f\u00e5r en f\u00f6rest\u00e4llning ej blott om hans ytlighel: som allegoriker i tidens stil, utan \u00e4fven om hans f\u00f6rtj\u00e4nster som s\u00e5dan \u2014\u2022 i de b\u00e4sta af hane rebustaflor \u2014 och som portr\u00e4ttm\u00e5lare i de b\u00e4sta af hans m\u00e5nga konterfej. Afbildningarna \u00e4ro godt valda \u2014 det \u00e4r skada att man ingenst\u00e4des f\u00e5r se en afbildning af den i Gripsholms f\u00f6rr\u00e5d f\u00f6rvarade. ytterst typiska stora framst\u00e4llningen af Hedvig Eleonoras f\u00f6r\u00e4ldrar och syskon, omgifna af allegoriska damer och \u00e4nglabarn, en tafla som f\u00f6rr hade sin plats i konseljsalen p\u00e5 Gripsholm och som 4&gt;orde upps\u00e4ttas igen. Det portr\u00e4tt af drottning Kristina \u2014 m\u00e5ladt efter hennes tronafs\u00e4gelee \u2014 son\u00bb finns p\u00e5 Str\u00f6msholm, tilldelar f\u00f6rfattaren Ehrenstrahl, medan L. Loostr\u00f6m ansett det vara ett verk af Mikael Dahl, som \u00e5r 1687 m\u00e5lade exdiottningens portr\u00e4tt i Rom. De b\u00e5da f\u00e5geltafloma fr\u00e5n Drottningohlm \u2014 de sitta, i en af paviljongerna. som ej pl\u00e4ga visas f\u00f6r lustresande \u2014 tillh\u00f6ra det nya och intressanta i bildmaterialet. Tor Hedbergs studie om Karl Nordstr\u00f6m \u00e4r helt kort. 20 sm\u00e5 sidor. Den \u00e4r skrifven i Zermatt, hvilket kunde ge en tysk vilsare anledning till att finna den zelir ni a 11 \u2014 det vore mycket or\u00e4ttvist sagdt, men hvad g\u00f6r nian inte f\u00f6r att f\u00e5 s\u00e4ga en kvickhet, om ocks\u00e5 af enklaste slag? Sk\u00e4mt \u00e5sido, s\u00e5 har den omst\u00e4ndighet att uppsatsen tillkommit p\u00e5 utrikes ort l\u00e5ngt ifr\u00e5n friska och omedelbara intryck af den konstn\u00e4r den skildrar, s\u00e4kert p\u00e5verkat dess h\u00e5llning. Den \u00e4r en helt summarisk minnesuppsats. F\u00f6rfattaren s\u00f6ker ej gifva n\u00e5got nytt till dtet lian f\u00f6rut vid olika tillf\u00e4llen yttrat om samma konstn\u00e4r. Han ber\u00f6r helt- flyktigt hans utvecklingsg\u00e5ng \u2014 i det kapitlet \u00e4r R. Berghs uppsats i Ord och bild 1897 fortfarande det b\u00e4sta och det enda litter\u00e4ra dokumentet \u2014 han fastsl\u00e5r korthugget grunddragen i Nordstr\u00f6ms lynne och l\u00e4ggning, i hans konst, s\u00e5dan den svenska allm\u00e4nheten k\u00e4nner den fr\u00e5n de senare \u00e5rens utst\u00e4llningar. Uppsatsen kan s\u00e4gas utg\u00f6ra en inledning till ett n\u00e4rmare studium af Nordstr\u00f6ms k\u00e4rafulla och i ovanlig grad sj\u00e4lfst\u00e4ndiga konst i dess olika stadier och i dess olika skiftningar och nyanser. Illustrerandet har s\u00e4kert medf\u00f6rt sina sv\u00e5righeter, d\u00e5 m\u00e5nga af Nordstr\u00f6ms m\u00e5lningar till f\u00f6ljd af m\u00e5lningss\u00e4ttet \u00e4ro rent af om\u00f6jliga att fotografera. De som h\u00e4r \u00e5tergifvas \u00e4ro mycket lyckade i reproduktionen, en smula enformiga i* motiven. Att man saknar n\u00e5gra bflder som representera hanis \u00e4ldre stadier som m\u00e5lare och som tecknare \u2014 exempelvis lians taflor i G\u00f6teborgs museum och hans pr\u00e4ktiga teckningar fr\u00e5n Visby \u2014 har s\u00e4kert sin orsak just i reproduktionssv\u00e5righeter. Titelportr\u00e4ttet \u00e4r i h\u00e5llning och karakt\u00e4r rent af m\u00e4sterligt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673241-ZONE525007455",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3061,
      5822,
      313,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Georg Nordensvan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673241-ZONE525007456",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2640,
      5962,
      776,
      309
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ur tl\u00f6tleii* k\u00e4ftar. I fredacrs afton, d\u00e5 \u00e5ngaren Grebbestad p\u00e5 ing\u00e5ende befann sig strax utanf\u00f6r Lysekils hamn, h\u00f6rdes, pl\u00f6tsligt, rop r\u00e4tt f\u00f6rut. \u00c5ngaren stoppade och backade \u00f6gonblickligen, men tornade dock med sakta fart mot en mindre segelb\u00e5t fr\u00e5n Fiskeb\u00e4ckskil med tv\u00e5 man uti. B\u00e5ten 3j\u00f6nk. men de b\u00e5da m\u00e4nnen b\u00e4rgades af \u00e5ngaren, hvilken hade sina lanternor fyllt lysande. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673242-ZONE525007457",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2761,
      6382,
      537,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bolagsst\u00e4mmor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673242-ZONE525007458",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2641,
      6465,
      779,
      361
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Vid Stockholms diskonto- och h edit f\u00f6renings extra st\u00e4mma p\u00e5 l\u00f6rdagen valdes till ledamot if styrelsen grosshandlare J. Andersson i st\u00e4llet f\u00f6r grosshandlare K. A. Holm. \u00c5ngb\u00e5tsaktiebol ,get Bohusl\u00e4nska kusten har vid ordinarie 'bolagsst\u00e4mma i Uddevalla p\u00e5 l\u00f6rdagen till tiufvndredare efter frih. C. Posse, som undanbedt sig \u00c4terval. utsett konsul Ch. Thorbffrn i Uddevalla. 'Styrelse ocli revisorer \u00e5tervaldes. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673242-ZONE525007460",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3413,
      413,
      778,
      1891
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tysklands ambassad\u00f6r. En af H. T:s inedarbetare, signaturen Crambe, befinner sig f\u00f6r n\u00e4rvarande p\u00e5 en f\u00e4rd rundt Afrika, Fr\u00e5n Tanger har han s\u00e4ndt sin tidning ett l\u00e4ngre, den 23 november dateradt bref, ur hvilket vi l\u00e5na f\u00f6ljande episod : Signalen har gifvits \u00e5t de p\u00e5tr\u00e4ngande gesch\u00e4ftsm\u00e4nnen af alla slag att l\u00e4mna fartyget, och om hvarandra tumla araberna ned i sina b\u00e5tar, d\u00e4rifr\u00e5n de forts\u00e4tta att bjuda ut sina varor. Pl\u00f6tsligt blir det ett bed\u00f6fvande skrik och rop, och i hast ge sig farkosterna af fr\u00e5n fallrepstrappan f\u00f6r att l\u00e4mna rum f\u00f6r en af en pr\u00e4ktigt kl\u00e4dd arab styrd' gigg, hvilken b\u00e4r tyska konsulatets flagga. Ur b\u00e5ten stiga en dam och en \u00e4ldre, st\u00e5tlig herre och komma ombord. Det \u00e4r tyske kejsarens utomordentliga s\u00e4ndebud- till Marockos sultan, grefve von Tattenbach, som nu tillsammans med- sin grefvinna v\u00e4nder hem efter v\u00e4l f\u00f6rr\u00e4ttadt v\u00e4rf. Tyskland \u00e4r f\u00f6r n\u00e4rvarande den i Marocko b\u00e4st t\u00e5ldla europeiska makten, och kejsar Wilhelm \u00e4r rent af popul\u00e4r. Hvarenda roddare i T\u00e4ngers hanrn har smyckat sin b\u00e5t med hans namn eller bild. Den tyska excellensen t\u00e4nder en kraftig havana och sl\u00e5r sig ned i en bekv\u00e4m d\u00e4cksstol, medan v\u00e5r \u00e5ngare l\u00e5ngsamt \u00e5ngar ut ur Tangers vik och st\u00e4fvar mot Gibraltars h\u00f6ga klippa. Jag tror mig se att ambassad\u00f6rens kalla, lugna \u00f6gon nred etu visst energiskt uttryck stanna vid Algeciras bukt, d\u00e5 vi l\u00e5ngsamt passera dess mynning. D\u00e4rinne skall kronan s\u00e4ttas p\u00e5 verket, d\u00e4r kommer det p\u00e5 papper skrifna erk\u00e4nnandet af den seger den tyska diplomatien i Marockofrggan anser sig ha vunnit. D\u00e5 jag en stund senare \u00e4r i tillf\u00e4lle alt bli f\u00f6rest\u00e4lld f\u00f6r det grefliga paret f\u00e5r jag h\u00f6r.a en intressant skildring af en tretton (lagars f\u00e4rd till h\u00e4st genom det inre af landet till Fez, \u00e5 hvilken grefvinnan, vatit sin man f\u00f6ljaktig. \u2014 Det har sina sv\u00e5righeter att konrma fram i Marocko, s\u00e4ger excellensen. Men ret g\u00e5r doek... ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673242-ZONE525007466",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3420,
      2431,
      792,
      2751
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Presidenten Loubet om sitt \u00e5terv\u00e4ndande till privatlifvet. I tidskriften Lecture pour tous redog\u00f6r en intervjuare f\u00f6r ett samtal med presidenten Loubet. hvarvid dennes tillbakatr\u00e4d.ande i privatlifvet ber\u00f6rdes. Presidenten yttrade d\u00e4rom : \"Jag \u00e4r l\u00e5ngt ifr\u00e5n att \u00f6ns-ka att mitt mandat skulle f\u00f6rnyas. Detta \u00f6fveiensst\u00e4mmer icke. enligt min \u00e5sikt, med demokratiens principer, d\u00e5 ju genom sju\u00e5rsperiodens f\u00f6rnyande en kontinuitet i prasidervtskapet skulle etablera\u00bb, hvarigenom -fet l\u00e4tt kunde \u00f6fverg\u00e5 till ett \u00e4mbete f\u00f6i lifstiden. Den koita tid som \u00e4nnu \u00e5terst\u00e5r mig att lefva \u00f6nskar jag tillbringa i lugn tillsammans nred de mina. Jag kommer inte ens, som ju blifvit f\u00f6reslaget. att st\u00e5 kvar i senaten : dien dag d\u00e5 jag l\u00e4mmr presidentskapet skall ocks\u00e5 bli min politiska karri\u00e4rs sista. Den enkla titeln borgare skall d\u00e4refter fullt tillfredsst\u00e4lla min \u00e4regirighet\". Det monarkiska Paris. Det demokratiska Frankrikes glada hufvudstad ut\u00f6fvar en liknande dragningskraft p\u00e5 monarkerna som sockret p\u00e5 flugorna. Under de senaste fjorton dagarna- ha Greklands, Spaniens och Portugals h\u00e4rskare hedrat sta den med sin n\u00e4rvaro.. Konung Georg upptr\u00e4dde inkognito, och detsamma var fallet med den unge kung Alfonso, som tydligen tr\u00e4ngtade till n\u00e5got muntrande efter de h\u00f6gtidliga paraderna i Berlin. Den v\u00e4ldige konung Carlos' bes\u00f6k hadie d\u00e4remot. \u00e5tminstone till en b\u00f6rjan, officiell karakt\u00e4r, och tidhingen Figaro rapporterade d\u00e4rundier allt hans g\u00f6rande och l\u00e5tande med en omsorg som kunnat anst\u00e5 ett rojalistiskt organ i ett sj\u00e4lfh\u00e4rskard\u00f6n i?s hufvudstad. Man f\u00e5r s\u00e5lunda bl. a. veta att konung Carlos \u00e4r en entusiastisk konst\u00e4lskare, som vid galaf\u00f6rest\u00e4llningen p\u00e4 operan \"allvarligt och majest\u00e4tiskt\" \u00e5h\u00f6rde Marselj\u00e4sen. Konungens m\u00e5ngsidiga och konstn\u00e4rliga l\u00e4ggning ses vidare framtr\u00e4da i det intresse han \u00e5dagal\u00e4gger f\u00f6r balettens prestationer samt sedermera den \"tankfullhet\" hvarmed han mottog fyra framst\u00e5ende professorers f\u00f6rklaringar \u00f6fver de senaste uppt\u00e4ckterna p\u00e5 medicir.ens, fysikens och kemiens omr\u00e5de. \"Carlos I \u00e5r alla vetenskapers sanna gynnare!\" Utbrister Figaro, median en tysk tidringskorresipondent skrifver i samma \u00e4mne : Ingen skulle kunna se p\u00e5 den v\u00e4lm\u00e5ende monarken att han hittills tyckt om att studera n\u00e5gon annan vetenskap \u00e4n den gastronomiska. Simma korrespondent skildrar en mottagning i utrikesministeriet, som gifvits till det portugisiska majest\u00e4tets \u00e4ra och hvarvid denne, st\u00e5ende mellan fru Loubet och fru Rouvier, s\u00e5g ut att \u00f6nska det \u00f6gonblicket inne d\u00e5 han skulle f\u00e5 \u00f6ppna p\u00e5 sin h\u00f6ga uniformskrage. Don Carlos \u00e4r Europa.s odisputabelt- omf\u00e5ngsrikaste monark, som emellertid, trots sin korpulens, genom sina r\u00f6relser f\u00f6r tankarna till en spr\u00e4ttig l\u00f6jtnant. Han vore fullkomligt ber\u00e4ttigad att med en liten variation af Alexander den stores bekanta ord yttra, onr sig sj\u00e4lf: Portugal \u00e4r mig f\u00f6r tr\u00e5ngt! . ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673243-ZONE525007468",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3470,
      5331,
      712,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hoflif, anarki och polismakt. 0 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673243-ZONE525007469",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3758,
      5390,
      9,
      15
    ],
    "has_part": [],
    "content": "0 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673243-ZONE525007470",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3658,
      5415,
      505,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Eli trippelallians. \u00ab ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673243-ZONE525007471",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3440,
      5482,
      782,
      1399
    ],
    "has_part": [],
    "content": "All framst\u00e4llning e\u00f6ker medvetet eller spontant efter en j\u00e4mf\u00f6relsegrund \u00e4fven f\u00f6r de mest radikalt skiljaktiga f\u00f6reteelser \u2014 en s. k. synpunkt \u2014 endast i lefvande lifvet st\u00e5 motsatserna bredvid (hvarandra, of\u00f6rarbet-ade, utan i\u00f6gonenfallande id\u00e9gemeneamliet. Hvad s\u00e4ger ni t. ex. om att det i Staden mellan broarna fin nes ett n\u00e4ringsst\u00e4lle hvars v\u00e4rd \u00e4r anarkist och d\u00e4r g\u00e4sterna utg\u00f6ras af poliem\u00e4n och ihofla kejer? Det \u00e4r kontraster nog inom en liten enkel ram: ett stycke broderad underd\u00e5nighet ur det lysande liofm\u00f6nstret, en fl\u00e4kt af nihilismens dj\u00e4rfva anda samt \u00f6fver b\u00f6jd rygg och h\u00f6gburet hufvud samh\u00e4llsordningens skramlan de Damoklessv\u00e4rd. Undertecknad introducerades h\u00e4romdagen i detta hufvuds-tadens originellaste matlag, som residerar en trappa ofvanf\u00f6r kaf\u00e9 International p\u00e5 Svartmangatan och s\u00e5lunda bildar kaf\u00e9ets \"\u00f6fverhus\", icke blott lokalt och idealt, utan \u00e4fven socialt. Presentationen sker. H\u00e4r ha Vi allts\u00e5 v\u00e4rden-anarkisten, som \"in trodukt\u00f6ren af fr\u00e4mmande s\u00e4ndebud\" kallade f\u00f6r \"den b\u00e4ste bland v\u00e4rdar, v\u00e4rd att bli hela v\u00e4rldens v\u00e4rd\". Det \u00e4r en k\u00e4mpagestalt med ett v\u00e4ldigt svartbrunt 'helsk\u00e4gg st\u00f6rtande ned som en katarakt \u00f6fver det breda br\u00f6stet. Jag hade v\u00e4ntat litet dynamit i blicken, men \u00f6gonen \u00e4ro tv\u00e4rtom milda som ett barns. \u00c4r det m\u00f6jligt att denna lugna bruna iris kan v\u00e4ndas i m\u00f6rker eller blod tji 1 predikan af \"handlingens propaganda\" i Midt emot honom vid bordet sitter en \u00f6fverkonstapel, b\u00e4rare af ett gammalt aiTligt namn. Han \u00e4r mild som ett lamm eller som en flicka, hvilket ni vill, \u00e5tminstone nu d\u00e5 han sk\u00e4nker ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673243-ZONE525007476",
    "@type": "Text",
    "box": [
      544,
      7048,
      142,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "-fiO - ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673243-ZONE525007477",
    "@type": "Text",
    "box": [
      231,
      7097,
      781,
      989
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Diskorna d\u00e4r ha v\u00e4l knappast en tjugondel \u00bbf dina inkomster, men f\u00f6rst\u00e5 \u00e4nd\u00e5 att dra hundra g\u00e5nger mer gl\u00e4dje af lifvet iin det lyckas dig. \u2014 N\u00e5, godt, jag f\u00f6ljer med! Meu p\u00e5 \u00e4tt villkor : n\u00e4r jag inte st\u00e5r ut l\u00e4ngre, sfer jag dig en vink, och vi g\u00e5? \u2014 Afgjordt..Samtalet afbr\u00f6ts h\u00e4r af nya g\u00e4ster, som just i afton infunnit- sig r\u00e4tt talrikt. Snart var pakerspelet i g\u00e5ng vid tre olika bord, 'jch John, uppassaren, hann knappast med att skaffa nog \"konjak och soda\" att svalka de uppr\u00f6rda k\u00e4nslorna och fukta de torra struparna med. Midnatt var f\u00f6rbi d\u00e5 nran upph\u00f6rde att \u00bbpela. Burton, som vunnit betydligt af Napier. var \u00e5ter vid b\u00e4sta lynne. De gingo utf\u00f6r trappan tillsammans. \u2014 S\u00e5ledes om tisdag i frack och claquel eade Burton d\u00e5 han skakade hand med sia V\u00e4n utanf\u00f6r klubben. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673243-ZONE525007483",
    "@type": "Text",
    "box": [
      272,
      8096,
      422,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jack Napier skrattade. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673243-ZONE525007484",
    "@type": "Text",
    "box": [
      236,
      8142,
      779,
      317
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Nej. nej, det beh\u00f6fs inte. Vi kunna g\u00e5 s\u00e5 h\u00e4r. \u2014 S\u00e5 h\u00e4r! utropade Burton f\u00f6rf\u00e4rad; d\u00e4rp\u00e5 skrattade ocks\u00e5 han hj\u00e4rtligt. \u2014 Sannerligen kan det inte bli intressant nog! P\u00e5 soar\u00e9 i promenaddr\u00e4kt \u2014 och till p\u00e5 k\u00f6pet i Stoke Newingtoal \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673243-ZONE525007487",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1535,
      7045,
      142,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 61 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673243-ZONE525007488",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1216,
      7093,
      779,
      722
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Jack, hur kan man bo i Stoke Newington ? Och skrattande skildes de fr\u00e5n hvarandra. Burton f\u00f6ref\u00f6ll hela saken som ett gotJt sk\u00e4mt eller ett litet \u00e4fventyr. I alla fall var det verkligen n\u00e5got nytt.Napier hade, sedan han skilts fr\u00e5n Burton, tagit en m\u00f6tande droska och l\u00e5tit k\u00f6ra sig till den mindre v\u00e4l beryktade Londonsladsdelen Whitechapel. P\u00e5 WhitechapelStreet, i n\u00e4rheten af London Hospital, ligger en vinstuga som aldrig st\u00e4nger sina portar. H\u00e4r gick Napier in och begaf sig uban vidare in i ett stort, kalt g\u00e5rdsrum. En uppassare f\u00f6ljde honom. Napier \u00bbade till om konjak och fr\u00e5gade d\u00e4refter: ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673243-ZONE525007491",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1255,
      7822,
      389,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Hvar \u00e4r Sullivan? ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673243-ZONE525007492",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1219,
      7868,
      778,
      591
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 D\u00e4ruppe \u2014 sofver, svarade kyparen lakoniskt. \u2014 V\u00e4ck honom! befallde Napier lugnt. \u2014 T\u00f6rs inte, genm\u00e4lde den stora, kraftiga karlen. \u2014 N\u00e4r han \u00e4r vid d\u00e5ligt lynne \u00e4r lian. farlig. -* S\u00e5 visa honom det h\u00e4r d\u00e5l utbrast Napier och ref s\u00f6nder en matsedel p\u00e5 ett s\u00e4rskildt, egendomligt s\u00e4tt. \u2014 Men fram\u00e5t nu \u2014 marsch l Sv\u00e4rjande kom Sullivan n\u00e5gra minuter d\u00e4refter nedf\u00f6r trappan. Mea d\u00e5 han lick \u00abe Napier blef han genast lugn. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673243-ZONE525007497",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2614,
      7040,
      142,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 64 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673243-ZONE525007498",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2305,
      7087,
      775,
      578
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tel med sina knutna h\u00e4nder s\u00e5 att det d\u00e5nade. \u2014 Tillr\u00e4ckligt \u2014 f\u00f6r att \u2014 spr\u00e4nga ett hvalf? fr\u00e5gade Napier l\u00e5ngsamt. Sullivan hvisslade kort och sakta f\u00f6r sig ej\u00e4lf. \u2014 Men, f\u00f6r tusan, framst\u00f6tte han d\u00e4rp\u00e5. halft resande sig, och han l\u00e4t litet tveksam p\u00e5 r\u00f6sten- \u2014 det st\u00e4ller till ov\u00e4sen! \u2014 Det f\u00e5 vi riskera. Naturligtvis \u00e4r det det allra sista medlet vi tillgripa. N\u00e4r vi ingenting mer ha att f\u00f6rlora f\u00e5 vi ta till det! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673243-ZONE525007503",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2338,
      7679,
      488,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Och f\u00f6r hvad \u00e4ndam\u00e5l 1 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673243-ZONE525007504",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2289,
      7721,
      790,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Det g\u00e4ller en liten bok, som g\u00e5r bekv\u00e4mt ned i hvilken pl\u00e5nbok som helst. \u2014 Att spr\u00e4nga \u2014 ta boken och f\u00f6rsvinna 'ni\u00e5ste vara ett \u00f6gonblicks verk! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673243-ZONE525007506",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2341,
      7908,
      270,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Och \u2014 jag ? ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673243-ZONE525007507",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2304,
      7952,
      778,
      454
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 F\u00e5r tiotusen pund sterling till. Sullivans \u00f6gon blixtrade girigt. \u2014 K\u00f6r till d\u00e5! utropade han och r\u00e4ckte Kapier sin h\u00f6gra hand, som denne med synbar motvilja fattade. \u2014 Det skulle d\u00e5 vara allt. Om det beh\u00f6fs. skall jag nog veta att s\u00f6ka upp dig. \u2014 Jag h o p pa s att det beh\u00f6f6! anm\u00e4rkte Sullivan gemytligt. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673243-ZONE525007512",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2342,
      8410,
      410,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Napier m\u00e5ste skrattsu ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673243-ZONE525007513",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3603,
      7040,
      89,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 87 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673243-ZONE525007514",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3286,
      7084,
      779,
      1283
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6ljaktligen ganska lustiga \u2014 men annans? \u2014ingenting i hela London \u2014 rakt ingenting ! \u2014 S\u00e5 mycket mer uppe i departementet d\u00e5 \u2014 just nu \u2014 eller hur? fr\u00e5gade Jack Napier i f\u00f6rbig\u00e5ende. \u2014 Hm, svarade den andre, det g\u00e5r v\u00e4l an. Napier blossade tankfull p\u00e5 sin cigarr. \u2014 V\u00e4n Harry, sade han, det felae dig n\u00e5got som du kan ha verkligt intresse f\u00f6r. Du borde gifta dig. Burton tog eina f\u00f6tter fr\u00e5n karaingallret och s\u00e5g stort p\u00e5 den talande. \u2014 Gifta mig? Med hvem? \u2014 Jag k\u00e4nner ju f\u00f6l-st\u00e5s en massa m\u00e4nniskor \u2014 m\u00e4n. Och ocks\u00e5 kvinnor naturligtvis. Men alla \u00e4ro de hj\u00e4rtl\u00f6sa ! \u2014 Det var ett dj\u00e4rft p\u00e5st\u00e5ende, tycker jag! \u2014 Visst inte! Jag talar af erfarenhet. Jack Napier hvisslade sakta f\u00f6r sig sj\u00e4lf och betraktade Burton fr\u00e5n sidan. \u2014 Ja, af erfarenhet, fortfor den sistn\u00e4mnda. \u2014 De \u00e4ro alla hj\u00e4rtl\u00f6sa! Hvar och en b\u00e4r en prislapp, p\u00e5 hvilken v\u00e4rdeaiffraa \u00e4r vackert och l\u00e4sligt pr\u00e4ntad. Tror du verkligen att jag skulle var\u00bb ea ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673243-ZONE525007525",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4017,
      8377,
      22,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2022 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673243-ZONE525007526",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3319,
      8410,
      399,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00a9EN BY8KA SPION\u00bb\u00bb. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673243-ZONE525007527",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4207,
      365,
      826,
      7929
    ],
    "has_part": [],
    "content": "e g r t , t e n n d r t ri t n t h i m o, n e a t m e o gt rorn.orn.rn. a, r i glasen af sin \u00e4gande br\u00e4nnvinskantin, hvilken under proceduren gladeligen spelar \"helan g\u00e5r\". Midt emot undertecknad har en annan ^fverkonstapel sin plats. Han har nyss sp\u00e4nt af sig vapnen och samtidigt \u00e4fven sin krigiska ton, men det ligger \u00e4nnu en liten uddighet i hans s\u00e4tt att yttra sig, som tyder p\u00e5 att de ej \u00e4ro l\u00e5ngt borta. Om v\u00e4rden \u00e4r s\u00e4llskapets filo. sof, s\u00e5 \u00e4r denne dess politiker, och att omd\u00f6men ocsh utredningar pr\u00e4glas af en gemytlig v\u00e4rml\u00e4ndsk accent f\u00f6rminskar ej deras sakkunnighet. Slutligen n\u00e5gra Ord om den s. k. introdukt\u00f6 ren. Det \u00e4r en gradpasserande dete^Uv, som tagit sin juris kandidat. Hans \u00f6gon bl\u00e4nka klart och rundt som reflexionskulor i en tr\u00e4dg\u00e5rd p\u00e5 landet, och m\u00e5ngen stackare har v\u00e4l darrat \u00e5t att se sin vr\u00e5ngbild i dessa r\u00e4ttvisans argt kon vexa speglar. Tyv\u00e4rr uteblir ett af matlagets konstituerande element. Hofliivet har n\u00e4mligen f\u00e5-tt f\u00f6rfall. \"Silfvernisse\", s\u00e5 kallad ined anledning af iians befattning vid det konungsliga silfret, g\u00e5r v\u00e4l \u00e4nnu d\u00e4ruppe p\u00e5 slottet och h\u00e5ller m\u00f6nstring med slina \u00e4dla, gedigna unders\u00e5tar. I bordssamtalet figurerar han emellan\u00e5t med ett och annat. \"S'il vous plait, som Silfvernisse s\u00e4ger\" eller annars med n\u00e5got citeradt f\u00f6rn\u00e4mligt u( tryck \u2014 N\u00e5, har det varit n\u00e5gra ''unghinkar\" h\u00e4r nyligen? sp\u00f6rjer \"decken\", sedan nubbens \u00f6de v\u00e4l \u00e4r besegladt, och rullar reflexionskulorna tv\u00e4rs \u00f6fver bordet. \u2014 Ja, i g\u00e5r, svarar v\u00e4rden med ett uttryck \u00bbom vore han villig att p\u00e5taga aig all v\u00e4rldens skuld. Ur det d\u00e4refter anordnade sk\u00e4mtsamma f\u00f6rh\u00f6ret framg\u00e5r att intet samh\u00e4llsfarligt varit i g\u00f6rningen. Introdukt\u00f6ren upplyser fr\u00e4mlingen om att -svarandens hvardags- och smeknamn \u00e4r Mat-Olle, hvilken omst\u00e4ndighet \u00e4r i h\u00f6g grad \u00e4gnad att lugna alla fartl\u00e5gor f\u00f6r hans omst\u00f6rtningstendenser. Detta namn medf\u00f6r snarare f\u00f6rest\u00e4llningen om feta r\u00e4tter och stora, billiga portioner \u00e4n tanken p\u00e5 homber och granater. \u2014 Ja, utbrister juris detektiven, det \u00e4r MatOlles underbara m\u00e4nniskok\u00e4rlek och hans fantastiskt l\u00e5ga pris som m\u00f6jligg\u00f6ra hela tillvaron. Hvad hans anarki ang\u00e5r, s\u00e5 \u00e4r den uteslu laude af teoretisk aTt och faller s\u00e5som s\u00e5dan endast under filosofiens domv\u00e4rjo, ej under lagarna. \u2014 Teoretisk? betonar v\u00e4rden och det b\u00f6rjar glitt ra i de bruna, mandelformade \u00f6gonen. Tv\u00e4rtom, den \u00e4r s\u00e5 praktisk som m\u00f6jligt. Jag oms\u00e4tter den i handling s\u00e5 l\u00e5ngt jag f\u00f6rm\u00e5r i samvaron med m\u00e4nniskor, och jag har mer \u00e4n en g\u00e5ng sett att min frihet g\u00f6r dem goda d\u00e4r ert tv\u00e5ng skulle ha gjort dem onda. \u2014 Det \u00e4r sant, medger juris detektiven\",\", att Mat-Olle bar en alldeles ovanlig f\u00f6rm\u00e5ga att m\u00e4kla fred. Jag har flera g\u00e5nger bevittnat huru han \"la-git ein man\" och med l\u00e4mpor gjort folk af br\u00e5kstakar. Han \u00e4r ett s\u00e4llsamt undantag och skulle s\u00e5som ordningen3 ordinarie uppr\u00e4ttb\u00e5llare troligen g\u00f6ra underverk. Men detta visar p\u00e5 intet s\u00e4tt riktigheten af hans uppfattning. \u2014 Jag har ocks\u00e5 en g\u00e5ng erbjudits att bli poliskonstapel i London, infaller anarkisten och br\u00f6star sig litet sk\u00e4mtsamt. Fr\u00e5n denna upplysning glider samtalet ner p\u00e5 kontinenten, och det vi3ar sig att den enkle v\u00e4lden \u00e4r v\u00e4l hemmastadd litet hvarst\u00e4des d\u00e4r kulturen har, n\u00e5got att betyda. Han ihar praktiserat skilda yrken med olika framg\u00e5ng och n\u00e4r framg\u00e5ngen oomtvistligt uteblifvit har han interfolierat sin roman med n\u00e5gra sidor vagabondlif. Han \u00e4r en rysk typ, s\u00e5dana man finner hos Gorkj. v Resonemanget blir lifligt, och undertecknad uppmuntras att ber\u00e4tta en raffinerad r\u00f6fvarhiatoria ur Paris' nattlif. Man m\u00e5ste v\u00e4l visa att det \u00e4r andra personer \u00e4n kaf\u00e9v\u00e4rdar som sett sig omkring d\u00e4r nere I Men h\u00f6gmod g\u00e5r f\u00f6re fall. Jag hade icke v\u00e4l slutat skildringen och gjort mig i ordning att mottag^ s\u00e4llskapets erk\u00e4musam-liet f\u00f6rr \u00e4n v\u00e4rden helt lugnt och s\u00e4fligt, utan ett ords f\u00f6rklaring, l\u00e4gger en \u2014 kork framf\u00f6r mitt kuvert. \u25a0 \u2014 ? ? ? \u00c4ndtligen tror jag mig f\u00f6rst\"V tar korken och f\u00f6rs\u00f6ker placera den i knapph\u00e5let p\u00e5 rockuppslaget. \u2014 Det \u00e4r v\u00e4l ett vedertaget utm\u00e4rkelsetecken f\u00f6r goda ber\u00e4ttare, t\u00e4nkte jag och bj\u00f6d till att \u00e4nd\u00e5 se blygsam ut. # \u2014 Korken lagd framf\u00f6r en person i laget, afbr\u00f6t juris detektiven tystnaden, l&gt;etyder: Ni ljuger icke afsiktligt, men ni \u00e4r bedragen af andra. Frasen deklamerades som om den skulle ha utgjort en paragraf i n\u00e5gon ordensstadga. Samtalet \u00e5terv\u00e4nde till sitt land igen, d. v. s. det anarkistiska Utopis. Ingen samh\u00e4llsnitrilism, menade v\u00e4rden; tv\u00e4rtom, samh\u00e4llet skall samarbeta och samverka, men icke under frihetsf\u00f6Td\u00e4rfvande styrelser. Ledning oeh v\u00e4gvisning, men ioke styrelse oeh regering. Han visade ocks\u00e5 genom exempel, hvilka naturligtvis haltade som dylika f\u00f6r sed hafva, men dock ej alltid linkade just p\u00e5 det ben (beviset ville st\u00f6da sig p\u00e5, huruledes det onda oftast h\u00e4rr\u00f6r fr\u00e5n h\u00e5rdhet, tv\u00e5ng och f\u00f6rtryck. Mat-Olle trodde p\u00e5 lyckan under frihetens tecken. Det. blef h\u00e5rda ord som mothugg fr\u00e5n \"V\u00e4rmlandsfiskalen\",landsfiskalen\", och de \u00f6friga inst\u00e4mde med doma-r \u00f6fver m\u00e4nniskornas prim\u00e4ra ondska, hvilken framtvingar tv\u00e5nget. Det rasslade till som ett varsel i sablarna i h\u00f6rnet och sj\u00e4lfva hr Stendahl skulle lia k\u00e4nt sig bel\u00e5ten \u00f6fver sina gossars strama h\u00e5llning gentemot der. dr\u00f6mmande fantasten. Hvad som emellertid \u00e4n v\u00e4rre grumlade den klara idealk\u00e4llan f\u00d6T Mat-Olle var ett f\u00f6rsvarstal f\u00f6r det ondas n\u00f6dv\u00e4ndighet, s\u00e5som en h\u00e4fst\u00e5ng till det goda. \u2014 Om allt vore godt, \u00bbkulle det d\u00e5 beh\u00f6fvas en h\u00e4fst\u00e5ng till det goda? sporde han f\u00f6rundrad. \u2014 Ja, kanske, ty om allt vore godt i graderingar af det goda, skulle energi och entusiasm f\u00f6rsvagas. Inga appeller att s\u00f6ka g\u00f6ra det om\u00f6jliga skulle l\u00e4ngre h\u00e5lla m\u00e4nskligheten vaken. V\u00e5r v\u00e4rld \u00e4r ingen v\u00e4rid l\u00e4ngre \u00e4n lifvet forts\u00e4tter att vara en strid \u2014 och d\u00e4rtill beh\u00f6fvas stridsorsaker \u2014 sedan \u00e4r den \"det tusen\u00e5riga riket\" och st\u00e5r n\u00e4ra evigheten, d. v. s. f\u00f6rintelsen af tillvaron i vanlig mening. Allt s\u00e5 ju st\u00f6rre sp\u00e4nning det blir mellan tv\u00e5ng och frihetsbeg\u00e4r, mellan n\u00f6d och \u00f6fverfl\u00f6d, mellan fult ooh sk\u00f6nt \u2014 kort sagdt, .ju outh\u00e4rdliga-re f\u00f6rh\u00e5llandena bli f\u00f6r det stora flertal\u00abt, dess mer \u00e4r lifvet verkligt lif, d^ss flera ansatser gifvas till utf\u00f6rande af de verk som ge nya v\u00e4rden \u00e5t tillvaron. L\u00e5t oss b\u00f6ja oss likav\u00e4l f\u00f6r det onda \u00bbom f\u00f6r det goda! \u2014 Jojo, det skulle Lasse lia h\u00f6rt! utropar juris-detektiven. V\u00e4rden-anarkisten ser pl\u00e5gad ut af hvad lian anser vara en vanartig lek med ord, ett flackt par\u00e4doxmakeri \u00f6fver s\u00e5 fridlysta \u00e4mnen som lidande, el\u00e4nde och d\u00f6d borde vara. Men ovljan l\u00f6ser sig och han s\u00e4ger med stor mildhet\". \u2014 Det m\u00e5 vara hur som helst med det- ondas v\u00e4rde, d\u00e5 man g\u00e5r in i det metafysiska, vi kunna v\u00e4l i alla h\u00e4ndelser ena oss om att arbeta -f\u00f6r det godas seger. Det \u00e4r nog ingen risk \u2014 ifall det nu skall kallas s\u00e5 \u2014 f\u00f6r att n\u00e5got slutresultat skall n\u00e5s som kan bli signalen f\u00f6r att l\u00e4gga armarna i kors. N\u00e4r man st\u00e5r i eu situation d\u00e4r lifvet kr\u00e4fver omedelbar handling, 'bli dylijia resonemang till fjun. Jag minns bara den stora Kristina Nilsson-paniken f\u00f6r 20 \u00e5r sedan, d\u00e4r jag stod i den v\u00e4rsta tr\u00e4ngseln. Tanken p\u00e5 att ju gr\u00e4sligare katastrofen blef, dess mera barmh\u00e4rtighetsverk, nya ordmngsbe st\u00e4mmelser m. m. skulle den ge anledning till, 'borde kanske ha afh\u00e5llit mig fr\u00e5n -att hj\u00e4lpa s\u00e5 godt jag kunde? Det \u00e4r vansinne p\u00e5 lifvet! Nej, jag lugnade de n\u00e4rmaste och ropade \u00e5t de fj\u00e4rmare och lyckades ooks\u00e5 afh\u00e5lla n\u00e5gra poliskonstaplar att bryta sig franr \u00e5t den plats d\u00e4r fasansfulla skrik betecknade hvad som var \u00e5 f\u00e4rde. De hade bara f\u00f6rv\u00e4rrat l\u00e4get... Jag ser \u00e4nrau mannen med hufvudet h\u00f6gre \u00e4n allt folket st\u00e5 d\u00e4r och k\u00e4mpa i det uppr\u00f6rda m\u00e4nniskohat vet. Om det \u00e4r anarki, si h\u00f6r det i alla fall ej till den farliga sorten. Denne Mat-Olle \u00e4r en samh\u00e4llets oeh m\u00e4nsklighetens v\u00e4n,och han realiserar sina humanistiska grundsatser s\u00e5 l\u00e5ngt hana inflytande n\u00e5r, skulle det ocks\u00e5 inskr\u00e4nka sig till att bil\u00e4gga ett litet fcroggruff. Slutet af bordssamtalet halkar in p\u00e5 polishistorier. Juris-detektiven skildrar bl. a. huru han en g\u00e5ng var ute och slog efter en afsigkommea f. d. ormm\u00e4nniska, misst\u00e4nkt f\u00f6r st\u00f6ld; meu Sick \"chi\", som det heter p\u00e5 sk\u00e4lmarnas spr\u00e5k. Vid ett ammt tillf\u00e4lle skulle han rannsaka ea \"hallicks\" f\u00f6reg\u00e5enden. Mannen var a. k. utkastare vid ett s\u00e4mre hotell i Staden mellan \"broarna. \"Decken\" \u00bbkulle anteckna namnet: \u2014 Sade ni Johan Kristian? \u2014 Ja, svarade hallicken litet tveksamt, det \u00e4r vericligen s\u00e5 ja heter i f\u00f6rnamn. Jag d\u00f6ptes visserligen til! Johanna Kristina och har till och med tj\u00e4nstgjort som sm\u00e5skolel\u00e4rarinna i Dalarne. Fr\u00e5n l\u00e4rarinna allts\u00e5 till hallick! Ett steg icke bara fr\u00e5n det ena k\u00f6net till det andra, utan fr\u00e5n det \u00e4dlaste arbete \u00f6fver i smuts och last. Denna lilla bisarra episod ur jurisdetektivens korta men inneh\u00e5llsrika erfarenhet Jt&gt;etecknade middagens slut. Anarkien, ordningsmakten och det fria ordet tryckte hvarandra\u00bb h\u00e4nder, hvar efter hvar och .gick till sitt. bnreacB35cl\u00f6l\u00f6lddtrna9nb2cnMvlmbnshobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbnreacB35cl\u00f6l\u00f6lddtrna9nb2cnMvlmbnshobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbreacB35cl\u00f6l\u00f6lddtrna9nb2cnMvlmbnshobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbacB35cl\u00f6l\u00f6lddtrna9nb2cnMvlmbnshobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbcB35cl\u00f6l\u00f6lddtrna9nb2cnMvlmbnshobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbB35cl\u00f6l\u00f6lddtrna9nb2cnMvlmbnshobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskb35cl\u00f6l\u00f6lddtrna9nb2cnMvlmbnshobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbcl\u00f6l\u00f6lddtrna9nb2cnMvlmbnshobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbl\u00f6l\u00f6lddtrna9nb2cnMvlmbnshobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbl\u00f6lddtrna9nb2cnMvlmbnshobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskblddtrna9nb2cnMvlmbnshobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbddtrna9nb2cnMvlmbnshobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbdtrna9nb2cnMvlmbnshobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbtrna9nb2cnMvlmbnshobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbna9nb2cnMvlmbnshobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskba9nb2cnMvlmbnshobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskb9nb2cnMvlmbnshobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbnb2cnMvlmbnshobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbb2cnMvlmbnshobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskb2cnMvlmbnshobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbcnMvlmbnshobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbnMvlmbnshobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbMvlmbnshobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbvlmbnshobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskblmbnshobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbmbnshobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbbnshobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbnshobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbshobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbhobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbobhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbbhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbhthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbthjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbhjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbjrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbrhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbhUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbUllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbllt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskblt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbt9chaHkhtHoFkAbnSbvnskb9chaHkhtHoFkAbnSbvnskbchaHkhtHoFkAbnSbvnskbhaHkhtHoFkAbnSbvnskbaHkhtHoFkAbnSbvnskbHkhtHoFkAbnSbvnskbkhtHoFkAbnSbvnskbhtHoFkAbnSbvnskbtHoFkAbnSbvnskbHoFkAbnSbvnskboFkAbnSbvnskbFkAbnSbvnskbkAbnSbvnskbAbnSbvnskbbnSbvnskbnSbvnskbSbvnskbbvnskbvnskbnskbskbkbb",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "6"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673243-ZONE525007558",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4866,
      8301,
      131,
      33
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Torrick. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673243-ZONE525007559",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5188,
      393,
      420,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e5n skyttev\u00e4rlden. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673243-ZONE525007560",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5017,
      456,
      785,
      2481
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Officeratnes m\u00e5lgkijutningsf\u00f6i bund hade p\u00e5 onsdagen anordnat prisskjut ning med revolver och pistol, hvarvid f\u00f6ljande resultat uppn\u00e5ddes: Centimeterskjutning med revolver p\u00e5 20 meters afst\u00e5nd: l\u00f6jtnant V. Carlberg, silfvermedalj, 29 cm., l\u00f6jtnant von Holst, dito, 29 cm., l\u00f6jtnant B. M\u00f6ller, dito, 34 c.m., l\u00f6jtnant Vattrang, dito, 35 cm., l\u00f6jtnant E. Carlberg, bronsmedalj, 37 cm., l\u00f6jtnant S. R\u00e5lamb, dito, 40 cm. Skjutning med revolver mot l\u00f6pande soldat: l\u00f6jtnant Fr. Schartau, silfvermedalj, 6 tr\u00e4ffar, l\u00f6jtnant V. Carlberg, dito, 6 tr\u00e4ffar, l\u00f6jtnant E. lavlberg, dito, S tr\u00e4ffar, l\u00f6jtnant von Holst, dito, 5 tr\u00e4ffar, l\u00f6jtnant G. Hamilton, bronsme dalj, 4 tr\u00e4ffar, kapten O. Wennberg, dito, 3 tr\u00e4ffar, l\u00f6jtnant G. Gauffin, dito, 3 tr\u00e4ffar, l\u00f6jtnant S. R\u00e5lamb, dito, 3 tr\u00e4ffar. Centimeterskjutning med pistol p\u00e5 80 meters afst\u00e5nd: l\u00f6jtnant Fr. Schartau, silfvermedalj, 9 cm., l\u00f6jtnant von Holst, dito, 20 cm., l\u00f6jt nant E. Carlberg, dito, 24 cm , kapten H. Nisbeth, dito, 2S cm., l\u00f6jtnant V. Carlberg. dito, 25 cm., kapten T. af Klercker, bronsmedalj, 29 cm., l\u00f6jtnant G. Hamilton, dito. 06 cm., l\u00f6jtnant H. Skj\u00f6ldebrand, dito, 27 cm., l\u00f6jtnant B. M\u00f6ller, dito, 28 cm. Vid samma dag h\u00e5llet allm\u00e4nt sammantr\u00e4de valdes till revisorer ! apten K. L\u00f6wenlii^lm, l\u00f6jtnanterna G. Hamilton och O. Skj\u00f6ldebrand med l\u00f6jtnanterna G. Cederstr\u00f6m och G. Hedberg som suppleanter. Vidare besl\u00f6ts \u00e4tt till n\u00e4sta sammantr\u00e4de bordl\u00e4gga styrelsens f\u00f6rslag till \u00e4ndring af f\u00f6rbundets stadgar. Sedan f\u00f6rbundet f\u00f6r att inom officersk\u00e5rerna h\u00f6ja intresset f\u00f6r skjutning med gev-Sr (karbin) och revolver under juni m\u00e5nad i \u00e5r utf\u00e4rdat inbjudan till t\u00e4flan om en st\u00f6rre silfverb\u00e4gare, har under sommarens lopp en stor del k\u00e5rer taflat h\u00e4rom och resultatet f\u00f6religger nu ooh har f\u00f6ljande utseende: 1) Svea lifgarde. 135.48 p., 2) Andra lifgrenad j\u00e4rregementet, 126.96 p.. 3) F\u00f6rsta lifgremadj\u00e4rregementet. 124 p., 4| Fortifikationen i Stockholm. 120.48 p., 5) G\u00f6ta lifgarde, 113,96 p., 6) Upplands infanteriregemente, 113.34 p., 7 Norrlands artilleriregemente, 113 p\u201e 8i V\u00e4stmanlands regemente. 112,8 p., 9&gt; Hallands regemente, 106.28 p., 10) Gottlands infanteriregemente, 93,98 p. e. s. v. StyreUen besl\u00f6t att ti\u00bb Svea lifgardes officersk\u00e5r \u00f6fverl\u00e4mna den uppst\u00e4llda b\u00e4garen, hvarj\u00e4mte hvar och en af skyttarne, kapten T. af Klercker, l\u00f6jtnanterna G. Cederstr\u00f6m. M. Hamilton. W. Thott och G. Nordensvan. tillerk\u00e4ndes f\u00f6rbundets silfvermedalj. Dessutom erh\u00f6llo Andra lifgrenadj\u00e4rregementets representanter, major C. A. Falkenberg, l\u00f6jtnanterna H. Falkenberg. E. W. De Geer, C. Ridderstad och R. Stenbock, f\u00f6rbundets silfvermedalj samt F\u00f6rsta lifgrenadj\u00e4rregementets representanter, kapten Ban\u00e9r, l\u00f6jtnanterna E. Lindh\u00e9, K. Kev, A. von Arbin ocli* von Hofsten, f\u00f6rbundet\u00bb bronsmedalj. Som V\u00e4sterbottens regementes officersk\u00e5r g\u00abnom sina- representanter, \u00f6fverstetojtnant O. Scherdin, l\u00f6jtnanterna L. Wahlberg, G. Netielbladt-Hollsten, P. Blomberg oeh N. Nystr\u00f6m, vid t\u00e4flingen uppn\u00e5tt 126,48 p\u201e men ei\" i ord ningsf\u00f6ljden kunnat upptagas p\u00e5 grund af f\u00f6r sent inkomna protokoll, besl\u00f6t slyrelsen tillerk\u00e4nna dessa personer hvardera f\u00f6rbundets bronsmedalj. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673243-ZONE525007569",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5036,
      3067,
      766,
      168
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gl\u00f6m ej att \u00e5s\u00e4tta edra postf\u00f6rs\u00e4ndelser V\u00e4lfl\u00f6renhet$m\u00e4rken. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "13"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673244-ZONE525007570",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5166,
      3391,
      527,
      92
    ],
    "has_part": [],
    "content": "T/LL S4LU. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "28"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673244-ZONE525007571",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5205,
      3570,
      543,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00e5rt (lagliga br\u00f6d ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "33"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673244-ZONE525007572",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5097,
      3719,
      632,
      782
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Koman af Clnrtt Vtebig. J\u00d6tvsrsatt trtn fre uppl. af Muck I.el i 2:ne delar. Pris 5 kr. Denna f\u00f6rfattarinna liar fS.11 detta sitt arbete \u00f6fverflytta t till ulla europeiska spr\u00e5k, hvilket b\u00e4st torde bevisa dess best\u00c4undu varde. \u00bbDen s\u00e4kerhet, hvarmed hon tecknar sociala interi\u00f6rer, \u00e4r li\u00e4pnnds. v\u00e4ckande ooii svilcer henne aldrig. Med sainma sk\u00e4rpa \u00bbtiga de mest heterogena sf\u00e4rer fiaui f\u00f6r oss \u2014 en bondstuga, cn gr\u00f6nsaksk\u00e4llare, en kroglokal, en salong, ett kommissionskontor, ett prolet\u00e4rhem eller hvad hon nu viil \u00e5sk\u00e5dligg\u00f6ra.\u00bb \u00bbBoken har ingen uttrycklig tandens, ty den \u00e4r ett \u00e4kta konst vert, och likav\u00e4l utg\u00f6r det hela en allvarsam maning, en social bek\u00e4nnelse, i hvilken Clara Viebig sutt in all sin konst och all sin m\u00e4nniskok\u00e4rlek pl ett godt f\u00f6rsoningens verk.\u00bb ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673245-ZONE525007576",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5081,
      4516,
      570,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "C. E. Frilzes K. flofbokliaiifleis f\u00f6rlag, S",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673245-ZONE525007577",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5280,
      4582,
      187,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673245-ZONE525007578",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5067,
      4679,
      722,
      614
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I bokhandeln p\u00e5 Hasse \u00bbV. Tullbergs f\u00f6rlag: Hur skola vi h\u00e4rda v A ra l\u00bbarn? 30 \u00f6re. Huru skola vi stArka och h\u00e4rda oss sj&lfva Y 75 \u00f6re. Utg. af Doktor JOHAN O. A. BERGQWIST, Kneippbaden. I boklinndeln p\u00e4 Hasse \\Y. Tullbergs flirlajf: H\u00e4lsoregler och r\u00e5d l\u00f6r skolgossar och skolflickor. 15 \u00f6re. i* Agra regler och rAd l\u00f6r forAldrar och uppfostrare i ti nga om skolgossars och skolflickors liAIsorArd. 20 \u00f6re. Utg. at Doktor JOHAN O. A. BERGQWIST Kneippbaden. At kommun och enskilde ha st\u00f6rre poster rekvirerats f\u00f6r utdelning till skolbarn och i hemmen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673246-ZONE525007585",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5104,
      5318,
      657,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bondg\u00e5rden. E",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "49"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673246-ZONE525007586",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5045,
      5481,
      774,
      257
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gEn samling bilder for barn att m\u00e5l\u00bb och hops\u00e4tta. Pr st. 1 kr. Finnes hos de flesta Bok-, Pappws-, F\u00e4rg- och Leksakshandlare. Partilager hos A. N. Berggrens Eftr_ Drottninggatan 16. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "49"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673246-ZONE525007589",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5050,
      5752,
      770,
      168
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En Frimttrkssamlinir, omkring 9,500 nr, s\u00e4ljes till den mestbjudanda. Prof finnas att bese \u00e5 Dagens Nyheters Hufvudkontor, kl. 10\u20142, d\u00e4r anbud torde uppgifva\u00bb. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673247-ZONE525007591",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5083,
      5927,
      704,
      146
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dragning till Jul! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "39"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673247-ZONE525007592",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5054,
      6114,
      769,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "wr- KungsMin: skytttglllii laiMeii. S Lttlji B",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673247-ZONE525007593",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5051,
      6181,
      771,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ygSLotter s\u00e4ljas i Bratses butiker, Drottnings\u00bb tan 38 och G\u00f6tgatan 9, samt i Allm\u00e4nna Tidningskontoret, Gustaf Adolfs torg. VArilefnlla vinster. Endast 1 krona lotten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673248-ZONE525007595",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5052,
      6342,
      769,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dram. Teaterns Lotteri. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673248-ZONE525007596",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5051,
      6434,
      772,
      223
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till 13:o dragningen s\u00e4ljas hellotter \u00e5 IS kr. Afven delaktighetsbevis: Vio kr. 1: 40, kr. 1: 75, V* kr. 8: 50, Va kr. 6:75. Vid k\u00f6p at flora bevis erh. olika nummer, Kfckvisitiorer, som snarast b\u00f6ra ins\u00e4ndas, skola Ht f\u00f6lja\u00bb at likvid. Teatrrohligrationer tagas i likvid. VKxelkontoret llnniiigatnn 20. Stocklmlm ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673249-ZONE525007597",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5100,
      6662,
      679,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hantverksf\u00f6reningens Loller ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673249-ZONE525007598",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5056,
      6728,
      769,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Till dragningen om Onsdag finnas n\u00e5gra st. inl\u00e4mnade i Allm. Tidningskont., Gust. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673249-ZONE525007599",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5227,
      6811,
      596,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till Handtvcrkslolteriet. Dagbladskontoret. 25 l-iilla Vattugatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673250-ZONE525007600",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5054,
      6811,
      143,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lott ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673250-ZONE525007601",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5051,
      6883,
      776,
      278
    ],
    "has_part": [],
    "content": "T.Aff-AM till Handtverksf\u00f6reningens Industrilotteris 6:0 dragning * lf kr., Dragning Onsdag, i Cigarrkiosken Birger Jarls Passage. En st\u00f6rre Oljem\u00e5lning r&m s\u00e4ljes billigt. Visas dagligen 11\u20141 Torstensonsgatan 11, 2 tr., \u00f6. g. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673251-ZONE525007604",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5057,
      7190,
      535,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3ff~intikviteter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673251-ZONE525007605",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5116,
      7242,
      715,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ffintikviteter 9 Allmogesakw af tusende olika \u00bblag, passande presenter I f\u00f6r samlare billigast, endast ** J ItlOUkflhdltik",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673251-ZONE525007606",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5058,
      7332,
      772,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I f\u00f6r samlare billigast, endast k*** J ItlOU) \u00e4kta, flera hundratals antik, kopparsaker. A. G. Hag\u00abnd\u00abrs Antikvit.t&gt;handel, 1 David Bagares gata, h\u00f6rnet af Birger Jarlsgatan. Allm. Tel. 1130.1 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673251-ZONE525007607",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5135,
      7476,
      634,
      87
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dipl\u00f6mes d'honneur hddil",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673251-ZONE525007608",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5057,
      7561,
      775,
      248
    ],
    "has_part": [],
    "content": "p(==* guldmedalj och s\u00e4rskildt hedersdiplom) f\u00f6r Flyglar, Pianinon och Orglar tilldelades pl v\u00e4rldsutst\u00e4llningen i Li\u00e9ge 1905 \u00d6STLIND * ALMQUIST, Arvika. Stockholm. G\u00f6teborg, Malm\u00f6, Vasagatan 50 Kungsgatan 16- Baltsarg. 10- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673251-ZONE525007612",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5357,
      7835,
      475,
      281
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nordens st\u00f6rsta Pianooch Or^el fabrik. \u00d6fver 11,000 instrument tillverkade. Begagnade tagas i byt* ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673251-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      5062,
      7823,
      279,
      309
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673251-ZONE525007615",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5297,
      8163,
      309,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "John Pettersson, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673251-ZONE525007616",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5175,
      8200,
      544,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pianofabrik, Stockholm, gr. 1989. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673251-ZONE525007617",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5063,
      8232,
      774,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", Prisbel\u00f6nta Pianinon, elegant monterad. I 6vart, valn\u00f6t och mah\u00f6ftny samt i modern och empirestil. M\u00e5ng\u00e5rig garanti. Bekv\u00e4ma l* talningsvillkor. Utst\u00e4llning Hamngatan 1 A\u00bb Norrmalmstorg.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673238-ZONE525007383",
    "@type": "Text",
    "box": [
      198,
      272,
      318,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "N:r 12800 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673238-ZONE525007384",
    "@type": "Text",
    "box": [
      266,
      342,
      189,
      109
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(B) ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "35"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673238-ZONE525007385",
    "@type": "Text",
    "box": [
      586,
      253,
      1989,
      188
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mms NYHETER. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "49"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673238-ZONE525007386",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2584,
      244,
      1120,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00e5ndagen den 4 December 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673238-ZONE525007387",
    "@type": "Text",
    "box": [
      203,
      497,
      759,
      144
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Dagens Nyheter utgifves i dag i tv\u00e5 nummer (A och B). ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673238-ZONE525007388",
    "@type": "Text",
    "box": [
      282,
      791,
      603,
      110
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den macedoniska finanskontrollen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673238-ZONE525007389",
    "@type": "Text",
    "box": [
      330,
      942,
      508,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Den turkiska synpunkten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-1-ARTICLE54673238-ZONE525007390",
    "@type": "Text",
    "box": [
      202,
      1005,
      796,
      5192
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I Times' senast hitkomna nummer finns en l\u00e5ng redog\u00f6relse fr\u00e5n tidningens korrespondent i Konstantinopel f\u00f6r den europeiska reformpolitiken i Macedonien, en politik \u00bbom slutligen ledt till den nu p\u00e5g\u00e5ende flottdemonetrafcioneo. Redog\u00f6relsen slutar med f\u00f6ljande resum\u00e9 \u00f6fver det nuvarande l\u00e4get. Fr\u00e5n b\u00f6rjan voro makterna \u00f6fvertygade om att Turkiet ganska snart skulle ge efter, och det \u00e4r tvifvelaktigt om de skulle framst\u00e4llt fordran p\u00e5 finanskontroll, om de f\u00f6rutsett att den skulle f\u00f6ra dem n\u00e4ra nog till tr\u00f6skeln af ett krig med Turkiet. Ty detta \u00e4r kontrollen sannerligen ej v\u00e4rd. Ingen tror att finanskontrollen skall kunna l\u00f6sa den macedoniska fr\u00e5gan eller ens g\u00f6ra den mindre kritisk. Att f\u00f6rs\u00f6ka inf\u00f6ra reformer i en del af osmanriket, utan att antingen g\u00f6ra denna del oberoende eller p\u00e5 samma g\u00e5ng reformera hela rikets administration, \u00e4r som att pl\u00f6ja i \u00f6kensanden. M\u00e5nga och olika reformer ha f\u00f6rs\u00f6kts i skilda delar af riket, men alla dessa f\u00f6rs\u00f6k lia misslyckats. Vidare \u00e4r den verkliga orsaken till det bedr\u00f6fliga, tillst\u00e5ndet i Macedonien ej turkisk vanstyrelse, utan de kristna rasernas inb\u00f6rdes fiendskap, deras \u00e4relystna dr\u00f6mmar och grannstaternas intriger. Ingen finanskontroll i v\u00e4rlden skall kunna tillfredsst\u00e4lla denna \u00e4relystnad, minska fiendskapen eller g\u00f6ra slut p\u00e5 intrigerna. Den macedoniska fr\u00e5gan kan l\u00f6sas endast p\u00e5 tv\u00e5 s\u00e4tt: antingen genom etablerandet af en stark regering, som undertryckte alla nationalistiska v\u00e5ldsg\u00e4rningar, eller genom att, om det vore m\u00f6jligt, dela landet mellan Balkan staterna. Allt annat kan endast i b\u00e4sta fall uppskjuta katastrofen. Det \u00e4r ju antagligt att sultanen slutligen ger med sig, och han \u00e4r ju n\u00e4stan tvungen att g\u00f6ra s\u00e5. om alla. makterna gripa till riktigt v\u00e5ld. Men det \u00e4r ett farligt spel detta, i synnerhet nu d\u00e5 Europa befinner sig i ett s\u00e5 kritiskt l\u00e4ge och d\u00e5 ingen statsman kan vilja rulla upp den orientaliska fr\u00e5gan. Sultanen k\u00e4nner b\u00e4ttre \u00e4n n\u00e5gon annan att Turkiet aldrig mer skall f\u00e4 ett s\u00e5 utm\u00e4rkt tillf\u00e4lle att h\u00e5lla st\u00e5nd, n\u00e5got som han f\u00f6rr eller senare m\u00e5ste g\u00f6ra, om han vill f\u00f6rsvara sina europeiska besittningar, och han vet ocks\u00e5 att den allm\u00e4nna opinionen i Europa, som eljest pl\u00e4gar beg\u00e4ra str\u00e4nga \u00e5tg\u00e4rder mot Turkiet, \u00e4r ytterligt likgiltig f\u00f6r hela den macedoniska fr\u00e5gan. Icke desto mindre torde makterna m\u00f6jligen tvinga, honom till eftergift, utan strid, men det kommer att kasta tid och pengar. Genom denna seger komma de emellertid ej att l\u00f6sa den macedoniska fr\u00e5gan. Greker, bulgarer, serber och kutsovalacher komma att fortfara att massakrera hvarandra, och tid efter annan komma turkar och albaner att deltaga i leken. Det \u00e4r r\u00e4tt vanligt att tillskrifva, sultanens motst\u00e5nd hans envishet och r\u00e5d fr\u00e5n palatsfavoriter, som f\u00f6lja sina egna intressen. Men detta \u00e4r knappast r\u00e4ttvist, ty fr\u00e5n turkisk st\u00e5ndpunkt \u2014 den enda som sultanen kan ta h\u00e4nsyn till \u2014 \u00e4r Abdul Hamid tvungen att v\u00e4gra, s\u00e5 l\u00e4nge han anser sig kunna g\u00f6ra det med framg\u00e5ng. Han vet att hvarken finansiella eller andra reformer skola kunna hindra en kommande katastrof i Maced\u00f6nien. D\u00e4remot vet han att inf\u00f6randet af speciella reformer i de tre provinserna kommer att \u00e5t dem skapa en undantagsst\u00e4llning och f\u00f6rbereda deras skiljande fr\u00e5n riket. Han kan om\u00f6jligt tro p\u00e5 uppriktigheten af att makternas humanit\u00e4ra k\u00e4nslor \u00e4ro orsaken till deras fordringar. Han har sett de europeiska makterna st\u00e4lla sig absolut-likgiltiga, mot finnars, polackers och ryska, armeniers lidanden. han vet hvilka ohyggligheter de europeiska trupperna begingo i Kina. och han betraktar det som en f\u00f6rol\u00e4mpning rr.ot sin intelligens d\u00e5 ambassad\u00f6rerna s\u00f6ka f\u00e5 honom att tro att Europas samvete ej kan tolerera de i Macedonien r\u00e5dande fcrh\u00e5llanderta. Lika skeptisk \u00e4r han mot makternas osj\u00e4lfviska \u00f6nskan att \u00e5terst\u00e4lla ordningen i de tre provinserna, f\u00f6r att d\u00e4rigenom st\u00e4rka Turkiets maki. Han tror att om detta vore m\u00e5let skulle makterna ut\u00f6fva tryck p\u00e5 Grekland och Bulgarien, f\u00f6r att hindra, dessa l\u00e4nder att s\u00e4nda r\u00f6fvarband in i Macedonien. Om makterna, vore uppriktiga borde demonstrationsflottan stannat i Pir\u00e4us f\u00f6r att tvinga grekiska regeringen att f\u00f6rbjuda bildandet af grekiska band i och f\u00f6r m\u00f6rdandet af bulgarer och kutsoval\u00e4cher i Macedonien. Sultanen anklagas f\u00f6r att lian ej undertrycker dessa band, men han vet att den engelska allm\u00e4nheten genom det entusiastiska mottagande den gifvit kenungen af Grekland gjort allt f\u00f6r att uppmuntra grekerna att. fortfara medi sitt m\u00f6rdande. Under sin egen regering har sultanen sett m\u00e5nga af sina b\u00e4sta provinser \u00f6fverg\u00e5 i h\u00e4nderna p\u00e5 de europeiska makter hvilka nu p\u00e5st\u00e5 sig vara hans rikes trogna v\u00e4nner, och han finner det naturligt nog sv\u00e5rt att s\u00e4tta synnerligen stort.v\u00e4rde p\u00e5 v\u00e4nskapsf\u00f6rs\u00e4kringarna. Han tror, liksom m\u00e5nga i Europa, att det verkliga syftet med makternas upptr\u00e4dande \u00e4r att h\u00f6fligt och stillsamt om m\u00f6jligt k\u00f6ra ut l&gt;onom ur en del al hans besittningar. Under s\u00e5dana, f\u00f6rh\u00e5llanden kan han ej g\u00f6ra annat \u00e4n med alla sina krafter g\u00f6ra motst\u00e5nd. Detta \u00e4r den turkiska synpunkten, och det tj\u00e4nar til] intet, trots allt hvad diplomaterna kunna s\u00e4ga emot densamma, att blunda, f\u00f6r att en s\u00e5dan synpunkt existerar och att sultanen \u00e4r s\u00e4ker om underst\u00f6d af st\u00f6rsta delen af sina unders\u00e5tar i sitt motst\u00e5nd. Alla turkar som k\u00e4nna och f\u00f6rst\u00e5 n\u00e5got al makternas upptr\u00e4dande sl\u00e5 som en man p\u00e5 hans sida, och resten af befolkningen l\u00e5ter leda sig af dessas \u00e5sikter utan att sj\u00e4lf forska, i saken. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668931-ZONE524968037",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2267,
      265,
      1841,
      71
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DAGENS NYHETER M\u00e5ndagen den 4 December 1905. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668931-IMAGE1",
    "@type": "Image",
    "box": [
      386,
      376,
      188,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668931-IMAGE2",
    "@type": "Image",
    "box": [
      948,
      376,
      185,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668931-ZONE524968043",
    "@type": "Text",
    "box": [
      602,
      376,
      317,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5\u201410 \u00e5ra garanti ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668931-ZONE524968044",
    "@type": "Text",
    "box": [
      373,
      498,
      815,
      347
    ],
    "has_part": [],
    "content": "* utm\u00e4rkta fr\u00e5n rJ Begagnade OA Tj-r\u00bb Ic\u00abtrument E=: tagas i byte! uthyras' % pr m&nad i nthyras! \\y\u00b0\u00bbsia nmm Regerinasa. 56. A. T. 205 56.^^^ Musikv\u00e4nner! Profva de utm\u00e4rkta rsR2sR2R22",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668932-ZONE524968052",
    "@type": "Text",
    "box": [
      436,
      865,
      654,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Gustafson & Ljunguvists ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668932-ZONE524968053",
    "@type": "Text",
    "box": [
      372,
      952,
      776,
      159
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pianinon. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668932-ZONE524968054",
    "@type": "Text",
    "box": [
      372,
      1123,
      780,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rekommenderas af Herr Wiih. Stenhammar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668932-ZONE524968055",
    "@type": "Text",
    "box": [
      371,
      1173,
      778,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Liberalaste betalningsvillkor i Sverge. Sv. Pianomagasinet. 56 Regeringsg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668933-ZONE524968056",
    "@type": "Text",
    "box": [
      374,
      1295,
      304,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pianino, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668933-ZONE524968057",
    "@type": "Text",
    "box": [
      702,
      1287,
      450,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "prisbel\u00f6nt, h\u00e4rlig ton, 10 \u00e5rs garanti, s\u00e4ljes mycket billigt o. f\u00f6rm. \u00c4ldre Piano tages i utby le. Drottningg. 50, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668933-ZONE524968058",
    "@type": "Text",
    "box": [
      369,
      1429,
      782,
      335
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hirschs Pianomagasin. K\u00abixtklas&gt;i|;a Pinninos. Liberala betalningsvillkor. Regeringsgatan 26. Ploninnn \u00bbTa samt obetydligt begagnade. 6 r I all I Itu II, Liistmakaregatan. C. G. Hed\u00e9n. Ett n&got auviindt finare Ekplanlno. \u2022killnadsgatan 34, Piauofabriken. Aialm- Pianinnil begagnade, fr. 385 kr. John Ja\u2022 laillllUII) eobsson, l\u00e4 Drottninggatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668933-ZONE524968064",
    "@type": "Text",
    "box": [
      408,
      1780,
      710,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00f6rre, elegant Saiongspiantno ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668933-ZONE524968065",
    "@type": "Text",
    "box": [
      371,
      1844,
      765,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00e4ljes mycket billigt. John Jacobssons Piano magasin, 15 Drottninggatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668934-ZONE524968066",
    "@type": "Text",
    "box": [
      418,
      1942,
      686,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Extrafin Grammofon, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668934-ZONE524968067",
    "@type": "Text",
    "box": [
      364,
      2027,
      784,
      428
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00abom kostat 150 kr., s\u00e4ljes f\u00f6r halfva priset. Abel, Vesterl\u00e5nggatan 62, 1 tr. H\u00f6rnhusegendomen nr 14 i kvarteret Hjorten, 39 Brahegatan, \u00bb\u00e4ljes f\u00f6r stirbhusets efter i. d. L\u00e4derfabrik\u00f6r Johannesson r\u00e4kning ooh visas tillsvidare M\u00e5n dagar kl. 1\u20143. Skriftliga, f\u00f6rseglade k\u00f6pean bud till utredningsm\u00e4nnen emottagas f\u00f6re den 16 Januari k O. Wallins Advokatbyr\u00e5, Lilla \\attugatan 26, d\u00e4r n\u00e4rmare upplysningar meddelas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668935-ZONE524968068",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1290,
      370,
      560,
      112
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Leksaker ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668935-ZONE524968069",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1178,
      501,
      780,
      357
    ],
    "has_part": [],
    "content": "m realiseras till under ink\u00f6pspris. Pas sande f\u00f6r \u00e5terf\u00f6rs\u00e4ljare. Svens tu* Dockfabriken, G\u00f6tgatan 32 A, till li\u00f6ger \u00f6fver g\u00e5rden, 1 tr. Damgarderoben Regeringsgatan 71 (ing\u00e5ng Ir&n JLutternsgatan 23, 1 tr.) rekommenderas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668935-ZONE524968073",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1291,
      872,
      559,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "300 st. T\u00e4cken ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668935-ZONE524968074",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1179,
      928,
      778,
      206
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af extra fin enf\u00e4rgad satin, som kostat 12: 60, bortslumpas till 7: 90 pr st. Bosftttuingsmngasliiet 15 Stureplan. Milit\u00e4rfiltar, \u00f6fverblifna fr\u00e5n en leverans, som kostat kr. 7: 50 pr st., bortslumpas till 4: 6S pr st. H\u00f6rnboden ObservatoHigatan 6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668935-ZONE524968077",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1182,
      1149,
      772,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lakan af extra prima, tjock v\u00e4f, hel bredd, s\u00e4ljas t/ill kr. 1: 63 pr st., \u00f6rngott 60 \u00f6re pr st. H\u00f6rnboden Observatoriigatan 6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668935-ZONE524968078",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1332,
      1280,
      485,
      59
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett parti \u00e4kta ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668936-ZONE524968079",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1176,
      1348,
      780,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Orientaliska Hattor, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668936-ZONE524968080",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1178,
      1480,
      780,
      206
    ],
    "has_part": [],
    "content": "mottagna i konsignation, realiseras under n\u00e5gra f\u00e5 dagar med 25 proc. rabfttt- Engelska Magasinet, Drottninggatan 72, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668937-ZONE524968083",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1184,
      1694,
      774,
      74
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En pirfaioi M orientaliska Mattor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668937-ZONE524968084",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1178,
      1772,
      776,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af olika kvaliteter och storlekar bortslumpas enormt billigt. Artilleriyatan- 38, \u00f6. g., uppg. 2, 3 tr. upp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668937-ZONE524968087",
    "@type": "Text",
    "box": [
      568,
      2476,
      386,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bii\u00e4ra Centralen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668937-ZONE524968088",
    "@type": "Text",
    "box": [
      370,
      2524,
      771,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c4ldre, mindre Hus till salu. Vidare hos C. H. Granberg, Wallingatan n\u00bb 8, 2 tr., 10\u201412 och 4\u20146. Riks 5 88. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668937-ZONE524968089",
    "@type": "Text",
    "box": [
      584,
      2640,
      354,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett stort, nu 11 Hus ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668937-ZONE524968090",
    "@type": "Text",
    "box": [
      366,
      2675,
      776,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jted fint l\u00e4ge s\u00e4ljes kontant mot f\u00f6rdelaktigaste villkor. \u00c4fven kan villa eller tomt f\u00e5 ing\u00e5 i likviden. Svar till \"\u00c4garen\", Tidningskontoret 27 Birger Jarls-gatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668938-ZONE524968091",
    "@type": "Text",
    "box": [
      493,
      2844,
      526,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fint Hus, fint l\u00e4ge! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668938-ZONE524968092",
    "@type": "Text",
    "box": [
      363,
      2934,
      780,
      712
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I \"Vasastaden, med goda l\u00e5n och l\u00e5ga hyror, \u00bb\u00e4.lj\u00abs till moderat pris nu genast. N\u00e4rmare af Albert Jansson, Klarabergsgatan 23, kl. 11\u20142. Nr 10. Hus A Kungsholmen med fritt l\u00e4ge, mod. hyror, st\u00e5ende l\u00e5n. Pris 230,000. 30,000 erfordras. Nr 1. Ett dito, bytes mot villa och kontanter, st\u00e5ende l\u00e5n. Pris 255,000. Nr 11. Hus \u00e5 Norr: 1 rum och k\u00f6k 260 kr., 2 rum och k\u00f6k 430 kr. Pris 150,000. Hyror 10,559. Nr 20. Hus invid Tegn\u00e9rgatan: 3 o. 5 rums, l\u00e5ga hyror, 7,155. Erfordras 30,000 kr. Pris 105,000. lAndhayens Hyrd, Norrlandsgatan IQ. Bra Hus vid Upplandsgatan, n\u00e4ra Tegn\u00e9r lunden (solsida), \u00f6fver 7 proc. Svar till \"Hus\", 8 Observatoriig. Tidningsk. Fint H\u00f6rnhus \u00e5 \u00f6eterm., med s\u00f6ders., hyror: 3 r. 550, 5 r. 1,150, 6 r. 1,300. Erf. 60,000. T. 183 57. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668939-ZONE524968102",
    "@type": "Text",
    "box": [
      428,
      3670,
      660,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6stermalmsfastighet, l\u00e4f\u00f6tklit",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668939-ZONE524968103",
    "@type": "Text",
    "box": [
      360,
      3764,
      780,
      369
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gl:a l\u00e4ge, f\u00f6rstklassig, iiiiirniortrajJi\u00bbor. hiss, elektr. ljus, eleganta v\u00e5ningar med badrum o. \u00bb11\u00bb nutida bekv\u00e4mligheter, moderata hyror, ytterst v\u00e4l uthjrdt. Bra l\u00e5n. Fin knpitalplacering. Cart Bet y feldt. \"8 Odeng-atnn, 2 tr., \u00f6. g., kl. 10\u20142 Ui a medelstort, i ti\u00f6rjiiu nt Kungsh., o. ett d:o vid flud, park, s\u00f6dersol. Trefliga liigenh. Fasta l\u00e5n. 19 15 Malmskillnadsg. R. 72 Ni. A 7 8S- uand\u00e9n. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668940-ZONE524968106",
    "@type": "Text",
    "box": [
      442,
      4147,
      608,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hus i Klara, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668940-ZONE524968107",
    "@type": "Text",
    "box": [
      356,
      4232,
      783,
      262
    ],
    "has_part": [],
    "content": "v\u00e4lbeliiget och m^t solsidan, (ill salu. Erfordras 25.000 kr., hvar\u00e5 erh\u00e5llas 20 % netto. Vidare hos Dan. Julinder, Klara N. Kyrkog. 13, kl. 11\u20143. Med central! l\u00e4ge \u00bbt\u00f6riv. ombyggnndsaftiir. Vidare genom T Ii. Tj\u00e4ders Byr\u00e5, Brunkebergstorg 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668940-ZONE524968109",
    "@type": "Text",
    "box": [
      356,
      4400,
      387,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bbt\u00f6riv. ombyggnndsaftiir. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668941-ZONE524968111",
    "@type": "Text",
    "box": [
      356,
      4518,
      776,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Viiilget Hus I \u00d6stermalm, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668941-ZONE524968112",
    "@type": "Text",
    "box": [
      356,
      4635,
      778,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gifvande \u00f6tver IQ % 8. erforderliga 70,000 kr. Cederstrand, Skepparegatan 60, 2 tr. 2 4",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668941-ZONE524968113",
    "@type": "Text",
    "box": [
      605,
      4696,
      282,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", Allt\u00bb. Te). 1\u00ab2 24. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668941-ZONE524968114",
    "@type": "Text",
    "box": [
      356,
      4848,
      775,
      234
    ],
    "has_part": [],
    "content": "modernt inredt, mindre l\u00e4genheter, s\u00e4ljes att det ger TA proc. \u00e5 k\u00f6pesumman 225,000 kr. Vidare af Norling & C:o, Norrmalmstorg 12. ]VatiirMk\u00f6v\u00bbt bel\u00e4gen Egendom s\u00e4ljes f\u00f6rdelaktigt genom Tli. Tj\u00e4ders Byra, Brunkebergstorg 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668941-ZONE524968118",
    "@type": "Text",
    "box": [
      504,
      5094,
      476,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1 ft\u00f6dert\u00e4lge. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668941-ZONE524968119",
    "@type": "Text",
    "box": [
      347,
      5158,
      781,
      840
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stadsfastigheter, Villor och v\u00e4lbel\u00e4gna Byggnadstomter f\u00f6rs\u00e4ljas gen. S\u00f6dert\u00e4lge Utihyr liinzsbyr\u00e5, Ostra Kanalgatan 10. Rikst. 7} Finfina Egendomar i Uppsala, godt r\u00e4ntegifvande, med utm\u00e4rktaste l\u00e4gen f\u00f6r s\u00e5v\u00e4l aff\u00e4r som bost\u00e4der, vid parker, egna tr\u00e4dg\u00e5rdar, fria l\u00e4gen, stora tomter. F\u00f6rfr\u00e5gn. fr\u00e5n spekulant besvaras d\u00e5 2 porton tills\u00e4ndas Ed. Wetterlind, Uppsala. St\u00f6rre Landtegendomar och S\u00e4terier med afverkningsbar skogsareal \u00e5 6- \u00e5 7,000 tnld s\u00e4ljas f\u00f6rdelaktigt eller bytae med st\u00f6rre Stockholmsfastigheter. F\u00f6rsta kl. Hus i Vasastaden, med nutidens modernaste inredning, 5, 6, 7 rums-l\u00e4genheta., vattenkl., badrum, hiss, elektr. ljus (st\u00e5ende l\u00e5n). Erfordras 75,000 kr. Mindre Hue p\u00e5 \u00d6stermalm till 120,000 kr., er fordras 40,000 kr.. F\u00f6rdelaktiga byten med Villor p\u00e5 Saltsj\u00f6baden fe Liding\u00f6n. Vidare meddelar Svenska Fastig hetskompaniet, Birger Jarlsgatan 7. kl. 11\u20142. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668942-ZONE524968127",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1202,
      1886,
      734,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Feltryckta Korkmattor ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668942-ZONE524968128",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1282,
      1980,
      581,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "W bortslumpas. \"W ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668942-ZONE524968129",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1173,
      2029,
      782,
      532
    ],
    "has_part": [],
    "content": "185 em. bredd, n\u00e5got feltryckta, i ljusa, vackra m\u00f6nster, till golf bet\u00e4ckning, som koetat 3: 50 pr meter, bortslumpas till 2: 00 pr meter. 185 cm. bredd, extra prima, med obetydl. fel tryck, i uts\u00f6kt fina m\u00f6nster, till golfbet\u00e4ekning, som kostat 4 kr-, bortslumpas till 2: 50 pr meter. 200 cm. breda, extra tjocka (9. k. dubbel Linoleum), i nya, vackra m\u00f6nster, som kostat 5 kr., nedsatta till 3: 35 pr meter. Prima Korksalsm\u00e5ttor med b&rder 0: 50 pr st. Extra prima Korksalsmattor (dubb. Linoleum). Storlek: 150 x 200 180x180, 200 x 200 cm. neds. fr. 11: 50 12 : 50 16 : 50 pr st. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668942-ZONE524968135",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1263,
      2580,
      163,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till 8: 50 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668942-ZONE524968136",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1553,
      2581,
      80,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": "9 : 50 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668942-ZONE524968137",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1760,
      2581,
      176,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "li: 50 \" \" ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668942-ZONE524968138",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1277,
      2629,
      568,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Storlek: 200 x 250 200 x 300 cm. ned\u00bb, fr. 20 : 00 24 : 00 pr st. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668942-ZONE524968139",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1365,
      2714,
      185,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till 14: 50 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668942-ZONE524968140",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1658,
      2717,
      93,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": "16: 50 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668942-ZONE524968141",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1171,
      2763,
      715,
      449
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Zederfeldt & Hansen, 15 Obserratoriigntiin 6, Stockholm. Sknnhptl Ungdomlig hy, fri fr\u00e4n U.\\ JIIIIOl. rynkor, finnar, t ni k nar oto , eih\u00e5lles genom \u00c4kta Lilji-nijftllc, 1: 90 Or\u00e5tt hnr \u00e5tertager sm ursprungliga f\u00e4irg under garanti genom Prof. Dewsons h\u00e5i vatten, 1:75. Busstim borttager on\u00f6dig 11 & r v ilx t sm\u00e4rtfritt utan obehag, 1: 50. Silndes inol postf\u00f6rskott fr\u00e5n C. F, Dufvas Party&gt;n handel, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668942-IMAGE3",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1800,
      2894,
      141,
      308
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668942-ZONE524968147",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2092,
      395,
      578,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Annu har Ingen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668942-ZONE524968148",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1988,
      457,
      777,
      618
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00e5lt b\u00e4ttre 41 ^ |&gt; I &gt;, till det enormt och enklare wwmvl l\u00e5ga priset.\" Nya Spegelsk\u00e4nkar fr. 30 kr., Byff\u00e9er, ek och valn\u00f6t, fr. 90\u2014200 kr., Matbord, runda och fyrkantiga, ek och valn\u00f6t, med och utan kryss, fr. 12\u201480 kr., Spel-, Divans-, F\u00f6nster, Salongsoch K\u00f6ksbord fr. 3 kr., nya, eleganta Paneldiv;.ner, 1\u20142-mans, fr. 100\u2014180 kr., Utdragssoffor, Divaner 15\u201460 kr., Sch\u00e4slonger 18 kr., Lavoarer, Kommoder 4\u201475 kr., med oeh utan mar mor, Imperials\u00e4ngar, 3-skotts, 25\u2014100 kr., Sto lar, alla slag, fr. 2 kr., Skrifbord, 1, 2, 3, 5 l\u00e5dor samt med hurtsar, fr. 10\u2014100 kr., eleganta Bok- och Linnesk\u00e5p fr. 43\u2014100 kr.; Speglar 1: 25\u201490 kr., M\u00f6beltyger m. m. 19 St. Badstugat\u00e4n 19, Norr. F\u00f6r att underl\u00e4tta k\u00f6p kunna begagnade m\u00f6bler och eilfversaker tagas i byte. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668942-ZONE524968152",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2100,
      1090,
      565,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Salsm\u00f6bler al ek, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668942-ZONE524968153",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1988,
      1148,
      772,
      93
    ],
    "has_part": [],
    "content": "stort urval, moderna stilaT, l\u00e5ga priser. Nyk\u00f6pings Ekm\u00f6belfatoiks Magasin, Vasagatan 7, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668942-ZONE524968154",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2167,
      1264,
      421,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Salsm\u00f6bler, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668942-ZONE524968155",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1987,
      1328,
      774,
      317
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6rmaksm\u00f6blsr, S\u00e4ngkammarm\u00f6bler, Herrumsm\u00f6bler samt allt hvad till en v\u00e4lordnad m\u00f6belaff\u00e4r h\u00f6r till billigaste pris, \u00e4fven p\u00e5 afbetalning. Upplandsgatan 41. J. TUFVESSON. B\u00e4ttre Utdragssoffa billig. Ragvaldsgatan 18, t. v. i porten. Sch\u00e4sl., vacker, felfri, 25 kr., Ottomansoffa m. 2 res\u00e5rb\u00e4ddar 100 kr. 41 Norrtullsg., 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668942-ZONE524968159",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2198,
      1678,
      364,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kk byff\u00e9er ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668942-ZONE524968160",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1986,
      1745,
      777,
      247
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fr\u00e5n 65 kr., dito Salsstolar fr. 8 kr., Matbord, moderna Liggsoffor med en oeh tv\u00e5 liggplatser, Ottomaner, S\u00e4ngkammarm\u00f6bler af mahogny och satinvaln\u00f6t, Skinnsoffor och Skinnf\u00e5t\u00f6ljer, Toi lettbyr\u00e5ar, Herr -och Damskrifbord. Kl\u00e4dda Sa longsm\u00f6bler realiseras. H. W. Lindroth, S\u00f6dermalmstorg 4, 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668942-ZONE524968162",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2972,
      378,
      437,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fil\u00e5b\u00e4rssaft, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668942-ZONE524968163",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2795,
      438,
      783,
      215
    ],
    "has_part": [],
    "content": "sur, hemgjord. Svar till AIIeq. tel. 18511- Heyaynade Tandaarnityr uppk\u00f6pas af Fru Lundquist, M&ster-.-amuelsg. 30, n. b., \u00f6. g. Knssnsk\u00e4p, begagnadt, \u00f6nskas k\u00f6pa. Allm. Tel. 94 35, Riks 8511. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668942-ZONE524968166",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2958,
      672,
      459,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Br\u00e9dsp\u00e5rigt Tank- eller V\u00e4xel- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668943-ZONE524968167",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2816,
      764,
      741,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Lokomotiv ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "33"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668943-ZONE524968168",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2792,
      889,
      239,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas k\u00f6pa. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668943-ZONE524968169",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2994,
      924,
      536,
      41
    ],
    "has_part": [],
    "content": "pBilleruds Aktiebolag, Seffle. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668944-ZONE524968170",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2873,
      989,
      236,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Begapad k",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668944-IMAGE4",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3173,
      970,
      400,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668944-IMAGE5",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3415,
      1096,
      34,
      2
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668944-ZONE524968175",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2792,
      1099,
      780,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gp25 \u00e5 30 hkr.. Offerter\u00f6nskas k\u00f6pa eller hyra till Carl Str\u00f6m, Stockholm 1.",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics underline",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668944-ZONE524968176",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3453,
      1096,
      120,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Offerter ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668944-ZONE524968178",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2796,
      1171,
      776,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En P\u00e4rlgardin och ett par Tr\u00e4dg\u00e5rdsurnor k\u00f6pas. Svar till \"Billigt pris\", Dagens Nyheter, Guetaf Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668944-ZONE524968179",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3023,
      1289,
      322,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Docksk\u00e5p, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668944-ZONE524968180",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2797,
      1344,
      651,
      72
    ],
    "has_part": [],
    "content": "v\u00e4l bibeh\u00e5llet, \u00f6nskas k\u00f6pa. Svar till sk\u00e5p\", Dagens Nyheter, Gustaf Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668944-ZONE524968181",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3473,
      1342,
      96,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "'Dock- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668945-ZONE524968182",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2796,
      1494,
      776,
      198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "UTBJUDES HYRA. M\u00f6bl. Rum o. V\u00e5ningar ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668945-ZONE524968183",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3045,
      1695,
      273,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "finna\u00bb anm\u00e4lda & ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668945-ZONE524968184",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2794,
      1728,
      780,
      103
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nya Dcpsclilijr\u00e5ii, flylpptaii 22,2 tr., t. b. Allm. tel. 220 83, kl. 11-\u00e9",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668945-ZONE524968186",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2199,
      2006,
      356,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nya SpegclBk&tibiir ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668945-ZONE524968187",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1984,
      2043,
      777,
      334
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fr. 35 kr., DokumentbyrAsr med klaff fr. 45 kr Lavoarer fr. 15 kr., 2-mans Lavoarer med mar moruppsats 86 kr., Hernekrifbord fr. 40 kr. till h\u00f6gre priser, 2-mans och 1-mans Divaner fr. 45 kr., eleg. Salongsm\u00f6-bler af mahogny och val n\u00f6t, Herrumsm\u00f6bler af mahogny, kl\u00e4dda med l\u00e4der, Boksk\u00e5p af mahogny och valn\u00f6t, Salongssk\u00e5p, flera modeller, meianiska Layoarer f\u00f6r herrum, Spegelsk\u00e5p, Damchiffonnierer af ma hogny. 75 Drottninggatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668945-ZONE524968188",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2013,
      2382,
      454,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "OBS. M\u00f6bler tagas i byte. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668945-ZONE524968189",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1990,
      2430,
      317,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mek. Matbord ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668945-ZONE524968190",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2340,
      2457,
      374,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1(1, SuicKareverkst\u00e5den. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668945-ZONE524968191",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1986,
      2501,
      765,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 Salsstolar af ek, kl\u00e4dda med *kinn, Dam skritbord. Salongsbord. D\u00f6belns^atan 40, ii ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668945-ZONE524968192",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2104,
      2571,
      533,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Uisi\u00e4llningsmonter, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668945-ZONE524968193",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1975,
      2622,
      783,
      1137
    ],
    "has_part": [],
    "content": "upptagande en golfyta af 1x3,6 meter samt 4 meter h\u00f6g, afeedd att st\u00e4llas mot v\u00e4gg, finns till salu billigt. Vidare hos Max Sieverts Fabriks-Aktiebolag, Sundbyberg. Rikstelefon Stockholm 81 eller Allm. Tel. 52 97. Promenad- o. Resp\u00e4lsar! und. halfva v\u00e4rdet. St. Badstug. 54, Norr, Pantf. Brudkl\u00f6liniiigar, Kappor, \u00bbvarla och kul\u00f6rta Kl\u00e4tmiugar, Skinnvaior, Balskor m. in. 12 Noirlandsgatan, 2 tr. Alldeles ny Promenad-Sup\u00e9kappa s\u00e4ljes un der v\u00e4rdet. Ols\u00e9n, Sm\u00e5landsgatan 42. H\u00e4ttre, begagnade Damkl\u00e4der, 2 Kok gasapparater, Gardiiikoruiseher, Lampor ni. m. Upplandsgatan 53, 4 tr., t. h.g Billig .lull.lapp. 12 meter m\u00f6rkr\u00f6dt Siden, billigt. Damgarde roben Regeringsgatan 71, ing\u00e5ng Lutternsgat\u00e5n 23, 1 tr. \u00d6sterbros K\u00f6r- och Ridskola, OnsgnnrdBvcj 3, llellcrup, Diiumnrk. liiirhdstar: Ett par eleganta Carossiers. Ett par i leganta Juckers. Ridh\u00e4star: 10 mycket eleganta Hunters, g\u00e5 \u00e4fven f\u00f6r vagn. Alla h\u00e4starna \u00e4ro reella och fria fr\u00e5n dolda fel. F\u00f6rs\u00e4ljningsvillkor: 8 m\u00e5n. accept eller 2 proc. pr kontant. G. Miiller, L\u00f6jtnant. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668946-ZONE524968197",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1168,
      3236,
      211,
      232
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(\u00a5/ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "19"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668946-ZONE524968198",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1198,
      3475,
      190,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norr S\u00f6der Sltndcs mot ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668946-ZONE524968199",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1391,
      3231,
      555,
      335
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Pateat-Eicelslor-Br\u00e4cKtiaiel. El.istiikt, utan fj\u00e4der, starkt och behagligt, passande f\u00f6r b\u00e5da k\u00f6ller.. Enkelsidigt band kr. Ii: \u2014, dubbelsidigt kr. 10. Uppgit br\u00e5ckets liige samt vidden omkring lifvet. S\u00e4ljes i Stockholm uti ( Apoteket Nordstjernan. I Apoteket Gripen, postfiirskott eller t\u00f6rutbi talning. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668947-ZONE524968203",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1172,
      3584,
      514,
      80
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fur friska och sjuka ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668947-ZONE524968204",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1168,
      3668,
      780,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Drwf- & Frukttiderna ov\u00e4rderliga. F\u00f6rs\u00e4ljas hos G. A. Nilssons Fruktaff\u00e4r, Hirger Jarls-:. 21- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668947-ZONE524968205",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1506,
      3750,
      409,
      53
    ],
    "has_part": [],
    "content": "CHARTREUSE& MUNKLIK01? ? ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668947-ZONE524968206",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1184,
      3767,
      69,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00ab c t H \u2022j I ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668947-ZONE524968208",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1185,
      3799,
      737,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": "CHARTREUSE& MUNKLIK01? j I i* \u00a3 f\u00e5s hos alla v\u00e4lsort.delikatesstandlamotpostf\u00f6rsKS |H \u00a3 af kr. 1.50 pr ask fr RUDOLPH BEfJG Stackholn Ifi 1",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668947-ZONE524968221",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1185,
      3903,
      47,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fi 1 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668947-ZONE524968222",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1254,
      4015,
      604,
      154
    ],
    "has_part": [],
    "content": ".Prima Wejerism\u00f6r i parti och minut. Sm\u00f6raff\u00e4ren \"Ceres\", ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668947-ZONE524968225",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1377,
      4171,
      364,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "9 1.111)1 Nygntan 9. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668948-ZONE524968226",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1224,
      4261,
      652,
      136
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LmniAwifiir! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668948-ZONE524968227",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1511,
      4399,
      94,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00e4ljas. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668948-ZONE524968228",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1165,
      4426,
      777,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "jRipor, Ifensteii, Keiitimgoi', |{cnliii&lt;inr, Renhronor hos ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668948-ZONE524968229",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1440,
      4485,
      472,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F. A. Earsson, Gellivare. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668948-ZONE524968230",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2254,
      3773,
      230,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hustur. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668948-ZONE524968231",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1958,
      3826,
      793,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "j B\u00e4ttre Vagns-, Drosk- och starka Arbetsh\u00e4star samt billiga Landtbrukeh\u00e4star finnas alltid till salu. Handelsstallet Roslagsgatan 17. Allm, Tel. 83 59, Rikst. 73 47. Josef Johansson. A. Rylander. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668949-ZONE524968233",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1234,
      4550,
      650,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Spill\u00e5ngor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "33"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668949-ZONE524968234",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1291,
      4693,
      522,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Konmtaii&lt;M(l&gt;olac&lt;-t WEDIN \u00abfc KAMS1EDT, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668949-ZONE524968236",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1465,
      4817,
      170,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668949-ZONE524968237",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1162,
      4933,
      774,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i pressade balar s\u00e4ljes billigt af Aug. Nissen & Komp., \u00d6rebro. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668949-IMAGE6",
    "@type": "Image",
    "box": [
      1264,
      5019,
      167,
      106
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668950-ZONE524968239",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1484,
      5019,
      346,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kg. h H\u00f6 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "33"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668950-ZONE524968240",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1159,
      5158,
      777,
      83
    ],
    "has_part": [],
    "content": ".siiljes p\u00e5 Skeppsbron M\u00e5ndagen den i Oeeembes, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668950-ZONE524968241",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1309,
      5265,
      481,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "l:a laxstaplar, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668950-ZONE524968242",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1158,
      5321,
      775,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gula och hvita, 25, 50, 100, 200 grams vikt. Partilager hos G. A. von Sivers & C: os E'tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668951-ZONE524968243",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1182,
      5426,
      732,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tidningsmakulatur ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668951-ZONE524968244",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1169,
      5547,
      609,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": ";ill salu. Allm. tel. 7212. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668951-ZONE524968245",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1423,
      5612,
      247,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Biljard, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668951-ZONE524968246",
    "@type": "Text",
    "box": [
      344,
      6167,
      778,
      457
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bostadshus, 33 l\u00e4genheter, 1 och 2 rum med k\u00f6k, hyra n\u00e5got \u00f6fver 100 kr. pr eldstad, k\u00e4llare, tv\u00e4ttstuga, uthusbyggnader. Brunn med godt dricksvatten. Brandf. 114,800, tax. 120,800, areal 38,210 kv.-fot, inteckn. 5\u00f6,000 kr. Hyror l\u00e5ga kr. 7,130. Pris 125,000 kr. Goda betalningsvillkor, m\u00f6jligen bytes mot hus i Stockholm. LUDVIG SCHLESINGER, Rikstel. 70 57, Allm. 59 59. 27 Holl\u00e4ndareg., 1 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668952-ZONE524968249",
    "@type": "Text",
    "box": [
      448,
      6644,
      560,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tegelbruksanl\u00e4ggning, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668952-ZONE524968250",
    "@type": "Text",
    "box": [
      343,
      6740,
      774,
      333
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r godt pris: Egendom, bel\u00e4gen vid j\u00e4rnv\u00e4g, ,'00 tnlds areal, med vattenfall, 80 h\u00e4etkr., s\u00e5g och kvarn, har stor tillg\u00e5ng p\u00e5 lera och sand, passande utm\u00e4rkt till mur, taktegel, r\u00f6r och kakel. L\u00e4get passande f\u00f6r tegelbruksanl\u00e4ggn., vid \u25a0tation d\u00e4r vattenfallet och alla materiel fianas. Ingen konkurrens. Prof \u00e5 tegel, kakel, lera och \u25a0and h\u00e4r, och l\u00e4mnas vidare upplysningar mot 3 porton af Egendoms- och Aff\u00e4rs-Byr\u00e5n Standard, M\u00e4itaisamuelsgatan 21, Stockholm.' ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668952-ZONE524968251",
    "@type": "Text",
    "box": [
      480,
      7091,
      524,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ByglsnadHtomt \u00e5li",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668952-ZONE524968252",
    "@type": "Text",
    "box": [
      341,
      7146,
      780,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gl\u25a0aed f\u00f6rdelaktig grund. F\u00f6rm\u00e5nliga betalningsvillkor. Svar till \u00bb\u00c4garen\u00bb, S\u00f6dra Tidningskontoret, S\u00f6derniolmatorg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668952-ZONE524968253",
    "@type": "Text",
    "box": [
      606,
      7256,
      254,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tomter s\u00e5liaa ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668952-ZONE524968254",
    "@type": "Text",
    "box": [
      338,
      7295,
      777,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och Byggnadsritningar uppg\u00f6ras billigt. Bygg nadskreditiv anskaffas af \"Byggnadsingenj\u00f6r\", Dageus Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668952-ZONE524968255",
    "@type": "Text",
    "box": [
      442,
      7418,
      576,
      155
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sleqesund och Skarp\u00f6by oroiei\u00c4 kontor, Sin&Iaudsg. 22. Tel. 1Villatomt vid Stocksund, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668952-ZONE524968256",
    "@type": "Text",
    "box": [
      338,
      7473,
      780,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "qpy Villatoroiei\u00c4 kontor, Sin&Iaudsg. 22. Tel. 11270. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668952-ZONE524968258",
    "@type": "Text",
    "box": [
      340,
      7577,
      771,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "v\u00e4lbel\u00e4gen, s\u00e4ljes billigt och p\u00e5 goda villkor. Svar till Allm. Tel. 182 41, 9\u201412 o. 3\u20145. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668952-ZONE524968259",
    "@type": "Text",
    "box": [
      532,
      7661,
      395,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Speceri alt itr ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668952-ZONE524968260",
    "@type": "Text",
    "box": [
      339,
      7717,
      775,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "t\u00e4ljes p\u00e5 ytterst goda villkor. N\u00e4rmare Kontoret Norrlandsgatan 30, n. bn kl. 9\u20145. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668953-ZONE524968261",
    "@type": "Text",
    "box": [
      470,
      7810,
      522,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bogser\u00e5agare ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668953-ZONE524968262",
    "@type": "Text",
    "box": [
      332,
      7959,
      784,
      482
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00bbf st\u00e5l, d\u00e4ck ad, n\u00e4stan ny, med isbrytarestiif, dim.: 50'Xl^'X? '/\u00bb; djupg\u00e5ng G'. Maskin 90 irnlir. hkr. Comp., s\u00e4ljes ytterst billigt om snar uppg\u00f6relse genom A. O. Andersen, Norra Hamngatan 10, G\u00f6teborg. iMoiurb\u00e5tsritiiiiigiii* Ur. 10. Tillskrif \"Ingenj\u00f6r Z. ', Dagens Nyhetir, Gustaf Adolfs torg. , Flr&lt;llt!i) ililn lin ii \u00abin i-lie te ii s\u00e4lja\u00bb ytterst billigt. Adolf Fredriks Kyrkogata 9 B, I. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "5"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668953-ZONE524968267",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1156,
      5669,
      777,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "medelstor, s\u00e4ljes billigt. Svar till \"Biljard\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668953-ZONE524968268",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1285,
      5759,
      530,
      47
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett, nytt S\u00e5gverk ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668953-ZONE524968269",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1156,
      5816,
      767,
      94
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med 8 h\u00e4s^ans lokomobil, en S\u00e5gb\u00e4nk med till beh\u00f6r. Werner Carlsson, Wallingatan 31, Stock holm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668953-ZONE524968270",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1152,
      6036,
      777,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5ngpannor, Pumpar och Snickerimaskiner realiseras till f\u00f6ljd af fabrikens nedl\u00e4ggande. Ligna Nya Srtickeri-A.-B., Stockholm. _ ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668953-ZONE524968271",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1262,
      6171,
      555,
      44
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kaminer 111. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668953-ZONE524968272",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1153,
      6226,
      772,
      163
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En glimmer, en enkel med ringar, en Bolinder-Stjerna och tv\u00e5 J\u00e4rnspisar samt en gustaviansk S\u00e4ng af bj\u00f6rk och en B\u00e4rklosett f\u00f6r billigt-. 28 \u00f6stermalmsgata^ 1 tr., \u00f6. g. Tel. \u00f6e term. 23 66. Gr\u00f6nvall. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668953-ZONE524968273",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1207,
      6410,
      661,
      60
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ritningen 18 B Scheelegatan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668953-ZONE524968274",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1153,
      6474,
      772,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "finnas D\u00f6rrar, F\u00f6nster, Kakelugnar, Golftr\u00e4, J\u00e4rnspisar, Tegel och Kalkgrus till salu. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668953-ZONE524968275",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1370,
      6573,
      346,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kalkgrus ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668953-ZONE524968276",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1152,
      6639,
      595,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "till salu \u00e5 tomten 49 Kornhamnstorg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668953-ZONE524968277",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1148,
      6695,
      678,
      180
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tr\u00e4varor, alla slag, och Tegel till billigaste priser. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668953-ZONE524968278",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1452,
      6879,
      437,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Julius Axelsson. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668954-ZONE524968279",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1154,
      6955,
      774,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "De, som \u00e4mna s\u00e4tta bo. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668954-ZONE524968280",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1147,
      7035,
      784,
      327
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nu Ar rftttn tiden att utv\u00e4lja och uppg\u00f6ra om Mer, S\u00e4ngkl\u00e4der, Mattor, Gardiner, Lampor m. m. Levereras, d\u00e5 tre ln\u00e5nadsinbctnlniugar \u00e4r&lt;. gjorda. Resterande likvid st\u00e4lles p\u00e5 s\u00e4rdeles bekv\u00e4ma villkor. Stort, sorteradt lager at hk-, Valn\u00f6ts- och Furum\u00f6bler fr\u00e5n egen fabrik. Br\u00f6derne Ljunggren, Handels- och Fabriks-Aktiebolag, 18 Klnrn Sintra Kyrkogntn 18. Rikstelefon 4.Si. Allm. Tel. 10008. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668955-ZONE524968284",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1202,
      7386,
      670,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ekm\u00f6bler. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668955-ZONE524968285",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1146,
      7549,
      780,
      643
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stort, elegant Boksk\u00e5p, Skrifbord, st\u00f6rre Eksk\u00e5p f\u00f6r linnekl\u00e4der, Ekspegelek\u00e5p, Ekbyff\u00e9 i allmogestil eller bondstil, Salsstolar, mod. Ekmatbord, im\u00e5. fina Eksk\u00e5p, 3 st. enmans, fina J\u00e4rns\u00e4ngar med eleganta sk\u00e4rmar, 35 kr. 9t., enmans- och tv\u00e5mans-Lavoarer, med marmor, Dokumentsk\u00e5p, Toalettbord, 30 st. Speglar och Trym\u00e5er, alla sorters Bord, antika Mahognym\u00f6bler, Soffor, Skrifbord, f\u00f6rgyllda M\u00f6bler och M\u00f6bler i hvitt och guld, Allmogem\u00f6bler, Glaskrona, Taklampor, Hyllor, Taflor, Piano, Fantasisaker. OBS.! Stor utst\u00e4llning. S\u00f6dra Badstugatan 3, 1 tr., midt f\u00f6r Badinr\u00e4ttningen. M\u00f6bler tagas i byte. Antik Mahog-nym\u00f6bel, skulpterad i rokoko, Soffa, 2 F\u00e5t\u00f6ljer. Stolar, 1 Bord. D\u00f6belnsgatan 40, n. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668955-ZONE524968287",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2176,
      4013,
      383,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "St\u00f6lvarvalp, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668955-ZONE524968288",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1975,
      4067,
      771,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "7 m\u00e5n., svart, med bruna tecken, billigt, 2 Terrier oeh 2 St\u00f6fvare, tikar, 3 \u00e5 4 m\u00e5n., 10 kr. Et. A. Forssman, S\u00f6dert\u00f6rns villastad nr 1. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668955-ZONE524968289",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2164,
      4186,
      402,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tax v alpar9 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668955-ZONE524968290",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1971,
      4244,
      776,
      206
    ],
    "has_part": [],
    "content": "svarta, f\u00f6dda den 25 Nov. undan \"Pelle\" och \"Sn\u00e4lla\", s\u00e4ljas \u00e5 kr. 50 pr st. vid 2 m\u00e5n. \u00e5lder. \"Pelle\" erh\u00f6ll vid hundutst\u00e4llningen i G\u00f6teborg 6 pris vid grytprofvet vid Kviberg j\u00e4mte 2: dra pris \u00e5 utst\u00e4llningen. K. Lindstr\u00f6m, Hvalstad, Verkeb\u00e4ck. '&^E\u00a33SEK ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668955-ZONE524968292",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2476,
      4447,
      269,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "'\u25a0ii&&lt;&^E\u00a33S\u00bbEK ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668956-ZONE524968293",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2186,
      4604,
      358,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5STUND\u00c4S ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668956-ZONE524968294",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2169,
      4755,
      380,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Frim\u00e4rken ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668956-ZONE524968295",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1963,
      4819,
      784,
      889
    ],
    "has_part": [],
    "content": "och hela samlingar k\u00f6pas f. a. till extra h\u00f6ga priser. A. Sundberg, Riddaregatan 20, n. !&gt;. Ena,- begngnadt \u00f6nskns R\u00f6pa. M ItftSlIIBW, KiUt.:l&lt;fon 81 8&lt;i. Begagn. Pianino k\u00f6pes kontant, fon 95 49.' Rikstele- Begagn. Pianino \u00f6nskas k\u00f6pa. Svar till \"Elev\", Dagens Nyheter, Gust, Ad. torg. Beg. Pianino k\u00f6pes genast kontant. Svar med utsatt pris, till \"Musik\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ^ II9! Sfil 8S&lt;? liigagnMj\u00f6nskas k\u00f6pa. Allin. En begagnad Hel-B\u00f6iim-Fi\u00f6jt, C, med H-fot, \u00f6nskas k\u00f6pa En begagnad Hel Bohm B-Klarinett (tillverkn. Biiftet, Paris) s\u00e4ljes el. l\u00e4mn. i utb. Sv. t. \u00bb1. S-\u00bb, p. r., Tidaholm. II|, n v\u00e4lbel., helst s\u00f6dersol, 50- it 75,000 II Ud, kr. disponeras. R. 72 81, A. 7 88. Medelstort, rui.tobelt, nytt i-ller gom. Hus, 20\u00e5 30,000 kr. tinnns. &gt;var fr. iignreii till \u00bbHesande B. A.-,, Dagens Nyheter, t Just. Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668956-ZONE524968307",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2133,
      5739,
      459,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Landte^eiDioin ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668956-ZONE524968308",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1957,
      5796,
      787,
      402
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas k\u00f6pa eller arrendera, omkring 100 tunnland \u00f6ppen jord med kommunikationer p\u00e5 Stockholm. Svar till \"Landtegendom\", Viktualieboden Nybrogatan 19. 'lC ft komplett, min (tve. Ifry/fffre v k J\u00f6r \u00e4nghokniny. Offer med jt ii it 11/tpn i /t till \u00bb A. Ii. fihlautl\u00bb, under adress &gt;. fiinnKetiiis' Annonsbijrd, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668956-ZONE524968310",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2791,
      1893,
      780,
      477
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Staden inom broarna. 4 Rum och k\u00f6k, genast lediga. 66 Vesterl\u00e5nggatan, 4 tr. Underr\u00e4ttelse hos fru Lindkvist, 2 tr. Ett v\u00e4l M\u00f6bl., ninttbel. llubblett m\u00abd egen in\u00bb\u00e5ng, fri utsikt, tr.r b\u00e4ttre person. 22 Stortorget, 8 tr., 12\u20144. 38 Vester l\u00e5nggatan. Xyrep., ljus KontorxlUyenhet om 2 rum. SiUia hyra. City'* kontor meddelar kl. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668956-ZONE524968315",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2789,
      2371,
      87,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "1-3. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668956-ZONE524968316",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3603,
      384,
      781,
      835
    ],
    "has_part": [],
    "content": "49 ISifSdaregatan. Af en h\u00e4ndelee finnas 4 Rum, k\u00f6k och tam bur att hyra fr\u00e5n 1 Januari. Visas 12\u20142 e. m. n. b.f t. v. O Fredriksholsg-atan 9, invid Oscarekyrkan: 3 Rum, mindre jungfrukam mare, f\u00f6rrum med toalett och vattenkl., vattenl jVIal ljust Rum f\u00f6r herre. Artilleri vFfESURvfla, gatan 34, 3 tr., t. v., '/2 11 \u2014 1 A. T. \u00d6sterm. 4 87. F\u00f6r b\u00e4ttre herre elier dam finnes ett m\u00f6bleradt Rum \u00e5t gatan att hyra \u00e5 \u00d6stermalm. Tel. 47 03. M\u00f6bl. Rum f\u00f6r b\u00e4ttre herre. Egen ing\u00e5ng Telefon. Riddaregatan 60, 1 tr., t. v. V\u00e4l m\u00f6bl. Rum, mattb., egen ing. fr. tamb, telef. Karlav\u00e4gen 36, n. b., t. h. P\u00e5 grund af resa ett trell. m\u00f6bL eller delvis m\u00f6bl. Rum p\u00e5 \u00d6stermalm ,f\u00f6r herre. Und. Rike 82 81. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668956-ZONE524968325",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3600,
      1243,
      780,
      169
    ],
    "has_part": [],
    "content": "M\u00f6bl., trefligt Rum, eg. ing., f\u00f6r herre. Ar tlilerigatan 36, 3 tr., \u00f6. g., t. v. Ett v\u00e4l moblerntlt Kiiui \u00e5t gatan f\u00f6r herre till 1 Januari. Grefgatan 18, 2 tr., kl. 9\u201412 f- m. och 5\u20147 c. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668956-ZONE524968328",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3837,
      1452,
      58,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ga ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668956-ZONE524968329",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4276,
      1451,
      28,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668956-ZONE524968330",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3601,
      1540,
      556,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "att hyra i nr 7 Birger Jarlsgatnn. Underr\u00e4ttelse hos Portvakten. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668957-ZONE524968331",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3777,
      1668,
      422,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kungsholmen. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668957-ZONE524968332",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3846,
      1732,
      285,
      34
    ],
    "has_part": [],
    "content": "(V\u00e4stermalm.} ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668957-ZONE524968333",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3603,
      1819,
      774,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "6 Och 3 Rum oeh k\u00f6k, elektr. ljus, toalett och dusch, personhiss, vattenkl. Bergsg. 9. 3 Rum oeh k\u00f6k, elektr. ljus, vattenkl. Pipereg. 4. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668957-ZONE524968334",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3741,
      1934,
      507,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 Blum och k\u00f6k, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668957-ZONE524968335",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3603,
      1991,
      772,
      269
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nutidens bekv\u00e4mligheter. Bergsgatan. Vidare Drottningg. 67, Parfymaff\u00e4ren. Allm. T. 10741. Ett ljust, trefligt Rum, med eller utan inac kordering, p\u00e5 Kungsh., i b\u00e4ttre familj. Svar pr Tel. Kungsh. 3 56. M\u00f6bleradt, vackert Rum, f\u00f6r b\u00e4ttre herre, g. ing., fri telefon. Bergsg. 11, 2 tr., h. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668958-ZONE524968338",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3018,
      2471,
      325,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Norrmalm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668958-ZONE524968339",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2810,
      2652,
      734,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "DrottninMn 55. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "33"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668958-ZONE524968340",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2782,
      2781,
      783,
      663
    ],
    "has_part": [],
    "content": "fl\u00f6rnc\u00e4ning, 2 tr. upp, ntl hyra fr\u00e4n t April, m\u00f6jligen f\u00f6rr. O stora runt, mycket stort k\u00f6k, passager etc. Treflig, ljus trapp uppg\u00e5ng. han eventuellt \u00e4ndras efter hyresg\u00e4sts behof eller \u00f6nskan. Vassar J\u00f6rtreffligt pir advokat, f\u00f6rs\u00e4krings- eller aff\u00e4rskontor. X\u00e4rmare underr\u00e4ttelse Tj\u00e4ders Byr\u00e5, Brunkebergstorg, eller Tr' huf\u00e4briken Bryggaregatan 4.\\ Hyra 2,200 kronor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668958-ZONE524968345",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2785,
      3512,
      775,
      104
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nr 54 Gamla Iiungsholinsbrogat-an, 5 Rum och k\u00f6k. Upplysningar l\u00e4mnas i rum nr 74 h\u00e4rvarande Centralstationshus. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668958-ZONE524968346",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2890,
      3629,
      588,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "41 Sorrtullsgalan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668958-ZONE524968347",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2783,
      3683,
      774,
      79
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Af of\u00f6rutsedd h\u00e4ndelse genast 4 Rum ooh k\u00f6k, 2 tr. upp. Visas af Fru Johanson, 4 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668958-ZONE524968348",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2959,
      3772,
      428,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "3 och 4 liwin, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668958-ZONE524968349",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2778,
      3824,
      780,
      1198
    ],
    "has_part": [],
    "content": "k\u00f6k, serveringsrum, blomsterrum, soligt bel\u00e4gna i nytt hus, planterad g\u00e5rd ined fritt l\u00e4ge. Till tr\u00e4de genast. 80 Upplandsgatan. 2 \u00e4 1 Rum, helt eller deladt, f\u00f6r b\u00e4ttre per s\u00f6ner. Nr 37 Odengatan, Tidningskontoret. V\u00e4l m\u00f6blerad Dubblett, billig, i tyst hus V\u00e4stra Tr\u00e4dg\u00e5rdsgatan 7. \u00f6fver g\u00e5rden, 2 tr. M\u00f6lll. och om\u00f6bl. Kuni med eller utan inac kord., i utl\u00e4ndsk familj. Haning, .i\u00bb, 3 ti., 11. Kungsgatan 53. M\u00f6bleradt-, trefligt Rum., f\u00f6r kortare tid. Tretl. m\u00f6bl. Kiim f\u00f6r b\u00e4ttre herre, med inack. Jakobsbergs-g. 27, 1 tr., Matsalarna. Allm. 130 63. M\u00f6bl. Rum att hyra f\u00f6r herre, egen ing\u00e5ng. Allm. Tel. 213 21. Birkag. 18, n. b., t. v Ett v\u00e4l m\u00f6bl. Rum f\u00f6r b\u00e4ttre herre. Odeng., vid Dalag. Underr\u00e4ttelse A. T. 21155. M\u00f6bl., mattbel., propert Rum, eg. ing., for b\u00e4ttre ungherre, nu genast. 53 Luntmakareg., tT Dahlstr\u00f6m. Ett, stort, m\u00f6bl. Rum att hyra nu genast f\u00f6r b\u00e4ttre herre. Smala Gr\u00e4nd 3, 1 tr. Pettersson. Ett litet, v\u00e4l m\u00f6bleradt Rum, invid sp\u00e5rv\u00e4g. 8 V\u00e4stmannagatan, 2 tr., t. v. Ett st\u00f6rt, ljust, m\u00f6bleradt Rum, med stor garderob, uthyres p\u00e5 l\u00e4ngre eller kortare tid. v asagatan 52, 3 tr. V\u00e4l m\u00f6bleradt Rum f\u00f6r b\u00e4ttre lierre. Tegn\u00e9rgatan 35, lA tr.. t. h. N\u00e4ra Drottninggatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668959-ZONE524968364",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2776,
      5028,
      772,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ett stori Rum, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668959-ZONE524968365",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2776,
      5161,
      775,
      105
    ],
    "has_part": [],
    "content": "passande till kontor, finare verkstad, atelier e. d. Drottninggatan 45, \u00f6fver g\u00e5rden. Portvakten anvisar. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668959-ZONE524968366",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2926,
      5278,
      480,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kontorslokal ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668959-ZONE524968367",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2775,
      5335,
      777,
      217
    ],
    "has_part": [],
    "content": "vid Fredsgntnn om 3-10 rum Vidare genom T/t. Tjtiders Jiyr\u00e4. Brunkebergstorg lg. Ett mlntlre HeiulmKerl att hyra fr\u00e5n den 1 Januari. Underr\u00e4ttelse hos Vicev\u00e4rden Tomt\u00f6bo gatan 10, kl. 4\u20146 e. m. Allm. Tel. 204 57. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668959-ZONE524968370",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2776,
      5568,
      770,
      85
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r Garn- c c Sa \u00a5\u00e4fnadshand&gt; lare att beakta! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668959-ZONE524968371",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2775,
      5656,
      772,
      107
    ],
    "has_part": [],
    "content": "H\u00f6rnbutiken 6 Ob3ervatoriigatan fr\u00e5n 1 Ok to ber. Underr\u00e4ttelse firman Zederfeldt \u00c4. H-ansen, samnia butik. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668960-ZONE524968372",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2984,
      5776,
      360,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S Butiker ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668960-ZONE524968373",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2769,
      5827,
      782,
      382
    ],
    "has_part": [],
    "content": "uthyras antingen tirsammans eller hvar f\u00f6r sig i nr 80 L\u00e4sttuakaregntnn. Underr\u00e4ttelser hos Skr\u00e4ddare JJrnl\u00e9n. f in B\u00bbbbellmtafe, V\u00e4etmannagatan 48, n\u00e4ra Odengatan, med stora skyltf\u00f6nster, samt lokal, passande f\u00f6r barberare, strkkninr\u00e4ttning, skomakare, skr\u00e4ddare samt en k\u00e4llarlokal med eldstad och vatten. Visas efter tills\u00e4gelse pr Tel. \u00d6stermalm 44 98. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668961-ZONE524968374",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1960,
      6208,
      780,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En bevisligen god Speceriaff\u00e4r ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "33"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668961-ZONE524968375",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1962,
      6296,
      774,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "k\u00f6pes genast. Svar endast af \u00e4garen till \"Specerier\",cerier\", Dagens Nyheter\u00bb Hufvu-dkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668961-ZONE524968376",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1957,
      6378,
      781,
      171
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En b\u00e4ttre Vargskinnsii\u00e4is k\u00f6pes genast, Svar med prisuppgift till \u00bbLapplandsresa\u00bb, Dagens Nyheter, Gustaf Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668961-ZONE524968377",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2069,
      6558,
      575,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Herrkl\u00e4der och M\u00f6bler. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "11"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668961-ZONE524968378",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1993,
      6618,
      398,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svnr pr Tel. Brunk. 3 42. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668961-ZONE524968379",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1960,
      6661,
      776,
      232
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Begagnade Herr, Dam- och Barnkl\u00e4der samt Skodon k\u00f6pas kontant. Tel. Maria il 15. Promenaddr\u00e4kt el. Kappa, modern, n\u00e5g. beg^ en m\u00f6rk Promenadkj. \u00f6nek. k\u00f6pa. A. T. 203 24. M\u00f6rk, b\u00e4ttre Promenaddr\u00e4kt el. Kappa, n\u00e5g. beg., f\u00f6r medel t. frunt., \u00f6nsk. k\u00f6pa. A. T. 208 24. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668962-ZONE524968384",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2874,
      6214,
      586,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Mindre Butik ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668962-ZONE524968385",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2768,
      6309,
      780,
      189
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med 1 rum finne3 att hyra fr\u00e5n 1 Januari, vid Tegn\u00e9rgatan, b\u00e4sta l\u00e4ge Svar till \"Mindre butik\",tik\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg.Fabrikelokal, 1 nftra ll\u00f6torrtet. OUt. 1906. Kjillitrl\u00f6lir1 n.&gt;-a.&gt;.&gt;.i&lt;ii vtnimtxioi .\u00bbkal, j \u2014 Knllnrlohal, &gt; PnKSnnde Vinliniulel etc. I Al11303Kik4 18",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668962-ZONE524968387",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2769,
      6500,
      180,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Uiitlkttlohi ka",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668962-ZONE524968390",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2923,
      6493,
      574,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "lirhi hal, &gt; kal I Allm. 11303. Kiks- 4 18. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668963-ZONE524968391",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2984,
      6592,
      338,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00d6stermalm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668963-ZONE524968392",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2836,
      6704,
      643,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "46 Sturegatan. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668963-ZONE524968393",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2784,
      6793,
      760,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "5 Rum, k\u00f6k, tambur m. ni., 1 tr., \u00f6. g., att liyi a u genast. Pris 1,000 kr. TJnderr. 1 tr. upp, t gata\u00bb. Fiyklnnd. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "underline",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668963-ZONE524968394",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3699,
      2338,
      578,
      172
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6dermalm. 5 Rum och k\u00f6ky ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668963-ZONE524968395",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3597,
      2516,
      776,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nyrep., varma och soliga. Kunna bli lediga till den 1 Januari. G\u00f6tgatan 25, 2 tr. upp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668963-ZONE524968396",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3626,
      2586,
      272,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Allm. Tel. 306 06. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668964-ZONE524968397",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3695,
      2631,
      585,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Nu eller 1 Januari 1906! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668964-ZONE524968398",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3593,
      2697,
      782,
      213
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Tre Rum och k\u00f6k. \u00f6stg\u00f6tagatan 39 A. V. V\u00e4rden, 1 tr. Pr\u00e4ktig\u00bb 2- och 3-rums-L\u00e4genheter samt en ljus och treflig ll\u00f6riibiitlk med eller utan bostad, passande f\u00f6r speceriaff\u00e4r. 80 Timmerman.giitau. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668965-ZONE524968401",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3744,
      2919,
      484,
      46
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fina Butiker ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668965-ZONE524968402",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3592,
      2977,
      777,
      472
    ],
    "has_part": [],
    "content": "samt 2 och 4 Rum med k\u00f6k. 37 \u00f6stg\u00f6tagat&n. Vicev\u00e4rden, 1 tr., kl. 9\u201412 f. m. Kiltik, fint inredd, till hvitvaruhandel. Nr 37 \u00f6stg\u00f6tag., 1 tr. V.-V\u00e4rden, kl. 9\u201412 f. m. P\u00e5 S\u00f6der: Ett stort Rum, passande f\u00f6r lagerupplag, f\u00f6rvaring af m\u00f6bler eller div. (\u00e4fven vind). Sk\u00e5neg. 65, 3 tr., \u00f6. g. Brefl\u00e5da n\u00e4ra S\u00f6 dermannag. En Byggnad af tegel i tv\u00e5 bottnar, med 250 kv.-meters golfyta i hvardera. Sk\u00e5negatan 68. Uppg\u00f6relse med E. Forsbom, 2 tr. Allm. Tel. 305 58. S\u00e4krast f\u00f6re kl. 11 f. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668965-ZONE524968407",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3691,
      3527,
      588,
      168
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Utom Stockholm. P\u00e5 ^aUsf\u00f6haflen ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668965-ZONE524968408",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3590,
      3702,
      780,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "uthyres f\u00f6r vinter eller kortare tid treflig Villa om 7 rum och k\u00f6k. Fullt m\u00f6bl., glas, porslin och k\u00f6kskfiil. Vidare geno&gt;n Til. Tj\u00e4der ItjlUj Brunkebergstorg 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668966-ZONE524968410",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3690,
      3840,
      597,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "I Gamleby k\u00f6ping ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668966-ZONE524968411",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3591,
      3914,
      776,
      168
    ],
    "has_part": [],
    "content": "blifver en V\u00e5ning om 4 rum och k\u00f6k p\u00e5 andra bottnen ledig till uthyrning 1 April 1SC6. V\u00e5ningen bar ett fritt och vackert l\u00e4ge, med ljusa, treflig\u00bb rum. Uppg\u00f6relse kan ske med Th. Classon, adress Gamleby. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668967-ZONE524968412",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3692,
      4217,
      578,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00c5STUND\u00c4S HYRA. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668967-ZONE524968413",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3598,
      4352,
      750,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "V\u00e4l m\u00f6blerad V\u00e5ning ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "14"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668967-ZONE524968414",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3584,
      4418,
      784,
      137
    ],
    "has_part": [],
    "content": "om 7 \u00e4 10 ruin och k\u00f6k \u00f6nskas hyra af aktsam familj f\u00f6r riksdagen lilOfi. Vidare genom Th. Tj\u00e4ders Byr\u00e5, Brunkebergstorg 12. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668967-ZONE524968416",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4549,
      385,
      515,
      40
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Bi-nksfiirvaltareplats ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668967-ZONE524968417",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4414,
      429,
      775,
      338
    ],
    "has_part": [],
    "content": "a\u00f6kes af d\u00e4rtill fullt kompetent person med m\u00e5ng\u00e5rig praktik vid st\u00f6rre j\u00e4rnbruk och s\u00e5g verk. Engelska och tyska talas och skrifvas. Fina betyg och utm\u00e4rkta referenser. Svar om bedes till \"Energi och duglighet\", under adress S. Gumaslius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. O Jl_ plats, \u00e5 byggiiadskontor etc. S\u00f6 nliare es a* va\"' sk\u00f6tsam, ung Man, goda rek. 19Malmsknln:g. R. 72 81, A. 7 83. ,T. Larsson&C :o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668967-ZONE524968421",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4631,
      785,
      343,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ung; Man, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668967-ZONE524968422",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4414,
      852,
      771,
      155
    ],
    "has_part": [],
    "content": "van vid kontorsg\u00f6rom\u00e5l och eom disponerar ti den efter kl. 6 hvarje eftermiddag, \u00f6nskar syssels\u00e4ttning. Svar emotses tacksamt till \"Energisk\",gisk\", Annonskontoret Kungsgatan 14. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668967-ZONE524968423",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4696,
      1025,
      214,
      39
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ung Ulan ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668967-ZONE524968424",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4411,
      1073,
      774,
      167
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med 7 \u00e5rs kontors-vana, fullkomligt hemma i moderna handelsb\u00f6ckers f\u00f6rande o. afslutande, B\u00f6ker anst\u00e4llning \u00e5 st\u00f6rre handels- eller tr\u00e4va rukontor. Prima betyg och referenser. Svar till \"Bokf\u00f6rare 1905\", Dagens Nyheters Hufvudk. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668968-ZONE524968425",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4457,
      1254,
      682,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En 30 \u00e5rs ung Man, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668968-ZONE524968426",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4408,
      1347,
      775,
      200
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med fullst\u00e4ndig k\u00e4nnedom i p o r s 1 i ne, g 1 a soch lampartiklar, s\u00f6ker plats \u00e5 st\u00f6rre kontor. \u00c4ger vana vid f\u00f6rtullning och kalkyleringar *af utl\u00e4ndska varor. Svar emotses inom 8 dagar till \"Arbetsam\", S. Gumaelius' Annonsbyr\u00e5, Malm\u00f6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668968-ZONE524968427",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4458,
      1562,
      678,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Plats p\u00e5 kontor eller lager ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668968-ZONE524968428",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4409,
      1629,
      774,
      232
    ],
    "has_part": [],
    "content": "nu genast eller den 1 Januari \u00f6nskas af 21 \u00e5rs ung Man, som \u00e4ger 4 \u00e5rs vana i manufakturoch kortvaruaff\u00e4r, genomg\u00e5tt h\u00f6gre kurs vid en af stadens f\u00f6rn\u00e4msta handelsskolor samt \u00e4ger en vacker handstil. Utm\u00e4rkta betyg och referenser f\u00f6retes. Svar, m\u00e4rkt \"Sk\u00f6tsam\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668968-ZONE524968429",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4595,
      1878,
      409,
      31
    ],
    "has_part": [],
    "content": "SiicceriliundelBexpedit ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668968-ZONE524968430",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4409,
      1915,
      774,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med 7 \u00e5rs vana i branschen samt l:ma betyg och rek. \u00f6nskar fast plats genast eller extra arbete till julen. Tacksam f\u00f6r evar, m\u00e4rkt \"H. A. 21 \u00e5r\", Dagens Nyheter, Gustaf Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668969-ZONE524968431",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4421,
      2064,
      762,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Herrar K\u00e4llarem\u00e4stare, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668969-ZONE524968432",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4405,
      2132,
      781,
      270
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00e4fven i landsorten. Plats vid restauration , k\u00e4llare-,lare, krogr\u00f6relse, att f\u00f6rest\u00e5 disk ooh dylikt, \u00f6nskas af en stadgad, van och p\u00e5litlig Man. N\u00e4rmare af F. Anderson, V\u00e4stmannagatan 75, 3 tr., t. v., Stockholm. lz~\u00e4~8KK .Sstaiepi.its *:llerJsom lagerbitr\u00e4w MAllllttjj s\u00f6ker d\u00e4rtiTj l\u00e4mplig, sk\u00f6tsam, ung Man, goda r&lt;' jsam, ung Mail, goda r&lt;-k. ftkl",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668969-ZONE524968434",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4403,
      2404,
      363,
      57
    ],
    "has_part": [],
    "content": "g , I j\u00e4rn, Maskin & g , ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668969-ZONE524968435",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4402,
      2460,
      210,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "j& augl. Man. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668969-ZONE524968437",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4771,
      2404,
      411,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "aftiir sokes pl\u00e5t\u00bb som lagerdr\u00e4ng etc. af praktisk ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668969-ZONE524968438",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4405,
      2501,
      772,
      143
    ],
    "has_part": [],
    "content": "19 Malmskilln: g. R. 72 81,A. 7 88. J. Larsson & C: o. En Yngling, kunnig i rakning, \u00f6nskar plats. Sv. till \"16 \u00e5r\", Tidningskontoret V. Slussg. 3. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668969-ZONE524968441",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4618,
      2714,
      306,
      56
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668969-ZONE524968442",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4400,
      2823,
      778,
      382
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skicklig Kokerska \u00f6nskar tillf\u00e4llig syssels\u00e4ttning. Svar till \"S.\",\", Tidningskontoret Odengatan 37. P\u00e5 kontor eller som skrifbitr\u00e4de \u00f6nskas plats af b\u00e4ttre Flicka. Skrifver fort och r\u00e4knar s\u00e4kert samt kunnig i maskinakrifn. Sm\u00e5 pret. N\u00e4rmare pr Telefon \u00f6sterm. 1125. Cnm ritr\u00e4riffi \u00e5. kontor elier i aff\u00e4r s\u00f6ker CUltl Gul SuC l\u00e4mplig, duglig Wicka med godt hem. Riks. 72 81. A. 7 88. J. Larsson & C:o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668969-ZONE524968446",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4660,
      3225,
      270,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En ung; Flicka, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668969-ZONE524968447",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4399,
      3258,
      778,
      292
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som genomg\u00e5tt en kurs enkelt bokh\u00e5lleri, \u00f6nskar plats i aff\u00e4r. Sv. till \"16 \u00e5r\", Tidningsk. V. Slussgatan 3. Flicka, skicklig i barberaryiket, \u00f6nskar platsn\"'V \"\u2022 Svar till \"Lilly 1905\", Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. i\u00e4n skicklig S\u00f6mmerska s\u00f6ker arbete i fin familj. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668969-ZONE524968450",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4432,
      3557,
      533,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Svar till \"Tacksam\",-,- Storgatan 8. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668969-ZONE524968451",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4400,
      3604,
      770,
      63
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kunnig S\u00f6mmerska \u00f6nskar arbete i familj. Svar till \"N.\",\", Tidningsk. Tegn\u00e9rgatan 18. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668969-ZONE524968452",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4604,
      3683,
      372,
      28
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skicklig S\u00f6mmerska ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668969-ZONE524968453",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4399,
      3717,
      777,
      503
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar arbete uti familj. Svar \"E. P.\",\", Dagens Nyhetere Hufvudkontor. .Aeflig och stadgad Servererska, s\u00e4ker i rakning, erh\u00e5ller plats \u00e5 mindre kaf\u00e9 i norrl\u00e4ndsk stad. Betygsafskrifter och fotografi ins\u00e4ndas till Stockholms Tj\u00e4nstebyr\u00e5, M\u00e4stersamuelsgataii 8. tr., \u00f6ppen 10\u20145. HUSA s\u00f6ker plats, \u00e4r \u00e4fven kunnig i matlagning; antager g\u00e4rna ensamplats, har fina rek. och betyg. Tel. 106 28, Riks- 1519. Tegn\u00e9rgatan 10, 1 tr. Arbetsam, villig Flicka \u00f6nskar plats till den 9. Svar till \"17 \u00e5r\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668970-ZONE524968455",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5367,
      389,
      497,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Platsf\u00f6rs\u00e4ljare, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668970-ZONE524968456",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5221,
      478,
      772,
      136
    ],
    "has_part": [],
    "content": "energisk och redbar, inarbetad hos cigarr- oell kortvaruaff\u00e4r, erh\u00e5ller genast plats mot god provision, eventuellt fast l\u00f6n. Svar till \"God f\u00f6rtj\u00e4net\", Dagens Nyhefer, Gustaf Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668971-ZONE524968457",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5221,
      620,
      778,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Person, som T l\u00f6nande f\u00f6retag ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "25"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668971-ZONE524968458",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5221,
      721,
      772,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kan ins\u00e4tta mindre kapital, erh\u00e5ller l\u00f6nande och varaktig an? Svar, ni\u00e4d-t \"Framtids- plats\", Aniioi,i.a:,|toret Svea, Xor: ping. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668971-ZONE524968462",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5257,
      839,
      710,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Speieufiandetsexpedtt ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668971-ZONE524968463",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5221,
      927,
      771,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "om 23\u201425 \u00e5rs \u00e5lder, med vana i branschen, f\u00e5r plats hos J. F. Broms & Son, Norrlandegatan 6. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668971-ZONE524968464",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5366,
      1009,
      480,
      45
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Faktor s\u00f6kes ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668971-ZONE524968465",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5221,
      1074,
      769,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Boktryckeri i stad inom \"Grupp 5\" med hvarannandagstidning 9\u00d6ker Faktor, som sj\u00e4lf \u00e4r villig deltaga i arbetet och leda detsamma. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668971-ZONE524968466",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5219,
      1178,
      772,
      97
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00f6kande torde uppgifva rekommendationer, \u00e5lder och l\u00f6nepretentioner till \"P. t&gt;.\",\", under adr. S. Gumaalius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm, f. v. b. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668972-ZONE524968467",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5262,
      1295,
      690,
      116
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Verkm\u00e4stare, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668972-ZONE524968468",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5215,
      1425,
      774,
      535
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kompetent att sk\u00f6ta tillverkningen vid sniokerifabrik f\u00f6r exportd\u00f6rrar j\u00e4mte andra f\u00f6rstklassiga byggnadssnickerier, erb\u00e5llej: genast anst\u00e4llning, om betygsafskrifter octo l\u00f6neanspr\u00e5k ins\u00e4ndas till M\u00e5lilla Tr\u00e4f\u00f6r\u00e4dlingsbolag, M \u00e5lilla. Den som ej \u00e4ger kompetens g\u00f6re sig ej besv\u00e4r. En YiiKiiiig med f\u00f6niliiriihein er* li\u00e5llur plats i inaiiuf)iUtiirhtLii(lel,om an\u00ab miilitii g\u00f6res kl. 9\u201410 hos 15. W. Fors* berg & C:o, Vester l\u00e5iiggiiVitiil$).15\u201416 ars Yn^iin^ med f\u00f6r\u00e4ldrav\u00e5rd erh\u00e5ller genast plats hos Albert Lundgren, Regeringsgatan 61. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668973-ZONE524968473",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5428,
      2065,
      307,
      51
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668973-ZONE524968474",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5215,
      2173,
      770,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "S\u00e4llskapet i Lund, som best\u00e5r af 125 medlemmar, \u00f6nskar en duglig och p\u00e5litlig ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668974-ZONE524968475",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5268,
      2248,
      652,
      141
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stefarafr\u00e4 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668974-ZONE524968476",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5208,
      2414,
      776,
      708
    ],
    "has_part": [],
    "content": "f\u00f6r r\u00f6relsen. Nyinredd, f\u00f6rstklassig lokal me-d elektriskt ljus o. s. v., hvilken torde blifva f\u00e4rdig till v\u00e5ren 1906. F\u00f6rfr\u00e5gningar och detaljerade upplysningar om villkoren samt helst personlig anm\u00e4lan hos interimstyrelsens verkst\u00e4llande direkt\u00f6r, d:r J. Fryding, Lund. Kok. ooh Husj-, skickliga och v\u00e4l rek., helst muntliga, erh. utm\u00e4rkt fin och god plars i 3 pers. hush\u00e5ll till Karlskrona. G\u00e4rna kamrater. Vidare genom Stockholms Tj-Byr\u00e5, M\u00e4stersa.nuelsgatan 8, 1 tr., \u00f6ppen 10\u20145. Kok. och Husj. erh\u00e5lla pl. til! sm\u00e5stad, 8 tim. fr\u00e5n Stockholm, varna, och goda rek. fordras. Vid. Stockholms Tj.-Byr\u00e5, M\u00e4stersamuelsg. !, 1 tr., \u00f6ppen 10\u20145. Allm. T. 5001, Rikst. SO'4. Sj\u00f6BtarU Kokerska l:a kl. last\u00e5ngare (vinterb\u00e5t) bC kr. pr m., Landthush\u00e5llerskor till ungkarlshem, Kokerskor, Husj., Ensamj., Barnj., Landsflickor m. fl. f\u00e5 pl. g. Fru Nystr\u00f6ms Kontor, Br\u00e4nnkyrkag. 2 B. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668975-ZONE524968481",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5208,
      3133,
      776,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Inteliifent, uns Dom, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668975-ZONE524968482",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5208,
      3271,
      772,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "som genomg\u00e5tt 8-klassigt l\u00e4roverk, kunnig i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668975-ZONE524968483",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5208,
      3307,
      102,
      22
    ],
    "has_part": [],
    "content": "svensk ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668975-ZONE524968484",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5265,
      3343,
      666,
      50
    ],
    "has_part": [],
    "content": "stenograf! och maskinskrifning, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668975-ZONE524968485",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5207,
      3402,
      772,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh\u00e5ller genast varaktig anst\u00e4llning. \u25a0Svar till \"No.\", Dagens Nyheters ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668975-ZONE524968487",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5207,
      3472,
      227,
      24
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668975-ZONE524968488",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5204,
      3515,
      783,
      206
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Yngre Dam, van vid f\u00f6rs\u00e4ljning af damartiklar etc., erh\u00e5ller nu genast f\u00f6rm\u00e5nlig plats efter skriftlig anm\u00e4lan under m\u00e4rke \u00bbMignon 3268\u00bb, Dagens Nyheter Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668976-ZONE524968491",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3644,
      4561,
      672,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fr\u00e5n 1 Januari ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668976-ZONE524968492",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3584,
      4650,
      785,
      395
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6iiBliii tvenne tj\u00e4nstem\u00e4n byra Dubblett, livaraf (let ena rummet m\u00f6bleradt. Liig:e helst Norrmalm eller Vasastaden. Svar med jirisniipjrilt till \u00bbTj\u00e4nstem\u00e4n Vw; Allm. Tidningskontoret, Gustaf A il. torg. Ett trefligt m\u00f6bleradt Rum med garderob o. tillg\u00e4nglig telefon \u00f6nskas hyra af tj\u00e4nsteman. L\u00e4ge \u00f6fre \u00d6stermalm. Svar med prisuppgift till Direkt ing\u00e5ng fr\u00e5n f\u00f6rstugan\", Dagens Nyhe ter Gustaf Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold underline",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668976-ZONE524968495",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3805,
      5072,
      343,
      61
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Usngihefre ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668976-ZONE524968496",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3585,
      5137,
      777,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskar hyra ett elegant m\u00f6bleradt Rum eller liten Dubblett p\u00e5 \u00d6stermalm eller i Vasastaden. Svar till \"M. A.\",\", Hotell \u00d6sterg\u00f6tland, Stockh. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668976-IMAGE7",
    "@type": "Image",
    "box": [
      3692,
      5244,
      669,
      184
    ],
    "has_part": [],
    "content": ""
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668976-ZONE524968498",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3585,
      5441,
      771,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nskas hyra eller \u00f6fvertaga. Svar med prisuppgift till \"Atelier\", Sala Allehanda, Sala. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668976-ZONE524968499",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3754,
      5522,
      444,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "k\u00e4llarlokal, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668976-ZONE524968500",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3583,
      5588,
      774,
      135
    ],
    "has_part": [],
    "content": "centralt bel\u00e4gen, cementeradt golf, j\u00e4mte vattenledning och gas, cirka 100 kv.-meters golfyta, \u00f6nskas hyra. Svar till Ernst Forabom, Sk\u00e5negatan 68; tr\u00e4ffas s\u00e4krast f\u00f6re kl. 11 f. m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668977-ZONE524968501",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3689,
      5839,
      565,
      73
    ],
    "has_part": [],
    "content": "PLATSS\u00d6K\u00c4NDE. ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668977-ZONE524968502",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3826,
      5999,
      257,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Manliga. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668977-ZONE524968503",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3664,
      6106,
      600,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Rutinerad Fl\u00f6jtist (Solist), ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668977-ZONE524968504",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3579,
      6175,
      774,
      130
    ],
    "has_part": [],
    "content": "absolut kompetent, \u00f6nskar genast eller den 15 December stadigvarande engagement. Svar till \"C. C.\",\", Dagens Nyheter, Gustaf Ad. torg, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668977-ZONE524968505",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3841,
      6329,
      305,
      43
    ],
    "has_part": [],
    "content": "llitare. v ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668977-ZONE524968506",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3577,
      6389,
      780,
      235
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Van Ritare med! afg\u00e5ngsbetyg fr\u00e4n- Tekn, Elementarskola samt praktik \u00e5 arkitekt- och byggnadskontor \u00f6nskar plats. Svar, m\u00e4rkt. 'Ritare 22\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. Resplats af H\u00e4rtill syniwrligen l\u00e4mplig, f\u00f6r kolonial-specerifiruia s\u00f6kes af d\u00e4rtill symx-rligen l\u00e4mplig, energisk, skieklig s\u00e4ljare m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "18"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668977-ZONE524968508",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3600,
      6631,
      109,
      26
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ma ref. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668977-ZONE524968509",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3865,
      6540,
      491,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "af H\u00e4rtill syniwrligen l\u00e4mplig, f\u00f6r kolonial-specerifiruia s\u00f6kes af d\u00e4rtill symx-rligen l\u00e4mplig, energisk, skieklig s\u00e4ljare m. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668977-ZONE524968510",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3574,
      6656,
      778,
      115
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ma Speceriexpedit S\u00c4.\"\"'\"\" ffianufaktur l'9\"1 U\"B ^berplnts- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "11"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668977-ZONE524968511",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3573,
      6775,
      781,
      100
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Cni\u00bbHiiAna\"ff\u00e4r & kontorsg\u00f6rom\u00e4l van, dpiniUuSa ung Mail s\u00f6ker pl. 19 Malmskilln: g. R. 7281, A. 7 88. J. Larsson&C:o. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668977-ZONE524968512",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4608,
      4243,
      357,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Flicka iinskar plats ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668977-ZONE524968513",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4398,
      4281,
      775,
      257
    ],
    "has_part": [],
    "content": "i privat. Svar emotses tacksamt till Saltm\u00e4taregatan 31, 1 tr. Torell. Tj\u00e4narinnor, v\u00e4l rek., anskaffas. H\u00f6glunds Tj.-Byr\u00e5, Klara Vattugr\u00e4nd. Tel. 130 58. En 18 Ars Landsflicka \u00f6nskar plats. Sv. t. \"18 \u00e5r\", Tidningsk. V. Slussgatan i. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668978-ZONE524968517",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4492,
      4668,
      635,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "LED/GA P ",
    "font": [
      {
        "family": "Arial",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668978-ZONE524968518",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4396,
      4789,
      358,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "B\u00e4ttre plats ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668978-ZONE524968519",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4395,
      4875,
      363,
      32
    ],
    "has_part": [],
    "content": "J. Larsson & (':&lt;&gt;, Mak ;0, Malm",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668978-ZONE524968520",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4636,
      4786,
      537,
      120
    ],
    "has_part": [],
    "content": "plats :&lt;&gt;, Mak s\u00f6kande: Kontors-,tiandels-.dels. Tekniska Bitr\u00e4den etc.,m\u00e5 v\u00e4nda sig till ;0, Malmskillnadsg. 1!) 11, Stockh. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668979-ZONE524968521",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4637,
      4973,
      248,
      52
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Manliga ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "15"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668979-ZONE524968522",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4540,
      5081,
      484,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Sk\u00e5despelare ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "13"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668979-ZONE524968523",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4393,
      5146,
      772,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "med s\u00e5ngr\u00f6st erh\u00e5lla engagement f\u00f6r turn\u00e9. Emil Str\u00f6mberg, Uppsala. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668980-ZONE524968524",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4388,
      5233,
      776,
      128
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Soenskonosntliyrffli, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668980-ZONE524968525",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4389,
      5363,
      774,
      96
    ],
    "has_part": [],
    "content": "innehafvare musikdirekt\u00f6r Otto Trob\u00e4ck, adr. Alberget 8, Djurg\u00e5rden, Stockholm. Allm. Tel. Djurg. 17, Rikstel. 7217. F\u00f6rmedlar musiken- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668980-ZONE524968526",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4393,
      5467,
      155,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "gagement. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668981-ZONE524968527",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5208,
      3767,
      770,
      124
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Plats i konditori. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "39"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "40"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668981-ZONE524968528",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5207,
      3917,
      772,
      419
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ett anst\u00e4ndigt och p\u00e5litligt Butiksbitr\u00e4de med godt renomm\u00e9 samt goda rekomendationer fr\u00e5n annan^plats, kunnig i inl\u00e4ggningar samt best\u00e4llningars emottagande, med godt s\u00e4tt att bem\u00f6ta kunder, erh\u00e5ller plats i medio af Januari 1906, om betyg och l\u00f6nepretentioner samt, om m\u00f6jligt, fotografi, ins\u00e4ndas till Konditor Joh. P. Andersson, Kristianstad. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668982-ZONE524968529",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5351,
      4368,
      498,
      82
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En Flicka, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "23"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668982-ZONE524968530",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5204,
      4459,
      771,
      103
    ],
    "has_part": [],
    "content": "handelsvan, erh\u00e5ller plats i b\u00e4ttre aff\u00e4r. Alder och adress torde uppgifvas i svar, m\u00e4rkt \"Nu ge nast' , Dagens Nyh., Gustaf Ad. torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668983-ZONE524968531",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5352,
      4596,
      476,
      86
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fotografer! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668983-ZONE524968532",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5202,
      4688,
      772,
      132
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kvinnligt Bitr\u00e4de, skickligt i pl\u00e5t tagning octo \u00bbom praktiserat i pigmenttryct m. m., f\u00e5r plats \u00e5 l:a klass atelier. Svar till \"U\u2014a\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668984-ZONE524968533",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5326,
      4838,
      524,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fotografer! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668984-ZONE524968534",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5202,
      4907,
      772,
      99
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Kopist, som \u00e4r kunnig i pigmenttryck, f\u00e5r bra plats \u00e5 l:a klass atelier. Svar till \"U. D.\",\", Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668984-ZONE524968535",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4583,
      5511,
      395,
      38
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Klarinettist. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668984-ZONE524968536",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4392,
      5569,
      772,
      131
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En god, rutinerad Orkester-Klarinettist f\u00e5r stadigvarande engagement i f\u00f6rstklassigt kapell. Offert, m\u00e4rkt \"xlO\", inl\u00e4mnas \u00e5 Dagens Nyheter, Gustaf Adolfs torg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668985-ZONE524968537",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4480,
      5717,
      598,
      78
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Eontrabassist ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668985-ZONE524968538",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4387,
      5809,
      775,
      98
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kan erh\u00e5lla stadigvarande engagement fr\u00e5n den 26 December. Svar till Kapellm\u00e4staren, H\u00f6tel Knaust, Sundsvall. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668986-ZONE524968539",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4512,
      5926,
      540,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ingenj\u00f6r. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "38"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668986-ZONE524968540",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4381,
      6068,
      783,
      210
    ],
    "has_part": [],
    "content": "F\u00f6r erfaren Vei kstadsingenj\u00f6r med s\u00e4ljaref\u00f6rm&ga samt fackman i explosionsmotorcr och b\u00e5tar blir chefsplats ledig inom kort. Ans\u00f6kningar med betygsafskrifter och uppgift S, \u00e5lder, meriter och l\u00f6neanspr\u00e5k tordo inl\u00e4mnas till \u00bbSj\u00e4listnuilig oeh energisk\u00bb, Svenska Telegrambyr\u00e5ns Annonsafdeln., G\u00f6teborg. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668987-ZONE524968542",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4536,
      6292,
      476,
      148
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ritare. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "42"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668987-ZONE524968543",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4386,
      6459,
      776,
      194
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En duglig Maskinritare erh\u00e5ller genast anst\u00e4llning \u00e5 st\u00f6rre mek. verkstad i Sk\u00e5ne. Ans\u00f6kningar, med uppgift om \u00e5lder, f\u00f6iut /iramle syssels\u00e4ttning samt l\u00f6neanspr\u00e5k, torda s\u00e4ndas till S. Gumaelius' Annonsbyr\u00e5, Malm\u00f6, under m\u00e4rket \"B.\" ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668988-ZONE524968544",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4618,
      6675,
      317,
      58
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Resplats ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668988-ZONE524968545",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4383,
      6740,
      776,
      133
    ],
    "has_part": [],
    "content": "erh\u00e5ller ung Man med vana i manufaktur- och kartvarubrauschema. Ins\u00e4nd fotografi, med uppgift om referenser och l\u00f6nepretentioner, till Box 20, Bor\u00e5s. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668989-ZONE524968546",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5286,
      5022,
      606,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Fotografer! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "24"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668989-ZONE524968547",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5198,
      5112,
      775,
      278
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skicklig Negativ- och Positivretusch\u00f6s, \u00e4fven fullt kunnig i pl\u00e5ttiagning samt godt s\u00e4tt mot kunder, erh\u00e5ller stadigvarande plats 1 Januari om betyg och arbetsprof, eget fotografi samt uppgift p\u00e5 l\u00f6neanspr\u00e5k ins\u00e4ndas till \"Fotograf E. A.\",\", under adress S. Gum-aelius' Annonsbyr\u00e5, Stockholm. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668990-ZONE524968548",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5248,
      5412,
      669,
      89
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Skicklig Kapptillsk\u00e4rerska! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "22"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668990-ZONE524968549",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5196,
      5503,
      776,
      268
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En verkligt duglig ocli med goda rekommendationer f\u00f6rsedd Kapptillsk\u00e4rerska erh\u00e5ller pi ny\u00e5ret f\u00f6rm\u00e5nlig plats. Bekv\u00e4mt tillverkningsrum och verkstad, cirka 6 flickor syssels\u00e4tta! \u00e5ret om. Svar, \u00e5tf\u00f6ljdt af fotografi och betygsafskrifter samt uppgift om \u00e5lder och l\u00f6nepretentioner torde f\u00f6re 1 Januari 1906 iras\u00e4ndas till Otto Ohlsson, Sollefte\u00e5. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668991-ZONE524968550",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5333,
      5788,
      503,
      64
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Barberarebitr\u00e4de, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "16"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668991-ZONE524968551",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5200,
      5869,
      769,
      65
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kvinnligt eller manligt, f\u00e5r genast god plats. Svar till \"Genast\", Tidningskontoret Hornsg. 54. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668992-ZONE524968552",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5276,
      5945,
      617,
      168
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Hatlmodisf, hd",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668992-ZONE524968553",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5193,
      6113,
      778,
      324
    ],
    "has_part": [],
    "content": ", ullkomliyt skicklig att p\u00e5 egen hand utf\u00f6ra alla tiil modebranschen h\u00f6rande arbeten, erh\u00e5ller god \u00e5rsplats fr\u00e5n 1 Februari, om svar j\u00e4mte betygsafskrifter, fotografi samt uppgift om l\u00f6nepretentioner ins\u00e4ndes till \u00bbModist 1906\u00bb, Dagens Nyheters Hufvudkontor. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "41"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668992-ZONE524968554",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5472,
      6449,
      217,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "ItarnfWilten, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668992-ZONE524968555",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5197,
      6480,
      769,
      67
    ],
    "has_part": [],
    "content": "hurtig och frisk samt med goda rekommendationer, f\u00e5r genast plats. Styrmansgatan 30, 3 tr. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668992-ZONE524968556",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5789,
      6550,
      146,
      27
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Berggren. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668992-ZONE524968557",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5301,
      6595,
      565,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "En ordentlig 16 \u00e5 17 Arn Flicka ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668992-ZONE524968558",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5195,
      6628,
      769,
      66
    ],
    "has_part": [],
    "content": "kan f\u00e5 anst\u00e4llning. Adress lunnelgatan 10, Tj\u00e4natebyr\u00e5n. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668993-ZONE524968559",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5469,
      6709,
      222,
      48
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Amma ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "17"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668993-ZONE524968560",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5195,
      6774,
      772,
      69
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u00f6nska\u00e4 genast. Grefmagnigatan 18, 2 tr., till v\u00e4nster. Mottagning 11\u201412 f. m. ~ mBw\u00e5mmammm*",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668993-ZONE524968561",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5536,
      6841,
      432,
      70
    ],
    "has_part": [],
    "content": "~ mmBsw\u00e5mmammm* i iiiiiib iimiiiiiiiii fi iltfi ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "10"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668994-ZONE524968564",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1191,
      8213,
      686,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "VirseraiDs Ekm\u00f6bler. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "31"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668994-ZONE524968565",
    "@type": "Text",
    "box": [
      1145,
      8339,
      780,
      102
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Stockholms Birger Jarlsgntar 22, G\u00f6teborg: Viktoriagatan 5, eller direkt Ir\u00e5n Ekelunds A.-Bolag, Vlrsarum. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "7"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668994-ZONE524968566",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2443,
      7064,
      138,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 \u00bb8 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668994-ZONE524968567",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2125,
      7112,
      772,
      220
    ],
    "has_part": [],
    "content": "s\u00e5dan narr att jag skaffade mig en hustru, som jag knappast finge se under hela s\u00e4songen och om hvars tillvaro jag bara skull-e bli p\u00e5mind genom obetalda r\u00e4kningar. Nej, aldrig i evighet! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668994-ZONE524968568",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2160,
      7340,
      267,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Napier sm\u00e5log. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668994-ZONE524968569",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2120,
      7382,
      778,
      721
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Du undg\u00e5r nog inte ditt \u00f6de, sade lutn. \u2014 Min k\u00e4rna v\u00e4n, det \u00e4r redan afgjordt \u2014 mitt \u00f6de. Jag sc? \u00f6rt fcr mig. Verke&gt;- \u2014 verket \u2014 verket i En god karri\u00e4r, ora det g\u00e5r bra. Attach\u00e9 hos sultanen af Zanr sihar eller stormoguln af Posemuekel. N\u00e4r jag b\u00f6rjar bli gr\u00e5h\u00e5rig \u2014 s\u00e4ndebud i Ela lamazu. Och under tiden tr\u00e5kighet \u2014 bara tr\u00e5kighet! \u2014 Du talar sannerligen inte som en m\u00e4nniska som har alla utsikter till en lysande diplomatisk karri\u00e4r och alls inga bekymmer h\u00e4r i v\u00e4rklen. Du f\u00e5r lof att f\u00f6rstr\u00f6 dig mer. Inte sitta h\u00e4r och h\u00e5lla jeremia^der ! F\u00f6retag dig n\u00e5got! ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668994-ZONE524968574",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2159,
      8111,
      498,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Burton steg l\u00e5ngsamt upp. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668994-ZONE524968575",
    "@type": "Text",
    "box": [
      2120,
      8155,
      782,
      306
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 F\u00f6reta, f\u00f6rstr\u00f6? Ja mycket g\u00e4rna. Var bara sn\u00e4ll oJti /ag mig nvad! tillade han litet h\u00e5nfullt. S\u00e4g mig en enda- sak som jag inte redan \u00e4r till v\u00e4mjelse m\u00e4tt p\u00e5, och rlu g\u00f6r inig en tj\u00e4nst som jag inte skall gl\u00f6mma. \u2014 S\u00e4\u00e5. i Ja, jag vet n\u00e5got redan. Gm, ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668994-ZONE524968577",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3425,
      7053,
      141,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 63 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668994-ZONE524968578",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3108,
      7100,
      778,
      1262
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Napier gjorde en uttrycksfull r\u00f6rel se med handen. \u2014 N\u00e5, det d\u00e4r vet du ju f\u00f6rut, tillade han. Inte f\u00f6r mycket sand, f\u00f6rst\u00e5r du \u2014 inte n\u00e5got mord \u2014 bara \u2014 s\u00e5 d\u00e4r lagom! Ja, det d\u00e4r vet du besked om. Sullivan grinade, som om det handlade om ett lustigt sk\u00e4mt. \u2014 F\u00f6r det f\u00e5r du tusen pund till \u2014 s\u00e5ledes allt som allt femtonhundra pund. Det dr\u00f6jer v\u00e4l tre, fyra veckor innan saken kommer s\u00e5 l\u00e5ngt, och kanske kommer jag inte tillbaka under den n\u00e4rmaste tiden. Telegram och bref g\u00e5 i enkelt kuvert till adressen, du vet. Har du f\u00f6rst\u00e5tt allt ? Sullivan grinade igen. \u2014 Fullkomligt, f\u00f6rs\u00e4krade han. \u2014 Det \u00e4r bra! Hade du n\u00e5got besv\u00e4r med de h\u00e4r telegrammen 1 \u2014 Inte alls. Fick dem p\u00e5 centralpost^ kontoret litan vidare. \u2014 Godt, passa fortfarande v\u00e4l p\u00e5, Mike! Nrir vi antingen med godo eller ondo komma i besittning af det som vi vilja ha \u2014 d\u00e5 f\u00f6rst b\u00f6rjar spelet riktigt p\u00e5 allvar. Sullivan sp\u00e4rrade upp \u00f6gonen. \u2014 Det m\u00e5ste vara n\u00e5got kolossalt! mumlade han. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668994-ZONE524968589",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3147,
      8377,
      482,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Har du mod, Sullivan ? ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668994-ZONE524968590",
    "@type": "Text",
    "box": [
      3147,
      8423,
      738,
      37
    ],
    "has_part": [],
    "content": "t \u00bbt\u00e4llet i\u00f6r svaj- \u00bblog Mike sig f\u00f6r br\u00f6\u00bb- ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold italics",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668994-ZONE524968591",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4515,
      7046,
      144,
      25
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 62 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "7"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668994-ZONE524968592",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4203,
      7094,
      772,
      84
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Kom in p\u00e5 mitt kontor! sade han och gick f\u00f6rut. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668994-ZONE524968593",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4237,
      7196,
      390,
      35
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Napier f\u00f6ljde honom. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668994-ZONE524968594",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4201,
      7249,
      774,
      317
    ],
    "has_part": [],
    "content": "Ankomna till ort och st\u00e4lle reglade de d\u00f6rren. \u2014 S\u00e5 d\u00e4r, eade Sullivan, h\u00e4r kunna vi vara s\u00e5 s\u00e4kra som i en graf. \u2014 Hvad nytt? \u2014 Litet af hvarje, Mike. Men om det sedan. Nu f\u00f6rst och fr\u00e4mst: ha pengar kommit i ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668994-ZONE524968597",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4236,
      7582,
      298,
      126
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 Ja. \u2014 Hur mycket? -r- Tu sen pund. ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668994-ZONE524968600",
    "@type": "Text",
    "box": [
      4200,
      7717,
      778,
      728
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014 F\u00f6rd\u00f6mda sn\u00e5lvarg! N\u00e5, gif hit i alla fall! Och telegram har v\u00e4l ocks\u00e5 kommit ? \u2014 S\u00e5 d\u00e4r, tack ! fortfor han i det han tog emot b\u00e5de pengar och telegram af Sullivan. \u2014 Och h\u00f6r nit v\u00e4l p\u00e5! Nu kommer den delen af aff\u00e4ren som intresserar dig! Du vet att det handlar om en ung man -\u2014 om hvem \u00e4r aildeles likgiltigt. Kanske g\u00e5r allt l\u00e4tt och obehindradt s\u00e5 att jag utan vidare br\u00e5k kommer i besittning af hvad jag beh\u00f6fver. I s\u00e5 fall f\u00e5r du, enligt aftal, femhundra pund f\u00f6r det arbete och besv\u00e4r du har haft i den h\u00e4r saken. Men g\u00e5r det inte efter \u00f6nskan, d\u00e5 beh\u00f6fva vi dig. D\u00e5 skall du p\u00e5 en viss tid vara p\u00e5 ett. uppgifvet st\u00e4lle och \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668994-ZONE524968601",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5510,
      7045,
      141,
      30
    ],
    "has_part": [],
    "content": "\u2014v59 \u2014 ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  },
  {
    "@id": "https://betalab.kb.se/dark-3705712#1-2-ARTICLE54668994-ZONE524968602",
    "@type": "Text",
    "box": [
      5187,
      7093,
      780,
      1352
    ],
    "has_part": [],
    "content": "tiodag \u00e4r jag bjuden p\u00e5 en soar\u00e9 \u2014 i en helt enkel, borgerlig familj. Kom med) \u2014 I en borgerlig familj har du visst \u00e4nnu aldrig varit, s\u00e4g? \u2014 Nej \u2014 och har heller ingen l\u00e4ngtan efter det. Om du inte vet. n\u00e5got annat, s\u00e5, \u2014 \u2014 Men det \u00e4r ju bara ett f\u00f6rs\u00f6k, Harry, inv\u00e4nde Napier entr\u00e4get. \u2014 Det blir \u00e5tminstone n\u00e5got nytt f\u00f6r dig. Allt \u00e4r b\u00e4ttre \u00e4n att sitta h\u00e4r ensam och st\u00e4mma upp klagovisor. Du kommer tillsammans med trefliga m\u00e4nniskor. P\u00e5 alla s\u00e4tt fina, och hyggliga, och \u00e4nd\u00e5 inte pryda. Konstn\u00e4rer, f\u00f6rfattare \u2014 vackra damer \u2014 och en underh\u00e5llande konversation. Med ett ord \u2014 l.om! \u2014 Hvart vill du d\u00e5 entligea sl\u00e4pa i'1 ig \u25a0 \u2014 L\u00e5ngt upp\u00e5t norr \u2014 till Stoke Newington. \u2014 Br-r-r, sade Burton och ruskade p\u00e5 sig. \u2014 Och till hvem d\u00e4r? \u2014 Till mrs Jane Underwood, en \u00e4nka, hvilkens man \u2014 \u2014 ...var en f. d. hederlig slaktare, som efterl\u00e4mnat henne en icke obetydlig f\u00f6rm\u00f6genhet o. s. v. \u2014- Ja, ja \u2014 det d\u00e4r kan jag t\u00e4nka mig \u2014 och dit skulle jag g\u00e5l \u2014 Ja. G\u00e5 med och se hur d\u00e4r \u00e4rl M\u00e4nr ",
    "font": [
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "bold",
        "size": "9"
      },
      {
        "family": "Times New Roman",
        "type": "unknown",
        "style": "regular",
        "size": "8"
      }
    ]
  }
]